{
    "video_id": "tnejtuqWm14",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/tnejtuqWm14/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxo0WASSi2q7FBfnEMsvoTzaDcoQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=tnejtuqWm14",
    "video_title": "Pensi\u00f3n Mujeres Bienestar y convenio Pensi\u00f3n Universal para Personas con Discapacidad en Tabasco",
    "video_length_seconds": 2873,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside este evento pensi\u00f3n mujeres",
            "start": 6.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "bienestar y convenio pensi\u00f3n universal",
            "start": 10.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 14.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "discapacidad la presidenta",
            "start": 16.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 18.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia sha un Pardo",
            "start": 21.439,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 35.04,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an el gobernador constitucional",
            "start": 37.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "del Estado de Tabasco Javier May",
            "start": 41.28,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez",
            "start": 45.16,
            "duration": 16.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 46.43,
            "duration": 15.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 64.239,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rees la secretaria de gobernaci\u00f3n Rosa",
            "start": 70.759,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "yela Rodr\u00edguez",
            "start": 75.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez el secretario de Marina",
            "start": 84.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "almirante",
            "start": 87.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Morales",
            "start": 91.439,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles el secretario de agricultura y",
            "start": 97.2,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "desarrollo rural Julio verdu sacrist\u00e1n",
            "start": 101.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 113.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes",
            "start": 116.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 125.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo Agrario",
            "start": 127.719,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Edna Elena Vega",
            "start": 130.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Rangel el subsecretario de inclusi\u00f3n",
            "start": 138.319,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "productiva y desarrollo rural",
            "start": 141.68,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "responsable del programa sembrando vida",
            "start": 144.36,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 149.3,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 155.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres",
            "start": 158.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "rosas Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 166.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 170.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 172.4,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 174.959,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "todos ustedes se",
            "start": 177.879,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "favor de ocupar sus",
            "start": 185.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 194.04,
            "duration": 14.72
        },
        {
            "text": "lugares procedemos con el mensaje de",
            "start": 204.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "bienvenida del gobernador constitucional",
            "start": 208.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de Tabasco Javier May",
            "start": 211.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez Muy buenas",
            "start": 223.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tardes buenas tardes Muchas",
            "start": 225.799,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gracias sin duda alguna hoy es un gran",
            "start": 229.84,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "d\u00eda un d\u00eda hist\u00f3rico para nuestro estado",
            "start": 234.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y para Balanc\u00e1n",
            "start": 238.079,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 240.319,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Contamos con la",
            "start": 241.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presidenta de la Rep\u00fablica la doctora",
            "start": 243.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 246.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "sho Gracias",
            "start": 248.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "doctora Muchas",
            "start": 250.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 253.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por visitarnos",
            "start": 255.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy y le dec\u00eda que es un d\u00eda",
            "start": 257.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "muy importante para",
            "start": 263.56,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Tabasco porque vamos a acompa\u00f1ar",
            "start": 265.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "desde el estado desde Tabasco con su",
            "start": 270.039,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gente con su pueblo todas las acciones",
            "start": 273.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de gobierno de la presidenta de M\u00e9xico",
            "start": 276.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed vamos a lograr consolidar la",
            "start": 279.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que hicimos el compromiso",
            "start": 284.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de llevar a cabo de construir el segundo",
            "start": 287.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "piso de la",
            "start": 289.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Hoy puedo decirles a",
            "start": 291.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ustedes que vamos a cumplir el programa",
            "start": 294.4,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "de vivienda 20,000 viviendas",
            "start": 298.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Rurales y como lo dijimos en",
            "start": 305.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a las escrituras de la vivienda",
            "start": 309.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "van a estar a nombre de las jefas de",
            "start": 312.72,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "familia eso es un compromiso que vamos a",
            "start": 315.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 319.86,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cumplir tambi\u00e9n",
            "start": 321.16,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dijimos que \u00edbamos a llevar a cabo",
            "start": 323.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "\u00edbamos a hacer",
            "start": 327.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n a los adultos mayores hoy",
            "start": 330.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "vamos a firmar el compromiso para que",
            "start": 333.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed sea vamos nosotros el estado va a",
            "start": 335.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "aportar tambi\u00e9n para que ninguna persona",
            "start": 339.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 342.84,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "discapacidad del municipio de Balanc\u00e1n",
            "start": 343.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ni de Tabasco se quede sin tener su",
            "start": 346.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n ese tambi\u00e9n es otro logro de la",
            "start": 349.4,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y vamos a llevar a cabo",
            "start": 356.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vamos a ampliar el programa sembrando",
            "start": 359.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 363.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ahora vamos a tener 60.000 nuevos",
            "start": 366.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Sembradores en Tabasco ya tenemos",
            "start": 369.56,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "53000 del programa Federal que hoy nos",
            "start": 373.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dieron una buena noticia Va a continuar",
            "start": 376.599,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el programa sembrando vida",
            "start": 379.039,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Federal va a",
            "start": 381.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 384.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "y vamos nosotros",
            "start": 386.479,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo a 60,000 nuevos",
            "start": 389.919,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Sembradores ahora van a poder participar",
            "start": 392.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "quien cuenten quien cuente con 1.5",
            "start": 396.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas va a poder entrar al programa",
            "start": 399.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y va a recibir igual un jornal por",
            "start": 402.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "trabajar su tierra por sembrar los",
            "start": 405.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles por cuidarlos y vamos a alcanzar",
            "start": 408.479,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "la autosuficiencia alimentaria de 60,000",
            "start": 411.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuevas familias Ese es el compromiso",
            "start": 415.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entonces lo vamos a cumplir Pero tambi\u00e9n",
            "start": 418.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hoy tenemos una buena noticia porque",
            "start": 421.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hemos platicado con la doctora del",
            "start": 423.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "programa del cr\u00e9dito a la palabra",
            "start": 426.479,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ganadero vamos a entregar 10.000",
            "start": 428.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos a la palabra a 10.000 peque\u00f1os",
            "start": 431.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ganaderos Entonces es entregarles 10",
            "start": 435.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "novillonas y un semental para pagar con",
            "start": 438.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "las cr\u00edas eso ya estamos llevando a cabo",
            "start": 442.319,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "el censo",
            "start": 446.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y vamos a llevar a cabo otro programa",
            "start": 449.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "que lo que",
            "start": 451.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comentamos en campa\u00f1a pescando vida que",
            "start": 452.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "es vamos igual que sembrando vida pero",
            "start": 457.479,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con Pescadores a 10.000 Pescadores Del",
            "start": 460.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Estado de Tabasco van a recibir igual un",
            "start": 463.919,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "jornal les vamos a entregar el material",
            "start": 466.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las jaulas los alevines el alimento para",
            "start": 470.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la primer cosecha y de ah\u00ed nos",
            "start": 472.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "arrancamos pero tambi\u00e9n van a contar con",
            "start": 474.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la asistencia t\u00e9cnica cada cada t\u00e9cnico",
            "start": 476.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "va a atender a 100 Pescadores y vamos a",
            "start": 480.44,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "conformar igual las comunidades de",
            "start": 483.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aprendizaje acu\u00edcolas para que",
            "start": 486.479,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "recomponga y la organizaci\u00f3n social que",
            "start": 490.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "requerimos de en nuestro estado y aqu\u00ed",
            "start": 493.919,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en Balanc\u00e1n",
            "start": 496.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Entonces tenemos buenas noticias porque",
            "start": 498.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la doctora anunci\u00f3 el programa",
            "start": 501.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de beca universal venimos de un",
            "start": 504.8,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "encuentro con estudiantes con con",
            "start": 507.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adolescentes que ya la beca va a ser",
            "start": 509.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "universal a partir de preescolar",
            "start": 512.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria pero se inicia con",
            "start": 515.599,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los adolescentes de secundaria esa es",
            "start": 519.159,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "una buena noticia tambi\u00e9n",
            "start": 522.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "y una buena noticia que",
            "start": 525.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tenemos es las obras de infraestructura",
            "start": 529.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hoy nos hoy nos confirma la doctora que",
            "start": 531.839,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "se va a iniciar la carretera a cuatro",
            "start": 535.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "carriles de hispana hasta Villa chabl\u00e9",
            "start": 538.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Entonces vamos para llegar a villah",
            "start": 542.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hermosa vamos a poder hacernos menos",
            "start": 544.279,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tiempo ese era un sue\u00f1o que se ten\u00eda",
            "start": 548.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo ahora se va a",
            "start": 552.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "hacer realidad por eso y otras cosas",
            "start": 555.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos muy contentos porque vamos a",
            "start": 558.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lograr hacer un buen equipo con los",
            "start": 561.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidentes municipales con la",
            "start": 564.56,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "presidenta municipal de aqu\u00ed de Balanc\u00e1n",
            "start": 566.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 567.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que por aqu\u00ed debe estar no le mando un",
            "start": 570.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "fuerte abrazo a la presidenta municipal",
            "start": 572.279,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de de igual manera a las presidentas que",
            "start": 577.6,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "municipales que hoy nos acompa\u00f1an y",
            "start": 580.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "presidentes municipales Muchas gracias",
            "start": 582.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entonces estamos en una buena etapa",
            "start": 585.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vamos a lograr hacer realidad no el el",
            "start": 588.8,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "sue\u00f1o de consolidar la transformaci\u00f3n",
            "start": 593.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Gracias maestra Bei",
            "start": 604.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 608.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Bocanegra",
            "start": 613.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "miren vamos a lograr hacer realidad no",
            "start": 615.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "ese sue\u00f1o que tuvo quien inici\u00f3 la lucha",
            "start": 620.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de nuestro movimiento en nuestra en",
            "start": 624.399,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 626.279,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "estao \u00e9l siempre",
            "start": 627.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "so\u00f1\u00f3 con ver un estado pr\u00f3spero donde no",
            "start": 630.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hubiese desigualdad donde hubiese",
            "start": 634.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oportunidades para todas y para todos y",
            "start": 637.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l siempre plante\u00f3 que por el bien de",
            "start": 640.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres y as\u00ed lo vamos",
            "start": 644.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a hacer as\u00ed lo vamos a cumplir",
            "start": 647.639,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "aprendimos mucho de \u00e9l aprendimos de que",
            "start": 650.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cuando el presupuesto se administra con",
            "start": 655.2,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "honestidad cuando perite la corrupci\u00f3n",
            "start": 657.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el presupuesto rinde alcanza y nos ha",
            "start": 660.639,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "demostrado de que se pueden",
            "start": 664.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "revertir las grandes",
            "start": 667.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "desigualdades ustedes recordar\u00e1n que",
            "start": 670.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n por muchos a\u00f1os no hubo",
            "start": 673.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "crecimiento demogr\u00e1fico Balanc\u00e1n iba",
            "start": 676.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "decreciendo porque la poblaci\u00f3n se iba",
            "start": 679.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hab\u00edan comunidades que ya no",
            "start": 682.32,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda habitantes al principio ustedes",
            "start": 685.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ve\u00edan pasar a los migrantes que iban al",
            "start": 689.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "norte ahora despu\u00e9s se sumaron a esas",
            "start": 691.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "caravanas porque se cancel\u00f3 la",
            "start": 695.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "oportunidad se abandon\u00f3 el campo se",
            "start": 699.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 la salud se abandon\u00f3 la",
            "start": 701.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n hoy la realidad es otra Hoy",
            "start": 704.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "podemos decir que estamos de nueva",
            "start": 707.2,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "cuenta recuperando ese eso ese tiempo",
            "start": 710.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que se perdi\u00f3 y que muchos j\u00f3venes ya se",
            "start": 714.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quedan aqu\u00ed en Balanc\u00e1n que ya est\u00e1",
            "start": 717.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "estamos volviendo a reactivar la",
            "start": 719.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que esta estos programas que se",
            "start": 721.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "implementaron ayud\u00f3 para que se",
            "start": 724.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reactivara la econom\u00eda y desde abajo",
            "start": 727.48,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hacia arriba yo recuerdo que antes no",
            "start": 730.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ya ni postes donde mataban",
            "start": 734.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sacrificaban el gano porque no se",
            "start": 736.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "terminaba una r hoy ya hay si va uno a",
            "start": 738.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cuatro poblados ya no alcanza una res",
            "start": 743.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para todos Ya se sacrifican m\u00e1s igual",
            "start": 746.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera si uno va al triunfo si uno va a",
            "start": 749.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Chamizal si uno va a a Lombardo toledano",
            "start": 752.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "si uno va al plan Balanc\u00e1n o si va uno a",
            "start": 756.68,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "la zona v\u00eda tambi\u00e9n la realidad ya son",
            "start": 760.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "diferentes Por eso tenemos que seguir",
            "start": 763.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "trabajando juntos agradecerles a la",
            "start": 766.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "doctora que haya elegido a Balanc\u00e1n",
            "start": 769.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "visitarlo y haya elegido a Tabasco para",
            "start": 772.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "poder anunciar todos estos programas",
            "start": 775.639,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Muchas gracias President Esta es su casa",
            "start": 778.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "esta sea usted bienvenida Siempre ser\u00e1",
            "start": 781.519,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "bienvenida a estas tierras a su tierra y",
            "start": 784.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a su agua que viva Balanc\u00e1n",
            "start": 787.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 789.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Tabasco viva",
            "start": 791.279,
            "duration": 11.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 793.64,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "Tabasco",
            "start": 803.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "solicitamos la",
            "start": 804.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la secretaria bienestar",
            "start": 806.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "arna Montiel",
            "start": 810.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Reyes Buenas tardes a todas y a todos",
            "start": 818.519,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con el permiso de la se\u00f1ora",
            "start": 821.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "presidenta saludo a mis compa\u00f1eros de",
            "start": 823.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidium en especial al gobernador",
            "start": 826.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Javier May un gran compa\u00f1ero con quien",
            "start": 829.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "muchas veces me ha tocado coincidir y",
            "start": 833.839,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tuve el honor de que fuera mi jefe as\u00ed",
            "start": 837.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que me siento muy contenta porque juntos",
            "start": 839.759,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "trabajamos en bienestar le deseamos el",
            "start": 842.56,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "mayor de los \u00e9xitos a su gobierno y a su",
            "start": 845.839,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 850.75,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "pueblo por",
            "start": 854.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n saludo a todos ustedes",
            "start": 855.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "me llena de alegr\u00eda regresar aqu\u00ed a",
            "start": 859.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Tabasco la tierra que vio nacer a",
            "start": 862.12,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 866.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 868.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "donde florece la alegr\u00eda y los sue\u00f1os",
            "start": 873.56,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nos unen venimos a esta gira que",
            "start": 876.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "encabeza nuestra presidenta Claudia shen",
            "start": 879.959,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "la primer presidenta mujer de nuestro",
            "start": 883.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y hemos venido hasta ac\u00e1 a honrar",
            "start": 891.6,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "la palabra empe\u00f1ada yir",
            "start": 895.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "de que los programas de bienestar van a",
            "start": 899.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "continuar las pensiones de los adultos",
            "start": 902.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "mayores las pensiones para personas con",
            "start": 905.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "discapacidad que hoy se van a fortalecer",
            "start": 908.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Tabasco las becas los apoyos",
            "start": 910.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para el campo para Los Pescadores el",
            "start": 913.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apoyo para la infraestructura de las",
            "start": 917.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "escuelas de las cl\u00ednicas etc\u00e9tera",
            "start": 919.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera es decir todos los programas de",
            "start": 921.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar contin\u00faan ahora con la",
            "start": 924.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 927.079,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de bienestar se van a fortalecer para",
            "start": 929.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a los 30 millones de",
            "start": 931.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "beneficiarios y derechohabientes de",
            "start": 934.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos programas y cada d\u00eda va a haber",
            "start": 937.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "m\u00e1s personas que reciban una beca un",
            "start": 940.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apoyo una pensi\u00f3n siendo la presidenta",
            "start": 943.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la primer mujer que tiene este encargo",
            "start": 946.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de todo el pueblo de M\u00e9xico sabe y",
            "start": 950.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conoce la realidad de las mujeres",
            "start": 953.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "nosotras desde ni\u00f1as como j\u00f3venes como",
            "start": 956.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estudiantes como madres como",
            "start": 959.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "profesionistas como mujeres del campo",
            "start": 962.24,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "siempre trabajamos y poco se reconoc\u00eda",
            "start": 965.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ese esfuerzo o",
            "start": 969.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "nada ahora con la pensi\u00f3n para mujeres",
            "start": 970.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "bienestar se reconoce el trabajo de las",
            "start": 974.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mujeres adultas mayores quien tanto han",
            "start": 976.959,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hecho por la sociedad y por el pa\u00eds por",
            "start": 979.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ello a partir de enero las mujeres de 63",
            "start": 983.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "y 64 en el a\u00f1o 2025 empezar\u00e1n a recibir",
            "start": 986.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "un apoyo econ\u00f3mico y en los siguientes",
            "start": 991.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os llegaremos a cumplir la meta de",
            "start": 994.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "entregar esta pensi\u00f3n a todas las",
            "start": 997.399,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64",
            "start": 999.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os y al cumplir los 65 a\u00f1os van a",
            "start": 1005.959,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "pasar de manera autom\u00e1tica a la pensi\u00f3n",
            "start": 1011.639,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los adultos mayores la pensi\u00f3n que",
            "start": 1014.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hizo universal el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 1017.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1019.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1021.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque nuestra presidenta tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 1025.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comprometida con hacer realidad el",
            "start": 1028.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "derecho a la salud ya no ser\u00e1 una",
            "start": 1030.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda sino un derecho para las y los",
            "start": 1033.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "mexicanos iniciamos un censo de salud",
            "start": 1037.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "casa por casa visitando a nuestros",
            "start": 1041.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores y a nuestras personas",
            "start": 1043.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con discapacidad para conocer su estado",
            "start": 1045.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de salud el pr\u00f3ximo lunes vamos a",
            "start": 1048.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "iniciar la contrataci\u00f3n de m\u00e1s de 20,000",
            "start": 1052.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y enfermeras que van a recorrer",
            "start": 1056.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo el territorio de manera peri\u00f3dica y",
            "start": 1059.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "atender\u00e1n de manera personal a los",
            "start": 1063.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adultos mayores y a las personas con",
            "start": 1066.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "discapacidad que son la poblaci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1068.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vulnerable",
            "start": 1072.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero aprovechar",
            "start": 1074.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1080.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "momento para reconocer lo que hoy aqu\u00ed",
            "start": 1082.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "va a firmar el gobernador Javier May",
            "start": 1085.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque su gobierno est\u00e1 inspirado en el",
            "start": 1089.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "amor al pueblo Y para muestra un bot\u00f3n",
            "start": 1091.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "al tomar protesta en el congreso del",
            "start": 1094.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estado manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de",
            "start": 1097.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adherirse al convenio para que las",
            "start": 1100.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "personas con",
            "start": 1102.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "discapacidad todos quienes viven en esta",
            "start": 1103.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n en el estado de",
            "start": 1107.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "reciban esta pensi\u00f3n como \u00e9l ya lo ha",
            "start": 1109.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "dicho la mitad de la inversi\u00f3n del",
            "start": 1112.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recurso lo va a poner el gobierno del",
            "start": 1114.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estado y la otra mitad el gobierno que",
            "start": 1117.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "encabeza nuestra presidenta hace dos",
            "start": 1119.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "semanas apenas hab\u00eda ese compromiso por",
            "start": 1123.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "parte del gobernador y hoy lo vamos a",
            "start": 1126.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 1128.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "realidad vamos a",
            "start": 1132.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sumar m\u00e1s",
            "start": 1135.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dereches 000 que ya reciben su pensi\u00f3n",
            "start": 1137.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menores de 30 a\u00f1os se van a sumar",
            "start": 1140.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "quienes tienen entre 30 y 64 a\u00f1os ya se",
            "start": 1143.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el tiempo en que pocos ten\u00edan",
            "start": 1147.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "mucho y muchos eh ten\u00edan poco juntos",
            "start": 1150.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estamos construyendo una nueva naci\u00f3n ya",
            "start": 1155.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "se sent\u00f3 la base de la transformaci\u00f3n y",
            "start": 1158.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la mano de nuestra presidenta vamos a",
            "start": 1161.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "construir el segundo piso de la cuarta",
            "start": 1164.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1167.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "As\u00ed que entre todos vamos a honrar a",
            "start": 1169.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "esta tierra milenaria que desde tiempos",
            "start": 1172.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "ancestrales nos han heredado los valores",
            "start": 1176.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del humanismo mexicano respetando",
            "start": 1179.559,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "nuestras ra\u00edces vamos a seguir con la",
            "start": 1182.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de que por el bien de todos",
            "start": 1185.6,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "primero los pobres Much\u00edsimas gracias",
            "start": 1188.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1203.2,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video pensi\u00f3n mujeres",
            "start": 1206.24,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bienestar gobierno de",
            "start": 1214.6,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1217.79,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no estudi\u00e9 n m\u00e1s hasta la",
            "start": 1223.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "secundaria puesa trabajar tuve un puesto",
            "start": 1227.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "puse uno puesto aqu\u00ed en el tiang",
            "start": 1230.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "campesino Yo me dedico a lo que es la",
            "start": 1235.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a hacer lo que es la comida",
            "start": 1237.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "limpieza lavado ropa ah\u00ed s\u00ed que somos",
            "start": 1239.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "mujeres necesitamos ese",
            "start": 1243.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "apoyo si me dan esa pensi\u00f3n yo lo que",
            "start": 1246.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "quiero es vender cosas as\u00ed que sean",
            "start": 1250.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "donde yo pueda ese dinero ir",
            "start": 1253.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aumentando para salir m\u00e1s",
            "start": 1257.039,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "adelante a m\u00ed me dio gusto de que en",
            "start": 1260.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realidad ella fuera presidenta por",
            "start": 1263.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "primera vez que haig una mujer",
            "start": 1265.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidenta de la rep\u00fablica Y pues",
            "start": 1268.12,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "agradecerle de todo coraz\u00f3n que ella nos",
            "start": 1270.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ha apoy nos est\u00e1 apoyando y nos va a",
            "start": 1275.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "apoyar y que siempre ella nos ha de",
            "start": 1277.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "apoyar y no nos ha de dejar",
            "start": 1279.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "abandonados gobierno de M\u00e9xico segundo",
            "start": 1284.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "piso de la cuarta",
            "start": 1288.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1",
            "start": 1291.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "a cabo la firma del convenio pensi\u00f3n",
            "start": 1294.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "universal para personas con discapacidad",
            "start": 1296.799,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "a cargo de la presidenta constitucional",
            "start": 1300.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 1303.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Claudia shon Pardo",
            "start": 1306.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el gobernador constitucional del Estado",
            "start": 1322.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de Tabasco Javier May",
            "start": 1324.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez y la secretaria de bienestar",
            "start": 1328.36,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "Ariadna Montiel Reyes",
            "start": 1331.76,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1335.34,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1344.01,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "es un olor el con cambia Hoy es unor el",
            "start": 1350.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "c hoy",
            "start": 1356.6,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "esor es hoy es suor es",
            "start": 1358.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1371.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1373.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "esor hoy esor",
            "start": 1374.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "c\u00f3n",
            "start": 1378.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "yor",
            "start": 1381.559,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "c\u00f3n",
            "start": 1383.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "donor",
            "start": 1385.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1388.74,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "c est\u00e1",
            "start": 1396.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1399.03,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "presente est\u00e1 presente",
            "start": 1400.559,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1403.24,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 1411.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos",
            "start": 1412.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dirige la presidenta constitucional de",
            "start": 1416.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 1419.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 1423.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "shardo Muy buenas tardes c\u00f3mo est\u00e1n",
            "start": 1430.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1435.03,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "contenta muy feliz de estar con ustedes",
            "start": 1438.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en Balanc\u00e1n",
            "start": 1441.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de parte del gabinete el",
            "start": 1442.919,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "almirante secretario Raimundo Morales",
            "start": 1446.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l est\u00e1",
            "start": 1449.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "encargado de construir el tren",
            "start": 1453.08,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1456.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "igual la secretaria de",
            "start": 1459.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretaria del bienestar",
            "start": 1461.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s estar aqu\u00ed",
            "start": 1465.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "segur\u00edsima que va a ser Quiz\u00e1 el mejor",
            "start": 1469.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "gobernador de Tabasco Javier",
            "start": 1473.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "May nos conocemos desde hace mucho con",
            "start": 1482.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Javier porque como ustedes saben venimos",
            "start": 1486.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de un movimiento social que triunf\u00f3 en",
            "start": 1489.72,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1493.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "2018 que",
            "start": 1494.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tuvo la dicha el pueblo de Tabasco y el",
            "start": 1497.32,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico de tenerlo como",
            "start": 1500.64,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente el mejor presidente de M\u00e9xico",
            "start": 1503.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1507.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 1515.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "\u00e9l cerr\u00f3 su",
            "start": 1518.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "ciclo termin\u00f3 su gobierno y no crean que",
            "start": 1520.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 de luchar porque \u00e9l sigue luchando",
            "start": 1524.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l su vida es eso luchar por su pueblo",
            "start": 1527.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que",
            "start": 1531.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahora decidi\u00f3 que la lucha despu\u00e9s de",
            "start": 1533.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tantos a\u00f1os de recorrer el pa\u00eds \u00e9l",
            "start": 1536.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "siempre dijo la lucha es pensamiento y",
            "start": 1541.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1544.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n \u00e9l tuvo mucha acci\u00f3n y mucho",
            "start": 1545.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pensamiento y ahora se est\u00e1 dedicando al",
            "start": 1548.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensamiento se fue a vivir a Palenque y",
            "start": 1551.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 escribiendo un libro unb",
            "start": 1554.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que va a hablar sobre la grandeza",
            "start": 1558.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico porque la grandeza",
            "start": 1561.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cultural de nuestra patria viene de las",
            "start": 1564.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "culturas originarias de los pueblos",
            "start": 1568.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "originarios eso siempre fue lo que \u00e9l",
            "start": 1571.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "plante\u00f3 y al mismo tiempo de la profunda",
            "start": 1574.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds de las grandes",
            "start": 1577.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "transformaciones ya como en unos 3 a\u00f1os",
            "start": 1581.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s o menos vamos a",
            "start": 1585.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estar leyendo su libro sobre la grandeza",
            "start": 1589.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico termin\u00f3 el ciclo de",
            "start": 1592.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "su gobierno e iniciamos un nuevo periodo",
            "start": 1596.6,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pero no cambian los principios no",
            "start": 1601.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cambian las bases no cambia su ejemplo",
            "start": 1603.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "no cambia su legado Nosotros somos la",
            "start": 1607.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 1611.279,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 1613.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1619.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1621.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha vivido cuatro",
            "start": 1623.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "transformaciones de su vida",
            "start": 1627.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "independiente la primera la",
            "start": 1630.279,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "independencia de",
            "start": 1632.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a principios del siglo XIX que",
            "start": 1634.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1637.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "independizamos de la corona",
            "start": 1638.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola despu\u00e9s la segunda",
            "start": 1641.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que fue la reforma con el",
            "start": 1644.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gran Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1646.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "un ind\u00edgena zapoteco que lleg\u00f3 a ser un",
            "start": 1648.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 1652.039,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "presidente la tercera",
            "start": 1653.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n",
            "start": 1655.919,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Mexicana la primera revoluci\u00f3n social",
            "start": 1658.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del siglo",
            "start": 1662.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "XX todas esas",
            "start": 1664.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "transformaciones fueron con guerras con",
            "start": 1667.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "violencia porque no hab\u00eda otra",
            "start": 1671.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n M\u00e9xico despu\u00e9s vivi\u00f3 des de",
            "start": 1674.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "finales de los 80s hasta el",
            "start": 1678.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "2018 un periodo muy oscuro de mucha",
            "start": 1681.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "decadencia que se llam\u00f3 el periodo",
            "start": 1685.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "neoliberal en donde los gobiernos se",
            "start": 1688.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dedicaron a servir a los meros de arriba",
            "start": 1691.48,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a unos cuantos y dejar al pueblo en la",
            "start": 1694.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pobreza en la",
            "start": 1698.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "desigualdad Hasta que el pueblo de",
            "start": 1699.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por la v\u00eda",
            "start": 1701.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica por la v\u00eda electoral decidi\u00f3",
            "start": 1703.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "iniciar la cuarta",
            "start": 1707.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que inici\u00f3 en el",
            "start": 1709.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "2018 con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador su",
            "start": 1712.2,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dirigente y ahora digo yo que estamos",
            "start": 1716.12,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "viviendo El segundo piso de la cuarta",
            "start": 1720.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n porque \u00e9l puso los",
            "start": 1724.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cimientos puso el primer piso pero",
            "start": 1726.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todav\u00eda queda por hacer estamos",
            "start": 1730.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "construyendo entre todos y todas el",
            "start": 1732.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta",
            "start": 1736.36,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y dec\u00eda que eso significa",
            "start": 1738.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que seguimos gobernando con los mismos",
            "start": 1741.919,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "principios las mismas causas que dieron",
            "start": 1745.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "origen al movimiento las que separaron",
            "start": 1748.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en el gobierno el poder pol\u00edtico y el",
            "start": 1751.44,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 1754.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico esos principios ustedes los",
            "start": 1755.519,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "conocen el principio de por el bien de",
            "start": 1759.84,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 1764.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "laa de nuestro gobierno de nuestro",
            "start": 1769.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1774.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "significa que para que el pa\u00eds progrese",
            "start": 1775.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "para que el pa\u00eds est\u00e9 bien para que",
            "start": 1779.519,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "todos est\u00e9n bien hay que apoyar primero",
            "start": 1782.279,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "al m\u00e1s humilde al que se qued\u00f3 atr\u00e1s el",
            "start": 1786.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico es",
            "start": 1790.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "solidario grandioso y siempre le damos",
            "start": 1792.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "la mano a las familias a los hermanos a",
            "start": 1796.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las hermanas que se quedan atr\u00e1s para",
            "start": 1798.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "que caminen con nosotros Esa es la",
            "start": 1801.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima de por el bien de todos primero",
            "start": 1805.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los pobres Pero adem\u00e1s se demostr\u00f3",
            "start": 1808.039,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que cuando se apoya el que menos",
            "start": 1811.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tiene a todos les va mejor porque hay",
            "start": 1814.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "recursos en la econom\u00eda y si hay",
            "start": 1818.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recursos y se distribuyen entonces hay",
            "start": 1821.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mercado hay m\u00e1s comercio y a todas y",
            "start": 1824.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a todos al pa\u00eds completo le va mejor por",
            "start": 1828.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eso el principio de por el bien de todos",
            "start": 1831.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "primero los pobres Es principio tambi\u00e9n",
            "start": 1833.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "del segundo piso de la cuarta",
            "start": 1836.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n el segundo principio",
            "start": 1844.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ustedes lo",
            "start": 1847.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "conocen No puede haber gobierno rico con",
            "start": 1848.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1853.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pobre se llama aidad",
            "start": 1854.279,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "uana Qu\u00e9 quiere decir que hay que quitar",
            "start": 1858.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "todos los privilegios que hay en el",
            "start": 1862.279,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobierno toda la",
            "start": 1864.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y cuando eso se hace hay",
            "start": 1866.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "recursos para destinarlos al pueblo de",
            "start": 1870.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico f\u00edjense todo lo que hizo el",
            "start": 1875.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n los",
            "start": 1878.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "apoyos el tren Maya el",
            "start": 1881.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico todo lo que hizo y a poco",
            "start": 1883.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "endeud\u00f3 al pa\u00eds",
            "start": 1886.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a poco subi\u00f3 los",
            "start": 1889.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impuestos no cuando se gobierna en la",
            "start": 1891.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "justa median\u00eda cuando no andan los",
            "start": 1896.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "gobernantes con camionetas con guaruras",
            "start": 1898.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alejados del pueblo gast\u00e1ndose el dinero",
            "start": 1901.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "del pueblo y d\u00e1ndole negocios a sus",
            "start": 1904.08,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "amigos o ellos mismos entonces alcanzan",
            "start": 1906.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los recursos para el desarrollo del pa\u00eds",
            "start": 1909.519,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y para los que menos tienen",
            "start": 1913.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Ese es nuestro principio tambi\u00e9n del",
            "start": 1918.32,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "gobierno el",
            "start": 1921.44,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tercero con el pueblo todo sin el",
            "start": 1924.039,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "pueblo eso es tambi\u00e9n el gobierno del",
            "start": 1928.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1932.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "por eso estamos aqu\u00ed porque no podemos",
            "start": 1934.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alejarnos del pueblo porque hay que",
            "start": 1937.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguir cerca informando diciendo lo que",
            "start": 1939.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estamos haciendo por eso seguimos con",
            "start": 1942.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "las ma\u00f1aneras del pueblo todos los d\u00edas",
            "start": 1944.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de lunes a viernes para seguir",
            "start": 1947.279,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "informando y seguir debatiendo lo que",
            "start": 1950.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "hacemos desde el gobierno y lo que",
            "start": 1953.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ocurre en nuestro pa\u00eds Pero adem\u00e1s por",
            "start": 1955.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eso el pr\u00f3ximo primero de junio de",
            "start": 1959.0,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "2025 entre todas y todos los mexicanos",
            "start": 1963.88,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "vamos a elegir a jueces magistrados y a",
            "start": 1967.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los ministros de la suprema corte de",
            "start": 1971.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 1973.76,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Ese fue un mandato",
            "start": 1982.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "popular as\u00ed lo decidi\u00f3 el",
            "start": 1984.84,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "pueblo ya se vot\u00f3 ya se public\u00f3 en el",
            "start": 1987.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "diario oficial de la federaci\u00f3n y la",
            "start": 1990.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial va porque hay",
            "start": 1993.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "que acabar con la corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 1996.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2003.559,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "f\u00edjense nos acusa",
            "start": 2005.639,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que somos",
            "start": 2008.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "autoritarios lo han o\u00eddo Por ah\u00ed que",
            "start": 2009.519,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "di que bueno",
            "start": 2012.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense nos acusan de autoritarios",
            "start": 2017.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Porque queremos que el pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2020.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elija al poder judicial pues eso es",
            "start": 2022.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democracia no democracia es el poder del",
            "start": 2026.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pueblo por el pueblo y para el pueblo",
            "start": 2029.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "por eso somos dem\u00f3cratas",
            "start": 2032.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "buscamos la libertad y el desarrollo",
            "start": 2034.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestro pa\u00eds As\u00ed que con el",
            "start": 2037.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el",
            "start": 2040.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo ese es un principio tambi\u00e9n de la",
            "start": 2043.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2047.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s contin\u00faa la transformaci\u00f3n Porque",
            "start": 2049.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contin\u00faan todos los programas del",
            "start": 2052.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar todos la pensi\u00f3n universal",
            "start": 2055.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "adulto mayor Va a continuar Va a",
            "start": 2059.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "continuar el apoyo a los j\u00f3venes de",
            "start": 2062.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "preparatoria las becas",
            "start": 2065.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Va a continuar el programa sembrando",
            "start": 2068.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "vida el apoyo al campo todos los",
            "start": 2077.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "programas j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 2081.879,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "todos los programas van a",
            "start": 2084.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "continuar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed",
            "start": 2087.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ya ser\u00eda suficiente gobernar con",
            "start": 2091.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "austeridad y continuar con los programas",
            "start": 2094.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pero vamos por m\u00e1s por eso le llamamos",
            "start": 2097.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el segundo piso entonces vamos a hacer",
            "start": 2100.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tres programas de bienestar nuevos",
            "start": 2104.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tres el primero apoyo a todas las",
            "start": 2108.24,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 2112.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "edad vamos a iniciar con 63 y 64 y luego",
            "start": 2119.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "luego empezamos de 60",
            "start": 2124.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "63 porque a las",
            "start": 2128.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2130.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bueno ustedes me lo van a decir Qui\u00e9nes",
            "start": 2132.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "somos las que principalmente cuidamos de",
            "start": 2136.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las hijas y los",
            "start": 2139.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hijos Qui\u00e9nes somos las que hacemos",
            "start": 2144.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "principalmente el trabajo del",
            "start": 2149.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 2154.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 2157.64,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "maridos llegamos a los 60 a\u00f1os yo ya",
            "start": 2162.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tengo 62 llegamos a los 60 ya los hijos",
            "start": 2166.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1n grandes y ahora qui\u00e9n",
            "start": 2170.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuidamos a los",
            "start": 2174.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nietos qui\u00e9n reconoce ese",
            "start": 2177.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "trabajo pues como lleg\u00f3 una mujer a la",
            "start": 2182.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presidencia por primera vez vamos a",
            "start": 2185.2,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres",
            "start": 2187.68,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2191.86,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2197.12,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "mexicanas no crean que solo Vamos a",
            "start": 2202.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobernar para las mujeres no vamos a",
            "start": 2206.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gobernar para todas y para todos pero",
            "start": 2209.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por primera vez vamos a apoyar y",
            "start": 2212.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "reconocer ese trabajo que nunca se ha",
            "start": 2215.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reconocido",
            "start": 2218.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "f\u00edjense un c\u00f3mico muy famoso nada m\u00e1s se",
            "start": 2219.64,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entrega la presidencia y Muy chistosito",
            "start": 2224.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se quiso hacer y dijo Es que lleg\u00f3 un",
            "start": 2228.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ama de casa a la presidencia Y saben qu\u00e9",
            "start": 2230.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le contest\u00e9 pues a mucha honra tambi\u00e9n",
            "start": 2233.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "soy ama de casa soy Mam\u00e1 soy abuela soy",
            "start": 2236.52,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "ama de casa y presidenta de la rep\u00fablica",
            "start": 2240.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Bueno ese es el primer programa El",
            "start": 2253.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "segundo apoyo beca a todos los ni\u00f1os y",
            "start": 2256.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica de",
            "start": 2259.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "preescolar hasta secundaria vamos a",
            "start": 2262.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "iniciar con",
            "start": 2265.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "secundaria todas las familias que tienen",
            "start": 2266.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hijos en Secundaria van a recibir un",
            "start": 2269.56,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "apoyo una beca para sus hijos ya se",
            "start": 2271.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n registrando en las secundarias y a",
            "start": 2274.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "partir de enero van a recibir su beca",
            "start": 2277.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Porque queremos que la educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2280.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ya lo es pero queremos todav\u00eda m\u00e1s que",
            "start": 2283.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n p\u00fablica sea la mejor de",
            "start": 2287.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 2289.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "educaciones porque ah\u00ed es donde est\u00e1",
            "start": 2291.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y queremos que nuestros",
            "start": 2293.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "hijos vayan contentos a la escuela que",
            "start": 2295.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no tengan problemas con su uniforme con",
            "start": 2298.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "su comida que tienen en el recreo con lo",
            "start": 2301.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico que necesitan para estudiar por",
            "start": 2305.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eso todos van a tener su beca Ese es el",
            "start": 2308.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "segundo el tercero a todas y todos los",
            "start": 2311.8,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 y m\u00e1s adem\u00e1s de su",
            "start": 2316.44,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n vamos a llevarle salud a su casa",
            "start": 2322.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "a su",
            "start": 2327.359,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hogar c\u00f3mo lo vamos a hacer",
            "start": 2334.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "bueno entre octubre y",
            "start": 2338.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "diciembre los servidores las servidoras",
            "start": 2341.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n que son de primera trabajan",
            "start": 2344.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en bienestar Son compa\u00f1eros que vienen",
            "start": 2347.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajando en el gobierno desde el",
            "start": 2351.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador van a pasar a",
            "start": 2353.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "su casa para que cuando pasen lo reciban",
            "start": 2356.359,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "les van a hacer un cuestionario les van",
            "start": 2360.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a preguntar acerca de su salud un",
            "start": 2363.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cuestionario que hizo la secretar\u00eda de",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "salud Ah\u00ed les van a preguntar su estado",
            "start": 2368.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de salud si toman medicamentos Cu\u00e1ntas",
            "start": 2371.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "veces van al m\u00e9dico si tienen alg\u00fan",
            "start": 2374.359,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "problema y con eso vamos a tener una",
            "start": 2378.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "base para saber la salud de todos los",
            "start": 2382.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adultos mayores este mismo a\u00f1o va a",
            "start": 2384.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "haber una",
            "start": 2387.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "convocatoria para contratar m\u00e1s de",
            "start": 2388.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "20,000 enfermeras enfermeros m\u00e9dicas y",
            "start": 2391.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales",
            "start": 2395.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se van a inscribir de las",
            "start": 2397.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunidades Y a partir de enero van a ir",
            "start": 2400.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a su casa con una mochila del bienestar",
            "start": 2403.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "para poderles tomar todos sus signos",
            "start": 2407.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "vitales preguntar qu\u00e9 problemas tienen",
            "start": 2410.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "si es necesario recetar un medicamento",
            "start": 2413.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed van a ir cada mes o cada dos meses a",
            "start": 2416.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "visitarlos y despu\u00e9s el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 2421.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "junto al banco de de bienestar si saben",
            "start": 2426.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "los bancos de",
            "start": 2428.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bienestar Bueno a un lado vamos a",
            "start": 2430.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construir Farmacias del bienestar para",
            "start": 2432.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que puedan ir ah\u00ed por sus",
            "start": 2436.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "medicamentos Claro que adem\u00e1s vamos a",
            "start": 2445.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo el IMS bienestar",
            "start": 2447.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que son los centros de salud los",
            "start": 2450.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hospitales ya nos estamos poniendo de",
            "start": 2452.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "acuerdo con el gobernador para construir",
            "start": 2455.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hospitales en Tabasco y todo lo que",
            "start": 2457.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se requiere para que el sistema de salud",
            "start": 2460.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "est\u00e9 bien bueno Esos son los tres",
            "start": 2463.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "programas b\u00e1sicos qu\u00e9 m\u00e1s vamos a hacer",
            "start": 2465.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en Tabasco Ya dijo el gobernador Javier",
            "start": 2468.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "May que \u00e9l va a construir 20.000",
            "start": 2472.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "viviendas pues Nosotros le vamos a poner",
            "start": 2475.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el doble vamos a llegar a 40.000",
            "start": 2477.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "viviendas y otras m\u00e1s al siguiente a\u00f1o",
            "start": 2486.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "va a haber m\u00e1s viviendas para Tabasco y",
            "start": 2491.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s otras obras de",
            "start": 2494.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "infraestructura El tren interoce\u00e1nico",
            "start": 2497.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que hoy llega a la chontalpa va a llegar",
            "start": 2500.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hasta la refiner\u00eda dos bocas como tren",
            "start": 2501.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de pasajeros vamos a hacer la",
            "start": 2504.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "carretera a Esc\u00e1rcega que ya lo coment\u00f3",
            "start": 2510.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Javier vamos a ponerle el doble",
            "start": 2514.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para los cr\u00e9ditos a la palabra para la",
            "start": 2519.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ganader\u00eda Javier va a poner una parte y",
            "start": 2522.44,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "nosotros le vamos a poner la otra",
            "start": 2525.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2527.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "parte y lo que acabamos de firmar ahora",
            "start": 2531.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "que es el convenio para que el programa",
            "start": 2535.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de discapacidad de la pensi\u00f3n de",
            "start": 2540.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "discapacidad que hoy llega hasta los 30",
            "start": 2543.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os lo podamos abrir hasta los 64 a\u00f1os",
            "start": 2546.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entonces si hay una persona con",
            "start": 2551.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "discapacidad que tiene 40 a\u00f1os tambi\u00e9n",
            "start": 2553.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "va a recibir su apoyo hasta los 64",
            "start": 2556.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque luego viene la pensi\u00f3n adulto",
            "start": 2559.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayor que van a seguir recibiendo",
            "start": 2562.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Entonces es el convenio que acabamos de",
            "start": 2564.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "firmar Adem\u00e1s vamos a hacer 17",
            "start": 2567.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "preparatorias nuevas en todo Tabasco",
            "start": 2571.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "vamos a hacer dos universidades",
            "start": 2574.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Rosario Castellanos y la universidad de",
            "start": 2578.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2580.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "salud y muchas otras obras m\u00e1s vamos a",
            "start": 2582.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "apoyar a Javier la secretaria de Marina",
            "start": 2586.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "va a apoyar para evitar inundaciones",
            "start": 2588.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desas solvar todos los r\u00edos todos los",
            "start": 2591.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cuerpos de agua es decir viene el",
            "start": 2594.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 2598.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 2600.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "cierro con",
            "start": 2608.76,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "esto es un momento extraordinario el que",
            "start": 2612.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vive nuestro pa\u00eds y nos tenemos que",
            "start": 2615.16,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mantener muy Unidos gobierno y pueblo no",
            "start": 2618.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "puede haber divorcio porque en el",
            "start": 2622.44,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "momento en que el gobierno Mira para",
            "start": 2624.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otro lado olvida a su pueblo y el pueblo",
            "start": 2626.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tiene que estar atento tambi\u00e9n a lo que",
            "start": 2629.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "pasa con el gobierno tambi\u00e9n para",
            "start": 2631.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "exigirnos que todo lo que nos",
            "start": 2633.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comprometimos lo cumplamos Esta es la",
            "start": 2635.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "gran Alianza entre el gobierno y el",
            "start": 2639.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Eso nos los ense\u00f1\u00f3 el",
            "start": 2641.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mejor presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2644.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Obrador y vamos a guardar su legado su",
            "start": 2647.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "ejemplo de este gran tabasque\u00f1o que le",
            "start": 2651.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dio tanto a nuestro pa\u00eds y que le va a",
            "start": 2654.68,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguir dando y tanto al mundo porque",
            "start": 2658.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador le dio",
            "start": 2661.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n mucho a todo el mundo",
            "start": 2663.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "meterme con ustedes a decirles que",
            "start": 2667.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos principios y causas y",
            "start": 2670.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "que nosotros no mentimos no robamos y",
            "start": 2673.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nunca vamos a traicionar al pueblo de",
            "start": 2676.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Tabasco ni al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 2678.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Balanc\u00e1n",
            "start": 2682.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "que viva",
            "start": 2683.4,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Tabasco que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico",
            "start": 2685.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que viva M\u00e9xico",
            "start": 2690.16,
            "duration": 13.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2692.46,
            "duration": 14.18
        },
        {
            "text": "les solicitamos guardar el debido",
            "start": 2703.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "respeto para",
            "start": 2706.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 2708.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2715.2,
            "duration": 95.479
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2815.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "despide de ustedes la presidenta de los",
            "start": 2819.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia",
            "start": 2822.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sha",
            "start": 2825.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "unpo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2827.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 2830.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 2834.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2841.02,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "B",
            "start": 2847.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2850.82,
            "duration": 3.099
        }
    ],
    "transcription_text": "preside este evento pensi\u00f3n mujeres bienestar y convenio pensi\u00f3n universal personas con discapacidad la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sha un Pardo lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del Estado de Tabasco Javier May Rodr\u00edguez [Aplausos] [Aplausos] rees la secretaria de gobernaci\u00f3n Rosa yela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez el secretario de Marina almirante Morales \u00c1ngeles el secretario de agricultura y desarrollo rural Julio verdu sacrist\u00e1n el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes [M\u00fasica] la secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano Edna Elena Vega Rangel el subsecretario de inclusi\u00f3n productiva y desarrollo rural responsable del programa sembrando vida [Aplausos] el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres rosas Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes se favor de ocupar sus [Aplausos] lugares procedemos con el mensaje de bienvenida del gobernador constitucional de Tabasco Javier May Rodr\u00edguez Muy buenas tardes buenas tardes Muchas gracias sin duda alguna hoy es un gran d\u00eda un d\u00eda hist\u00f3rico para nuestro estado y para Balanc\u00e1n hoy Contamos con la presidenta de la Rep\u00fablica la doctora Claudia sho Gracias doctora Muchas gracias gracias por visitarnos el d\u00eda de hoy y le dec\u00eda que es un d\u00eda muy importante para Tabasco porque vamos a acompa\u00f1ar desde el estado desde Tabasco con su gente con su pueblo todas las acciones de gobierno de la presidenta de M\u00e9xico desde aqu\u00ed vamos a lograr consolidar la transformaci\u00f3n que hicimos el compromiso de llevar a cabo de construir el segundo piso de la transformaci\u00f3n Hoy puedo decirles a ustedes que vamos a cumplir el programa de vivienda 20,000 viviendas Rurales y como lo dijimos en campa\u00f1a las escrituras de la vivienda van a estar a nombre de las jefas de familia eso es un compromiso que vamos a [Aplausos] cumplir tambi\u00e9n dijimos que \u00edbamos a llevar a cabo \u00edbamos a hacer la pensi\u00f3n a los adultos mayores hoy vamos a firmar el compromiso para que as\u00ed sea vamos nosotros el estado va a aportar tambi\u00e9n para que ninguna persona con discapacidad del municipio de Balanc\u00e1n ni de Tabasco se quede sin tener su pensi\u00f3n ese tambi\u00e9n es otro logro de la transformaci\u00f3n y vamos a llevar a cabo vamos a ampliar el programa sembrando vida ahora vamos a tener 60.000 nuevos Sembradores en Tabasco ya tenemos 53000 del programa Federal que hoy nos dieron una buena noticia Va a continuar el programa sembrando vida Federal va a seguir y vamos nosotros a llevar a cabo a 60,000 nuevos Sembradores ahora van a poder participar quien cuenten quien cuente con 1.5 hect\u00e1reas va a poder entrar al programa y va a recibir igual un jornal por trabajar su tierra por sembrar los \u00e1rboles por cuidarlos y vamos a alcanzar la autosuficiencia alimentaria de 60,000 nuevas familias Ese es el compromiso entonces lo vamos a cumplir Pero tambi\u00e9n hoy tenemos una buena noticia porque hemos platicado con la doctora del programa del cr\u00e9dito a la palabra ganadero vamos a entregar 10.000 cr\u00e9ditos a la palabra a 10.000 peque\u00f1os ganaderos Entonces es entregarles 10 novillonas y un semental para pagar con las cr\u00edas eso ya estamos llevando a cabo el censo y vamos a llevar a cabo otro programa que lo que comentamos en campa\u00f1a pescando vida que es vamos igual que sembrando vida pero con Pescadores a 10.000 Pescadores Del Estado de Tabasco van a recibir igual un jornal les vamos a entregar el material las jaulas los alevines el alimento para la primer cosecha y de ah\u00ed nos arrancamos pero tambi\u00e9n van a contar con la asistencia t\u00e9cnica cada cada t\u00e9cnico va a atender a 100 Pescadores y vamos a conformar igual las comunidades de aprendizaje acu\u00edcolas para que recomponga y la organizaci\u00f3n social que requerimos de en nuestro estado y aqu\u00ed en Balanc\u00e1n Entonces tenemos buenas noticias porque tambi\u00e9n la doctora anunci\u00f3 el programa de beca universal venimos de un encuentro con estudiantes con con adolescentes que ya la beca va a ser universal a partir de preescolar primaria y secundaria pero se inicia con los adolescentes de secundaria esa es una buena noticia tambi\u00e9n y una buena noticia que tenemos es las obras de infraestructura hoy nos hoy nos confirma la doctora que se va a iniciar la carretera a cuatro carriles de hispana hasta Villa chabl\u00e9 Entonces vamos para llegar a villah hermosa vamos a poder hacernos menos tiempo ese era un sue\u00f1o que se ten\u00eda desde hace mucho tiempo ahora se va a hacer realidad por eso y otras cosas estamos muy contentos porque vamos a lograr hacer un buen equipo con los presidentes municipales con la presidenta municipal de aqu\u00ed de Balanc\u00e1n con la que por aqu\u00ed debe estar no le mando un fuerte abrazo a la presidenta municipal de de igual manera a las presidentas que municipales que hoy nos acompa\u00f1an y presidentes municipales Muchas gracias entonces estamos en una buena etapa vamos a lograr hacer realidad no el el sue\u00f1o de consolidar la transformaci\u00f3n Gracias maestra Bei [Aplausos] Bocanegra miren vamos a lograr hacer realidad no ese sue\u00f1o que tuvo quien inici\u00f3 la lucha de nuestro movimiento en nuestra en nuestro estao \u00e9l siempre so\u00f1\u00f3 con ver un estado pr\u00f3spero donde no hubiese desigualdad donde hubiese oportunidades para todas y para todos y \u00e9l siempre plante\u00f3 que por el bien de todos primero los pobres y as\u00ed lo vamos a hacer as\u00ed lo vamos a cumplir aprendimos mucho de \u00e9l aprendimos de que cuando el presupuesto se administra con honestidad cuando perite la corrupci\u00f3n el presupuesto rinde alcanza y nos ha demostrado de que se pueden revertir las grandes desigualdades ustedes recordar\u00e1n que Balanc\u00e1n por muchos a\u00f1os no hubo crecimiento demogr\u00e1fico Balanc\u00e1n iba decreciendo porque la poblaci\u00f3n se iba aqu\u00ed no hab\u00edan comunidades que ya no hab\u00eda habitantes al principio ustedes ve\u00edan pasar a los migrantes que iban al norte ahora despu\u00e9s se sumaron a esas caravanas porque se cancel\u00f3 la oportunidad se abandon\u00f3 el campo se abandon\u00f3 la salud se abandon\u00f3 la educaci\u00f3n hoy la realidad es otra Hoy podemos decir que estamos de nueva cuenta recuperando ese eso ese tiempo que se perdi\u00f3 y que muchos j\u00f3venes ya se quedan aqu\u00ed en Balanc\u00e1n que ya est\u00e1 estamos volviendo a reactivar la econom\u00eda que esta estos programas que se implementaron ayud\u00f3 para que se reactivara la econom\u00eda y desde abajo hacia arriba yo recuerdo que antes no hab\u00eda ya ni postes donde mataban sacrificaban el gano porque no se terminaba una r hoy ya hay si va uno a cuatro poblados ya no alcanza una res para todos Ya se sacrifican m\u00e1s igual manera si uno va al triunfo si uno va a Chamizal si uno va a a Lombardo toledano si uno va al plan Balanc\u00e1n o si va uno a la zona v\u00eda tambi\u00e9n la realidad ya son diferentes Por eso tenemos que seguir trabajando juntos agradecerles a la doctora que haya elegido a Balanc\u00e1n visitarlo y haya elegido a Tabasco para poder anunciar todos estos programas Muchas gracias President Esta es su casa esta sea usted bienvenida Siempre ser\u00e1 bienvenida a estas tierras a su tierra y a su agua que viva Balanc\u00e1n que viva Tabasco viva [Aplausos] Tabasco solicitamos la intervenci\u00f3n de la secretaria bienestar arna Montiel Reyes Buenas tardes a todas y a todos con el permiso de la se\u00f1ora presidenta saludo a mis compa\u00f1eros de presidium en especial al gobernador Javier May un gran compa\u00f1ero con quien muchas veces me ha tocado coincidir y tuve el honor de que fuera mi jefe as\u00ed que me siento muy contenta porque juntos trabajamos en bienestar le deseamos el mayor de los \u00e9xitos a su gobierno y a su [M\u00fasica] pueblo por supuesto tambi\u00e9n saludo a todos ustedes me llena de alegr\u00eda regresar aqu\u00ed a Tabasco la tierra que vio nacer a nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador donde florece la alegr\u00eda y los sue\u00f1os nos unen venimos a esta gira que encabeza nuestra presidenta Claudia shen la primer presidenta mujer de nuestro pa\u00eds y hemos venido hasta ac\u00e1 a honrar la palabra empe\u00f1ada yir de que los programas de bienestar van a continuar las pensiones de los adultos mayores las pensiones para personas con discapacidad que hoy se van a fortalecer aqu\u00ed en Tabasco las becas los apoyos para el campo para Los Pescadores el apoyo para la infraestructura de las escuelas de las cl\u00ednicas etc\u00e9tera etc\u00e9tera es decir todos los programas de bienestar contin\u00faan ahora con la presidenta de bienestar se van a fortalecer para seguir apoyando a los 30 millones de beneficiarios y derechohabientes de estos programas y cada d\u00eda va a haber m\u00e1s personas que reciban una beca un apoyo una pensi\u00f3n siendo la presidenta la primer mujer que tiene este encargo de todo el pueblo de M\u00e9xico sabe y conoce la realidad de las mujeres nosotras desde ni\u00f1as como j\u00f3venes como estudiantes como madres como profesionistas como mujeres del campo siempre trabajamos y poco se reconoc\u00eda ese esfuerzo o nada ahora con la pensi\u00f3n para mujeres bienestar se reconoce el trabajo de las mujeres adultas mayores quien tanto han hecho por la sociedad y por el pa\u00eds por ello a partir de enero las mujeres de 63 y 64 en el a\u00f1o 2025 empezar\u00e1n a recibir un apoyo econ\u00f3mico y en los siguientes a\u00f1os llegaremos a cumplir la meta de entregar esta pensi\u00f3n a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os y al cumplir los 65 a\u00f1os van a pasar de manera autom\u00e1tica a la pensi\u00f3n de los adultos mayores la pensi\u00f3n que hizo universal el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador porque nuestra presidenta tambi\u00e9n est\u00e1 comprometida con hacer realidad el derecho a la salud ya no ser\u00e1 una mercanc\u00eda sino un derecho para las y los mexicanos iniciamos un censo de salud casa por casa visitando a nuestros adultos mayores y a nuestras personas con discapacidad para conocer su estado de salud el pr\u00f3ximo lunes vamos a iniciar la contrataci\u00f3n de m\u00e1s de 20,000 m\u00e9dicos y enfermeras que van a recorrer todo el territorio de manera peri\u00f3dica y atender\u00e1n de manera personal a los adultos mayores y a las personas con discapacidad que son la poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerable adem\u00e1s quiero aprovechar este momento para reconocer lo que hoy aqu\u00ed va a firmar el gobernador Javier May porque su gobierno est\u00e1 inspirado en el amor al pueblo Y para muestra un bot\u00f3n al tomar protesta en el congreso del estado manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de adherirse al convenio para que las personas con discapacidad todos quienes viven en esta condici\u00f3n en el estado de reciban esta pensi\u00f3n como \u00e9l ya lo ha dicho la mitad de la inversi\u00f3n del recurso lo va a poner el gobierno del estado y la otra mitad el gobierno que encabeza nuestra presidenta hace dos semanas apenas hab\u00eda ese compromiso por parte del gobernador y hoy lo vamos a hacer realidad vamos a sumar m\u00e1s dereches 000 que ya reciben su pensi\u00f3n menores de 30 a\u00f1os se van a sumar quienes tienen entre 30 y 64 a\u00f1os ya se acab\u00f3 el tiempo en que pocos ten\u00edan mucho y muchos eh ten\u00edan poco juntos estamos construyendo una nueva naci\u00f3n ya se sent\u00f3 la base de la transformaci\u00f3n y de la mano de nuestra presidenta vamos a construir el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n As\u00ed que entre todos vamos a honrar a esta tierra milenaria que desde tiempos ancestrales nos han heredado los valores del humanismo mexicano respetando nuestras ra\u00edces vamos a seguir con la m\u00e1xima de que por el bien de todos primero los pobres Much\u00edsimas gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video pensi\u00f3n mujeres bienestar gobierno de [M\u00fasica] M\u00e9xico no estudi\u00e9 n m\u00e1s hasta la secundaria puesa trabajar tuve un puesto puse uno puesto aqu\u00ed en el tiang campesino Yo me dedico a lo que es la aqu\u00ed a hacer lo que es la comida limpieza lavado ropa ah\u00ed s\u00ed que somos mujeres necesitamos ese apoyo si me dan esa pensi\u00f3n yo lo que quiero es vender cosas as\u00ed que sean donde yo pueda ese dinero ir aumentando para salir m\u00e1s adelante a m\u00ed me dio gusto de que en realidad ella fuera presidenta por primera vez que haig una mujer presidenta de la rep\u00fablica Y pues agradecerle de todo coraz\u00f3n que ella nos ha apoy nos est\u00e1 apoyando y nos va a apoyar y que siempre ella nos ha de apoyar y no nos ha de dejar abandonados gobierno de M\u00e9xico segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la firma del convenio pensi\u00f3n universal para personas con discapacidad a cargo de la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shon Pardo el gobernador constitucional del Estado de Tabasco Javier May Rodr\u00edguez y la secretaria de bienestar Ariadna Montiel Reyes [Aplausos] [Aplausos] es un olor el con cambia Hoy es unor el c hoy esor es hoy es suor es hoy [Aplausos] esor hoy esor c\u00f3n yor c\u00f3n donor [Aplausos] c est\u00e1 [M\u00fasica] presente est\u00e1 presente [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo Muy buenas tardes c\u00f3mo est\u00e1n [Aplausos] contenta muy feliz de estar con ustedes en Balanc\u00e1n acompa\u00f1ada de parte del gabinete el almirante secretario Raimundo Morales que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l est\u00e1 encargado de construir el tren interoce\u00e1nico y est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros igual la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretaria del bienestar y adem\u00e1s estar aqu\u00ed segur\u00edsima que va a ser Quiz\u00e1 el mejor gobernador de Tabasco Javier May nos conocemos desde hace mucho con Javier porque como ustedes saben venimos de un movimiento social que triunf\u00f3 en el 2018 que tuvo la dicha el pueblo de Tabasco y el pueblo de M\u00e9xico de tenerlo como presidente el mejor presidente de M\u00e9xico Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador \u00e9l cerr\u00f3 su ciclo termin\u00f3 su gobierno y no crean que dej\u00f3 de luchar porque \u00e9l sigue luchando \u00e9l su vida es eso luchar por su pueblo nada m\u00e1s que ahora decidi\u00f3 que la lucha despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de recorrer el pa\u00eds \u00e9l siempre dijo la lucha es pensamiento y es acci\u00f3n \u00e9l tuvo mucha acci\u00f3n y mucho pensamiento y ahora se est\u00e1 dedicando al pensamiento se fue a vivir a Palenque y ah\u00ed est\u00e1 escribiendo un libro unb que va a hablar sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico porque la grandeza cultural de nuestra patria viene de las culturas originarias de los pueblos originarios eso siempre fue lo que \u00e9l plante\u00f3 y al mismo tiempo de la profunda historia de nuestro pa\u00eds de las grandes transformaciones ya como en unos 3 a\u00f1os m\u00e1s o menos vamos a estar leyendo su libro sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico termin\u00f3 el ciclo de su gobierno e iniciamos un nuevo periodo pero no cambian los principios no cambian las bases no cambia su ejemplo no cambia su legado Nosotros somos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y qu\u00e9 quiere decir la cuarta transformaci\u00f3n M\u00e9xico ha vivido cuatro transformaciones de su vida independiente la primera la independencia de M\u00e9xico a principios del siglo XIX que nos independizamos de la corona espa\u00f1ola despu\u00e9s la segunda transformaci\u00f3n que fue la reforma con el gran Benito Ju\u00e1rez un ind\u00edgena zapoteco que lleg\u00f3 a ser un gran presidente la tercera transformaci\u00f3n la Revoluci\u00f3n Mexicana la primera revoluci\u00f3n social del siglo XX todas esas transformaciones fueron con guerras con violencia porque no hab\u00eda otra opci\u00f3n M\u00e9xico despu\u00e9s vivi\u00f3 des de finales de los 80s hasta el 2018 un periodo muy oscuro de mucha decadencia que se llam\u00f3 el periodo neoliberal en donde los gobiernos se dedicaron a servir a los meros de arriba a unos cuantos y dejar al pueblo en la pobreza en la desigualdad Hasta que el pueblo de M\u00e9xico por la v\u00eda pac\u00edfica por la v\u00eda electoral decidi\u00f3 iniciar la cuarta transformaci\u00f3n que inici\u00f3 en el 2018 con Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador su dirigente y ahora digo yo que estamos viviendo El segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n porque \u00e9l puso los cimientos puso el primer piso pero todav\u00eda queda por hacer estamos construyendo entre todos y todas el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n y dec\u00eda que eso significa que seguimos gobernando con los mismos principios las mismas causas que dieron origen al movimiento las que separaron en el gobierno el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico esos principios ustedes los conocen el principio de por el bien de todos primero los pobres laa de nuestro gobierno de nuestro movimiento significa que para que el pa\u00eds progrese para que el pa\u00eds est\u00e9 bien para que todos est\u00e9n bien hay que apoyar primero al m\u00e1s humilde al que se qued\u00f3 atr\u00e1s el pueblo de M\u00e9xico es solidario grandioso y siempre le damos la mano a las familias a los hermanos a las hermanas que se quedan atr\u00e1s para que caminen con nosotros Esa es la m\u00e1xima de por el bien de todos primero los pobres Pero adem\u00e1s se demostr\u00f3 f\u00edjense que cuando se apoya el que menos tiene a todos les va mejor porque hay recursos en la econom\u00eda y si hay recursos y se distribuyen entonces hay m\u00e1s mercado hay m\u00e1s comercio y a todas y a todos al pa\u00eds completo le va mejor por eso el principio de por el bien de todos primero los pobres Es principio tambi\u00e9n del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n el segundo principio ustedes lo conocen No puede haber gobierno rico con pueblo pobre se llama aidad uana Qu\u00e9 quiere decir que hay que quitar todos los privilegios que hay en el gobierno toda la corrupci\u00f3n y cuando eso se hace hay recursos para destinarlos al pueblo de M\u00e9xico f\u00edjense todo lo que hizo el presidente L\u00f3pez Obrador la pensi\u00f3n los apoyos el tren Maya el interoce\u00e1nico todo lo que hizo y a poco endeud\u00f3 al pa\u00eds a poco subi\u00f3 los impuestos no cuando se gobierna en la justa median\u00eda cuando no andan los gobernantes con camionetas con guaruras alejados del pueblo gast\u00e1ndose el dinero del pueblo y d\u00e1ndole negocios a sus amigos o ellos mismos entonces alcanzan los recursos para el desarrollo del pa\u00eds y para los que menos tienen Ese es nuestro principio tambi\u00e9n del gobierno el tercero con el pueblo todo sin el pueblo eso es tambi\u00e9n el gobierno del segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n por eso estamos aqu\u00ed porque no podemos alejarnos del pueblo porque hay que seguir cerca informando diciendo lo que estamos haciendo por eso seguimos con las ma\u00f1aneras del pueblo todos los d\u00edas de lunes a viernes para seguir informando y seguir debatiendo lo que hacemos desde el gobierno y lo que ocurre en nuestro pa\u00eds Pero adem\u00e1s por eso el pr\u00f3ximo primero de junio de 2025 entre todas y todos los mexicanos vamos a elegir a jueces magistrados y a los ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n Ese fue un mandato popular as\u00ed lo decidi\u00f3 el pueblo ya se vot\u00f3 ya se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n y la reforma al poder judicial va porque hay que acabar con la corrupci\u00f3n en el poder judicial f\u00edjense nos acusa que somos autoritarios lo han o\u00eddo Por ah\u00ed que di que bueno imag\u00ednense nos acusan de autoritarios Porque queremos que el pueblo de M\u00e9xico elija al poder judicial pues eso es democracia no democracia es el poder del pueblo por el pueblo y para el pueblo por eso somos dem\u00f3cratas buscamos la libertad y el desarrollo bienestar de nuestro pa\u00eds As\u00ed que con el pueblo todo sin el pueblo ese es un principio tambi\u00e9n de la transformaci\u00f3n adem\u00e1s contin\u00faa la transformaci\u00f3n Porque contin\u00faan todos los programas del bienestar todos la pensi\u00f3n universal adulto mayor Va a continuar Va a continuar el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria las becas Va a continuar el programa sembrando vida el apoyo al campo todos los programas j\u00f3venes construyendo el futuro todos los programas van a continuar pero no nos vamos a quedar ah\u00ed ya ser\u00eda suficiente gobernar con austeridad y continuar con los programas pero vamos por m\u00e1s por eso le llamamos el segundo piso entonces vamos a hacer tres programas de bienestar nuevos tres el primero apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad vamos a iniciar con 63 y 64 y luego luego empezamos de 60 63 porque a las mujeres bueno ustedes me lo van a decir Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de las hijas y los hijos Qui\u00e9nes somos las que hacemos principalmente el trabajo del hogar Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta los maridos llegamos a los 60 a\u00f1os yo ya tengo 62 llegamos a los 60 ya los hijos est\u00e1n grandes y ahora qui\u00e9n cuidamos a los nietos qui\u00e9n reconoce ese trabajo pues como lleg\u00f3 una mujer a la presidencia por primera vez vamos a reconocer el trabajo de las mujeres [Aplausos] [M\u00fasica] mexicanas no crean que solo Vamos a gobernar para las mujeres no vamos a gobernar para todas y para todos pero por primera vez vamos a apoyar y reconocer ese trabajo que nunca se ha reconocido f\u00edjense un c\u00f3mico muy famoso nada m\u00e1s se entrega la presidencia y Muy chistosito se quiso hacer y dijo Es que lleg\u00f3 un ama de casa a la presidencia Y saben qu\u00e9 le contest\u00e9 pues a mucha honra tambi\u00e9n soy ama de casa soy Mam\u00e1 soy abuela soy ama de casa y presidenta de la rep\u00fablica Bueno ese es el primer programa El segundo apoyo beca a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as que van a escuela p\u00fablica de preescolar hasta secundaria vamos a iniciar con secundaria todas las familias que tienen hijos en Secundaria van a recibir un apoyo una beca para sus hijos ya se est\u00e1n registrando en las secundarias y a partir de enero van a recibir su beca Porque queremos que la educaci\u00f3n p\u00fablica ya lo es pero queremos todav\u00eda m\u00e1s que la educaci\u00f3n p\u00fablica sea la mejor de todas las educaciones porque ah\u00ed es donde est\u00e1 nuestros hijos y queremos que nuestros hijos vayan contentos a la escuela que no tengan problemas con su uniforme con su comida que tienen en el recreo con lo b\u00e1sico que necesitan para estudiar por eso todos van a tener su beca Ese es el segundo el tercero a todas y todos los adultos mayores de 65 y m\u00e1s adem\u00e1s de su pensi\u00f3n vamos a llevarle salud a su casa a su hogar c\u00f3mo lo vamos a hacer bueno entre octubre y diciembre los servidores las servidoras de la naci\u00f3n que son de primera trabajan en bienestar Son compa\u00f1eros que vienen trabajando en el gobierno desde el presidente L\u00f3pez Obrador van a pasar a su casa para que cuando pasen lo reciban les van a hacer un cuestionario les van a preguntar acerca de su salud un cuestionario que hizo la secretar\u00eda de salud Ah\u00ed les van a preguntar su estado de salud si toman medicamentos Cu\u00e1ntas veces van al m\u00e9dico si tienen alg\u00fan problema y con eso vamos a tener una base para saber la salud de todos los adultos mayores este mismo a\u00f1o va a haber una convocatoria para contratar m\u00e1s de 20,000 enfermeras enfermeros m\u00e9dicas y m\u00e9dicos generales se van a inscribir de las comunidades Y a partir de enero van a ir a su casa con una mochila del bienestar para poderles tomar todos sus signos vitales preguntar qu\u00e9 problemas tienen si es necesario recetar un medicamento ah\u00ed van a ir cada mes o cada dos meses a visitarlos y despu\u00e9s el pr\u00f3ximo a\u00f1o junto al banco de de bienestar si saben los bancos de bienestar Bueno a un lado vamos a construir Farmacias del bienestar para que puedan ir ah\u00ed por sus medicamentos Claro que adem\u00e1s vamos a seguir fortaleciendo el IMS bienestar que son los centros de salud los hospitales ya nos estamos poniendo de acuerdo con el gobernador para construir m\u00e1s hospitales en Tabasco y todo lo que se requiere para que el sistema de salud est\u00e9 bien bueno Esos son los tres programas b\u00e1sicos qu\u00e9 m\u00e1s vamos a hacer en Tabasco Ya dijo el gobernador Javier May que \u00e9l va a construir 20.000 viviendas pues Nosotros le vamos a poner el doble vamos a llegar a 40.000 viviendas y otras m\u00e1s al siguiente a\u00f1o va a haber m\u00e1s viviendas para Tabasco y adem\u00e1s otras obras de infraestructura El tren interoce\u00e1nico que hoy llega a la chontalpa va a llegar hasta la refiner\u00eda dos bocas como tren de pasajeros vamos a hacer la carretera a Esc\u00e1rcega que ya lo coment\u00f3 aqu\u00ed Javier vamos a ponerle el doble para los cr\u00e9ditos a la palabra para la ganader\u00eda Javier va a poner una parte y nosotros le vamos a poner la otra [Aplausos] parte y lo que acabamos de firmar ahora que es el convenio para que el programa de discapacidad de la pensi\u00f3n de discapacidad que hoy llega hasta los 30 a\u00f1os lo podamos abrir hasta los 64 a\u00f1os entonces si hay una persona con discapacidad que tiene 40 a\u00f1os tambi\u00e9n va a recibir su apoyo hasta los 64 porque luego viene la pensi\u00f3n adulto mayor que van a seguir recibiendo Entonces es el convenio que acabamos de firmar Adem\u00e1s vamos a hacer 17 preparatorias nuevas en todo Tabasco vamos a hacer dos universidades Rosario Castellanos y la universidad de la salud y muchas otras obras m\u00e1s vamos a apoyar a Javier la secretaria de Marina va a apoyar para evitar inundaciones desas solvar todos los r\u00edos todos los cuerpos de agua es decir viene el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica cierro con esto es un momento extraordinario el que vive nuestro pa\u00eds y nos tenemos que mantener muy Unidos gobierno y pueblo no puede haber divorcio porque en el momento en que el gobierno Mira para otro lado olvida a su pueblo y el pueblo tiene que estar atento tambi\u00e9n a lo que pasa con el gobierno tambi\u00e9n para exigirnos que todo lo que nos comprometimos lo cumplamos Esta es la gran Alianza entre el gobierno y el pueblo de M\u00e9xico Eso nos los ense\u00f1\u00f3 el mejor presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y vamos a guardar su legado su ejemplo de este gran tabasque\u00f1o que le dio tanto a nuestro pa\u00eds y que le va a seguir dando y tanto al mundo porque Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador le dio tambi\u00e9n mucho a todo el mundo meterme con ustedes a decirles que nosotros tenemos principios y causas y que nosotros no mentimos no robamos y nunca vamos a traicionar al pueblo de Tabasco ni al pueblo de M\u00e9xico que viva Balanc\u00e1n que viva Tabasco que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes la presidenta de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia sha unpo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde [Aplausos] B [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 19 hours ago",
    "retrieved_time": "2024-10-19 19:53:14.800961+00:00"
}