{
    "video_id": "UVpue4sVb7o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/UVpue4sVb7o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCLkeN1OMGN6uoMz89W51pT60m6Og",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=UVpue4sVb7o",
    "video_title": "Programas para el Bienestar en Esc\u00e1rcega, Campeche",
    "video_length_seconds": 3532,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a la presidenta de los Estados Unidos",
            "start": 109.0,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Mexicanos",
            "start": 113.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shardo",
            "start": 115.439,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 120.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "pres",
            "start": 128.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 130.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 132.4,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 134.28,
            "duration": 12.949
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 135.38,
            "duration": 11.849
        },
        {
            "text": "presaa preside este evento programas",
            "start": 148.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "integrales para el",
            "start": 153.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar la presidenta constitucional",
            "start": 154.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 158.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 161.959,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 166.37,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "shardo sean tan amables de ocupar sus",
            "start": 174.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 177.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 184.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an la gobernadora constitucional",
            "start": 185.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "del Estado de Campeche laida Sansores",
            "start": 189.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "San Rom\u00e1n",
            "start": 193.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la secretaria de bienestar Ariana",
            "start": 213.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Montiel",
            "start": 217.879,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "Reyes la secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 224.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "rosela Rodr\u00edguez",
            "start": 227.959,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez el secretario de la defensa",
            "start": 235.319,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "nacional general Ricardo trevilla",
            "start": 238.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Trejo el secretario de",
            "start": 248.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 251.959,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Transportes Jes\u00fas esteba",
            "start": 254.12,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Medina el secretario de agricultura y",
            "start": 262.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "desarrollo rural",
            "start": 266.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la secretaria de desarrollo Agrario",
            "start": 277.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "territorial y urbano Edna Vega",
            "start": 280.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Rangel el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 290.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Mario Delgado Carrillo",
            "start": 293.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 304.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres",
            "start": 306.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Rosas el director general de la agencia",
            "start": 314.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "reguladora de transporte ferroviario",
            "start": 318.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s layus lo",
            "start": 321.36,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aesa munpal de Esc\u00e1rcega Juan Carlos",
            "start": 328.639,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez",
            "start": 332.68,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 335.96,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 344.69,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "rat Asimismo damos la bienvenida a los",
            "start": 348.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 351.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 354.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 356.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 359.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 369.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 373.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Campeche",
            "start": 376.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "laida Sansores San Rom\u00e1n",
            "start": 379.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 385.71,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bella sa de Maya malo muy",
            "start": 406.12,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "bien Los amo escar sega Bueno pero",
            "start": 410.36,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "queremos aqu\u00ed decirle a nuestra",
            "start": 413.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ahora nuestra presidenta es",
            "start": 420.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "no primero esto quiere decir bonita gran",
            "start": 423.4,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 428.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 433.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y jal chil M\u00e9xico la primera presidenta",
            "start": 434.72,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y Campeche",
            "start": 440.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "agch es tu casa y la casa de todos",
            "start": 443.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 447.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 448.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nunca tan Libre como ahora dijiste el",
            "start": 453.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "otro d\u00eda y s\u00ed qu\u00e9 mejor expresi\u00f3n de",
            "start": 456.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "libertad y de democracia que hoy tenemos",
            "start": 459.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a la primera presidenta de Am\u00e9rica del",
            "start": 462.44,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "Norte As\u00ed que escr\u00edbanlo para que nadie",
            "start": 466.36,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "se le",
            "start": 470.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 471.29,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "olvide vienes a a gobernar un pa\u00eds que",
            "start": 473.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 478.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "palpitante en cambios en nuevas",
            "start": 480.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "transformaciones y vienes tambi\u00e9n aqu\u00ed a",
            "start": 483.52,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "una tierra que ha pasado un fen\u00f3meno que",
            "start": 486.96,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "tal vez no se comprenda tan r\u00e1pidamente",
            "start": 491.919,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero que para nosotros",
            "start": 494.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh sabemos que venimos de una lucha",
            "start": 497.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "larga y hoy justamente este 19 de",
            "start": 500.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "octubre celebramos el d\u00eda m\u00e1s triste de",
            "start": 503.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 506.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "resistencia murieron como m\u00e1s o menos",
            "start": 506.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "creemos porque no ten\u00edamos no est\u00e1bamos",
            "start": 510.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "organizados no sab\u00edamos de resistencia",
            "start": 512.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo ven\u00eda del Pri donde todo son",
            "start": 515.44,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "alfombras rojas y y todo es de",
            "start": 517.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mentiritas",
            "start": 519.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "y pero por los las cuentas que hicimos",
            "start": 521.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por los el viejito que desapareci\u00f3 por",
            "start": 526.32,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las tumbas que encontramos creemos que",
            "start": 528.64,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "17 compa\u00f1eros murieron los mataron ese",
            "start": 531.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda fue un momento muy dif\u00edcil muchos",
            "start": 534.839,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros c\u00e1r sega nos acompa\u00f1aron en",
            "start": 538.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "la resistencia civil y ese 19 de octubre",
            "start": 540.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no se olvida viene",
            "start": 545.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "simb\u00f3licamente hacer este contraste de",
            "start": 548.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "la tristeza a la esperanza y hemos",
            "start": 551.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pasado sobre piedras filosas",
            "start": 555.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escalando present\u00e1ndonos frente a",
            "start": 559.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos y retos que a veces eran",
            "start": 562.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dif\u00edciles de comprender para un pueblo",
            "start": 565.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda vivido",
            "start": 568.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Gracias claudi por esta confianza que",
            "start": 570.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nos das pero quiero decirte tambi\u00e9n que",
            "start": 574.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esta cuarta",
            "start": 578.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n trajo estas dos",
            "start": 580.079,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ambivalencias lleg\u00f3 el tren Maya y fue",
            "start": 583.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "como una caricia al alma porque nos",
            "start": 586.12,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "sent\u00edamos un pueblo herido olvidado Ay",
            "start": 588.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda indignaci\u00f3n en Campeche nos",
            "start": 593.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "serv\u00eda la",
            "start": 596.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sangre pero llega el tren y llega un",
            "start": 598.32,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "l\u00edder que nos empieza a reconocer la",
            "start": 601.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dignidad y el valor de esta",
            "start": 606.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "tierra pero les digo que junto con el",
            "start": 608.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tren lleg\u00f3 tambi\u00e9n mi Jaguar de la noche",
            "start": 611.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Y ese mi Jaguar es mi sol el que alumbra",
            "start": 616.16,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mis rebeld\u00edas y hoy",
            "start": 619.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "curiosamente algo est\u00e1 pasando en",
            "start": 623.079,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Campeche en lugar de estar de fiesta",
            "start": 626.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos el tren Maya y v\u00e1monos a pasear",
            "start": 629.32,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "en tren abrimos los ojos y empezamos a",
            "start": 631.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sentir Cu\u00e1ntos desaf\u00edos m\u00e1s tenemos que",
            "start": 636.279,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "enfrentar Y empezamos a darnos cuenta de",
            "start": 639.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la verdadera",
            "start": 643.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n cr\u00edtica que vive este estado",
            "start": 645.16,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tendremos tren pasearemos y luego qu\u00e9 si",
            "start": 649.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nos saltan carreteras si nos faltan",
            "start": 653.959,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "puertos cuando uno",
            "start": 656.639,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "piensa Andr\u00e9s siempre se burlaba de m\u00ed Y",
            "start": 659.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que porque yo no quer\u00eda Los",
            "start": 663.079,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Hermanos yucatecos y que me mor\u00eda de",
            "start": 664.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "envidia de ellos los quiero harto bomba",
            "start": 667.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para ellos bomba pero lo que no se puede",
            "start": 670.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es entender en el momento que a nosotros",
            "start": 675.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nos dan el puerto cuando t\u00fa te",
            "start": 679.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comprometes apoyarnos con los puertos",
            "start": 682.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1s Eh tratando de apoyarnos",
            "start": 684.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en lo que nosotros estamos",
            "start": 687.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "planteando pues estaba el j\u00fabilo cuando",
            "start": 689.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "o\u00edmos que a Yucat\u00e1n tambi\u00e9n le daban un",
            "start": 693.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "puerto y le daban tambi\u00e9n la rama del el",
            "start": 696.839,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ramal del tren Maya que aqu\u00ed tambi\u00e9n se",
            "start": 701.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hizo a un lado del puerto de seiva playa",
            "start": 704.519,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se plane\u00f3 pero ya no se lleg\u00f3 a",
            "start": 707.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "construir y luego tambi\u00e9n ya est\u00e1 el",
            "start": 710.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "polo de desarrollo econ\u00f3mico concedido",
            "start": 714.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "entonces pensamos pues mejor empecemos a",
            "start": 717.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "calvar nuestra sepultura no tenemos nada",
            "start": 720.959,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que hacer para competir qui\u00e9n va a",
            "start": 724.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "querer venir a Campeche que caminas aqu\u00ed",
            "start": 726.399,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "arrastr\u00e1ndote en hierbas y cuando",
            "start": 729.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n ya tiene un puerto de Avanzada y",
            "start": 732.44,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "que pues ya tiene que ofertar",
            "start": 736.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente porque Hacienda con ellos",
            "start": 740.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es muy generosa ya Hacienda ya nos ver\u00e1",
            "start": 742.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "cantar tambi\u00e9n ya nos oir\u00e1 que yo s\u00e9 que",
            "start": 745.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "a veces las luchas hay que hacerlas con",
            "start": 750.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros que tienen otra visi\u00f3n que no",
            "start": 754.12,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es la nuestra la de la transformaci\u00f3n",
            "start": 757.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "social nosotros",
            "start": 762.24,
            "duration": 19.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 764.96,
            "duration": 18.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo creo",
            "start": 781.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que vamos a vivir momentos muy",
            "start": 783.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "especiales y de muchos contrastes",
            "start": 786.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "nosotros y creo que no hubi\u00e9semos podido",
            "start": 788.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "encontrar ninguna persona Ojal\u00e1 que un",
            "start": 792.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda t\u00fa te sientas y digas si llegu\u00e9 en",
            "start": 794.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el mejor momento para ser presidenta de",
            "start": 796.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni duda para ser presidenta de",
            "start": 799.32,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "esta tierra Lo tendr\u00e1s que pensar y",
            "start": 803.36,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 que t\u00fa t\u00fa digas s\u00ed llegu\u00e9 en el",
            "start": 807.839,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mejor momento porque a nosotros no nos",
            "start": 811.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "cabe la menor duda Nadie mejor para",
            "start": 813.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "entendernos nadie mejor para querernos",
            "start": 818.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "porque Claudia sabe de luchas Ella viene",
            "start": 822.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de un luchas por la igualdad por la",
            "start": 828.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "equidad por la justicia Cuando nadie en",
            "start": 830.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds fuera un pu\u00f1ado el que",
            "start": 834.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "arriesgaba la libertado o la vida para",
            "start": 837.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder inscribirse en la defensa de los",
            "start": 840.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s necesitados ese eres t\u00fa Claudia y",
            "start": 843.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ese coraz\u00f3n no se pierde",
            "start": 847.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nunca siempre lo llevar\u00e1s tatuado en tu",
            "start": 849.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "piel en tu",
            "start": 853.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alma por eso confiamos en que algo",
            "start": 854.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 y algo est\u00e1 pasando ya tendremos",
            "start": 857.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "una reuni\u00f3n y podremos decir muchas",
            "start": 862.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cosas m\u00e1s Yo hoy solo les digo a mi",
            "start": 865.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo de esca querido porque esta Aqu\u00ed",
            "start": 868.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "tienes un pu\u00f1ado pero un pueblo de",
            "start": 871.68,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "valientes Juan Carlos ya le dije que",
            "start": 875.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eres un hombre de bondades y por eso es",
            "start": 877.399,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que la gente te aplaude y te quiere",
            "start": 879.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tanto dec\u00eda Lincoln que despu\u00e9s de los",
            "start": 881.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "35 y estaba ya casi para cumplirlos",
            "start": 884.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00e1rate aqu\u00ed mu\u00e9strale tu cara tiene la",
            "start": 888.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cara la cada quien es responsable de su",
            "start": 891.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cara y la cara de Juan es una cara de",
            "start": 894.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hombre de hombre bondadoso no se",
            "start": 897.68,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "equivoca uno que adem\u00e1s la luch\u00f3 contigo",
            "start": 900.56,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con todo el amor y todo el",
            "start": 905.519,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n es de los",
            "start": 909.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "nuestros aqu\u00ed es",
            "start": 913.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00e1r es el coraz\u00f3n de Campeche aqu\u00ed es el",
            "start": 915.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "centro donde todos Llegan todos los",
            "start": 920.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "caminos mi Clau quiero decirte llegan a",
            "start": 924.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "escar para orgullo de este",
            "start": 928.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pueblo y",
            "start": 933.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n Llegar\u00e1 el tren y aqu\u00ed se",
            "start": 935.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "har\u00e1 el centro de",
            "start": 939.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "operaciones para componer todos los",
            "start": 941.639,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "trenes de la regi\u00f3n ser\u00e1 un lugar m\u00e1s",
            "start": 945.199,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "que importante y ya se empieza a sentir",
            "start": 949.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed vinieron muchos hombres y",
            "start": 953.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mujeres que de Michoac\u00e1n de otros lados",
            "start": 955.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que vinieron a prender la llama de la",
            "start": 959.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "izquierda aqu\u00ed hay mucha bravura mucho",
            "start": 961.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n As\u00ed que est\u00e1s en el mejor lugar",
            "start": 964.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "con la mejor gente y en el mejor momento",
            "start": 967.959,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y con los que m\u00e1s te quieren Claudia",
            "start": 971.319,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "bienvenida a esta tierra y yo te prometo",
            "start": 974.12,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "que no nos vamos a cansar y contigo",
            "start": 978.959,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "estoy segura que Campeche va a encontrar",
            "start": 983.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "otros caminos de redenci\u00f3n y de",
            "start": 986.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "Esperanza te amamos Claudia presidenta",
            "start": 989.199,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "querida Me cuesta trabajo decirlo pero",
            "start": 992.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "te lo has ganado y lo tendr\u00e9 que decir",
            "start": 995.399,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "muchas veces presidenta con a much\u00edsimas",
            "start": 997.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gracias Te amamos profundamente te",
            "start": 1001.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "amamos",
            "start": 1004.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 1019.839,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 1021.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presid",
            "start": 1023.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presid escucharemos a continuaci\u00f3n al",
            "start": 1025.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario",
            "start": 1029.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Delgado",
            "start": 1033.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "Carrillo Muy buenos",
            "start": 1039.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n todos y",
            "start": 1041.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "todas me da mucho gusto estar aqu\u00ed en",
            "start": 1045.24,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega agradezco a nuestra presidenta",
            "start": 1049.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Claudia sheiman que me haya convocado a",
            "start": 1053.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "esta reuni\u00f3n para estar con todas y",
            "start": 1056.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos ustedes siempre me da mucho gusto",
            "start": 1058.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "saludar a nuestra querida gobernadora",
            "start": 1060.76,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "laida Sansores que est\u00e1bamos recordando",
            "start": 1064.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las batallas que dimos juntos para que",
            "start": 1068.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "llegue llegar a la transformaci\u00f3n aqu\u00ed a",
            "start": 1070.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Campeche saludo a todos mis compa\u00f1eros",
            "start": 1074.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "del gabinete de la doctora Claudia shb a",
            "start": 1077.12,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes pues miren me toca",
            "start": 1080.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "darles una muy buena",
            "start": 1084.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "noticia uno de los primeros programas",
            "start": 1088.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ha decidido nuestra",
            "start": 1092.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "presidenta Es que todas y todos los",
            "start": 1095.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "estudiantes en secundarias p\u00fablicas",
            "start": 1100.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "tengan una beca para que terminen sus",
            "start": 1103.559,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "estudios la beca Rita",
            "start": 1107.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atina Me permito informarle presidenta",
            "start": 1115.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que en esta primera semana de asambleas",
            "start": 1118.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos yendo a todas las secundarias",
            "start": 1122.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vamos a ir a las",
            "start": 1124.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "336 secundarias p\u00fablicas que hay en el",
            "start": 1127.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "estado para que la beca llegue a los",
            "start": 1131.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "40,000 eh adolescentes que hay en ese",
            "start": 1132.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nivel Me permito informarle presidenta",
            "start": 1136.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que esta semana realizamos 7000",
            "start": 1138.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "asambleas en todo el pa\u00eds y llegamos a",
            "start": 1141.36,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "1000 padres de familia que ya est\u00e1n",
            "start": 1145.919,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "enterados cu\u00e1ndo va a llegar la beca de",
            "start": 1150.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto va a ser aprovecho y les digo va",
            "start": 1153.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "a ser de 1900 pesos por cada",
            "start": 1155.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "familia pero la presidenta dijo A ver no",
            "start": 1162.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es lo mismo una familia que tiene un",
            "start": 1165.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hijo que tiene dos tiene tres Entonces",
            "start": 1167.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos a darle",
            "start": 1170.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "700 m\u00e1s por cada hijo son 1900 por",
            "start": 1172.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "familia Pero si son dos hijos 700 pesos",
            "start": 1176.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si son tres hijos",
            "start": 1179.88,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "1400 pesos m\u00e1s porque se trata si un",
            "start": 1182.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aplauso porque sabemos que educaci\u00f3n es",
            "start": 1195.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y la falta de recursos",
            "start": 1199.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos no debe ser un obst\u00e1culo para",
            "start": 1202.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que nuestros hijos se queden sin",
            "start": 1206.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "estudiar Ese es el objetivo de la beca",
            "start": 1208.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Rita cetina que se va a sumar a las",
            "start": 1212.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "becas Benito Ju\u00e1rez que es universal",
            "start": 1215.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para los estudiantes de preparatoria que",
            "start": 1219.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 nuestro presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1222.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador y de esta manera",
            "start": 1225.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuest Jos hijos van a poder seguir",
            "start": 1235.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estudiando tambi\u00e9n les digo",
            "start": 1238.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente nuestra presidenta a los 15",
            "start": 1241.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os f\u00edjense inici\u00f3 su primera Lucha",
            "start": 1244.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "como lo refiere aire entr\u00f3 a la",
            "start": 1247.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "preparatoria y se pregunt\u00f3 por qu\u00e9 hay",
            "start": 1250.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "muchos j\u00f3venes como yo que no entraron a",
            "start": 1254.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la preparatoria e inici\u00f3 un movimiento",
            "start": 1256.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el movimiento de los rechazados para que",
            "start": 1260.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "se abrieran m\u00e1s lugares en preparatorias",
            "start": 1262.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y todos los j\u00f3venes pudieran a",
            "start": 1265.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estudiar ahora como presidenta nos ha",
            "start": 1267.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dado la instrucci\u00f3n de que se construyan",
            "start": 1271.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuevas preparatorias que se abran nuevos",
            "start": 1274.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "espacios en preparatoria para que ning\u00fan",
            "start": 1276.84,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Joven se quede afuera Entonces nos vamos",
            "start": 1280.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "a poner a trabajar con la gobernadora",
            "start": 1284.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1286.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lugares es el deseo de nuestra",
            "start": 1290.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidenta que llegue la educaci\u00f3n para",
            "start": 1292.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todas y todos los j\u00f3venes del pa\u00eds me da",
            "start": 1295.08,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar aqu\u00ed que viva",
            "start": 1297.48,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1301.15,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "Campeche solicitamos la",
            "start": 1311.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de la secretaria de",
            "start": 1313.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1316.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rees con el permiso de la",
            "start": 1325.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidenta me da mucho gusto saludarlos",
            "start": 1328.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "en este d\u00eda a todas y a todos los aqu\u00ed",
            "start": 1331.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presentes saludo a nuestra querida",
            "start": 1335.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernadora la compa\u00f1era laida Sansores",
            "start": 1338.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias por recibirnos como",
            "start": 1341.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siempre con mucho cari\u00f1o en esta tierra",
            "start": 1344.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "env\u00edo un fraternal abrazo a quienes nos",
            "start": 1347.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an a ustedes a nuestros queridos",
            "start": 1350.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "hermanos de Campeche de aqu\u00ed descarsa",
            "start": 1354.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que siempre nos han acompa\u00f1ado en la",
            "start": 1356.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "lucha de nuestro movimiento y ahora en",
            "start": 1359.799,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el gobierno desde aqu\u00ed gritamos que a",
            "start": 1362.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los cuatro vientos podemos decir que ya",
            "start": 1366.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada detiene la cuarta transformaci\u00f3n ni",
            "start": 1368.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "su segundo piso que lo encabeza nuestra",
            "start": 1372.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidenta la doctora Claudia shema por",
            "start": 1375.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eso venimos aqu\u00ed a reiterar nuestro",
            "start": 1378.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir sirviendo al pueblo",
            "start": 1381.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y asegurarles que los programas de",
            "start": 1384.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "bienestar van a continuar en todo el",
            "start": 1387.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "territorio nacional aqu\u00ed en Esc\u00e1rcega",
            "start": 1390.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "20,000 personas reciben los programas de",
            "start": 1393.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bienestar y en todo el Estado de",
            "start": 1396.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1399.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "320,000 personas son beneficiadas con",
            "start": 1400.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "estos programas",
            "start": 1403.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "y ahora que estamos levantando el",
            "start": 1410.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1412.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de la mano de nuestra presidenta la",
            "start": 1415.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "primer mujer presidenta en la historia",
            "start": 1418.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 1421.559,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1423.66,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "pa\u00eds estamos construyendo este segundo",
            "start": 1429.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "piso y c\u00f3mo lo vamos a hacer continuando",
            "start": 1431.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "con los programas de bienestar e",
            "start": 1435.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "implementando nuevos programas y sabemos",
            "start": 1437.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que este cambio se hace desde el",
            "start": 1440.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "territorio No desde el escritorio en",
            "start": 1442.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestras oficinas por eso continuamos El",
            "start": 1445.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ejemplo de nuestro",
            "start": 1448.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1451.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Obrador que nos",
            "start": 1455.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "ense\u00f1\u00f3 a",
            "start": 1461.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "caminar por todo el pa\u00eds de la mano del",
            "start": 1464.72,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 1467.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Y as\u00ed vamos a seguir garantizando las",
            "start": 1469.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pensiones de los adultos mayores de las",
            "start": 1471.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad como aqu\u00ed ya",
            "start": 1474.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "se ha dicho las becas que tambi\u00e9n se van",
            "start": 1477.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "a ampliar tambi\u00e9n va a seguir el apoyo",
            "start": 1479.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de sembrando vida el apoyo a los",
            "start": 1482.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campesinos a Los",
            "start": 1486.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Pescadores es",
            "start": 1489.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "decir la instrucci\u00f3n de nuestra",
            "start": 1491.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidenta es que todos estos programas",
            "start": 1494.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "contin\u00faen",
            "start": 1497.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y como ella conoce porque viene de abajo",
            "start": 1498.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "y viene de la lucha conoce lo que las",
            "start": 1502.679,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mujeres vivimos a lo largo de nuestra",
            "start": 1507.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vida y ella ha decidido reconocer el",
            "start": 1509.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "trabajo de las mujeres ya en la etapa de",
            "start": 1514.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adultas mayores por eso se estableci\u00f3",
            "start": 1517.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de su gobierno la",
            "start": 1521.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n mujeres bienestar que ya inici\u00f3",
            "start": 1524.799,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "su registro a partir del 7 de octubre y",
            "start": 1529.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que contin\u00faa este registro de las",
            "start": 1533.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "mujeres que cumplen 63 y 64 a\u00f1os le",
            "start": 1535.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "informo presidenta que al d\u00eda de hoy ya",
            "start": 1541.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "se han registrado",
            "start": 1544.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "700.000 mujeres a este",
            "start": 1546.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "programa Y a partir",
            "start": 1553.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 1558.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque nuestra presidenta valora el",
            "start": 1561.72,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "esfuerzo y el trabajo que se realiza",
            "start": 1565.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para sacar adelante a las familias y al",
            "start": 1568.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque sobre nuestros hombros de",
            "start": 1570.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "las mujeres ha descansado tambi\u00e9n el",
            "start": 1574.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sacar adelante al pa\u00eds e imag\u00ednense c\u00f3mo",
            "start": 1577.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "nos va a ir de bien Ahora que tenemos",
            "start": 1579.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "una presidenta mujer por eso estamos muy",
            "start": 1582.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "contentas y contentos",
            "start": 1585.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "a partir del mes de",
            "start": 1591.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "enero las mujeres van a empezar a",
            "start": 1593.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibir 3,000 pesos bimestrales las que",
            "start": 1595.76,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "tengan entre 63 y 64 a\u00f1os El compromiso",
            "start": 1599.279,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "es que vamos a apoyar a todas y este",
            "start": 1604.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "2025 primero con las de 63 y 64 y",
            "start": 1607.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "posterior hasta que todas est\u00e9n en esta",
            "start": 1611.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n se van a entregar estos 3,000 di",
            "start": 1615.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mestral y Cuando cumplan 65 a\u00f1os van a",
            "start": 1618.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pasar autom\u00e1ticamente sin hacer ning\u00fan",
            "start": 1621.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tr\u00e1mite para recibir la pensi\u00f3n de",
            "start": 1624.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "adultos mayores la",
            "start": 1626.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1629.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "general adem\u00e1s nuestra",
            "start": 1634.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidenta est\u00e1 comprometida con el",
            "start": 1636.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sentir del pueblo por eso nos instruy\u00f3",
            "start": 1639.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajar para hacer realidad el derecho",
            "start": 1643.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "a la salud el programa salud casa por",
            "start": 1645.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "casa ya inici\u00f3 a trav\u00e9s de un censo de",
            "start": 1649.96,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "bienestar y salud estamos visitando",
            "start": 1653.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas las casas de los adultos mayores y",
            "start": 1657.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de las personas con discapacidad que",
            "start": 1660.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tienen mayor vulnerabilidad en su salud",
            "start": 1663.2,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo lunes 21 de octubre vamos a",
            "start": 1666.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "iniciar la contrataci\u00f3n de m\u00e1s de 20,000",
            "start": 1671.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "enfermeras que posterior a partir del",
            "start": 1674.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mes de febrero van a pasar a su casa",
            "start": 1676.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente para atenderles en su",
            "start": 1680.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "salud y para nosotros esto es muy",
            "start": 1682.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante que se haga Esta",
            "start": 1688.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "visita casa por casa porque nuestros",
            "start": 1691.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adultos mayores y las personas con",
            "start": 1695.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "discapacidad son personas que se",
            "start": 1698.159,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "dificultan tambi\u00e9n ya su movilidad Pero",
            "start": 1700.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por eso se les va a ir a visitar a",
            "start": 1704.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "procurar abrazar a decirles que el",
            "start": 1706.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico que encabeza nuestra",
            "start": 1709.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presidenta los va a apoyar y los va a",
            "start": 1711.72,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cuidar con estas",
            "start": 1715.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "acciones demostramos que el humanismo",
            "start": 1722.32,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mexicano es la ruta correcta para que",
            "start": 1725.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "con la mano del pueblo y sin olvidarnos",
            "start": 1728.919,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "de \u00e9l sigamos trabajando por la",
            "start": 1731.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de M\u00e9xico agradecerles",
            "start": 1734.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como siempre que entre todos hemos",
            "start": 1738.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "construido este M\u00e9xico que todav\u00eda tiene",
            "start": 1740.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "retos por cumplir Pero con la",
            "start": 1743.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fraternidad de todos nosotros lo vamos a",
            "start": 1745.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "sacar adelante Much\u00edsimas gracias por",
            "start": 1748.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "recibirnos aqu\u00ed en Campeche y aqu\u00ed en es",
            "start": 1751.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel gracias",
            "start": 1754.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la",
            "start": 1768.6,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "proyecci\u00f3n del video programas",
            "start": 1771.039,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integrales para el",
            "start": 1774.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bienestar gobierno de",
            "start": 1778.44,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1781.2,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de hacera mano despu\u00e9s ya me puse",
            "start": 1794.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a costurar a hamaca me dedico a hacer",
            "start": 1799.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1801.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "campechanas para",
            "start": 1802.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "i\u00ed cosecho",
            "start": 1805.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el pensi\u00f3n es una ayuda para las",
            "start": 1807.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mujeres un beneficio para nosotros como",
            "start": 1811.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mujeres nos ayudan el sost\u00e9n nuestro",
            "start": 1813.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hogar cuando yo reciba esta pensi\u00f3n pues",
            "start": 1816.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda hacer algo con para",
            "start": 1819.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "beneficiarnos porque a veces nosotros lo",
            "start": 1822.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "necesitamos a veces para comprar alg",
            "start": 1825.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "estamos muy contentas de verla tambi\u00e9n",
            "start": 1829.96,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de ser una presidenta",
            "start": 1833.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "mujer gobierno de M\u00e9xico segundo piso de",
            "start": 1835.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "la cuarta",
            "start": 1839.76,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n escuchamos a continuaci\u00f3n",
            "start": 1844.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a la licenciada rosaisela Rodr\u00edguez",
            "start": 1846.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 1849.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan todas y todos",
            "start": 1858.96,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "ustedes solamente ocupo un minuto y",
            "start": 1862.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "medio para",
            "start": 1868.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "saludarlos y decirles lo contento que",
            "start": 1871.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "estamos de venir en este d\u00eda a esta",
            "start": 1875.159,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hermosa de Esc\u00e1rcega Campeche",
            "start": 1879.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y y m\u00e1s contentos estamos con la",
            "start": 1888.84,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de nuestra presidenta Claudia",
            "start": 1893.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sh",
            "start": 1901.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9n es una mujer preparada",
            "start": 1903.36,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "sensible cercana al pueblo de",
            "start": 1908.24,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tambi\u00e9n estamos muy contentos de",
            "start": 1912.6,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "venir a saludar a la gobernadora laida",
            "start": 1918.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Sansores",
            "start": 1922.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n a quien",
            "start": 1927.679,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "conocemos de muchos a\u00f1os atr\u00e1s de muchos",
            "start": 1930.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no tantos Porque todav\u00eda estamos",
            "start": 1934.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "jovencitas",
            "start": 1938.2,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y desde siempre ha estado del lado de",
            "start": 1939.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "los movimientos sociales al lado de la",
            "start": 1945.84,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "democracia y luchando por la",
            "start": 1948.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1951.98,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1952.24,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 1956.919,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "venir acompa\u00f1ar al a la presidenta por",
            "start": 1958.96,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "parte de todos mis compa\u00f1eros del",
            "start": 1963.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gabinete se trajo a todos para traer",
            "start": 1966.399,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "buenas noticias",
            "start": 1970.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega para nosotros Entonces es un",
            "start": 1972.72,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "gusto saludarlos y venir con venir",
            "start": 1976.919,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando a nuestra presidenta con",
            "start": 1981.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "buenas noticias y los programas sociales",
            "start": 1984.559,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "iniciados por el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 1990.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador agradecer el",
            "start": 1993.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo de los compa\u00f1eros servidores de",
            "start": 1996.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n y de tod los compa\u00f1eros",
            "start": 2000.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Y de todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras",
            "start": 2009.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del gabinete Muchas gracias que nos",
            "start": 2012.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "permiten servirles Y gracias que nos",
            "start": 2015.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "permiten trabajar para ustedes Muchas",
            "start": 2018.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gracias estimado p\u00fablico escuchemos el",
            "start": 2029.799,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige laida",
            "start": 2033.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 2038.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 2042.559,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "shardo muy buenos",
            "start": 2049.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2051.5,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muy buenos",
            "start": 2055.679,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2058.65,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muchas gracias",
            "start": 2064.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed",
            "start": 2071.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2074.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega Me da gusto",
            "start": 2075.96,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estar con una gran mujer",
            "start": 2078.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "extraordinaria luchadora Y redenta como",
            "start": 2084.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "dice el libro que le escribieron",
            "start": 2088.04,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "trabajadora que ama a su pueblo",
            "start": 2091.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "luchadora y una gran gobernadora nuestra",
            "start": 2094.879,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era laida",
            "start": 2098.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2100.59,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "Sansores",
            "start": 2106.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2108.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2110.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 2112.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gober venimos",
            "start": 2114.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con una parte del gabinete",
            "start": 2117.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed se debe gobernar abiertos al",
            "start": 2122.32,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "pueblo que el gobierno",
            "start": 2125.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "sea un Aliado siempre del pueblo de",
            "start": 2128.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que se conozca Qui\u00e9nes est\u00e1n a",
            "start": 2131.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cargo de la",
            "start": 2134.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "secretarias viene por ejemplo el general",
            "start": 2135.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Ricardo trevilla Trejo que es el general",
            "start": 2139.72,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que es secretario de la defensa nacional",
            "start": 2142.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que le",
            "start": 2146.16,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 no solamente de responsables de las",
            "start": 2151.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tareas del ej\u00e9rcito sino ustedes saben",
            "start": 2155.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que ahora la guardia nacional es parte",
            "start": 2158.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2161.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Entonces est\u00e1 encargado de la seguridad",
            "start": 2163.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s los ingenieros militares est\u00e1n",
            "start": 2167.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encargados de la construcci\u00f3n del tren",
            "start": 2171.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Maya As\u00ed que viene tambi\u00e9n en",
            "start": 2173.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de los ingenieros",
            "start": 2176.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "militares pero est\u00e1 aqu\u00ed el secretario",
            "start": 2178.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 2180.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Transportes de agricultura la secretaria",
            "start": 2182.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de bienestar la secretaria de",
            "start": 2185.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el subsecretario de",
            "start": 2187.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar todos est\u00e1n aqu\u00ed para servir",
            "start": 2189.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "al pueblo de Esc\u00e1rcega y al pueblo de",
            "start": 2192.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Campeche como debe ser un",
            "start": 2195.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "gobierno estamos",
            "start": 2200.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2206.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cuando estuvimos en",
            "start": 2208.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Campeche en la campa\u00f1a y despu\u00e9s de",
            "start": 2211.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "visita con el mejor presidente de",
            "start": 2214.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que estamos construyendo juntos",
            "start": 2226.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "juntas y juntos el segundo piso de la",
            "start": 2231.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 2235.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Qu\u00e9 es la cuarta",
            "start": 2236.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n bueno M\u00e9xico ha tenido",
            "start": 2238.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 2241.8,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "transformaciones la primera",
            "start": 2243.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 2245.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que M\u00e9xico se separ\u00f3 por",
            "start": 2247.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de su pueblo de sus l\u00edderes de",
            "start": 2252.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestros padres y madres de la patria de",
            "start": 2255.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la corona",
            "start": 2258.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola este a\u00f1o f\u00edjense",
            "start": 2260.359,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "2024 estamos cumpliendo 200 a\u00f1os de la",
            "start": 2264.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "primera Constituci\u00f3n de la",
            "start": 2269.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica porque la",
            "start": 2272.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "independencia inici\u00f3 en 1800",
            "start": 2274.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "10 se consum\u00f3 en",
            "start": 2278.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "1821 pero despu\u00e9s de ello tuvo como",
            "start": 2282.319,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "representante del gobierno a Iturbide e",
            "start": 2288.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Iturbide desapareci\u00f3 el congreso y se",
            "start": 2293.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quiso nombrar Rey",
            "start": 2295.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "emperador Y entonces el pueblo dijo No",
            "start": 2298.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "no luchamos tanto para hac una",
            "start": 2302.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda y lleg\u00f3 Guadalupe Victoria",
            "start": 2304.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "como el primer presidente de M\u00e9xico hace",
            "start": 2308.079,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os el 10 de octubre fue el d\u00eda de",
            "start": 2310.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "1824 fue el d\u00eda que lleg\u00f3 el primer",
            "start": 2316.56,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico bueno 200 a\u00f1os",
            "start": 2319.4,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s lleg\u00f3 la primera presidenta de",
            "start": 2323.2,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2327.49,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2328.13,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como",
            "start": 2334.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decimos llegamos todas las mujeres bueno",
            "start": 2336.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Esa fue la primera transformaci\u00f3n la",
            "start": 2341.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n de la corona espa\u00f1ola la",
            "start": 2343.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "independencia la segunda",
            "start": 2346.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n la reforma con los",
            "start": 2349.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "liberales mexicanos que su gran",
            "start": 2352.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dirigente fue el presidente Benito",
            "start": 2355.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez que separ\u00f3 la iglesia del Estado",
            "start": 2358.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "dijo Est\u00e1 bien que haya religiones pero",
            "start": 2362.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el estado debe ser civil",
            "start": 2365.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "al rey al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar y",
            "start": 2368.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "a Dios lo que es de Dios Esa fue la",
            "start": 2372.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "separaci\u00f3n de la iglesia del Estado la",
            "start": 2376.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "segunda transformaci\u00f3n tambi\u00e9n hubo una",
            "start": 2380.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guerra de reforma despu\u00e9s nos invadieron",
            "start": 2382.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los franceses y luch\u00f3 el pueblo de",
            "start": 2385.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en contra de esa",
            "start": 2388.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n despu\u00e9s vino la tercera",
            "start": 2390.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n Cu\u00e1l es la",
            "start": 2393.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tercera la Revoluci\u00f3n",
            "start": 2396.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Mexicana que tambi\u00e9n represent\u00f3",
            "start": 2399.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "violencia guerra porque no hab\u00eda de otra",
            "start": 2402.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Entonces pero ahora estamos viviendo la",
            "start": 2405.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n que inici\u00f3 en el",
            "start": 2408.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2018 con el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 2412.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador y",
            "start": 2415.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se",
            "start": 2419.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "separ\u00f3 el poder pol\u00edtico del poder",
            "start": 2422.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 2426.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 un gobierno del pueblo por el",
            "start": 2427.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo y ahora que el",
            "start": 2430.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador termin\u00f3 su",
            "start": 2434.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sexenio que por cierto no crean que ha",
            "start": 2437.04,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "dejado de luchar \u00e9l se fue a Palenque y",
            "start": 2439.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 escribiendo un libro ese libro",
            "start": 2443.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que escribe sobre la grandeza cultural",
            "start": 2447.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que la ha planteado que radi",
            "start": 2449.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en las culturas originarias en nuestros",
            "start": 2452.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 2455.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "originar As\u00ed que en unos TR a\u00f1os m\u00e1s o",
            "start": 2456.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "menos vamos a estar leyendo el nuevo",
            "start": 2459.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "libro del presidente L\u00f3pez Obrador pero",
            "start": 2462.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 su sexenio y ahora nos toca a",
            "start": 2465.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "todas y a todos continuar con esta",
            "start": 2468.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y Qu\u00e9 significa el",
            "start": 2471.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "segundo piso Qu\u00e9 significa continuar con",
            "start": 2474.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n uno seguir con los",
            "start": 2477.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 2480.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "principios las mismas causas que dieron",
            "start": 2482.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "origen a nuestro",
            "start": 2485.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son esos principios gobernar con",
            "start": 2488.599,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el principio de por el bien de",
            "start": 2491.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres los mexicanos y",
            "start": 2494.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las mexicanas no dejamos a nadie atr\u00e1s",
            "start": 2498.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nosotros nos damos la mano y al que se",
            "start": 2501.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 atr\u00e1s por alguna raz\u00f3n le damos la",
            "start": 2503.64,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "mano para que camine con nosotros Y eso",
            "start": 2507.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "significa darle primero al que menos",
            "start": 2510.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tiene Eso significa por el bien de todos",
            "start": 2512.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "primero los pobr",
            "start": 2516.079,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "As\u00ed vamos a seguir gobernando el segundo",
            "start": 2519.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "principio que no haya",
            "start": 2524.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que no haya gobierno rico con",
            "start": 2526.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueblo pobre que los gobernantes vivamos",
            "start": 2530.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "en la justa median\u00eda que no usemos el",
            "start": 2533.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "recurso del pueblo que es del pueblo de",
            "start": 2536.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no estemos con guaruras con",
            "start": 2538.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "camionetas con aviones presidenciales",
            "start": 2541.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con nada de eso nosotros vivimos en la",
            "start": 2543.839,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "justa",
            "start": 2547.24,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "median\u00eda y el dinero del pueblo es del",
            "start": 2550.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "pueblo sirve para el desarrollo nacional",
            "start": 2553.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n para regresar a quien menos",
            "start": 2557.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tiene los recursos para que puedan vivir",
            "start": 2560.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "dignamente y el tercer principio con el",
            "start": 2563.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el",
            "start": 2567.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pueblo por eso aprovecho para",
            "start": 2570.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decirles que el primero de junio del",
            "start": 2575.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2025 todo el pueblo de M\u00e9xico va a",
            "start": 2578.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "elegir a jueces magistrados y ministros",
            "start": 2581.8,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de justicia de la",
            "start": 2585.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n porque esa fue la voluntad y la",
            "start": 2591.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo por eso cambi\u00f3 la",
            "start": 2595.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ahora",
            "start": 2599.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "recientemente una",
            "start": 2602.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "jueza quiere que quitemos del Diario",
            "start": 2604.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Oficial de la Federaci\u00f3n donde se",
            "start": 2607.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "publican las",
            "start": 2610.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reformas que bajemos la reforma",
            "start": 2612.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "constitucional por un Amparo y hoy en la",
            "start": 2616.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana estaba leyendo La Ley de Amparo y",
            "start": 2620.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo",
            "start": 2624.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "61 dice que la ley de amparo claramente",
            "start": 2626.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "no puede incidir cuando hay reformas",
            "start": 2631.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "constitucionales o sea esa se est\u00e1",
            "start": 2635.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "extralimitado por eso",
            "start": 2638.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "dijimos el pueblo de M\u00e9xico eligi\u00f3 a sus",
            "start": 2640.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "gobernantes a sus diputados a sus",
            "start": 2644.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "senadores quiere elegir a jueces",
            "start": 2647.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros y no vamos a",
            "start": 2649.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bajar esa publicaci\u00f3n porque la jueza no",
            "start": 2652.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su",
            "start": 2656.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "derecho a ver vamos a ponerlo a votaci\u00f3n",
            "start": 2664.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n",
            "start": 2668.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cree voy a hacer dos propuestas la",
            "start": 2670.04,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "primera qui\u00e9n cree que a los ministros",
            "start": 2674.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los debe elegir el senado de la",
            "start": 2677.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y la otra qui\u00e9n cree que a las",
            "start": 2679.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y los ministros los debe elegir el",
            "start": 2682.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 2684.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "va qui\u00e9n cree que debe elegir a los",
            "start": 2686.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "ministros el senado de la",
            "start": 2689.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica qui\u00e9n cree que lo debe elegir",
            "start": 2693.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "el pueblo de",
            "start": 2696.079,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "fue lo que se decidi\u00f3 el 2 de",
            "start": 2700.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "junio se cambi\u00f3 la",
            "start": 2703.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n con todas las",
            "start": 2705.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que dice la Constituci\u00f3n",
            "start": 2709.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que debe cambiarse y como decimos con el",
            "start": 2711.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada en M\u00e9xico",
            "start": 2715.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "el pueblo manda",
            "start": 2719.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "As\u00ed vamos a gobernar y por eso venimos",
            "start": 2727.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a hablar con ustedes Cu\u00e1les son los",
            "start": 2730.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "proyectos los programas qu\u00e9 m\u00e1s quiere",
            "start": 2732.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decir continuar con la transformaci\u00f3n",
            "start": 2736.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "pues quiere decir que vamos a mantener",
            "start": 2739.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos los programas del bienestar todos",
            "start": 2741.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "vamos a mantener la pensi\u00f3n adulto mayor",
            "start": 2745.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el apoyo a sembrando vida el apoyo a los",
            "start": 2748.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de preparatoria el apoyo a",
            "start": 2750.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad j\u00f3venes",
            "start": 2753.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro apoyo al campo",
            "start": 2755.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos los programas de",
            "start": 2758.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bienestar y adem\u00e1s van a estar en la",
            "start": 2761.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que nadie los pueda",
            "start": 2764.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "quitar adem\u00e1s no nos vamos a quedar ah\u00ed",
            "start": 2768.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "porque es el segundo piso no nos",
            "start": 2772.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quedamos en el primer piso de la",
            "start": 2775.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n sino vamos al",
            "start": 2776.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "segundo Entonces vamos a hacer tres",
            "start": 2779.44,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "nuevos programas de bienestar y ahora",
            "start": 2783.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "les platico otros particulares para",
            "start": 2787.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Campeche pero primero los tres el",
            "start": 2789.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "primero todas las mujeres de 60 a 64",
            "start": 2792.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de edad van a tener un apoyo",
            "start": 2797.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "bimestral",
            "start": 2799.96,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2801.92,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "todas y entonces aqu\u00ed veo unos varones",
            "start": 2806.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "que preguntan Y por qu\u00e9 las mujeres por",
            "start": 2809.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno les voy a decir por qu",
            "start": 2812.319,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 2817.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "somos las que principalmente cuidamos de",
            "start": 2819.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2822.119,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "hijos las que cuidamos del hogar que",
            "start": 2825.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "siempre est\u00e9 limpio que est\u00e9 levantado",
            "start": 2829.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que haya de",
            "start": 2832.119,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "comer Qui\u00e9nes somos las que cuidamos",
            "start": 2835.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hasta los",
            "start": 2838.48,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "maridos llegamos a los 60 a\u00f1os",
            "start": 2843.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ya los hijos est\u00e1n",
            "start": 2847.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "grandes y ahora qui\u00e9n",
            "start": 2849.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "cuidamos a los",
            "start": 2853.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nietos bueno Qui\u00e9n ha reconocido ese",
            "start": 2857.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "trabajo pues como lleg\u00f3 una mujer",
            "start": 2862.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta ahora vamos a reconocer el",
            "start": 2864.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "trabajo de las mujeres",
            "start": 2866.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "mexicanas f\u00edjense ha",
            "start": 2874.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a ver eso no quiere decir que no vamos a",
            "start": 2878.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobernar para los hombres vamos a",
            "start": 2880.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "gobernar para hombres para mujeres para",
            "start": 2883.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os para ni\u00f1as para adolescentes para",
            "start": 2885.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "todos pero estamos haciendo este",
            "start": 2889.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "programa especial para las mujeres",
            "start": 2892.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mexicanas y",
            "start": 2894.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es muy f\u00edjense hace poco un",
            "start": 2897.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "c\u00f3mico se quiso burlar de que hab\u00eda una",
            "start": 2901.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mujer en la presidencia y dijo lleg\u00f3 un",
            "start": 2905.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ama de casa la presidencia y les dije a",
            "start": 2908.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "mucha honra soy presidenta soy ama de",
            "start": 2912.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "casa soy abuela soy madre soy",
            "start": 2915.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "mujer que nadie nunca se burle de una",
            "start": 2919.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ama de",
            "start": 2922.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "casa que representa mucho trabajo Bueno",
            "start": 2923.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos a iniciar con las mujeres de 63 y",
            "start": 2928.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "64 y despu\u00e9s vamos de 60 a",
            "start": 2932.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno entonces ya est\u00e1n los registros",
            "start": 2938.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Y a partir de enero van a recibir su",
            "start": 2940.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "apoyo segundo programa que lo explic\u00f3",
            "start": 2943.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "Mario aqu\u00ed apoyo a todos los ni\u00f1os ni\u00f1as",
            "start": 2946.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "adolescentes que van a escuela p\u00fablica",
            "start": 2950.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "una beca a las familias para que puedan",
            "start": 2953.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "tener sus uniformes puedan tener su",
            "start": 2957.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "zapatos siempre bien que puedan tener su",
            "start": 2960.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n para ir a la escuela todo",
            "start": 2964.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "lo que requieran los ni\u00f1os y las ni\u00f1as",
            "start": 2967.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s nosotros queremos que no les",
            "start": 2969.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "falte nada a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as de",
            "start": 2972.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Porque no solo son el futuro como",
            "start": 2974.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicen son el presente nosotros tenemos",
            "start": 2977.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que cuidar a nuestros ni\u00f1os y a nuestras",
            "start": 2980.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as por eso les vamos a dar beca a",
            "start": 2982.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todos pero vamos a iniciar con",
            "start": 2985.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "secundaria por eso estamos haciendo las",
            "start": 2988.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asambleas en Secundaria van a tener la",
            "start": 2990.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "beca que se llama Rita cetina",
            "start": 2993.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ella fue una mujer",
            "start": 2997.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "yucateca que hizo las primeras escuelas",
            "start": 2999.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "para mujeres ella fue maestra de Elvia",
            "start": 3002.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto que es una mujer m\u00e1s",
            "start": 3006.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "conocida hermana de Carrillo Puerto",
            "start": 3008.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "bueno esa es el segundo programa las",
            "start": 3011.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "becas y el",
            "start": 3014.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "tercero es apoyo todav\u00eda m\u00e1s apoyo a los",
            "start": 3016.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "adultos mayores C\u00f3mo va a hacer esto",
            "start": 3021.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a llevarle salud a su",
            "start": 3024.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a su hogar en estos",
            "start": 3027.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "meses las servidoras y servidores de la",
            "start": 3030.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n que hay que darles un aplauso",
            "start": 3034.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 3036.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Son compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de",
            "start": 3038.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primera van a ir a visitar sus casas si",
            "start": 3045.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tienen su pensi\u00f3n del bienestar van a ir",
            "start": 3049.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a su casa Les van a hacer un",
            "start": 3053.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "cuestionario",
            "start": 3055.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo est\u00e1n de salud Qu\u00e9 problemas tienen",
            "start": 3057.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 medicamentos usan ya que tengan ese",
            "start": 3060.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "cuestionario este mismo a\u00f1o vamos a",
            "start": 3064.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "contratar a a m\u00e1s de 20.000 enfermeras",
            "start": 3068.28,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos que van a",
            "start": 3072.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "trabajar en este programa de las",
            "start": 3076.079,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comunidades de los lugares y a partir de",
            "start": 3078.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o van a recibir",
            "start": 3082.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ustedes una cita siempre de aqu\u00ed hasta",
            "start": 3085.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "siempre para que cada mes o cada dos",
            "start": 3090.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "meses dependiendo de la salud de la",
            "start": 3093.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "persona los visite siempre una enfermera",
            "start": 3095.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "o un m\u00e9dico ah\u00ed les van a tomar los",
            "start": 3098.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "signos vitales si es necesario les van a",
            "start": 3100.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "recetar el medicamento que requieran y",
            "start": 3103.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s para poder ir por su medicamento",
            "start": 3107.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de manera gratuita a un lado de los",
            "start": 3109.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bancos de bienestar vamos a poner",
            "start": 3112.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Farmacias del",
            "start": 3115.2,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para todos los adultos",
            "start": 3117.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mayores para que ah\u00ed puedan recoger sus",
            "start": 3122.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medicamentos Ese es el tercer programa",
            "start": 3127.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "salud casa por casa para las y los",
            "start": 3130.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "adultos mayores adem\u00e1s por supuesto van",
            "start": 3132.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a mejorar los centros de salud todav\u00eda",
            "start": 3135.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los hospitales vamos a hacer m\u00e1s",
            "start": 3138.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "preparatorias vamos a hacer",
            "start": 3141.92,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "universidades aqu\u00ed en Campeche una",
            "start": 3144.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "universidad Rosario Castellanos y una",
            "start": 3146.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "universidad de la salud para que los",
            "start": 3149.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes tengan d\u00f3nde Estudiar porque",
            "start": 3152.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "siempre queremos a los j\u00f3venes en la",
            "start": 3155.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "escuela no los queremos en la calle Ese",
            "start": 3158.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "es principalmente el programa Pero",
            "start": 3162.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s les platico qu\u00e9 vamos a hacer en",
            "start": 3165.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el sureste y en particular en",
            "start": 3168.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Campeche el tren",
            "start": 3171.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Maya ya conocen el tren Maya s\u00ed",
            "start": 3173.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bueno el tren Maya No solo va a ser un",
            "start": 3177.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tren de",
            "start": 3181.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pasajeros tambi\u00e9n va a ser un tren de",
            "start": 3182.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "carga porque as\u00ed ayuda al desarrollo del",
            "start": 3186.52,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "sureste eso lo vamos a construir en 2",
            "start": 3191.28,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 25 26 Y todav\u00eda una partecita en el",
            "start": 3194.559,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "27 y aqu\u00ed en Esc\u00e1rcega va a haber un",
            "start": 3199.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "centro modal muy importante para el",
            "start": 3203.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo de ese tren de pasajeros que",
            "start": 3205.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "va a generar empleos y desarrollo aqu\u00ed",
            "start": 3208.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "para escarce ese es un plan especial",
            "start": 3211.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3215.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Campeche por supuesto ya les vamos a",
            "start": 3216.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "informar venimos con la gobernadora para",
            "start": 3218.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que conozcan muy bien de qu\u00e9 se trata",
            "start": 3221.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s tenemos una reuni\u00f3n despu\u00e9s",
            "start": 3225.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de este evento con la gobernadora y su",
            "start": 3229.359,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gabinete y ah\u00ed vamos a desarrollar lo",
            "start": 3232.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que llamamos el plan",
            "start": 3234.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Campeche En qu\u00e9 consiste el plan",
            "start": 3241.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Campeche Bueno uno vamos a desarrollar",
            "start": 3245.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda m\u00e1s la ganader\u00eda en Campeche va",
            "start": 3248.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "a haber cr\u00e9ditos a la",
            "start": 3252.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "palabra vamos a aumentar aqu\u00ed en",
            "start": 3258.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Campeche la producci\u00f3n de arroz Campeche",
            "start": 3261.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "fue uno de los grandes productores arz",
            "start": 3264.559,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "de nuestro",
            "start": 3267.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3268.11,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y despu\u00e9s se fueron abandonando los",
            "start": 3271.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "apoyos tiene muchas virtudes Campeche",
            "start": 3275.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay agua Aqu\u00ed se puede desarrollar",
            "start": 3277.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el cultivo del arroz entre otros",
            "start": 3281.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cultivos esas dos y bueno vamos a apoyar",
            "start": 3283.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a la gobernadora para el puerto de seiva",
            "start": 3286.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "playa que me lo ha pedido como",
            "start": 3289.319,
            "duration": 11.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3291.77,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "entre otras",
            "start": 3300.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "acciones As\u00ed que queremos mucho a",
            "start": 3302.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Campeche Campeche es historia s\u00edmbolo de",
            "start": 3305.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "resistencia de lucha de gente buena su",
            "start": 3310.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "pueblo es maravilloso y adem\u00e1s tienen",
            "start": 3314.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una gran gobernadora la que queremos",
            "start": 3316.64,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sepan que vamos a seguiro",
            "start": 3319.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y a todo el pa\u00eds vamos a seguir saliendo",
            "start": 3326.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "los fines de semana viernes s\u00e1bado y",
            "start": 3329.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "domingo porque nosotros no queremos",
            "start": 3331.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "separarnos del pueblo de M\u00e9xico somos",
            "start": 3333.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "uno solo gobierno y pueblo Aqu\u00ed no hay",
            "start": 3335.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "divorcio Aqu\u00ed no hay separaci\u00f3n queremos",
            "start": 3339.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "un pueblo activo que conozca que demande",
            "start": 3341.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que pida que sea parte de la cuarta",
            "start": 3346.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3349.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que sepan que nosotros tenemos",
            "start": 3351.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 3354.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tenemos causas y nosotros como siempre",
            "start": 3356.92,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "dijimos no robamos no mentimos y nunca",
            "start": 3360.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a traicionar al pueblo de Campeche",
            "start": 3364.039,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ni al pueblo de M\u00e9xico que viva",
            "start": 3366.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Esc\u00e1rcega que viva",
            "start": 3370.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Campeche que viva",
            "start": 3372.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva",
            "start": 3375.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva M\u00e9xico",
            "start": 3377.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3387.799,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3389.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3391.319,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3393.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "presiden",
            "start": 3394.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "presencia pres les solicitamos a todos",
            "start": 3396.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "permanecer de pie descubrirse de gorras",
            "start": 3400.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y sombreros para con el debido respeto",
            "start": 3403.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3406.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3412.18,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3413.43,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3420.92,
            "duration": 72.86
        },
        {
            "text": "br",
            "start": 3504.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3507.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "despide de todos nosotros la presidenta",
            "start": 3511.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos doctora",
            "start": 3514.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Claudia shaum pardo agradecemos a",
            "start": 3518.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestra gobernadora laida sanzo San",
            "start": 3521.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Rom\u00e1n y quienes",
            "start": 3524.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "presidieron que pasen todos muy buenos",
            "start": 3527.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas Muchas gracias",
            "start": 3529.88,
            "duration": 3.84
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al a la presidenta de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo [Aplausos] pres presiden presidencia presiden [Aplausos] presaa preside este evento programas integrales para el bienestar la presidenta constitucional de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] shardo sean tan amables de ocupar sus lugares le acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de Campeche laida Sansores San Rom\u00e1n la secretaria de bienestar Ariana Montiel Reyes la secretaria de gobernaci\u00f3n rosela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez el secretario de la defensa nacional general Ricardo trevilla Trejo el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jes\u00fas esteba Medina el secretario de agricultura y desarrollo rural la secretaria de desarrollo Agrario territorial y urbano Edna Vega Rangel el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado Carrillo el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el director general de la agencia reguladora de transporte ferroviario Andr\u00e9s layus lo aesa munpal de Esc\u00e1rcega Juan Carlos Hern\u00e1ndez [Aplausos] [M\u00fasica] rat Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de Campeche laida Sansores San Rom\u00e1n [Aplausos] bella sa de Maya malo muy bien Los amo escar sega Bueno pero queremos aqu\u00ed decirle a nuestra ahora nuestra presidenta es no primero esto quiere decir bonita gran mujer y y jal chil M\u00e9xico la primera presidenta de M\u00e9xico y Campeche agch es tu casa y la casa de todos ustedes [Aplausos] nunca tan Libre como ahora dijiste el otro d\u00eda y s\u00ed qu\u00e9 mejor expresi\u00f3n de libertad y de democracia que hoy tenemos a la primera presidenta de Am\u00e9rica del Norte As\u00ed que escr\u00edbanlo para que nadie se le [Aplausos] olvide vienes a a gobernar un pa\u00eds que est\u00e1 palpitante en cambios en nuevas transformaciones y vienes tambi\u00e9n aqu\u00ed a una tierra que ha pasado un fen\u00f3meno que tal vez no se comprenda tan r\u00e1pidamente pero que para nosotros eh sabemos que venimos de una lucha larga y hoy justamente este 19 de octubre celebramos el d\u00eda m\u00e1s triste de la resistencia murieron como m\u00e1s o menos creemos porque no ten\u00edamos no est\u00e1bamos organizados no sab\u00edamos de resistencia yo ven\u00eda del Pri donde todo son alfombras rojas y y todo es de mentiritas y pero por los las cuentas que hicimos por los el viejito que desapareci\u00f3 por las tumbas que encontramos creemos que 17 compa\u00f1eros murieron los mataron ese d\u00eda fue un momento muy dif\u00edcil muchos compa\u00f1eros c\u00e1r sega nos acompa\u00f1aron en la resistencia civil y ese 19 de octubre no se olvida viene simb\u00f3licamente hacer este contraste de la tristeza a la esperanza y hemos pasado sobre piedras filosas escalando present\u00e1ndonos frente a desaf\u00edos y retos que a veces eran dif\u00edciles de comprender para un pueblo que hab\u00eda vivido Gracias claudi por esta confianza que nos das pero quiero decirte tambi\u00e9n que esta cuarta transformaci\u00f3n trajo estas dos ambivalencias lleg\u00f3 el tren Maya y fue como una caricia al alma porque nos sent\u00edamos un pueblo herido olvidado Ay se hab\u00eda indignaci\u00f3n en Campeche nos serv\u00eda la sangre pero llega el tren y llega un l\u00edder que nos empieza a reconocer la dignidad y el valor de esta tierra pero les digo que junto con el tren lleg\u00f3 tambi\u00e9n mi Jaguar de la noche Y ese mi Jaguar es mi sol el que alumbra mis rebeld\u00edas y hoy curiosamente algo est\u00e1 pasando en Campeche en lugar de estar de fiesta tenemos el tren Maya y v\u00e1monos a pasear en tren abrimos los ojos y empezamos a sentir Cu\u00e1ntos desaf\u00edos m\u00e1s tenemos que enfrentar Y empezamos a darnos cuenta de la verdadera situaci\u00f3n cr\u00edtica que vive este estado tendremos tren pasearemos y luego qu\u00e9 si nos saltan carreteras si nos faltan puertos cuando uno piensa Andr\u00e9s siempre se burlaba de m\u00ed Y dec\u00eda que porque yo no quer\u00eda Los Hermanos yucatecos y que me mor\u00eda de envidia de ellos los quiero harto bomba para ellos bomba pero lo que no se puede es entender en el momento que a nosotros nos dan el puerto cuando t\u00fa te comprometes apoyarnos con los puertos porque est\u00e1s Eh tratando de apoyarnos adem\u00e1s en lo que nosotros estamos planteando pues estaba el j\u00fabilo cuando o\u00edmos que a Yucat\u00e1n tambi\u00e9n le daban un puerto y le daban tambi\u00e9n la rama del el ramal del tren Maya que aqu\u00ed tambi\u00e9n se hizo a un lado del puerto de seiva playa se plane\u00f3 pero ya no se lleg\u00f3 a construir y luego tambi\u00e9n ya est\u00e1 el polo de desarrollo econ\u00f3mico concedido entonces pensamos pues mejor empecemos a calvar nuestra sepultura no tenemos nada que hacer para competir qui\u00e9n va a querer venir a Campeche que caminas aqu\u00ed arrastr\u00e1ndote en hierbas y cuando Yucat\u00e1n ya tiene un puerto de Avanzada y que pues ya tiene que ofertar econ\u00f3micamente porque Hacienda con ellos es muy generosa ya Hacienda ya nos ver\u00e1 cantar tambi\u00e9n ya nos oir\u00e1 que yo s\u00e9 que a veces las luchas hay que hacerlas con compa\u00f1eros que tienen otra visi\u00f3n que no es la nuestra la de la transformaci\u00f3n social nosotros [Aplausos] aqu\u00ed yo creo que vamos a vivir momentos muy especiales y de muchos contrastes nosotros y creo que no hubi\u00e9semos podido encontrar ninguna persona Ojal\u00e1 que un d\u00eda t\u00fa te sientas y digas si llegu\u00e9 en el mejor momento para ser presidenta de M\u00e9xico ni duda para ser presidenta de esta tierra Lo tendr\u00e1s que pensar y ojal\u00e1 que t\u00fa t\u00fa digas s\u00ed llegu\u00e9 en el mejor momento porque a nosotros no nos cabe la menor duda Nadie mejor para entendernos nadie mejor para querernos porque Claudia sabe de luchas Ella viene de un luchas por la igualdad por la equidad por la justicia Cuando nadie en este pa\u00eds fuera un pu\u00f1ado el que arriesgaba la libertado o la vida para poder inscribirse en la defensa de los m\u00e1s necesitados ese eres t\u00fa Claudia y ese coraz\u00f3n no se pierde nunca siempre lo llevar\u00e1s tatuado en tu piel en tu alma por eso confiamos en que algo pasar\u00e1 y algo est\u00e1 pasando ya tendremos una reuni\u00f3n y podremos decir muchas cosas m\u00e1s Yo hoy solo les digo a mi pueblo de esca querido porque esta Aqu\u00ed tienes un pu\u00f1ado pero un pueblo de valientes Juan Carlos ya le dije que eres un hombre de bondades y por eso es que la gente te aplaude y te quiere tanto dec\u00eda Lincoln que despu\u00e9s de los 35 y estaba ya casi para cumplirlos p\u00e1rate aqu\u00ed mu\u00e9strale tu cara tiene la cara la cada quien es responsable de su cara y la cara de Juan es una cara de hombre de hombre bondadoso no se equivoca uno que adem\u00e1s la luch\u00f3 contigo con todo el amor y todo el coraz\u00f3n es de los nuestros aqu\u00ed es c\u00e1r es el coraz\u00f3n de Campeche aqu\u00ed es el centro donde todos Llegan todos los caminos mi Clau quiero decirte llegan a escar para orgullo de este pueblo y aqu\u00ed tambi\u00e9n Llegar\u00e1 el tren y aqu\u00ed se har\u00e1 el centro de operaciones para componer todos los trenes de la regi\u00f3n ser\u00e1 un lugar m\u00e1s que importante y ya se empieza a sentir pero aqu\u00ed vinieron muchos hombres y mujeres que de Michoac\u00e1n de otros lados que vinieron a prender la llama de la izquierda aqu\u00ed hay mucha bravura mucho coraz\u00f3n As\u00ed que est\u00e1s en el mejor lugar con la mejor gente y en el mejor momento y con los que m\u00e1s te quieren Claudia bienvenida a esta tierra y yo te prometo que no nos vamos a cansar y contigo estoy segura que Campeche va a encontrar otros caminos de redenci\u00f3n y de Esperanza te amamos Claudia presidenta querida Me cuesta trabajo decirlo pero te lo has ganado y lo tendr\u00e9 que decir muchas veces presidenta con a much\u00edsimas gracias Te amamos profundamente te amamos presid presid presid presid escucharemos a continuaci\u00f3n al secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica Mario Delgado Carrillo Muy buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n todos y todas me da mucho gusto estar aqu\u00ed en Esc\u00e1rcega agradezco a nuestra presidenta Claudia sheiman que me haya convocado a esta reuni\u00f3n para estar con todas y todos ustedes siempre me da mucho gusto saludar a nuestra querida gobernadora laida Sansores que est\u00e1bamos recordando las batallas que dimos juntos para que llegue llegar a la transformaci\u00f3n aqu\u00ed a Campeche saludo a todos mis compa\u00f1eros del gabinete de la doctora Claudia shb a todas y todos ustedes pues miren me toca darles una muy buena noticia uno de los primeros programas que ha decidido nuestra presidenta Es que todas y todos los estudiantes en secundarias p\u00fablicas tengan una beca para que terminen sus estudios la beca Rita atina Me permito informarle presidenta que en esta primera semana de asambleas estamos yendo a todas las secundarias Aqu\u00ed vamos a ir a las 336 secundarias p\u00fablicas que hay en el estado para que la beca llegue a los 40,000 eh adolescentes que hay en ese nivel Me permito informarle presidenta que esta semana realizamos 7000 asambleas en todo el pa\u00eds y llegamos a 1000 padres de familia que ya est\u00e1n enterados cu\u00e1ndo va a llegar la beca de cu\u00e1nto va a ser aprovecho y les digo va a ser de 1900 pesos por cada familia pero la presidenta dijo A ver no es lo mismo una familia que tiene un hijo que tiene dos tiene tres Entonces vamos a darle 700 m\u00e1s por cada hijo son 1900 por familia Pero si son dos hijos 700 pesos m\u00e1s si son tres hijos 1400 pesos m\u00e1s porque se trata si un aplauso porque sabemos que educaci\u00f3n es transformaci\u00f3n y la falta de recursos econ\u00f3micos no debe ser un obst\u00e1culo para que nuestros hijos se queden sin estudiar Ese es el objetivo de la beca Rita cetina que se va a sumar a las becas Benito Ju\u00e1rez que es universal para los estudiantes de preparatoria que estableci\u00f3 nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y de esta manera nuest Jos hijos van a poder seguir estudiando tambi\u00e9n les digo r\u00e1pidamente nuestra presidenta a los 15 a\u00f1os f\u00edjense inici\u00f3 su primera Lucha como lo refiere aire entr\u00f3 a la preparatoria y se pregunt\u00f3 por qu\u00e9 hay muchos j\u00f3venes como yo que no entraron a la preparatoria e inici\u00f3 un movimiento el movimiento de los rechazados para que se abrieran m\u00e1s lugares en preparatorias p\u00fablicas y todos los j\u00f3venes pudieran a estudiar ahora como presidenta nos ha dado la instrucci\u00f3n de que se construyan nuevas preparatorias que se abran nuevos espacios en preparatoria para que ning\u00fan Joven se quede afuera Entonces nos vamos a poner a trabajar con la gobernadora para lugares es el deseo de nuestra presidenta que llegue la educaci\u00f3n para todas y todos los j\u00f3venes del pa\u00eds me da mucho gusto estar aqu\u00ed que viva [Aplausos] Campeche solicitamos la intervenci\u00f3n de la secretaria de bienestar rees con el permiso de la presidenta me da mucho gusto saludarlos en este d\u00eda a todas y a todos los aqu\u00ed presentes saludo a nuestra querida gobernadora la compa\u00f1era laida Sansores Much\u00edsimas gracias por recibirnos como siempre con mucho cari\u00f1o en esta tierra env\u00edo un fraternal abrazo a quienes nos acompa\u00f1an a ustedes a nuestros queridos hermanos de Campeche de aqu\u00ed descarsa que siempre nos han acompa\u00f1ado en la lucha de nuestro movimiento y ahora en el gobierno desde aqu\u00ed gritamos que a los cuatro vientos podemos decir que ya nada detiene la cuarta transformaci\u00f3n ni su segundo piso que lo encabeza nuestra presidenta la doctora Claudia shema por eso venimos aqu\u00ed a reiterar nuestro compromiso de seguir sirviendo al pueblo y asegurarles que los programas de bienestar van a continuar en todo el territorio nacional aqu\u00ed en Esc\u00e1rcega 20,000 personas reciben los programas de bienestar y en todo el Estado de Campeche 320,000 personas son beneficiadas con estos programas y ahora que estamos levantando el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n de la mano de nuestra presidenta la primer mujer presidenta en la historia de nuestro [Aplausos] pa\u00eds estamos construyendo este segundo piso y c\u00f3mo lo vamos a hacer continuando con los programas de bienestar e implementando nuevos programas y sabemos que este cambio se hace desde el territorio No desde el escritorio en nuestras oficinas por eso continuamos El ejemplo de nuestro querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que nos ense\u00f1\u00f3 a caminar por todo el pa\u00eds de la mano del pueblo Y as\u00ed vamos a seguir garantizando las pensiones de los adultos mayores de las personas con discapacidad como aqu\u00ed ya se ha dicho las becas que tambi\u00e9n se van a ampliar tambi\u00e9n va a seguir el apoyo de sembrando vida el apoyo a los campesinos a Los Pescadores es decir la instrucci\u00f3n de nuestra presidenta es que todos estos programas contin\u00faen y como ella conoce porque viene de abajo y viene de la lucha conoce lo que las mujeres vivimos a lo largo de nuestra vida y ella ha decidido reconocer el trabajo de las mujeres ya en la etapa de adultas mayores por eso se estableci\u00f3 desde el primer d\u00eda de su gobierno la pensi\u00f3n mujeres bienestar que ya inici\u00f3 su registro a partir del 7 de octubre y que contin\u00faa este registro de las mujeres que cumplen 63 y 64 a\u00f1os le informo presidenta que al d\u00eda de hoy ya se han registrado 700.000 mujeres a este programa Y a partir mujeres porque nuestra presidenta valora el esfuerzo y el trabajo que se realiza para sacar adelante a las familias y al pa\u00eds porque sobre nuestros hombros de las mujeres ha descansado tambi\u00e9n el sacar adelante al pa\u00eds e imag\u00ednense c\u00f3mo nos va a ir de bien Ahora que tenemos una presidenta mujer por eso estamos muy contentas y contentos a partir del mes de enero las mujeres van a empezar a recibir 3,000 pesos bimestrales las que tengan entre 63 y 64 a\u00f1os El compromiso es que vamos a apoyar a todas y este 2025 primero con las de 63 y 64 y posterior hasta que todas est\u00e9n en esta pensi\u00f3n se van a entregar estos 3,000 di mestral y Cuando cumplan 65 a\u00f1os van a pasar autom\u00e1ticamente sin hacer ning\u00fan tr\u00e1mite para recibir la pensi\u00f3n de adultos mayores la [Aplausos] general adem\u00e1s nuestra presidenta est\u00e1 comprometida con el sentir del pueblo por eso nos instruy\u00f3 trabajar para hacer realidad el derecho a la salud el programa salud casa por casa ya inici\u00f3 a trav\u00e9s de un censo de bienestar y salud estamos visitando todas las casas de los adultos mayores y de las personas con discapacidad que tienen mayor vulnerabilidad en su salud el pr\u00f3ximo lunes 21 de octubre vamos a iniciar la contrataci\u00f3n de m\u00e1s de 20,000 enfermeras que posterior a partir del mes de febrero van a pasar a su casa peri\u00f3dicamente para atenderles en su salud y para nosotros esto es muy importante que se haga Esta visita casa por casa porque nuestros adultos mayores y las personas con discapacidad son personas que se dificultan tambi\u00e9n ya su movilidad Pero por eso se les va a ir a visitar a procurar abrazar a decirles que el gobierno de M\u00e9xico que encabeza nuestra presidenta los va a apoyar y los va a cuidar con estas acciones demostramos que el humanismo mexicano es la ruta correcta para que con la mano del pueblo y sin olvidarnos de \u00e9l sigamos trabajando por la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico agradecerles como siempre que entre todos hemos construido este M\u00e9xico que todav\u00eda tiene retos por cumplir Pero con la fraternidad de todos nosotros lo vamos a sacar adelante Much\u00edsimas gracias por recibirnos aqu\u00ed en Campeche y aqu\u00ed en es c\u00e1rcel gracias a continuaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo la proyecci\u00f3n del video programas integrales para el bienestar gobierno de [M\u00fasica] M\u00e9xico de hacera mano despu\u00e9s ya me puse a costurar a hamaca me dedico a hacer las campechanas para i\u00ed cosecho tambi\u00e9n el pensi\u00f3n es una ayuda para las mujeres un beneficio para nosotros como mujeres nos ayudan el sost\u00e9n nuestro hogar cuando yo reciba esta pensi\u00f3n pues me gustar\u00eda hacer algo con para beneficiarnos porque a veces nosotros lo necesitamos a veces para comprar alg estamos muy contentas de verla tambi\u00e9n de ser una presidenta mujer gobierno de M\u00e9xico segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n escuchamos a continuaci\u00f3n a la licenciada rosaisela Rodr\u00edguez Vel\u00e1zquez secretaria de gobernaci\u00f3n muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes solamente ocupo un minuto y medio para saludarlos y decirles lo contento que estamos de venir en este d\u00eda a esta poblaci\u00f3n hermosa de Esc\u00e1rcega Campeche y y m\u00e1s contentos estamos con la compa\u00f1\u00eda de nuestra presidenta Claudia sh Qui\u00e9n es una mujer preparada sensible cercana al pueblo de M\u00e9xico tambi\u00e9n estamos muy contentos de venir a saludar a la gobernadora laida Sansores qui\u00e9n a quien conocemos de muchos a\u00f1os atr\u00e1s de muchos a\u00f1os no tantos Porque todav\u00eda estamos jovencitas y desde siempre ha estado del lado de los movimientos sociales al lado de la democracia y luchando por la [M\u00fasica] [Aplausos] justicia venir acompa\u00f1ar al a la presidenta por parte de todos mis compa\u00f1eros del gabinete se trajo a todos para traer buenas noticias Esc\u00e1rcega para nosotros Entonces es un gusto saludarlos y venir con venir acompa\u00f1ando a nuestra presidenta con buenas noticias y los programas sociales iniciados por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecer el trabajo de los compa\u00f1eros servidores de la naci\u00f3n y de tod los compa\u00f1eros Y de todos los compa\u00f1eros y compa\u00f1eras del gabinete Muchas gracias que nos permiten servirles Y gracias que nos permiten trabajar para ustedes Muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige laida de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo muy buenos [Aplausos] d\u00edas Muy buenos [Aplausos] d\u00edas Muchas gracias me da mucho gusto estar con ustedes aqu\u00ed en Esc\u00e1rcega Me da gusto Tambi\u00e9n estar con una gran mujer extraordinaria luchadora Y redenta como dice el libro que le escribieron trabajadora que ama a su pueblo luchadora y una gran gobernadora nuestra compa\u00f1era laida [Aplausos] Sansores gobernadora gobernadora gobernadora gober venimos tambi\u00e9n con una parte del gabinete porque as\u00ed se debe gobernar abiertos al pueblo que el gobierno sea un Aliado siempre del pueblo de M\u00e9xico y que se conozca Qui\u00e9nes est\u00e1n a cargo de la secretarias viene por ejemplo el general Ricardo trevilla Trejo que es el general que es secretario de la defensa nacional que le est\u00e1 no solamente de responsables de las tareas del ej\u00e9rcito sino ustedes saben que ahora la guardia nacional es parte de la secretar\u00eda de la defensa nacional Entonces est\u00e1 encargado de la seguridad y adem\u00e1s los ingenieros militares est\u00e1n encargados de la construcci\u00f3n del tren Maya As\u00ed que viene tambi\u00e9n en representaci\u00f3n de los ingenieros militares pero est\u00e1 aqu\u00ed el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes de agricultura la secretaria de bienestar la secretaria de gobernaci\u00f3n el subsecretario de bienestar todos est\u00e1n aqu\u00ed para servir al pueblo de Esc\u00e1rcega y al pueblo de Campeche como debe ser un gobierno estamos aqu\u00ed cuando estuvimos en Campeche en la campa\u00f1a y despu\u00e9s de visita con el mejor presidente de dec\u00eda que estamos construyendo juntos juntas y juntos el segundo piso de la cuarta transformaci\u00f3n Qu\u00e9 es la cuarta transformaci\u00f3n bueno M\u00e9xico ha tenido cuatro transformaciones la primera transformaci\u00f3n de M\u00e9xico que M\u00e9xico se separ\u00f3 por decisi\u00f3n de su pueblo de sus l\u00edderes de nuestros padres y madres de la patria de la corona espa\u00f1ola este a\u00f1o f\u00edjense 2024 estamos cumpliendo 200 a\u00f1os de la primera Constituci\u00f3n de la Rep\u00fablica porque la independencia inici\u00f3 en 1800 10 se consum\u00f3 en 1821 pero despu\u00e9s de ello tuvo como representante del gobierno a Iturbide e Iturbide desapareci\u00f3 el congreso y se quiso nombrar Rey emperador Y entonces el pueblo dijo No no luchamos tanto para hac una monarqu\u00eda y lleg\u00f3 Guadalupe Victoria como el primer presidente de M\u00e9xico hace 200 a\u00f1os el 10 de octubre fue el d\u00eda de 1824 fue el d\u00eda que lleg\u00f3 el primer presidente de M\u00e9xico bueno 200 a\u00f1os despu\u00e9s lleg\u00f3 la primera presidenta de [M\u00fasica] [Aplausos] M\u00e9xico como decimos llegamos todas las mujeres bueno Esa fue la primera transformaci\u00f3n la separaci\u00f3n de la corona espa\u00f1ola la independencia la segunda transformaci\u00f3n la reforma con los liberales mexicanos que su gran dirigente fue el presidente Benito Ju\u00e1rez que separ\u00f3 la iglesia del Estado dijo Est\u00e1 bien que haya religiones pero el estado debe ser civil al rey al C\u00e9sar lo que es del C\u00e9sar y a Dios lo que es de Dios Esa fue la separaci\u00f3n de la iglesia del Estado la segunda transformaci\u00f3n tambi\u00e9n hubo una guerra de reforma despu\u00e9s nos invadieron los franceses y luch\u00f3 el pueblo de M\u00e9xico en contra de esa invasi\u00f3n despu\u00e9s vino la tercera transformaci\u00f3n Cu\u00e1l es la tercera la Revoluci\u00f3n Mexicana que tambi\u00e9n represent\u00f3 violencia guerra porque no hab\u00eda de otra Entonces pero ahora estamos viviendo la cuarta transformaci\u00f3n que inici\u00f3 en el 2018 con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y ah\u00ed se separ\u00f3 el poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico surgi\u00f3 un gobierno del pueblo por el pueblo y para el pueblo y ahora que el presidente L\u00f3pez Obrador termin\u00f3 su sexenio que por cierto no crean que ha dejado de luchar \u00e9l se fue a Palenque y ah\u00ed est\u00e1 escribiendo un libro ese libro que escribe sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico que la ha planteado que radi en las culturas originarias en nuestros pueblos originar As\u00ed que en unos TR a\u00f1os m\u00e1s o menos vamos a estar leyendo el nuevo libro del presidente L\u00f3pez Obrador pero termin\u00f3 su sexenio y ahora nos toca a todas y a todos continuar con esta transformaci\u00f3n y Qu\u00e9 significa el segundo piso Qu\u00e9 significa continuar con la transformaci\u00f3n uno seguir con los mismos principios las mismas causas que dieron origen a nuestro Cu\u00e1les son esos principios gobernar con el principio de por el bien de todos primero los pobres los mexicanos y las mexicanas no dejamos a nadie atr\u00e1s nosotros nos damos la mano y al que se qued\u00f3 atr\u00e1s por alguna raz\u00f3n le damos la mano para que camine con nosotros Y eso significa darle primero al que menos tiene Eso significa por el bien de todos primero los pobr As\u00ed vamos a seguir gobernando el segundo principio que no haya corrupci\u00f3n que no haya gobierno rico con pueblo pobre que los gobernantes vivamos en la justa median\u00eda que no usemos el recurso del pueblo que es del pueblo de M\u00e9xico que no estemos con guaruras con camionetas con aviones presidenciales con nada de eso nosotros vivimos en la justa median\u00eda y el dinero del pueblo es del pueblo sirve para el desarrollo nacional y tambi\u00e9n para regresar a quien menos tiene los recursos para que puedan vivir dignamente y el tercer principio con el pueblo todo sin el pueblo por eso aprovecho para decirles que el primero de junio del 2025 todo el pueblo de M\u00e9xico va a elegir a jueces magistrados y ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n porque esa fue la voluntad y la decisi\u00f3n del pueblo por eso cambi\u00f3 la Constituci\u00f3n ahora recientemente una jueza quiere que quitemos del Diario Oficial de la Federaci\u00f3n donde se publican las reformas que bajemos la reforma constitucional por un Amparo y hoy en la ma\u00f1ana estaba leyendo La Ley de Amparo y en el art\u00edculo 61 dice que la ley de amparo claramente no puede incidir cuando hay reformas constitucionales o sea esa se est\u00e1 extralimitado por eso dijimos el pueblo de M\u00e9xico eligi\u00f3 a sus gobernantes a sus diputados a sus senadores quiere elegir a jueces magistrados y ministros y no vamos a bajar esa publicaci\u00f3n porque la jueza no est\u00e1 en su derecho a ver vamos a ponerlo a votaci\u00f3n qui\u00e9n cree voy a hacer dos propuestas la primera qui\u00e9n cree que a los ministros los debe elegir el senado de la rep\u00fablica Y la otra qui\u00e9n cree que a las y los ministros los debe elegir el pueblo de M\u00e9xico va qui\u00e9n cree que debe elegir a los ministros el senado de la Rep\u00fablica qui\u00e9n cree que lo debe elegir el pueblo de fue lo que se decidi\u00f3 el 2 de junio se cambi\u00f3 la Constituci\u00f3n con todas las caracter\u00edsticas que dice la Constituci\u00f3n que debe cambiarse y como decimos con el pueblo todo sin el pueblo nada en M\u00e9xico el pueblo manda As\u00ed vamos a gobernar y por eso venimos aqu\u00ed a hablar con ustedes Cu\u00e1les son los proyectos los programas qu\u00e9 m\u00e1s quiere decir continuar con la transformaci\u00f3n pues quiere decir que vamos a mantener todos los programas del bienestar todos vamos a mantener la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a sembrando vida el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el apoyo a personas con discapacidad j\u00f3venes construyendo el futuro apoyo al campo todos los programas de bienestar y adem\u00e1s van a estar en la Constituci\u00f3n para que nadie los pueda quitar adem\u00e1s no nos vamos a quedar ah\u00ed porque es el segundo piso no nos quedamos en el primer piso de la transformaci\u00f3n sino vamos al segundo Entonces vamos a hacer tres nuevos programas de bienestar y ahora les platico otros particulares para Campeche pero primero los tres el primero todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad van a tener un apoyo bimestral [Aplausos] todas y entonces aqu\u00ed veo unos varones que preguntan Y por qu\u00e9 las mujeres por qu\u00e9 bueno les voy a decir por qu Qui\u00e9nes somos las que principalmente cuidamos de los hijos las que cuidamos del hogar que siempre est\u00e9 limpio que est\u00e9 levantado que haya de comer Qui\u00e9nes somos las que cuidamos hasta los maridos llegamos a los 60 a\u00f1os ya los hijos est\u00e1n grandes y ahora qui\u00e9n cuidamos a los nietos bueno Qui\u00e9n ha reconocido ese trabajo pues como lleg\u00f3 una mujer presidenta ahora vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas f\u00edjense ha a ver eso no quiere decir que no vamos a gobernar para los hombres vamos a gobernar para hombres para mujeres para ni\u00f1os para ni\u00f1as para adolescentes para todos pero estamos haciendo este programa especial para las mujeres mexicanas y adem\u00e1s es muy f\u00edjense hace poco un c\u00f3mico se quiso burlar de que hab\u00eda una mujer en la presidencia y dijo lleg\u00f3 un ama de casa la presidencia y les dije a mucha honra soy presidenta soy ama de casa soy abuela soy madre soy mujer que nadie nunca se burle de una ama de casa que representa mucho trabajo Bueno vamos a iniciar con las mujeres de 63 y 64 y despu\u00e9s vamos de 60 a S\u00ed bueno entonces ya est\u00e1n los registros Y a partir de enero van a recibir su apoyo segundo programa que lo explic\u00f3 Mario aqu\u00ed apoyo a todos los ni\u00f1os ni\u00f1as adolescentes que van a escuela p\u00fablica una beca a las familias para que puedan tener sus uniformes puedan tener su zapatos siempre bien que puedan tener su alimentaci\u00f3n para ir a la escuela todo lo que requieran los ni\u00f1os y las ni\u00f1as Adem\u00e1s nosotros queremos que no les falte nada a los ni\u00f1os y a las ni\u00f1as de M\u00e9xico Porque no solo son el futuro como dicen son el presente nosotros tenemos que cuidar a nuestros ni\u00f1os y a nuestras ni\u00f1as por eso les vamos a dar beca a todos pero vamos a iniciar con secundaria por eso estamos haciendo las asambleas en Secundaria van a tener la beca que se llama Rita cetina ella fue una mujer yucateca que hizo las primeras escuelas para mujeres ella fue maestra de Elvia Carrillo Puerto que es una mujer m\u00e1s conocida hermana de Carrillo Puerto bueno esa es el segundo programa las becas y el tercero es apoyo todav\u00eda m\u00e1s apoyo a los adultos mayores C\u00f3mo va a hacer esto vamos a llevarle salud a su a su hogar en estos meses las servidoras y servidores de la naci\u00f3n que hay que darles un aplauso porque en efecto Son compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de primera van a ir a visitar sus casas si tienen su pensi\u00f3n del bienestar van a ir a su casa Les van a hacer un cuestionario C\u00f3mo est\u00e1n de salud Qu\u00e9 problemas tienen Qu\u00e9 medicamentos usan ya que tengan ese cuestionario este mismo a\u00f1o vamos a contratar a a m\u00e1s de 20.000 enfermeras enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos que van a trabajar en este programa de las comunidades de los lugares y a partir de febrero del pr\u00f3ximo a\u00f1o van a recibir ustedes una cita siempre de aqu\u00ed hasta siempre para que cada mes o cada dos meses dependiendo de la salud de la persona los visite siempre una enfermera o un m\u00e9dico ah\u00ed les van a tomar los signos vitales si es necesario les van a recetar el medicamento que requieran y despu\u00e9s para poder ir por su medicamento de manera gratuita a un lado de los bancos de bienestar vamos a poner Farmacias del para todos los adultos mayores para que ah\u00ed puedan recoger sus medicamentos Ese es el tercer programa salud casa por casa para las y los adultos mayores adem\u00e1s por supuesto van a mejorar los centros de salud todav\u00eda m\u00e1s los hospitales vamos a hacer m\u00e1s preparatorias vamos a hacer universidades aqu\u00ed en Campeche una universidad Rosario Castellanos y una universidad de la salud para que los j\u00f3venes tengan d\u00f3nde Estudiar porque siempre queremos a los j\u00f3venes en la escuela no los queremos en la calle Ese es principalmente el programa Pero adem\u00e1s les platico qu\u00e9 vamos a hacer en el sureste y en particular en Campeche el tren Maya ya conocen el tren Maya s\u00ed bueno el tren Maya No solo va a ser un tren de pasajeros tambi\u00e9n va a ser un tren de carga porque as\u00ed ayuda al desarrollo del sureste eso lo vamos a construir en 2 a\u00f1os 25 26 Y todav\u00eda una partecita en el 27 y aqu\u00ed en Esc\u00e1rcega va a haber un centro modal muy importante para el desarrollo de ese tren de pasajeros que va a generar empleos y desarrollo aqu\u00ed para escarce ese es un plan especial para Campeche por supuesto ya les vamos a informar venimos con la gobernadora para que conozcan muy bien de qu\u00e9 se trata Pero adem\u00e1s tenemos una reuni\u00f3n despu\u00e9s de este evento con la gobernadora y su gabinete y ah\u00ed vamos a desarrollar lo que llamamos el plan Campeche En qu\u00e9 consiste el plan Campeche Bueno uno vamos a desarrollar todav\u00eda m\u00e1s la ganader\u00eda en Campeche va a haber cr\u00e9ditos a la palabra vamos a aumentar aqu\u00ed en Campeche la producci\u00f3n de arroz Campeche fue uno de los grandes productores arz de nuestro [M\u00fasica] pa\u00eds y despu\u00e9s se fueron abandonando los apoyos tiene muchas virtudes Campeche aqu\u00ed hay agua Aqu\u00ed se puede desarrollar el cultivo del arroz entre otros cultivos esas dos y bueno vamos a apoyar a la gobernadora para el puerto de seiva playa que me lo ha pedido como [Aplausos] entre otras acciones As\u00ed que queremos mucho a Campeche Campeche es historia s\u00edmbolo de resistencia de lucha de gente buena su pueblo es maravilloso y adem\u00e1s tienen una gran gobernadora la que queremos tambi\u00e9n sepan que vamos a seguiro y a todo el pa\u00eds vamos a seguir saliendo los fines de semana viernes s\u00e1bado y domingo porque nosotros no queremos separarnos del pueblo de M\u00e9xico somos uno solo gobierno y pueblo Aqu\u00ed no hay divorcio Aqu\u00ed no hay separaci\u00f3n queremos un pueblo activo que conozca que demande que pida que sea parte de la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de M\u00e9xico y que sepan que nosotros tenemos principios tenemos causas y nosotros como siempre dijimos no robamos no mentimos y nunca vamos a traicionar al pueblo de Campeche ni al pueblo de M\u00e9xico que viva Esc\u00e1rcega que viva Campeche que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico que viva M\u00e9xico presidenta presidenta presidenta presidenta presiden presencia pres les solicitamos a todos permanecer de pie descubrirse de gorras y sombreros para con el debido respeto entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] br de esta manera concluye este evento se despide de todos nosotros la presidenta de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shaum pardo agradecemos a nuestra gobernadora laida sanzo San Rom\u00e1n y quienes presidieron que pasen todos muy buenos d\u00edas Muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0l2_V2AIL283c6Lxos-_Cb",
    "playlist_title": "Giras nacionales presidenta Claudia Sheinbaum",
    "published_time_text": "Streamed 3 hours ago",
    "retrieved_time": "2024-10-19 19:53:13.832730+00:00"
}