{
    "video_id": "-fPBjhFMyEM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-fPBjhFMyEM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAD43ThS4tzcC6hEZ4jEZUbrdIK-w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-fPBjhFMyEM",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 24 al 28 de mayo de 2021.",
    "video_length_seconds": 917,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.91,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4.819,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "obrador declar\u00f3 que en mexico hay signos",
            "start": 7.14,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "alentadores para superar la crisis",
            "start": 9.96,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "provocada por la pandemia y mejorar la",
            "start": 11.759,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de los mexicanos en t\u00e9rminos",
            "start": 14.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 16.859,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "solvencia",
            "start": 19.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es decir tenemos finanzas p\u00fablicas sanas",
            "start": 21.539,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "y fuertes",
            "start": 25.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no vamos a tener problemas para",
            "start": 28.19,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "financiar proyectos como es el caso de",
            "start": 31.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las pensiones a los adultos mayores est\u00e1",
            "start": 34.82,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "garantizado el presupuesto la econom\u00eda",
            "start": 37.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 creciendo hasta",
            "start": 40.7,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "las calificadoras",
            "start": 44.44,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 47.64,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n hablando de que vamos a crecer",
            "start": 50.329,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o",
            "start": 54.409,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "5 % acaba dar el dato de inversi\u00f3n",
            "start": 57.579,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "extranjera a m\u00e9xico y el primer",
            "start": 62.46,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "trimestre de este a\u00f1o fue r\u00e9cord en",
            "start": 66.67,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "llegada de inversi\u00f3n extranjera al pa\u00eds",
            "start": 70.68,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer que m\u00e9xico ocupaba",
            "start": 74.34,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "el lugar 11 en el mundo como receptor de",
            "start": 78.759,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera y ahora ocupa el",
            "start": 82.479,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "lugar 7 estamos tambi\u00e9n recuperando los",
            "start": 85.36,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "empleos perdidos por la pandemia vamos",
            "start": 90.549,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bien no ha habido depreciaci\u00f3n de la",
            "start": 94.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "moneda",
            "start": 98.289,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "afortunadamente entonces",
            "start": 100.909,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y \u00e9sta",
            "start": 105.51,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "s\u00f3lida de econom\u00eda el subsecretario de",
            "start": 107.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salud hugo l\u00f3pez gatell inform\u00f3 que",
            "start": 110.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "contin\u00faan bajando los contagios que",
            "start": 113.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "siguen llegando m\u00e1s vacunas y contin\u00faa",
            "start": 115.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n en",
            "start": 118.23,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "este momento vivimos la semana 21 del",
            "start": 120.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2021 y la curva termina en la semana",
            "start": 122.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "19 en donde se puede apreciar una",
            "start": 126.24,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n por una semana adicional entre",
            "start": 128.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la semana 18 y las 19 d en este caso 9%",
            "start": 132.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que podemos ver aqu\u00ed es que ayer",
            "start": 136.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "tuvimos 251.700 13 aplicaciones de",
            "start": 138.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vacunas terminamos una parte muy",
            "start": 142.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "importante en la que tuvimos el m\u00e1ximo",
            "start": 144.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de aplicaciones con m\u00e1s de 728 mil",
            "start": 148.08,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacunas en un solo d\u00eda y durante una",
            "start": 150.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "semana tuvimos un promedio de 473.000",
            "start": 153.87,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vacunas que es la semana que acaba de",
            "start": 156.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "terminar en forma acumulativa casi 27",
            "start": 159.09,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas han sido",
            "start": 162.81,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "aplicadas en el pa\u00eds 26 millones 911 mil",
            "start": 164.72,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "421 esto equivale a va a haber vacunado",
            "start": 169.34,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a 10",
            "start": 172.739,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "puntos 6 millones de personas que",
            "start": 173.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "representan 21% en m\u00e9xico hemos recibido",
            "start": 176.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "34 millones 179 mil 15 dosis de vacunas",
            "start": 179.89,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el titular de la cofepris alejandros",
            "start": 184.81,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "bach inform\u00f3 que ya se liberaron los",
            "start": 187.09,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "primeros lotes de vacunas",
            "start": 189.19,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca que se estan envasando en",
            "start": 190.69,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 193.06,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tengo el alto honor y el gusto de",
            "start": 193.78,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informar que los primeros 4 lotes de",
            "start": 196.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "vacuna kobe 19 de astraz\u00e9neca est\u00e1n",
            "start": 198.91,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dentro de especificaciones con lo cual",
            "start": 201.79,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esta semana se proceder\u00e1 a su",
            "start": 203.86,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "correspondiente liberaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n",
            "start": 205.95,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para empleados del sector educativo de",
            "start": 209.14,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "escuelas tanto p\u00fablicas como privadas",
            "start": 211.84,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en su fase final el gobernador de",
            "start": 213.66,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "chihuahua dio el banderazo en su estado",
            "start": 217.06,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estamos realmente muy contentos es un",
            "start": 219.579,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "motivo de alegr\u00eda y de entusiasmo",
            "start": 223.18,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al asistir al inicio de la vacunaci\u00f3n a",
            "start": 225.819,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "70 mil personas que hacen posible la",
            "start": 229.54,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marcha de la educaci\u00f3n en el estado de",
            "start": 232.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "chihuahua de la producci\u00f3n de vacunas",
            "start": 234.91,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "astraz\u00e9neca en mexico",
            "start": 237.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 para nuestro pa\u00eds y la otra para",
            "start": 239.74,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "argentina y am\u00e9rica latina as\u00ed se",
            "start": 242.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 en una comunicaci\u00f3n entre el",
            "start": 245.29,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de mexico y su hom\u00f3logo",
            "start": 247.18,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "argentino alberto fern\u00e1ndez hoy se est\u00e1",
            "start": 249.55,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "informando de que ya",
            "start": 252.76,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "empiezan a producir lotes suficientes de",
            "start": 255.95,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vacunas para mexico para argentina y",
            "start": 261.889,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "para otros pa\u00edses",
            "start": 265.31,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hermanos de am\u00e9rica latina y del caribe",
            "start": 268.259,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 272.009,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "he querido andr\u00e9s manuel de verdad de",
            "start": 273.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n gracias el presidente l\u00f3pez",
            "start": 276.009,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "obrador y el director general de pemex",
            "start": 278.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "octavio romero oropeza explicaron las",
            "start": 281.05,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "razones estrat\u00e9gicas por las cuales se",
            "start": 283.81,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 la compra de la refiner\u00eda deer",
            "start": 286.36,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "park en texas decirles que en el marco",
            "start": 288.849,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de la adquisici\u00f3n de la refiner\u00eda de",
            "start": 293.139,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "deer park que en el contexto",
            "start": 294.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "internacional la demanda prospectiva de",
            "start": 296.819,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "combustibles f\u00f3siles de acuerdo con las",
            "start": 300.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "proyecciones de las principales",
            "start": 304.18,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "consultoras especializadas en el sector",
            "start": 306.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico en los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os esta",
            "start": 309.669,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "demanda se va a incrementar en",
            "start": 313.9,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "congruencia con la actual pol\u00edtica de",
            "start": 316.21,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rescate de la soberan\u00eda energ\u00e9tica",
            "start": 318.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el pasado 24 de mayo contando con la",
            "start": 321.009,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "presencia del presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 325.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el consejo de administraci\u00f3n de",
            "start": 327.629,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leos m\u00e9xicanos autoriz\u00f3 comprar a",
            "start": 330.039,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "shell oil company el 50.00 5% de su",
            "start": 333.879,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n accionaria en la refiner\u00eda",
            "start": 340.899,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de deer park de la que pemex pose\u00eda ya",
            "start": 343.689,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "el 49.99 5% de las acciones la refiner\u00eda",
            "start": 347.379,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "de deer park tiene una capacidad para",
            "start": 354.669,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "procesar 340 mil barriles diarios y una",
            "start": 357.639,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "configuraci\u00f3n compleja de acuerdo con la",
            "start": 362.529,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "firma internacional solomont es un",
            "start": 365.919,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00edndice de complejidad del 12.1 produce",
            "start": 368.469,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "alrededor de 110 mil barriles por d\u00eda de",
            "start": 372.839,
            "duration": 9.341
        },
        {
            "text": "gasolina 90.000 de diesel y 25 mil",
            "start": 377.199,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "barriles de turbosina adem\u00e1s de otros",
            "start": 382.18,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "productos",
            "start": 385.569,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "con el incremento en la \u00faltima d\u00e9cada de",
            "start": 386.86,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la producci\u00f3n de crudo ligero en el",
            "start": 390.129,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "oeste de texas la refiner\u00eda deer park",
            "start": 391.87,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "tiene acceso a un suministro de todo",
            "start": 395.28,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "tipo de crudos con mejores ganancias por",
            "start": 399.039,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "subir por su ubicaci\u00f3n geoestrat\u00e9gica ya",
            "start": 403.419,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "que se encuentra ubicada en la zona",
            "start": 406.99,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "conocida como la capital mundial de la",
            "start": 409.75,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "refinaci\u00f3n es importante que se sepa",
            "start": 412.629,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 417.78,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "nos convertimos en el pa\u00eds petrolero del",
            "start": 421.72,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mundo que m\u00e1s compra",
            "start": 425.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 430.669,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y otros petrol\u00edferos al extranjero ahora",
            "start": 433.49,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando a cabo un cambio ya no",
            "start": 438.79,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "vamos en el futuro a vender petr\u00f3leo",
            "start": 442.02,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "crudo",
            "start": 446.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "voy a comprar gasolina",
            "start": 448.21,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a producir en m\u00e9xico pemex va a",
            "start": 451.54,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tener la capacidad para producir los",
            "start": 456.55,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "combustibles que se requieren en el pa\u00eds",
            "start": 460.24,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito",
            "start": 466.139,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "de que tengamos autosuficiencia",
            "start": 469.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 474.12,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en dependencia",
            "start": 476.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 481.569,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "estos combustibles",
            "start": 483.249,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y que tambi\u00e9n podamos garantizar que no",
            "start": 486.27,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aumente el precio",
            "start": 490.17,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 492.79,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "del diesel y de otros derivados del",
            "start": 495.849,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo este 27 de mayo el presidente",
            "start": 500.709,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica y el secretario de salud",
            "start": 504.039,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "jorge alcocer explicar\u00e1n a detalle la",
            "start": 506.559,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de medicamentos en el",
            "start": 509.529,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "extranjero decisi\u00f3n que se tom\u00f3 despu\u00e9s",
            "start": 511.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "de que por a\u00f1os empresas ligadas a los",
            "start": 514.389,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales acapararon",
            "start": 517.36,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "concentraron y almacenaron medicamentos",
            "start": 520.289,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "para enriquecimiento personal de 2012 a",
            "start": 523.419,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "2018 s\u00f3lo 10 empresas concentraron el 80",
            "start": 527.05,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "por ciento 79 puntos 6% del gasto en",
            "start": 532.66,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "medicamentos un total de 241 mil",
            "start": 535.6,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "millones de pesos en 10 empresas tampoco",
            "start": 539.259,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se dijo que de esas 10 empresas tres",
            "start": 543.009,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "concentraron la mitad de todos los",
            "start": 547.029,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contratos y que una sola empresa grupo",
            "start": 548.86,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "f\u00e1rmacos especializados que sea de cb se",
            "start": 551.709,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 el 35 por ciento de la compra de",
            "start": 554.98,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "2013 a 2018 con un monto de ciento",
            "start": 558.16,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "mil 803 millones de pesos tampoco se",
            "start": 562.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dijo que la mayor\u00eda de esas empresas no",
            "start": 566.67,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "produc\u00edan medicamentos se trataba de",
            "start": 569.61,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "empresas distribuidoras agentes",
            "start": 572.85,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "concentradores sin registros sanitarios",
            "start": 575.54,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "y que se dedicaban a ser intermediarios",
            "start": 577.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed ten\u00edan eran conectes",
            "start": 581.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "relaciones pol\u00edticas al concentrar la",
            "start": 584.39,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "compra en pocos proveedores las empresas",
            "start": 587.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas dejaron de participar",
            "start": 589.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no sal\u00eda a comprar medicamentos",
            "start": 592.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "al mundo entre otras cosas porque la ley",
            "start": 594.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se lo prohib\u00eda tampoco la ley permit\u00eda",
            "start": 597.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que el gobierno de m\u00e9xico buscar\u00e1",
            "start": 600.15,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mecanismos de colaboraci\u00f3n con",
            "start": 601.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "organismos internacionales como la onu",
            "start": 604.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces se cambi\u00f3 la ley se vot\u00f3 en el",
            "start": 606.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "senado con 56 votos a favor 35 en contra",
            "start": 610.02,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y una abstenci\u00f3n- a partir de esas",
            "start": 614.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "modificaciones de ley se pudo concretar",
            "start": 617.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un acuerdo con la cola o la oms a trav\u00e9s",
            "start": 619.44,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de sus agencias",
            "start": 623.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la oms y la ops que se compr\u00f3 con el",
            "start": 626.19,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mecanismo de uno que a la fecha se han",
            "start": 629.46,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "adjudicado con la unops un total de 730",
            "start": 632.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "claves de medicamentos y material de",
            "start": 635.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n participaron 171 empresas de 17",
            "start": 638.01,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y resultaron ganadoras 144",
            "start": 643.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "empresas de 7 pa\u00edses se trata de",
            "start": 646.74,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "medicamentos como se puede ver en el",
            "start": 650.37,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este en el cuadrado derecho de alta",
            "start": 652.32,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "especialidad alto consumo oncol\u00f3gicos",
            "start": 655.05,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "enfermedades infecciosas cardiolog\u00eda vih",
            "start": 658.29,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "neurolog\u00eda hematolog\u00eda endocrinolog\u00eda",
            "start": 662.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera",
            "start": 664.67,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "un monto de 43 mil 278 millones de pesos",
            "start": 666.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para un volumen de 724 millones de",
            "start": 671.22,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "piezas ya adquiridas ahora ya tenemos",
            "start": 675.0,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "este mecanismo con la onu se est\u00e1n",
            "start": 679.56,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "comprando todos los medicamentos ya",
            "start": 682.74,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n llegando los medicamentos no van a",
            "start": 684.959,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "faltar los medicamentos y estamos",
            "start": 687.69,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ahorrando",
            "start": 690.57,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "de manera certificada",
            "start": 695.279,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "podemos decir que hay un ahorro",
            "start": 698.64,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "del 20 por ciento",
            "start": 702.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "hasta ahora 11 mil millones de pesos",
            "start": 705.329,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "abrazos",
            "start": 709.199,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "pero va a crecer",
            "start": 711.82,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "el agua el director de fonatur rogelio",
            "start": 714.99,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez inform\u00f3 de la licitaci\u00f3n del",
            "start": 718.589,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario para el tren maya la",
            "start": 720.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "propuesta ganadoras la conforman cuatro",
            "start": 723.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que es la empresa francesa alstom",
            "start": 725.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la empresa canadiense bombardier que",
            "start": 728.31,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tiene las plantas en m\u00e9xico la grupo",
            "start": 730.95,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "indie que son los que se encargan de las",
            "start": 733.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "obras f\u00edsicas y la construcci\u00f3n rural es",
            "start": 735.39,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "la propuesta econ\u00f3mica como ya se\u00f1or",
            "start": 738.899,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es son 36 mil 574",
            "start": 741.209,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "millones que en relaci\u00f3n a la propuesta",
            "start": 744.42,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "que nos hizo caf es 890 millones de",
            "start": 747.149,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pesos menos nosotros hab\u00edamos pedido que",
            "start": 750.089,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "fuese un 65 por ciento del grado de",
            "start": 751.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n la propuesta del otro grupo",
            "start": 754.47,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 apenas a 60 pero en este caso",
            "start": 756.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "alstom bombardier nos garantizaban 72",
            "start": 759.18,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por ciento del grado de integraci\u00f3n lo",
            "start": 762.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cual es muy bueno para la industria",
            "start": 764.22,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "nacional entonces es un factor",
            "start": 765.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "determinante mejores tiempos de entrega",
            "start": 767.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una cosa determinante porque",
            "start": 770.339,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "tenemos que entrar en pruebas a partir",
            "start": 772.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "del primer trimestre de",
            "start": 773.82,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "2023 esa es la empresa esa es una planta",
            "start": 776.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que tiene en la ciudad segundo son",
            "start": 780.09,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "planta muy grande que tiene una",
            "start": 782.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n en m\u00e9xico y que va a generar",
            "start": 786.45,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "mucho empleos aqu\u00ed la fabricaci\u00f3n",
            "start": 787.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "material rodante actualmente es desde",
            "start": 789.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esa ciudad sahag\u00fan sale a otras partes",
            "start": 792.66,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "del planeta",
            "start": 794.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "muchos de estos trenes el presidente",
            "start": 796.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que",
            "start": 798.33,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 de vacunar a la mayor\u00eda de",
            "start": 800.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las personas del sector educativo por lo",
            "start": 802.98,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que se reiniciar\u00e1n las clases no",
            "start": 805.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "obstante reafirm\u00f3 el compromiso de",
            "start": 807.99,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "vacunar a todos los adultos antes del",
            "start": 810.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "invierno vamos bien ya iniciamos se est\u00e1",
            "start": 813.24,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "anunciando el d\u00eda de hoy el que se van a",
            "start": 818.01,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "vacunar a personas",
            "start": 822.3,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "de 40 a 49 a\u00f1os quiero",
            "start": 825.47,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "subrayar que es muy importante el que en",
            "start": 830.79,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "esta semana",
            "start": 836.61,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 838.67,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "termino",
            "start": 841.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente de vacunar a todas las",
            "start": 843.75,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "maestras a todos los maestros a todo el",
            "start": 847.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 849.58,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "el sector educativo del pa\u00eds",
            "start": 852.68,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sigue",
            "start": 856.52,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 859.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "regresar",
            "start": 861.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a clases presenciales",
            "start": 864.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hoy la secretaria",
            "start": 868.27,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica va a dar a conocer un",
            "start": 871.97,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "documento oficial para",
            "start": 875.899,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "formalizar",
            "start": 883.08,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "el regreso a clases presenciales en el",
            "start": 885.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 890.11,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se sepa que oficialmente",
            "start": 895.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "ya vamos",
            "start": 899.66,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 901.78,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regresar a las aulas a las escuelas",
            "start": 902.83,
            "duration": 15.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 908.2,
            "duration": 10.24
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que en mexico hay signos alentadores para superar la crisis provocada por la pandemia y mejorar la situaci\u00f3n de los mexicanos en t\u00e9rminos generales solvencia es decir tenemos finanzas p\u00fablicas sanas y fuertes no vamos a tener problemas para financiar proyectos como es el caso de las pensiones a los adultos mayores est\u00e1 garantizado el presupuesto la econom\u00eda ya est\u00e1 creciendo hasta las calificadoras los bancos y est\u00e1n hablando de que vamos a crecer este a\u00f1o 5 % acaba dar el dato de inversi\u00f3n extranjera a m\u00e9xico y el primer trimestre de este a\u00f1o fue r\u00e9cord en llegada de inversi\u00f3n extranjera al pa\u00eds ayer se dio a conocer que m\u00e9xico ocupaba el lugar 11 en el mundo como receptor de inversi\u00f3n extranjera y ahora ocupa el lugar 7 estamos tambi\u00e9n recuperando los empleos perdidos por la pandemia vamos bien no ha habido depreciaci\u00f3n de la moneda afortunadamente entonces y \u00e9sta s\u00f3lida de econom\u00eda el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell inform\u00f3 que contin\u00faan bajando los contagios que siguen llegando m\u00e1s vacunas y contin\u00faa la campa\u00f1a nacional de vacunaci\u00f3n en este momento vivimos la semana 21 del a\u00f1o 2021 y la curva termina en la semana 19 en donde se puede apreciar una reducci\u00f3n por una semana adicional entre la semana 18 y las 19 d en este caso 9% lo que podemos ver aqu\u00ed es que ayer tuvimos 251.700 13 aplicaciones de vacunas terminamos una parte muy importante en la que tuvimos el m\u00e1ximo de aplicaciones con m\u00e1s de 728 mil vacunas en un solo d\u00eda y durante una semana tuvimos un promedio de 473.000 vacunas que es la semana que acaba de terminar en forma acumulativa casi 27 millones de dosis de vacunas han sido aplicadas en el pa\u00eds 26 millones 911 mil 421 esto equivale a va a haber vacunado a 10 puntos 6 millones de personas que representan 21% en m\u00e9xico hemos recibido 34 millones 179 mil 15 dosis de vacunas el titular de la cofepris alejandros bach inform\u00f3 que ya se liberaron los primeros lotes de vacunas astraz\u00e9neca que se estan envasando en mexico tengo el alto honor y el gusto de informar que los primeros 4 lotes de vacuna kobe 19 de astraz\u00e9neca est\u00e1n dentro de especificaciones con lo cual esta semana se proceder\u00e1 a su correspondiente liberaci\u00f3n la vacunaci\u00f3n para empleados del sector educativo de escuelas tanto p\u00fablicas como privadas est\u00e1 en su fase final el gobernador de chihuahua dio el banderazo en su estado estamos realmente muy contentos es un motivo de alegr\u00eda y de entusiasmo al asistir al inicio de la vacunaci\u00f3n a 70 mil personas que hacen posible la marcha de la educaci\u00f3n en el estado de chihuahua de la producci\u00f3n de vacunas astraz\u00e9neca en mexico ser\u00e1 para nuestro pa\u00eds y la otra para argentina y am\u00e9rica latina as\u00ed se inform\u00f3 en una comunicaci\u00f3n entre el presidente de mexico y su hom\u00f3logo argentino alberto fern\u00e1ndez hoy se est\u00e1 informando de que ya empiezan a producir lotes suficientes de vacunas para mexico para argentina y para otros pa\u00edses hermanos de am\u00e9rica latina y del caribe muchas gracias he querido andr\u00e9s manuel de verdad de coraz\u00f3n gracias el presidente l\u00f3pez obrador y el director general de pemex octavio romero oropeza explicaron las razones estrat\u00e9gicas por las cuales se realiz\u00f3 la compra de la refiner\u00eda deer park en texas decirles que en el marco de la adquisici\u00f3n de la refiner\u00eda de deer park que en el contexto internacional la demanda prospectiva de combustibles f\u00f3siles de acuerdo con las proyecciones de las principales consultoras especializadas en el sector energ\u00e9tico en los pr\u00f3ximos 30 a\u00f1os esta demanda se va a incrementar en congruencia con la actual pol\u00edtica de rescate de la soberan\u00eda energ\u00e9tica el pasado 24 de mayo contando con la presencia del presidente de la rep\u00fablica el consejo de administraci\u00f3n de petr\u00f3leos m\u00e9xicanos autoriz\u00f3 comprar a shell oil company el 50.00 5% de su participaci\u00f3n accionaria en la refiner\u00eda de deer park de la que pemex pose\u00eda ya el 49.99 5% de las acciones la refiner\u00eda de deer park tiene una capacidad para procesar 340 mil barriles diarios y una configuraci\u00f3n compleja de acuerdo con la firma internacional solomont es un \u00edndice de complejidad del 12.1 produce alrededor de 110 mil barriles por d\u00eda de gasolina 90.000 de diesel y 25 mil barriles de turbosina adem\u00e1s de otros productos con el incremento en la \u00faltima d\u00e9cada de la producci\u00f3n de crudo ligero en el oeste de texas la refiner\u00eda deer park tiene acceso a un suministro de todo tipo de crudos con mejores ganancias por subir por su ubicaci\u00f3n geoestrat\u00e9gica ya que se encuentra ubicada en la zona conocida como la capital mundial de la refinaci\u00f3n es importante que se sepa qu\u00e9 nos convertimos en el pa\u00eds petrolero del mundo que m\u00e1s compra gasolinas y otros petrol\u00edferos al extranjero ahora se est\u00e1 llevando a cabo un cambio ya no vamos en el futuro a vender petr\u00f3leo crudo voy a comprar gasolina vamos a producir en m\u00e9xico pemex va a tener la capacidad para producir los combustibles que se requieren en el pa\u00eds con el prop\u00f3sito de que tengamos autosuficiencia que no haya en dependencia en estos combustibles y que tambi\u00e9n podamos garantizar que no aumente el precio de las gasolinas del diesel y de otros derivados del petr\u00f3leo este 27 de mayo el presidente de la rep\u00fablica y el secretario de salud jorge alcocer explicar\u00e1n a detalle la adquisici\u00f3n de medicamentos en el extranjero decisi\u00f3n que se tom\u00f3 despu\u00e9s de que por a\u00f1os empresas ligadas a los gobiernos neoliberales acapararon concentraron y almacenaron medicamentos para enriquecimiento personal de 2012 a 2018 s\u00f3lo 10 empresas concentraron el 80 por ciento 79 puntos 6% del gasto en medicamentos un total de 241 mil millones de pesos en 10 empresas tampoco se dijo que de esas 10 empresas tres concentraron la mitad de todos los contratos y que una sola empresa grupo f\u00e1rmacos especializados que sea de cb se llev\u00f3 el 35 por ciento de la compra de 2013 a 2018 con un monto de ciento mil 803 millones de pesos tampoco se dijo que la mayor\u00eda de esas empresas no produc\u00edan medicamentos se trataba de empresas distribuidoras agentes concentradores sin registros sanitarios y que se dedicaban a ser intermediarios lo que s\u00ed ten\u00edan eran conectes relaciones pol\u00edticas al concentrar la compra en pocos proveedores las empresas farmac\u00e9uticas dejaron de participar m\u00e9xico no sal\u00eda a comprar medicamentos al mundo entre otras cosas porque la ley se lo prohib\u00eda tampoco la ley permit\u00eda que el gobierno de m\u00e9xico buscar\u00e1 mecanismos de colaboraci\u00f3n con organismos internacionales como la onu entonces se cambi\u00f3 la ley se vot\u00f3 en el senado con 56 votos a favor 35 en contra y una abstenci\u00f3n- a partir de esas modificaciones de ley se pudo concretar un acuerdo con la cola o la oms a trav\u00e9s de sus agencias la oms y la ops que se compr\u00f3 con el mecanismo de uno que a la fecha se han adjudicado con la unops un total de 730 claves de medicamentos y material de curaci\u00f3n participaron 171 empresas de 17 pa\u00edses y resultaron ganadoras 144 empresas de 7 pa\u00edses se trata de medicamentos como se puede ver en el este en el cuadrado derecho de alta especialidad alto consumo oncol\u00f3gicos enfermedades infecciosas cardiolog\u00eda vih neurolog\u00eda hematolog\u00eda endocrinolog\u00eda etc\u00e9tera un monto de 43 mil 278 millones de pesos para un volumen de 724 millones de piezas ya adquiridas ahora ya tenemos este mecanismo con la onu se est\u00e1n comprando todos los medicamentos ya est\u00e1n llegando los medicamentos no van a faltar los medicamentos y estamos ahorrando de manera certificada podemos decir que hay un ahorro del 20 por ciento hasta ahora 11 mil millones de pesos abrazos pero va a crecer el agua el director de fonatur rogelio jim\u00e9nez inform\u00f3 de la licitaci\u00f3n del sistema ferroviario para el tren maya la propuesta ganadoras la conforman cuatro pa\u00edses que es la empresa francesa alstom la empresa canadiense bombardier que tiene las plantas en m\u00e9xico la grupo indie que son los que se encargan de las obras f\u00edsicas y la construcci\u00f3n rural es la propuesta econ\u00f3mica como ya se\u00f1or se\u00f1or presidente es son 36 mil 574 millones que en relaci\u00f3n a la propuesta que nos hizo caf es 890 millones de pesos menos nosotros hab\u00edamos pedido que fuese un 65 por ciento del grado de integraci\u00f3n la propuesta del otro grupo lleg\u00f3 apenas a 60 pero en este caso alstom bombardier nos garantizaban 72 por ciento del grado de integraci\u00f3n lo cual es muy bueno para la industria nacional entonces es un factor determinante mejores tiempos de entrega tambi\u00e9n es una cosa determinante porque tenemos que entrar en pruebas a partir del primer trimestre de 2023 esa es la empresa esa es una planta que tiene en la ciudad segundo son planta muy grande que tiene una tradici\u00f3n en m\u00e9xico y que va a generar mucho empleos aqu\u00ed la fabricaci\u00f3n material rodante actualmente es desde esa ciudad sahag\u00fan sale a otras partes del planeta muchos de estos trenes el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que se termin\u00f3 de vacunar a la mayor\u00eda de las personas del sector educativo por lo que se reiniciar\u00e1n las clases no obstante reafirm\u00f3 el compromiso de vacunar a todos los adultos antes del invierno vamos bien ya iniciamos se est\u00e1 anunciando el d\u00eda de hoy el que se van a vacunar a personas de 40 a 49 a\u00f1os quiero subrayar que es muy importante el que en esta semana s\u00ed termino pr\u00e1cticamente de vacunar a todas las maestras a todos los maestros a todo el personal el sector educativo del pa\u00eds qu\u00e9 sigue necesitamos regresar a clases presenciales hoy la secretaria educaci\u00f3n p\u00fablica va a dar a conocer un documento oficial para formalizar el regreso a clases presenciales en el pa\u00eds se sepa que oficialmente ya vamos [Aplausos] regresar a las aulas a las escuelas [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:27.806545"
}