{
    "video_id": "-fqqSQXs_Lo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-fqqSQXs_Lo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD6vJ-pJbXySQ-cxaF-HR-JRi-09w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-fqqSQXs_Lo",
    "video_title": "Evitamos una guerra comercial con Estados Unidos | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1011,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "informar respecto a los acuerdos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "llegados con eeuu la administraci\u00f3n",
            "start": 4.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "camps",
            "start": 7.56,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "respecto al tema de la tarifa y la",
            "start": 9.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n primero dir\u00eda",
            "start": 11.49,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "que en lo que lleva a este el gobierno",
            "start": 13.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en estos meses esta ha sido la m\u00e1s",
            "start": 17.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil",
            "start": 20.56,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "el momento m\u00e1s dif\u00edcil en la relaci\u00f3n",
            "start": 22.97,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico estados y la negociaci\u00f3n",
            "start": 25.039,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "fue muy dif\u00edcil mucho horas muy tensa",
            "start": 27.56,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "y en esencia lo que ocurri\u00f3 es que la",
            "start": 31.42,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n comercial y econ\u00f3mica",
            "start": 35.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se subordin\u00f3",
            "start": 39.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a la diferencia sobre el tema migratorio",
            "start": 41.74,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "eso no hab\u00eda ocurrido",
            "start": 44.64,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un objetivo primordial de la negociaci\u00f3n",
            "start": 48.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fue entonces para nosotros para la",
            "start": 52.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "delegaci\u00f3n mexicana volver a separar las",
            "start": 53.7,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "dos esferas",
            "start": 56.1,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "es decir que la esfera comercial y la",
            "start": 58.31,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n econ\u00f3mica siga su camino",
            "start": 61.43,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y que la esfera migratoria sigue el suyo",
            "start": 64.269,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como est\u00e1bamos hasta antes de la semana",
            "start": 67.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasada que provoc\u00f3 que esto ocurriese",
            "start": 69.009,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "por parte de eeuu",
            "start": 72.46,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de personas que est\u00e1n llegando",
            "start": 74.93,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 76.94,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "el cisne mes de mayo as\u00ed no recibieron",
            "start": 78.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n con el vicepresidente que fue",
            "start": 80.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy dura",
            "start": 82.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "durante sitios paran groseros",
            "start": 85.1,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "otra cosa as\u00ed si no es muy dura en el",
            "start": 87.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "sentido de que el tono era casi de",
            "start": 89.729,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "ultim\u00e1tum",
            "start": 91.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "blanquita en el caso",
            "start": 94.02,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "porque porque nos recibieron con el",
            "start": 97.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "reporte del mes de mayo",
            "start": 100.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de aprensiones hechas en la frontera de",
            "start": 102.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los eeuu con m\u00e9xico",
            "start": 105.81,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "y dieron a conocer una cifra superior a",
            "start": 108.84,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "140 mil personas es decir con esa",
            "start": 111.119,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tendencia de personas que est\u00e1n llegando",
            "start": 114.75,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "todo su injusticia en ellos a fines de",
            "start": 117.329,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se habr\u00edan estar\u00edan llegando",
            "start": 119.939,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n 600 mil",
            "start": 122.1,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "el tema de las tarifas yo quisiera nada",
            "start": 126.09,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "m\u00e1s subrayar bolt por fortuna hoy se ha",
            "start": 129.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "alejado de ese peligro pero el tema de",
            "start": 132.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las tarifas el tiempo que implica para",
            "start": 134.94,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 137.61,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "o por qu\u00e9 es tan importante tener",
            "start": 139.58,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuidado con eso",
            "start": 142.25,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "bueno en primer lugar hay que tomar en",
            "start": 144.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n que tenemos un tratado de",
            "start": 145.79,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "libre comercio presentado al senado en",
            "start": 148.61,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y que est\u00e1 en el congreso de eeuu",
            "start": 151.1,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "y si se aplican tarifas unilaterales",
            "start": 153.85,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "entonces nos alejamos del modelo del",
            "start": 157.09,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "tratado libre comercio as\u00ed que podr\u00eda",
            "start": 160.16,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "seguir en una guerra comercial pues que",
            "start": 162.98,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "no se aprobase o no entra en vigor",
            "start": 165.53,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y deje de estar en vigor cualquier",
            "start": 169.319,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s",
            "start": 171.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "un acuerdo de libre comercio con m\u00e9xico",
            "start": 173.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y entonces todas las inversiones que",
            "start": 175.85,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tengamos previstas en m\u00e9xico tendr\u00eda que",
            "start": 178.13,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta",
            "start": 180.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pensamos estimamos",
            "start": 182.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que entrar a una guerra comercial nos va",
            "start": 185.66,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a costar a m\u00e9xico que como lo podr\u00edamos",
            "start": 188.15,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "traducir para nuestra vida personal",
            "start": 190.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "bueno en primer lugar ser\u00eda estimamos",
            "start": 193.27,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "como incrementar el iva del golpe 10 por",
            "start": 196.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ciento en t\u00e9rminos de tus condiciones de",
            "start": 198.29,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "vistas",
            "start": 200.72,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda probablemente la p\u00e9rdida de",
            "start": 201.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n doscientos mil empleados",
            "start": 204.22,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "implicar\u00eda una ca\u00edda en el producto",
            "start": 207.3,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "interno bruto de m\u00e1s de un punto",
            "start": 209.55,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y esto por qu\u00e9 raz\u00f3n bueno porque",
            "start": 214.34,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "primero vamos a tener 5 % lo que nos",
            "start": 216.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hab\u00edan marcado el primero de julio 10",
            "start": 219.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por ciento y entonces esto se convierte",
            "start": 220.55,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "en una crisis econ\u00f3mica para nuestro",
            "start": 224.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que afecta a toda la poblaci\u00f3n",
            "start": 226.519,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 229.0,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "a que se lleg\u00f3 en esta negociaci\u00f3n bueno",
            "start": 231.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 234.49,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "aunque ahora voy a leer en detalle los",
            "start": 236.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "resultados en primer lugar se lleva a",
            "start": 238.33,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que los dos temas se separen de nuevo",
            "start": 240.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "entonces logramos que el tema migratorio",
            "start": 243.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "est\u00e9 en una mesa",
            "start": 245.61,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y el comercio y las tarifas en otra",
            "start": 248.8,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que se acord\u00f3",
            "start": 254.05,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y que se logr\u00f3 entonces",
            "start": 256.66,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "el gobierno de los eeuu lleg\u00f3 a la",
            "start": 259.85,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n donde estuvo el se\u00f1or",
            "start": 261.95,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "vicepresidente de los eeuu diciendo que",
            "start": 263.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la \u00fanica manera de que no hubiese",
            "start": 265.58,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tarifas hoy era que m\u00e9xico aceptara y",
            "start": 267.44,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "firmara el fin de semana un acuerdo para",
            "start": 271.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hacer el primer pa\u00eds asilo o dicho de",
            "start": 274.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "otro modo ser el tercer pa\u00eds seguro esto",
            "start": 277.22,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa para no ser muy complejo",
            "start": 280.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "significa que las personas que quieran",
            "start": 282.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "buscar asilo que atraviesen por nuestro",
            "start": 285.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "territorio tendr\u00e1n que hacerlo en mexico",
            "start": 288.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y no podr\u00e1n llegar a eeuu hacerlo",
            "start": 290.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros les dijimos que tenemos muchas",
            "start": 293.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reservas sobre eso yo mismo declar\u00f3",
            "start": 294.98,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "llegando agua siento camino me gustar\u00eda",
            "start": 297.92,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "hacer ese acuerdo",
            "start": 299.51,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "entonces despu\u00e9s de muy intensas",
            "start": 301.969,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "negociaciones llegamos a dos medidas una",
            "start": 304.039,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "propia y otra de ellos",
            "start": 306.849,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "y se acord\u00f3 un plazo para hacer las",
            "start": 310.139,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cosas y ver qui\u00e9n tiene raz\u00f3n",
            "start": 313.199,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la medida mexicana que fue informarles",
            "start": 317.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "algo que ya ha sido informado a la",
            "start": 320.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico que es que la",
            "start": 322.52,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "guardia nacional mexicana va a cubrir",
            "start": 324.62,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional y tambi\u00e9n la",
            "start": 327.71,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "frontera sur eso no se deriva del",
            "start": 330.17,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "acuerdo con eeuu eso ya estaba",
            "start": 332.06,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "establecido lo quiero subrayar porque he",
            "start": 334.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "visto comentarios en los medios de",
            "start": 336.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "algunas personas que dicen que vamos a",
            "start": 338.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "militar sea la frontera sur bueno eso es",
            "start": 340.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inexacto primer lugar porque la guardia",
            "start": 343.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nacional y segundo lugar porque est\u00e1",
            "start": 345.56,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "incluido",
            "start": 348.5,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esa presencia en esos municipios en el",
            "start": 350.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "plan que se ha presentado que lo que se",
            "start": 353.65,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "va a hacer despliegue m\u00e1s r\u00e1pido y nada",
            "start": 355.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 360.19,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se pretende con esto en combinaci\u00f3n",
            "start": 361.59,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con el instituto nacional de migraci\u00f3n",
            "start": 363.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "que se pretende cu\u00e1l es el objetivo",
            "start": 366.11,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se dice se va a criminalizar a",
            "start": 369.52,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los migrantes m\u00e9xico nunca har\u00eda eso y",
            "start": 372.25,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "menos este gobierno decir porque alguien",
            "start": 375.49,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "se quiera mover eso me lo convierte en",
            "start": 377.979,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "criminal que es lo que se va a hacer se",
            "start": 379.509,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "va a hacer un proceso que ya se anunci\u00f3",
            "start": 382.99,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "desde que entr\u00f3 este gobierno que es que",
            "start": 386.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "las personas que cruzan nuestro pa\u00eds en",
            "start": 388.599,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "primer lugar tienen que registrarse",
            "start": 390.22,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "a ver y ahora el cedd de washington hice",
            "start": 393.169,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "fila y present\u00e9 mi pasaporte y soy el",
            "start": 395.87,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "canciller de m\u00e9xico",
            "start": 397.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y si no hubiera tra\u00eddo a mi pasaporte",
            "start": 399.449,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n habr\u00eda y he hecho a la autoridad",
            "start": 402.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "migratoria de mi pa\u00eds en ponerme en una",
            "start": 404.18,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sala aunque sea el canciller de m\u00e9xico",
            "start": 406.43,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "y eso es para protecci\u00f3n de todas las",
            "start": 409.33,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "personas en nuestro pa\u00eds eso no es",
            "start": 411.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "criminalizar a nadie",
            "start": 413.319,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "no podemos tener transitando por m\u00e9xico",
            "start": 415.84,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a 600.000 personas y no sabemos c\u00f3mo se",
            "start": 418.33,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "llaman",
            "start": 421.03,
            "duration": 2.389
        },
        {
            "text": "entonces la decisi\u00f3n que est\u00e1 tomando es",
            "start": 424.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vamos a pedirles que se registren y",
            "start": 426.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "vamos a decirles qu\u00e9 opciones hay",
            "start": 429.57,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico no puede permitir que haya un",
            "start": 432.4,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "flujo de mill\u00f3n y medio de personas sin",
            "start": 434.979,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "saber c\u00f3mo se llaman siquiera por su",
            "start": 437.35,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 438.79,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "segundo eeuu su decisi\u00f3n la decisi\u00f3n de",
            "start": 443.86,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estados unidos es miren hoy en d\u00eda",
            "start": 447.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "estamos aplicando las 235 famosas que",
            "start": 449.8,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nos han criticado mucho que",
            "start": 453.4,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 aplicando las 235 esa no es",
            "start": 454.81,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "una visi\u00f3n de m\u00e9xico ni es un tratado es",
            "start": 457.629,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "una resoluci\u00f3n de eeuu y esa ley no le",
            "start": 459.759,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hizo el gobierno del presidente trump la",
            "start": 462.159,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "hizo un gobierno dem\u00f3crata anterior",
            "start": 464.139,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y que dice esa ley persona que est\u00e9",
            "start": 466.61,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "buscando o est\u00e9 solicitando asilo de mi",
            "start": 469.219,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lado",
            "start": 472.31,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ellos dicen que est\u00e1n saturados",
            "start": 473.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y que tienen miles y miles de personas y",
            "start": 476.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "a juzgar por las cifras que han dado",
            "start": 479.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed es verdad porque si tienen 600",
            "start": 480.49,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "mil personas cuando antes sol\u00edan tener",
            "start": 483.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "180.000 pues puede ser que existe en",
            "start": 485.91,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n bueno todo lo que dijeron es",
            "start": 488.5,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "vamos a poner en mexico personas que",
            "start": 490.42,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ustedes puedan admitir para que terminan",
            "start": 492.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "su proceso de asilo",
            "start": 495.13,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y es lo que estamos haciendo cu\u00e1ntas",
            "start": 497.37,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "hemos recibido m\u00e1s o menos 10.000",
            "start": 498.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "personas seg\u00fan se inform\u00f3 hoy en la",
            "start": 501.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana para aquellos que dicen que nos",
            "start": 502.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "van a mandar cientos de miles hay 10.000",
            "start": 504.75,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y por qu\u00e9 estamos haciendo eso porque",
            "start": 507.86,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "estamos comprometidos con que esa",
            "start": 510.99,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "persona termine su proceso de asilo",
            "start": 512.46,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "porque no los deportamos porque",
            "start": 514.88,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "respetamos el derecho de asilo",
            "start": 518.099,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque los apoyamos porque respetamos el",
            "start": 521.279,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "derecho de asilo",
            "start": 524.009,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "bueno eeuu dijo lo voy a hacer en otros",
            "start": 526.73,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "puntos bueno entonces qu\u00e9 es lo que",
            "start": 528.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a hacer pues hacer lo",
            "start": 531.769,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mismo es decir vamos a permitir que esas",
            "start": 533.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personas terminen sus procesos de asilo",
            "start": 536.389,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "esa es la medida que estados unidos tom\u00f3",
            "start": 538.22,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "lados entonces el punto 1 es la guardia",
            "start": 540.41,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "nacional el punto 12 estados 35.3 lo",
            "start": 543.949,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 porque hay tweets",
            "start": 548.329,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el presidente trump y me dicen que si",
            "start": 549.949,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hay acuerdos secretos paralelos o qu\u00e9",
            "start": 552.29,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dijimos que si los granos el fin voy",
            "start": 555.199,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "a explicarlo lo m\u00e1s preciso porque",
            "start": 557.959,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la instrucci\u00f3n que tenemos hacer",
            "start": 559.31,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "una diplomacia transparente",
            "start": 561.86,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ambas partes dice est\u00e1n de acuerdo en",
            "start": 566.85,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que en el caso de que las medidas",
            "start": 570.149,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "adoptadas cu\u00e1les las dos anteriores que",
            "start": 571.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "acabo de explicar no obtengan los",
            "start": 574.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resultados esperados cu\u00e1les que los",
            "start": 576.93,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "n\u00fameros se estabilicen y vayan hacia",
            "start": 579.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 581.009,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "entonces tomar\u00e1n medidas adicionales",
            "start": 583.72,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son qu\u00e9 es lo que aceptamos",
            "start": 587.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros dice de ser necesario m\u00e9xico de",
            "start": 589.38,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "los estados unidos a fin de enfrentar",
            "start": 591.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los flujos migratorios irregulares y las",
            "start": 593.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuestiones de asilo continuar\u00e1n sus",
            "start": 597.03,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "conversaciones sobre los t\u00e9rminos de",
            "start": 599.49,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "otros posibles entendimiento es explicar",
            "start": 601.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya les dije que en la reuni\u00f3n con el",
            "start": 603.8,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vicepresiente eeuu ellos estaban",
            "start": 606.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "insistentes en lo de tercer pa\u00eds seguro",
            "start": 608.25,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "o primer pa\u00eds de asilo no les dijimos",
            "start": 612.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "que yo creo que este fue el logro de la",
            "start": 615.3,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n m\u00e1s importante",
            "start": 616.83,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "pues tengamos un plazo para ver si",
            "start": 619.61,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y lo que est\u00e1 proponiendo tiene",
            "start": 621.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n y si no nos sentamos entonces a",
            "start": 623.209,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ver las medidas adicionales que ustedes",
            "start": 626.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "proponen y otras que pensamos nosotros",
            "start": 628.16,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por ejemplo nosotros que pensamos que un",
            "start": 630.11,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "sistema de distribuci\u00f3n de",
            "start": 633.11,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "responsabilidad sobre asilo tendr\u00eda que",
            "start": 635.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ser regional tendr\u00eda que participar la",
            "start": 637.339,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "acnur",
            "start": 639.44,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "porque porque es evidente que en",
            "start": 641.41,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica tenemos una may\u00fascula c\u00f3mo",
            "start": 642.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "se explica que hay este n\u00famero tan",
            "start": 645.94,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "inmenso de personas que est\u00e1n buscando",
            "start": 647.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esto ya es un \u00e9xodo que sucede en",
            "start": 649.41,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica para explicar esto c\u00f3mo",
            "start": 652.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "podemos organizar una respuesta",
            "start": 655.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "razonable entonces qu\u00e9 es lo que nos",
            "start": 657.25,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "comprometimos a que si no tienen \u00e9xito",
            "start": 660.97,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "los medios que estamos proponiendo",
            "start": 664.389,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "tengamos que sentarnos a discutir con",
            "start": 665.519,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "eeuu y con otros pa\u00edses como cu\u00e1l es",
            "start": 668.56,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "guatemala panam\u00e1 brasil",
            "start": 671.459,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "porque porque habr\u00e1 si llegan los",
            "start": 676.47,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "extracontinentales panam\u00e1 porque llegan",
            "start": 678.03,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cubanos de haitianos guatemala porque",
            "start": 680.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay pasan los hondure\u00f1os y salvadore\u00f1os",
            "start": 683.76,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es un sistema regional",
            "start": 685.7,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "entonces eso qu\u00e9 quiere decir bueno",
            "start": 688.54,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros confiamos en que las medidas",
            "start": 691.42,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que hemos propuesto tengan \u00e9xito",
            "start": 693.25,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero si no lo tienen",
            "start": 695.86,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "si vamos a tener que participar en la",
            "start": 698.089,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n de este tipo no lo estoy",
            "start": 699.889,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocultando que implicar\u00eda eso y por qu\u00e9",
            "start": 702.079,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "dice hoy el presidente de trump en un",
            "start": 704.089,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "tuit que habr\u00eda que presentarse al",
            "start": 706.49,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "congreso en m\u00e9xico esos cambios porque",
            "start": 709.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dice eso porque se le dijo yo se lo dije",
            "start": 711.139,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "incluso no a \u00e9l pero si el",
            "start": 713.87,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "vicepresidente a los dem\u00e1s m\u00e9xico si",
            "start": 715.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "acaso estas medidas no funcionan y",
            "start": 717.529,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "tuvi\u00e9ramos que participar en un modelo",
            "start": 720.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "regional como el que acabo de explicar",
            "start": 721.91,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que presentarse lo del",
            "start": 725.72,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 727.069,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "el sitio tendr\u00eda que ir al senado la",
            "start": 728.66,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y decir anciano habla",
            "start": 729.98,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica oigan las medidas que tomamos",
            "start": 731.959,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no funcionaron y lo que nos est\u00e1n",
            "start": 733.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "proponiendo los americanos es esto y",
            "start": 736.819,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tenemos y esta es la discusi\u00f3n y que",
            "start": 739.49,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "podemos hacer y que no podemos hacer o",
            "start": 741.41,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "sea no es una edici\u00f3n del ejecutivo",
            "start": 743.66,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que verlo con el senado de",
            "start": 745.249,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica entonces a eso se refiere",
            "start": 746.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "esta declaraci\u00f3n conjunta est\u00e1 firmada y",
            "start": 750.79,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sellada por nosotros est\u00e1 la que ley\u00f3 el",
            "start": 754.12,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "d\u00eda viernes",
            "start": 756.49,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y todo lo que se deriva de esto yo los",
            "start": 758.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "voy a estar informando puntualmente",
            "start": 760.88,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "cuando o en qu\u00e9 fechas se va a hacer la",
            "start": 762.64,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n dentro de 45 d\u00edas",
            "start": 765.17,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed dice",
            "start": 769.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "concluidas y anunciadas en un periodo de",
            "start": 773.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "90 entonces a los 45 d\u00edas tenemos que",
            "start": 775.46,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sentar las partes y decir bueno tuvo",
            "start": 777.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "\u00e9xito o no tuvo \u00e9xito",
            "start": 780.44,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "si no tuvo \u00e9xito que vamos a discutir y",
            "start": 782.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "entonces ya lo informar\u00eda en detalle qu\u00e9",
            "start": 784.779,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "es lo que se va a discutir si es que no",
            "start": 786.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tenemos \u00e9xito pero evidentemente nuestro",
            "start": 788.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "propuesto es tener \u00e9xito",
            "start": 791.05,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ahora otra discusi\u00f3n de nunca acabar",
            "start": 793.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "pero que finalmente acab\u00f3 y se asent\u00f3",
            "start": 797.21,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 800.06,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el compromiso del 18 de diciembre que",
            "start": 802.68,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "firmamos con el departamento de estado",
            "start": 806.399,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "porque es la posici\u00f3n esencial de mexico",
            "start": 808.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que se manda una carta al presidente de",
            "start": 811.46,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "trump que es cu\u00e1l",
            "start": 814.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que la \u00fanica soluci\u00f3n plausible y",
            "start": 816.93,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "razonable es que hagamos un plan de",
            "start": 820.14,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "desarrollo integral mismo que ya se",
            "start": 822.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "present\u00f3 yo lo llev\u00e9 a la casa blanca ya",
            "start": 825.149,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "fuimos a alemania alemania lo respald\u00f3",
            "start": 828.3,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "el canciller alem\u00e1n espa\u00f1a ya emiti\u00f3 un",
            "start": 830.399,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "comunicado que lo respalda tambi\u00e9n",
            "start": 832.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "entonces eeuu dijo voy a invertir 5.8",
            "start": 834.86,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de los cuales se han",
            "start": 838.86,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anunciado 350 millones de d\u00f3lares en un",
            "start": 840.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "proyecto en el salvador en el que estuvo",
            "start": 843.39,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya presente el actual presidente de la",
            "start": 845.85,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica del salvador ese es el primer",
            "start": 849.029,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "proyecto que se deriva de esto y de las",
            "start": 852.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gestiones de salvador claro est\u00e1",
            "start": 855.089,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "directamente con eeuu",
            "start": 856.85,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es esto este el",
            "start": 858.66,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "punto que para nosotros es obvio",
            "start": 861.93,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "pues para para los eeuu si pudiera por",
            "start": 864.819,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los sacaban",
            "start": 868.749,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed est\u00e1 esta tambi\u00e9n acordado por",
            "start": 870.42,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "ellos y es p\u00fablico entonces que ganamos",
            "start": 873.209,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "primero no hay tarifas hoy",
            "start": 880.11,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "no hay una amenaza de tarifas en 90 d\u00edas",
            "start": 883.76,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "por 45 o en 30",
            "start": 886.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "punto 2 migraci\u00f3n se separa de comercio",
            "start": 891.329,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "regresamos cada cosa a su mesa si se",
            "start": 896.3,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "juntan las dos para nosotros es",
            "start": 899.69,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "peligroso",
            "start": 901.85,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "punto 3",
            "start": 905.23,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en materia migratoria",
            "start": 907.83,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo que estamos nosotros tratando de",
            "start": 910.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "demostrar es que lo que nosotros",
            "start": 912.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "proponemos es mejor que otras",
            "start": 914.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alternativas que existen por supuesto",
            "start": 917.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero tenemos que demostrar tenemos que",
            "start": 920.03,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 922.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "persuadir",
            "start": 924.649,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "y debo decir que la primera vez cuando",
            "start": 926.86,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "menos lo he visto que las tarifas no se",
            "start": 929.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aplican porque normalmente el presidente",
            "start": 933.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de turno anuncia las tarifas como un",
            "start": 935.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "instrumento de pol\u00edtica y es muy raro",
            "start": 937.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ha habido casos pero casi siempre",
            "start": 939.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "las imponen y despu\u00e9s negocios aqu\u00ed el",
            "start": 941.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "peligro cu\u00e1l era que ahorita",
            "start": 944.65,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos con tarifas y de todas",
            "start": 946.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "maneras tener que discutir el tema",
            "start": 948.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 950.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso no se dio",
            "start": 952.62,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y finalmente que tenemos la oportunidad",
            "start": 955.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "de demostrar que tenemos raz\u00f3n",
            "start": 958.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "en un tiempo indefinido para ese tiempo",
            "start": 962.91,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo convenimos muchas mutuamente ellos",
            "start": 966.3,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "quieren que se firmara el domingo otra",
            "start": 968.73,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cosa totalmente diferente",
            "start": 970.2,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pero eso es lo que est\u00e1 aqu\u00ed no hay",
            "start": 972.87,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ninguna otra cosa que no sea esto que",
            "start": 975.089,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "acabo de explicar la mayor detalle",
            "start": 976.89,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "posible d\u00eda 45 es la evaluaci\u00f3n",
            "start": 979.26,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "y si no logramos los resultados",
            "start": 983.459,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "participe tendr\u00edamos que participar en",
            "start": 987.17,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "discusiones para un acuerdo",
            "start": 989.369,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "que incluya el retorno de solicitantes",
            "start": 992.08,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de asilo bajo una perspectiva regional",
            "start": 995.23,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "es todo un tema t\u00e9cnicamente pero solo",
            "start": 999.05,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "quer\u00eda yo informarles que esto es",
            "start": 1001.149,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "exactamente en lo que estamos",
            "start": 1002.589,
            "duration": 3.831
        }
    ],
    "transcription_text": "informar respecto a los acuerdos llegados con eeuu la administraci\u00f3n camps respecto al tema de la tarifa y la migraci\u00f3n primero dir\u00eda que en lo que lleva a este el gobierno en estos meses esta ha sido la m\u00e1s dif\u00edcil el momento m\u00e1s dif\u00edcil en la relaci\u00f3n entre m\u00e9xico estados y la negociaci\u00f3n fue muy dif\u00edcil mucho horas muy tensa y en esencia lo que ocurri\u00f3 es que la relaci\u00f3n comercial y econ\u00f3mica se subordin\u00f3 a la diferencia sobre el tema migratorio eso no hab\u00eda ocurrido un objetivo primordial de la negociaci\u00f3n fue entonces para nosotros para la delegaci\u00f3n mexicana volver a separar las dos esferas es decir que la esfera comercial y la relaci\u00f3n econ\u00f3mica siga su camino y que la esfera migratoria sigue el suyo como est\u00e1bamos hasta antes de la semana pasada que provoc\u00f3 que esto ocurriese por parte de eeuu el n\u00famero de personas que est\u00e1n llegando all\u00e1 el cisne mes de mayo as\u00ed no recibieron la reuni\u00f3n con el vicepresidente que fue tambi\u00e9n muy dura durante sitios paran groseros otra cosa as\u00ed si no es muy dura en el sentido de que el tono era casi de ultim\u00e1tum blanquita en el caso porque porque nos recibieron con el reporte del mes de mayo de aprensiones hechas en la frontera de los eeuu con m\u00e9xico y dieron a conocer una cifra superior a 140 mil personas es decir con esa tendencia de personas que est\u00e1n llegando todo su injusticia en ellos a fines de este a\u00f1o se habr\u00edan estar\u00edan llegando m\u00e1s de un mill\u00f3n 600 mil el tema de las tarifas yo quisiera nada m\u00e1s subrayar bolt por fortuna hoy se ha alejado de ese peligro pero el tema de las tarifas el tiempo que implica para m\u00e9xico o por qu\u00e9 es tan importante tener cuidado con eso bueno en primer lugar hay que tomar en consideraci\u00f3n que tenemos un tratado de libre comercio presentado al senado en m\u00e9xico y que est\u00e1 en el congreso de eeuu y si se aplican tarifas unilaterales entonces nos alejamos del modelo del tratado libre comercio as\u00ed que podr\u00eda seguir en una guerra comercial pues que no se aprobase o no entra en vigor y deje de estar en vigor cualquier estr\u00e9s un acuerdo de libre comercio con m\u00e9xico y entonces todas las inversiones que tengamos previstas en m\u00e9xico tendr\u00eda que tomar en cuenta pensamos estimamos que entrar a una guerra comercial nos va a costar a m\u00e9xico que como lo podr\u00edamos traducir para nuestra vida personal bueno en primer lugar ser\u00eda estimamos como incrementar el iva del golpe 10 por ciento en t\u00e9rminos de tus condiciones de vistas implicar\u00eda probablemente la p\u00e9rdida de un mill\u00f3n doscientos mil empleados implicar\u00eda una ca\u00edda en el producto interno bruto de m\u00e1s de un punto y esto por qu\u00e9 raz\u00f3n bueno porque primero vamos a tener 5 % lo que nos hab\u00edan marcado el primero de julio 10 por ciento y entonces esto se convierte en una crisis econ\u00f3mica para nuestro pa\u00eds que afecta a toda la poblaci\u00f3n entonces a que se lleg\u00f3 en esta negociaci\u00f3n bueno en primer lugar aunque ahora voy a leer en detalle los resultados en primer lugar se lleva a que los dos temas se separen de nuevo entonces logramos que el tema migratorio est\u00e9 en una mesa y el comercio y las tarifas en otra que se acord\u00f3 y que se logr\u00f3 entonces el gobierno de los eeuu lleg\u00f3 a la reuni\u00f3n donde estuvo el se\u00f1or vicepresidente de los eeuu diciendo que la \u00fanica manera de que no hubiese tarifas hoy era que m\u00e9xico aceptara y firmara el fin de semana un acuerdo para hacer el primer pa\u00eds asilo o dicho de otro modo ser el tercer pa\u00eds seguro esto qu\u00e9 significa para no ser muy complejo significa que las personas que quieran buscar asilo que atraviesen por nuestro territorio tendr\u00e1n que hacerlo en mexico y no podr\u00e1n llegar a eeuu hacerlo nosotros les dijimos que tenemos muchas reservas sobre eso yo mismo declar\u00f3 llegando agua siento camino me gustar\u00eda hacer ese acuerdo entonces despu\u00e9s de muy intensas negociaciones llegamos a dos medidas una propia y otra de ellos y se acord\u00f3 un plazo para hacer las cosas y ver qui\u00e9n tiene raz\u00f3n la medida mexicana que fue informarles algo que ya ha sido informado a la opini\u00f3n p\u00fablica en m\u00e9xico que es que la guardia nacional mexicana va a cubrir todo el territorio nacional y tambi\u00e9n la frontera sur eso no se deriva del acuerdo con eeuu eso ya estaba establecido lo quiero subrayar porque he visto comentarios en los medios de algunas personas que dicen que vamos a militar sea la frontera sur bueno eso es inexacto primer lugar porque la guardia nacional y segundo lugar porque est\u00e1 incluido esa presencia en esos municipios en el plan que se ha presentado que lo que se va a hacer despliegue m\u00e1s r\u00e1pido y nada m\u00e1s qu\u00e9 se pretende con esto en combinaci\u00f3n con el instituto nacional de migraci\u00f3n que se pretende cu\u00e1l es el objetivo tambi\u00e9n se dice se va a criminalizar a los migrantes m\u00e9xico nunca har\u00eda eso y menos este gobierno decir porque alguien se quiera mover eso me lo convierte en criminal que es lo que se va a hacer se va a hacer un proceso que ya se anunci\u00f3 desde que entr\u00f3 este gobierno que es que las personas que cruzan nuestro pa\u00eds en primer lugar tienen que registrarse a ver y ahora el cedd de washington hice fila y present\u00e9 mi pasaporte y soy el canciller de m\u00e9xico y si no hubiera tra\u00eddo a mi pasaporte tambi\u00e9n habr\u00eda y he hecho a la autoridad migratoria de mi pa\u00eds en ponerme en una sala aunque sea el canciller de m\u00e9xico y eso es para protecci\u00f3n de todas las personas en nuestro pa\u00eds eso no es criminalizar a nadie no podemos tener transitando por m\u00e9xico a 600.000 personas y no sabemos c\u00f3mo se llaman entonces la decisi\u00f3n que est\u00e1 tomando es vamos a pedirles que se registren y vamos a decirles qu\u00e9 opciones hay y m\u00e9xico no puede permitir que haya un flujo de mill\u00f3n y medio de personas sin saber c\u00f3mo se llaman siquiera por su territorio segundo eeuu su decisi\u00f3n la decisi\u00f3n de estados unidos es miren hoy en d\u00eda estamos aplicando las 235 famosas que tambi\u00e9n nos han criticado mucho que porque est\u00e1 aplicando las 235 esa no es una visi\u00f3n de m\u00e9xico ni es un tratado es una resoluci\u00f3n de eeuu y esa ley no le hizo el gobierno del presidente trump la hizo un gobierno dem\u00f3crata anterior y que dice esa ley persona que est\u00e9 buscando o est\u00e9 solicitando asilo de mi lado ellos dicen que est\u00e1n saturados y que tienen miles y miles de personas y a juzgar por las cifras que han dado pues s\u00ed es verdad porque si tienen 600 mil personas cuando antes sol\u00edan tener 180.000 pues puede ser que existe en saturaci\u00f3n bueno todo lo que dijeron es vamos a poner en mexico personas que ustedes puedan admitir para que terminan su proceso de asilo y es lo que estamos haciendo cu\u00e1ntas hemos recibido m\u00e1s o menos 10.000 personas seg\u00fan se inform\u00f3 hoy en la ma\u00f1ana para aquellos que dicen que nos van a mandar cientos de miles hay 10.000 y por qu\u00e9 estamos haciendo eso porque estamos comprometidos con que esa persona termine su proceso de asilo porque no los deportamos porque respetamos el derecho de asilo porque los apoyamos porque respetamos el derecho de asilo bueno eeuu dijo lo voy a hacer en otros puntos bueno entonces qu\u00e9 es lo que nosotros vamos a hacer pues hacer lo mismo es decir vamos a permitir que esas personas terminen sus procesos de asilo esa es la medida que estados unidos tom\u00f3 lados entonces el punto 1 es la guardia nacional el punto 12 estados 35.3 lo explic\u00f3 porque hay tweets el presidente trump y me dicen que si hay acuerdos secretos paralelos o qu\u00e9 m\u00e1s dijimos que si los granos el fin voy a explicarlo lo m\u00e1s preciso porque adem\u00e1s la instrucci\u00f3n que tenemos hacer una diplomacia transparente ambas partes dice est\u00e1n de acuerdo en que en el caso de que las medidas adoptadas cu\u00e1les las dos anteriores que acabo de explicar no obtengan los resultados esperados cu\u00e1les que los n\u00fameros se estabilicen y vayan hacia abajo entonces tomar\u00e1n medidas adicionales cu\u00e1les son qu\u00e9 es lo que aceptamos nosotros dice de ser necesario m\u00e9xico de los estados unidos a fin de enfrentar los flujos migratorios irregulares y las cuestiones de asilo continuar\u00e1n sus conversaciones sobre los t\u00e9rminos de otros posibles entendimiento es explicar ya les dije que en la reuni\u00f3n con el vicepresiente eeuu ellos estaban insistentes en lo de tercer pa\u00eds seguro o primer pa\u00eds de asilo no les dijimos que yo creo que este fue el logro de la naci\u00f3n m\u00e1s importante pues tengamos un plazo para ver si m\u00e9xico y lo que est\u00e1 proponiendo tiene raz\u00f3n y si no nos sentamos entonces a ver las medidas adicionales que ustedes proponen y otras que pensamos nosotros por ejemplo nosotros que pensamos que un sistema de distribuci\u00f3n de responsabilidad sobre asilo tendr\u00eda que ser regional tendr\u00eda que participar la acnur porque porque es evidente que en centroam\u00e9rica tenemos una may\u00fascula c\u00f3mo se explica que hay este n\u00famero tan inmenso de personas que est\u00e1n buscando esto ya es un \u00e9xodo que sucede en centroam\u00e9rica para explicar esto c\u00f3mo podemos organizar una respuesta razonable entonces qu\u00e9 es lo que nos comprometimos a que si no tienen \u00e9xito los medios que estamos proponiendo tengamos que sentarnos a discutir con eeuu y con otros pa\u00edses como cu\u00e1l es guatemala panam\u00e1 brasil porque porque habr\u00e1 si llegan los extracontinentales panam\u00e1 porque llegan cubanos de haitianos guatemala porque hay pasan los hondure\u00f1os y salvadore\u00f1os es un sistema regional entonces eso qu\u00e9 quiere decir bueno nosotros confiamos en que las medidas que hemos propuesto tengan \u00e9xito pero si no lo tienen si vamos a tener que participar en la discusi\u00f3n de este tipo no lo estoy ocultando que implicar\u00eda eso y por qu\u00e9 dice hoy el presidente de trump en un tuit que habr\u00eda que presentarse al congreso en m\u00e9xico esos cambios porque dice eso porque se le dijo yo se lo dije incluso no a \u00e9l pero si el vicepresidente a los dem\u00e1s m\u00e9xico si acaso estas medidas no funcionan y tuvi\u00e9ramos que participar en un modelo regional como el que acabo de explicar tendr\u00edamos que presentarse lo del congreso el sitio tendr\u00eda que ir al senado la rep\u00fablica y decir anciano habla rep\u00fablica oigan las medidas que tomamos no funcionaron y lo que nos est\u00e1n proponiendo los americanos es esto y tenemos y esta es la discusi\u00f3n y que podemos hacer y que no podemos hacer o sea no es una edici\u00f3n del ejecutivo tendr\u00eda que verlo con el senado de rep\u00fablica entonces a eso se refiere esta declaraci\u00f3n conjunta est\u00e1 firmada y sellada por nosotros est\u00e1 la que ley\u00f3 el d\u00eda viernes y todo lo que se deriva de esto yo los voy a estar informando puntualmente cuando o en qu\u00e9 fechas se va a hacer la evaluaci\u00f3n dentro de 45 d\u00edas aqu\u00ed dice concluidas y anunciadas en un periodo de 90 entonces a los 45 d\u00edas tenemos que sentar las partes y decir bueno tuvo \u00e9xito o no tuvo \u00e9xito si no tuvo \u00e9xito que vamos a discutir y entonces ya lo informar\u00eda en detalle qu\u00e9 es lo que se va a discutir si es que no tenemos \u00e9xito pero evidentemente nuestro propuesto es tener \u00e9xito ahora otra discusi\u00f3n de nunca acabar pero que finalmente acab\u00f3 y se asent\u00f3 fue el compromiso del 18 de diciembre que firmamos con el departamento de estado porque es la posici\u00f3n esencial de mexico que se manda una carta al presidente de trump que es cu\u00e1l que la \u00fanica soluci\u00f3n plausible y razonable es que hagamos un plan de desarrollo integral mismo que ya se present\u00f3 yo lo llev\u00e9 a la casa blanca ya fuimos a alemania alemania lo respald\u00f3 el canciller alem\u00e1n espa\u00f1a ya emiti\u00f3 un comunicado que lo respalda tambi\u00e9n entonces eeuu dijo voy a invertir 5.8 millones de d\u00f3lares de los cuales se han anunciado 350 millones de d\u00f3lares en un proyecto en el salvador en el que estuvo ya presente el actual presidente de la rep\u00fablica del salvador ese es el primer proyecto que se deriva de esto y de las gestiones de salvador claro est\u00e1 directamente con eeuu entonces lo que queremos es esto este el punto que para nosotros es obvio pues para para los eeuu si pudiera por los sacaban pero aqu\u00ed est\u00e1 esta tambi\u00e9n acordado por ellos y es p\u00fablico entonces que ganamos primero no hay tarifas hoy no hay una amenaza de tarifas en 90 d\u00edas por 45 o en 30 punto 2 migraci\u00f3n se separa de comercio regresamos cada cosa a su mesa si se juntan las dos para nosotros es peligroso punto 3 en materia migratoria lo que estamos nosotros tratando de demostrar es que lo que nosotros proponemos es mejor que otras alternativas que existen por supuesto pero tenemos que demostrar tenemos que convencer persuadir y debo decir que la primera vez cuando menos lo he visto que las tarifas no se aplican porque normalmente el presidente de turno anuncia las tarifas como un instrumento de pol\u00edtica y es muy raro que ha habido casos pero casi siempre las imponen y despu\u00e9s negocios aqu\u00ed el peligro cu\u00e1l era que ahorita estuvi\u00e9ramos con tarifas y de todas maneras tener que discutir el tema migratorio eso no se dio y finalmente que tenemos la oportunidad de demostrar que tenemos raz\u00f3n en un tiempo indefinido para ese tiempo lo convenimos muchas mutuamente ellos quieren que se firmara el domingo otra cosa totalmente diferente pero eso es lo que est\u00e1 aqu\u00ed no hay ninguna otra cosa que no sea esto que acabo de explicar la mayor detalle posible d\u00eda 45 es la evaluaci\u00f3n y si no logramos los resultados participe tendr\u00edamos que participar en discusiones para un acuerdo que incluya el retorno de solicitantes de asilo bajo una perspectiva regional es todo un tema t\u00e9cnicamente pero solo quer\u00eda yo informarles que esto es exactamente en lo que estamos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:31.093544"
}