{
    "video_id": "-HIjcgasvhs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-HIjcgasvhs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDMK5iNSdcezHkmvEBF_GCk1Vg9mA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-HIjcgasvhs",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 21 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 9137,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ad muy buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1854.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo",
            "start": 1858.639,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo vamos",
            "start": 1861.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1863.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informar el d\u00eda de hoy",
            "start": 1865.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "sobre la labor de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 1869.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 1873.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en la temporada de calor que se",
            "start": 1875.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 considerablemente la demanda",
            "start": 1880.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda",
            "start": 1882.76,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y se hizo un trabajo",
            "start": 1884.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1892.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "excepcional",
            "start": 1895.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "muy eficaz",
            "start": 1897.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "profesional por parte de los",
            "start": 1899.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1903.12,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1905.0,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos y esto",
            "start": 1905.919,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 que no se presentaran",
            "start": 1908.799,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "apagones en una circunstancia dif\u00edcil",
            "start": 1912.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "entonces sobre eso se va",
            "start": 1918.159,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a informar y tambi\u00e9n",
            "start": 1921.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "sobre todo lo que se ha hecho para el",
            "start": 1926.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1930.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Electricidad cuando hablo del",
            "start": 1932.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rescate debe de entenderse",
            "start": 1935.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda la intenci\u00f3n de",
            "start": 1938.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "desaparecer esta empresa p\u00fablica la",
            "start": 1943.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y dejar",
            "start": 1948.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todo el mercado el\u00e9ctrico a empresas",
            "start": 1951.12,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "particulares sobre todo",
            "start": 1954.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "extranjeras",
            "start": 1958.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 1959.72,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "no llegamos por decisi\u00f3n del pueblo a la",
            "start": 1962.159,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "presidencia hubiese continuado la misma",
            "start": 1969.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de darle prioridad a las",
            "start": 1972.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 1976.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "particulares inclusive Eh ya en el",
            "start": 1979.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gobierno nos",
            "start": 1982.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 eh",
            "start": 1984.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "enfrentar esta tendencia",
            "start": 1987.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "privatizadora no se ha podido resolver",
            "start": 1990.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del todo Sin",
            "start": 1995.32,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "embargo pues",
            "start": 1997.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "avanzamos avanzamos y ahora la Comisi\u00f3n",
            "start": 1999.519,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad tiene m\u00e1s",
            "start": 2002.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "capacidad de de",
            "start": 2005.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "energ\u00eda que cuando",
            "start": 2009.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "llegamos en el corto plazo va a",
            "start": 2013.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "incrementar su capacidad de generaci\u00f3n",
            "start": 2017.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y est\u00e1 ya fortalecida como",
            "start": 2020.639,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "empresa",
            "start": 2025.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablica esto",
            "start": 2026.799,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "eh se ha traducido",
            "start": 2030.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para entender mejor",
            "start": 2035.919,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "lo que signific\u00f3 este rescate en que no",
            "start": 2038.519,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "ha aumentado en t\u00e9rminos reales el",
            "start": 2043.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "precio de la",
            "start": 2046.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "luz C\u00f3mo",
            "start": 2048.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "suced\u00eda",
            "start": 2051.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "antes porque aqu\u00ed podemos hablar de",
            "start": 2056.679,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda de las",
            "start": 2059.919,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas de la distribuci\u00f3n de la",
            "start": 2063.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "energ\u00eda S\u00ed y",
            "start": 2065.359,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 2068.599,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 En beneficio de los ciudadanos de",
            "start": 2071.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2074.599,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "consumidores todo eso ese rescate tiene",
            "start": 2076.919,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "un eh beneficio el que no aumente el",
            "start": 2082.679,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "precio de la luz en t\u00e9rminos reales y",
            "start": 2088.399,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Hemos",
            "start": 2092.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "cumplido con eso Entonces vamos a",
            "start": 2093.919,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pedirle aqu\u00ed ao bartle y a todos los",
            "start": 2097.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos directivos de la comisi\u00f3n que",
            "start": 2101.16,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2103.52,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "informen Muchas gracias Se\u00f1or",
            "start": 2107.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Presidente buenos d\u00edas a",
            "start": 2110.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos hemos venido a atender la",
            "start": 2113.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de",
            "start": 2116.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "informar Cu\u00e1les han sido las acciones",
            "start": 2119.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ha realizado la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2123.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Electricidad ante las olas de calor",
            "start": 2125.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "extraordinarias que se han presentado en",
            "start": 2128.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos d\u00edas donde",
            "start": 2130.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se dejar\u00e1 de manifiesto que la CFE ha",
            "start": 2133.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "puesto a disposici\u00f3n del pa\u00eds todos sus",
            "start": 2136.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "recursos para atender y superar esta",
            "start": 2139.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "emergencia ante el surgimiento de",
            "start": 2143.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "algunas dudas aqu\u00ed presentadas sobre",
            "start": 2145.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo operan las centrales",
            "start": 2149.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas informaremos tambi\u00e9n lo",
            "start": 2150.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico y la reorientaci\u00f3n que han",
            "start": 2153.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tenido el parque de",
            "start": 2155.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrico durante esta",
            "start": 2158.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el rescate de la CFE es",
            "start": 2161.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2164.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "realidad por la inversi\u00f3n hist\u00f3rica que",
            "start": 2165.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "se ha realizado en esta administraci\u00f3n",
            "start": 2168.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por ello daremos cuenta de las",
            "start": 2171.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "inversiones En generaci\u00f3n transmisi\u00f3n y",
            "start": 2173.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que ha desarrollado la cf",
            "start": 2176.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "durante esta administraci\u00f3n y que",
            "start": 2178.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 aumentar su participaci\u00f3n",
            "start": 2180.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hasta el",
            "start": 2183.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "54 garantizando las de seguridad y",
            "start": 2185.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico me",
            "start": 2188.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an para esta presentaci\u00f3n el",
            "start": 2192.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "director de planeaci\u00f3n Juan Antonio",
            "start": 2195.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Fern\u00e1ndez el subdirector de operaciones",
            "start": 2198.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ingeniero Manuel Mendoza y Miguel L\u00f3pez",
            "start": 2201.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "director de contrataci\u00f3n e inteligencia",
            "start": 2204.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "del mercado les vamos a pedir entonces",
            "start": 2206.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "su atenci\u00f3n y muchas gracias",
            "start": 2209.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "seedar en",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "alambre Muchas gracias Buenos d\u00edas a",
            "start": 2220.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todos con el permiso del se\u00f1or",
            "start": 2223.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "presidente eh Como lo ha dicho el",
            "start": 2224.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "director general don Manuel barlet",
            "start": 2227.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablaremos con ustedes sobre el papel",
            "start": 2230.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico que ha desempe\u00f1ado la CFE",
            "start": 2232.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para poder garantizar la seguridad y",
            "start": 2234.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "confiabilidad en el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 2235.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nacional comenzamos recordando lo que se",
            "start": 2237.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expuso en una sesi\u00f3n previa aqu\u00ed el",
            "start": 2241.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pasado 16 de mayo respecto del efecto",
            "start": 2242.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que tuvo la temperatura provocada por",
            "start": 2245.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta ola de calor extraordinaria que se",
            "start": 2248.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en el pa\u00eds y que provoc\u00f3 un",
            "start": 2250.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "efecto directo sobre la demanda m\u00e1xima",
            "start": 2252.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del Sistema interconectado Nacional",
            "start": 2254.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nuestro sistema el\u00e9ctrico normalmente la",
            "start": 2257.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xima que se presenta en un a\u00f1o",
            "start": 2260.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sucede durante los meses de mayor",
            "start": 2262.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "temperatura que es el verano los meses",
            "start": 2264.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de junio julio y agosto para este a\u00f1o",
            "start": 2266.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2024 la presencia de esta ola de calor",
            "start": 2269.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 que se tuvieran temperaturas",
            "start": 2272.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "extraordinarias y en consecuencia",
            "start": 2275.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "un efecto de adelantamiento de estas",
            "start": 2278.079,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "altas demandas en un periodo de 6",
            "start": 2280.28,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "semanas de las fechas previstas del mes",
            "start": 2283.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de junio hacia los principios de mayo",
            "start": 2285.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este pico de verano por onda de calor",
            "start": 2289.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sucede en una etapa vamos a decir",
            "start": 2292.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh previa a a lo a lo pronosticado que",
            "start": 2296.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "se marca aqu\u00ed en la l\u00ednea punteada si",
            "start": 2299.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pasamos a la siguiente por favor Para",
            "start": 2302.839,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "entrar a detalle de Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en estos",
            "start": 2304.52,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas de mayo como ustedes",
            "start": 2306.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n del 7 al 9 de mayo se",
            "start": 2308.359,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "presentaron situaciones que provocaron",
            "start": 2311.24,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "un desbalance en el Sistema",
            "start": 2312.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional como hemos dicho",
            "start": 2313.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh ocasionados Por el aumento repentino",
            "start": 2315.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de la demanda por estas temperaturas y",
            "start": 2318.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por condiciones de indisponibilidad de",
            "start": 2321.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n el efecto que podemos eh",
            "start": 2323.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "revisar es que durante el a\u00f1o 2023 est\u00e1",
            "start": 2326.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "graficado aqu\u00ed en L\u00ednea punteada",
            "start": 2330.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Amarilla la temperatura promedio anual",
            "start": 2332.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que tuvimos en todo eh en todo el pa\u00eds y",
            "start": 2335.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fue de 32.3 grc si la comparamos con el",
            "start": 2338.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "registro de temperatura media eh del a\u00f1o",
            "start": 2342.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "2024 vemos que tuvo un aumento de 1.4",
            "start": 2345.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "grc producto de esa ola de calor Al",
            "start": 2349.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "subir la temperatura se impacta en las",
            "start": 2352.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "necesidades de consumo de energ\u00eda",
            "start": 2354.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y vemos que el comportamiento",
            "start": 2356.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "de la demanda si lo ponemos en en",
            "start": 2358.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n eh el Este es el valor Real",
            "start": 2360.599,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o 2023 versus el valor Real del",
            "start": 2363.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o 2024 se tuvo un incremento para",
            "start": 2368.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estos d\u00edas particularmente del 7 al 9 de",
            "start": 2371.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mayo de un 1% eh en el consumo de",
            "start": 2374.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en el pa\u00eds de qu\u00e9",
            "start": 2378.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "magnitud es este incremento en el",
            "start": 2381.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "consumo Pues bueno equivale a poder o",
            "start": 2383.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "haber duplicado el consumo de toda la",
            "start": 2386.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico o haber incrementado",
            "start": 2388.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2.8 veces el consumo total de toda la",
            "start": 2390.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "zona metropolitana de Guadalajara es",
            "start": 2393.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "importante para poder analizar este esta",
            "start": 2397.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que que eh planteemos el",
            "start": 2400.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "concepto de balance entre las",
            "start": 2404.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "posibilidades de abastecer la demanda de",
            "start": 2407.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica y nuestra producci\u00f3n a",
            "start": 2410.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "este concepto le conocemos como balance",
            "start": 2413.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "carga generaci\u00f3n y se utiliza para poder",
            "start": 2416.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mantener la estabilidad del sistema",
            "start": 2418.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico qu\u00e9 es lo que sucede una antes",
            "start": 2420.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por favor qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que sucede este",
            "start": 2423.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "este este balance sucede en tiempo real",
            "start": 2427.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lo medimos con un indicador que se llama",
            "start": 2430.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "frecuencia del sistema es en realidad la",
            "start": 2433.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "velocidad a la que giran todos los",
            "start": 2437.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "generadores s\u00edncronos de la red pero",
            "start": 2438.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este balance tiene que suceder de manera",
            "start": 2441.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "instant\u00e1nea recordemos que la energ\u00eda No",
            "start": 2443.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "se crea ni se destruye solo se",
            "start": 2445.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "transforma ent tiene que ser de manera",
            "start": 2447.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "inmediata sucede en tiempo real Cuando",
            "start": 2448.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la demanda",
            "start": 2451.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "aumenta pensemos por favor en el",
            "start": 2452.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comportamiento de la balanza est pesar\u00eda",
            "start": 2455.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s y baja para poder llegar",
            "start": 2457.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuevamente al equilibrio lo que tenemos",
            "start": 2460.52,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que hacer es aumentar los recursos de",
            "start": 2461.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n o la capacidad disponible de",
            "start": 2463.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "manera tal que vuelva a equilibrarse y",
            "start": 2466.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "mantengamos este indicador sobre los 60",
            "start": 2468.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "hz que es una especie de medici\u00f3n de la",
            "start": 2471.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "calidad de la energ\u00eda que estamos",
            "start": 2473.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "entregando para satisfacer esa demanda",
            "start": 2475.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sin embargo una dificultad que tienen",
            "start": 2477.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "todos los sistemas interconectados como",
            "start": 2479.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el que tenemos en en el pa\u00eds es C\u00f3mo",
            "start": 2480.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "podemos operarlo Cuando tenemos",
            "start": 2484.48,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "limitaciones f\u00edsicas como las que",
            "start": 2486.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tuvimos eh consecuencia de esta ola de",
            "start": 2488.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "calor Qu\u00e9 sucede si la demanda sigue",
            "start": 2490.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "subiendo la frecuencia va a tender a",
            "start": 2493.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bajar solo tenemos dos opciones por",
            "start": 2496.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atender la primera es subir generaci\u00f3n",
            "start": 2498.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "como lo hab\u00edamos comentado previamente",
            "start": 2500.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sin embargo Cuando tenemos esa limitante",
            "start": 2502.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y ya no existan m\u00e1s recursos para poder",
            "start": 2504.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "subir generaci\u00f3n se tienen que tomar",
            "start": 2506.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "acciones que puedan regresar nuevamente",
            "start": 2509.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el sistema al balance es decir bajar la",
            "start": 2511.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "demanda si ya no puedo poner m\u00e1s",
            "start": 2513.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "centrales generadoras aqu\u00ed para",
            "start": 2515.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "equilibrar necesito quitar peso de este",
            "start": 2517.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lado para poder mantener el",
            "start": 2519.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "equilibrio es decir ante el aumento de",
            "start": 2522.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la demanda el\u00e9ctrica que fue causado por",
            "start": 2524.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estas olas de calor extraordinarias el",
            "start": 2526.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Centro Nacional de control de energ\u00eda",
            "start": 2529.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quien es el operador de nuestro sistema",
            "start": 2530.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "implement\u00f3 una desconexi\u00f3n programada y",
            "start": 2533.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "controlada de los usuarios para poder",
            "start": 2535.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mantener la estabilidad del sistema",
            "start": 2537.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "recordamos tambi\u00e9n De qu\u00e9 tama\u00f1o fue la",
            "start": 2539.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n en estos tres d\u00edas destacamos",
            "start": 2542.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que es una desconexi\u00f3n",
            "start": 2545.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rotativa de usuarios vamos a ver aqu\u00ed en",
            "start": 2547.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el mapa est\u00e1n se\u00f1alados los puntos que",
            "start": 2550.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tuvieron afectaci\u00f3n los d\u00edas 7 8 y 9 de",
            "start": 2552.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 2555.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh Esta es la identificaci\u00f3n espec\u00edfica",
            "start": 2556.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de cada uno de los municipios que",
            "start": 2559.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tuvieron afectaci\u00f3n como podr\u00e1n observar",
            "start": 2561.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "es diferente en los tres d\u00edas se trata",
            "start": 2564.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 2567.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eh No de privilegiar la no desconexi\u00f3n",
            "start": 2568.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de los mismos usuarios para que no todos",
            "start": 2572.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tengan eh la misma afectaci\u00f3n",
            "start": 2574.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y esto sucedi\u00f3 puntualmente durante el",
            "start": 2577.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pico de demanda m\u00e1xima nocturna y por",
            "start": 2580.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "periodos m\u00e1ximos de 30 minutos en",
            "start": 2583.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "promedio tambi\u00e9n se destaca como lo",
            "start": 2585.359,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dicho en la sesi\u00f3n anterior que",
            "start": 2587.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no se afect\u00f3 a m\u00e1s del 5% del total de",
            "start": 2589.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de tal manera que si",
            "start": 2592.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos un conteo de las horas que",
            "start": 2594.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tuvo afectaci\u00f3n y tom\u00e1ramos en cuenta",
            "start": 2596.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desde el primero de enero hasta el d\u00eda 9",
            "start": 2599.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de mayo el sistema ha mantenido su",
            "start": 2601.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n al 100% un total del",
            "start": 2604.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "99.9 del",
            "start": 2607.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tiempo entrando a detalle en lo que",
            "start": 2609.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 en cada uno de estos tres d\u00edas",
            "start": 2612.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "El d\u00eda 7 de mayo fue el de mayor",
            "start": 2614.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n se alcanz\u00f3 una",
            "start": 2615.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "indisponibilidad a los usuarios que",
            "start": 2617.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 al 5% de la poblaci\u00f3n eh pero el",
            "start": 2619.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "95 por mantuvo condiciones de",
            "start": 2623.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "disponibilidad todo el d\u00eda para el d\u00eda 8",
            "start": 2626.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de mayo la afectaci\u00f3n fue del 3% con un",
            "start": 2629.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "97 de disponibilidad y para el d\u00eda 9 de",
            "start": 2632.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mayo una afectaci\u00f3n del 4% con un 96 por",
            "start": 2635.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de disponibilidad en este proceso se",
            "start": 2639.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "destaca que todas las instalaciones",
            "start": 2641.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "esenciales en ning\u00fan momento se vieron",
            "start": 2643.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "afectadas nos referimos a todos los",
            "start": 2646.4,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "servicios de emergencia o instalaciones",
            "start": 2648.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que tienen que mantener una continuidad",
            "start": 2649.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en sus servicios como pudieran ser",
            "start": 2651.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hospitales en resumen y recordando qu\u00e9",
            "start": 2654.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fue o cu\u00e1les fueron las principales",
            "start": 2657.68,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "causas de los eventos del 7 al 9 de mayo",
            "start": 2659.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2661.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "2024 se tuvieron incrementos",
            "start": 2662.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "extraordinarios en la demanda el\u00e9ctrica",
            "start": 2665.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "por estas olas de calor",
            "start": 2667.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "at\u00edpicas producto de sequ\u00edas tambi\u00e9n",
            "start": 2669.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "at\u00edpicas y consecuencia de efectos de",
            "start": 2671.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cambio clim\u00e1tico se ha provocado una",
            "start": 2674.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la generaci\u00f3n",
            "start": 2676.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulica cont\u00e1bamos con una cantidad",
            "start": 2678.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de centrales generadoras que mantuvieron",
            "start": 2681.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "indisponibilidades debido a que se",
            "start": 2684.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "encontraban conforme estaba programado",
            "start": 2685.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "en situaci\u00f3n de mantenimiento es decir",
            "start": 2688.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "las centrales ten\u00edan previsto concluir",
            "start": 2691.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "sus mantenimientos para prepararse a esa",
            "start": 2694.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "\u00e9poca habitual de periodos de m\u00e1xima",
            "start": 2697.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "demanda entre los meses de junio y",
            "start": 2699.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "agosto eh para poner en contexto los",
            "start": 2702.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 10 a\u00f1os la demanda m\u00e1xima se ha",
            "start": 2705.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "presentado en estos 3 meses y 2024 es la",
            "start": 2707.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n hist\u00f3rica en la que la",
            "start": 2710.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xima se presenta en el mes de",
            "start": 2713.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mayo y tambi\u00e9n eh en estos d\u00edas",
            "start": 2714.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Eh se se presentaron algunas fallas en",
            "start": 2718.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "centrales generadoras justo en los",
            "start": 2721.119,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "momentos de mayor",
            "start": 2723.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "demanda la dificultad de mantener el",
            "start": 2724.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "balance de de carga y generaci\u00f3n es que",
            "start": 2727.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se tenga que hacer de manera instant\u00e1nea",
            "start": 2730.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "y los recursos tienen que responder con",
            "start": 2732.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "una velocidad determinada para poder",
            "start": 2734.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mantener ese balance es por eso que una",
            "start": 2735.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n en un momento de exigencia a",
            "start": 2737.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la red puede provocar una perturbaci\u00f3n",
            "start": 2740.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero veamos c\u00f3mo lo Atendi\u00f3 CFE Y c\u00f3mo",
            "start": 2742.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fue la estrategia que se implement\u00f3 para",
            "start": 2745.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poder eh solventar esta situaci\u00f3n de",
            "start": 2747.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "exigencia para hacer frente a los",
            "start": 2750.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eventos el se\u00f1or presidente instruy\u00f3",
            "start": 2752.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "establecer acciones de coordinaci\u00f3n",
            "start": 2754.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "permanentes al Centro Nacional de",
            "start": 2757.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "control de energ\u00eda y a la CFE para",
            "start": 2758.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "garantizar que los eventos no volvieran",
            "start": 2761.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "a ocurrir esto se realiz\u00f3 bajo un",
            "start": 2763.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "esquema de atenci\u00f3n emergente 24 horas 7",
            "start": 2765.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "d\u00edas a la semana principalmente se han",
            "start": 2769.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "monitoreado los pron\u00f3sticos de la",
            "start": 2772.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "demanda se hizo un rec\u00e1lculo completo de",
            "start": 2774.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las situaciones de las previsiones de la",
            "start": 2776.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "demanda Y esto se hace con base en",
            "start": 2778.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estudios matem\u00e1ticos y",
            "start": 2780.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticos se monitorea la revisi\u00f3n de",
            "start": 2782.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los recursos generaci\u00f3n disponible",
            "start": 2785.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "esto se hace de forma permanente y",
            "start": 2787.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "adicionalmente se hace el c\u00e1lculo de las",
            "start": 2789.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "reservas para tener alternativas ante",
            "start": 2791.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "emergencias este proceso extraordinario",
            "start": 2794.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "donde participan directamente el",
            "start": 2797.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "personal directivo es decir los",
            "start": 2799.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "titulares de cada una de las \u00e1reas",
            "start": 2801.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "involucradas responsables de la",
            "start": 2803.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n tanto del Centro Nacional de",
            "start": 2805.48,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "control de energ\u00eda como de la",
            "start": 2807.8,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "CFE toman decisiones en tiempo real",
            "start": 2809.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "participan directamente el director",
            "start": 2812.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "general algunas de las direcciones",
            "start": 2814.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "corporativas de la propia CFE la",
            "start": 2816.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "subdirecci\u00f3n corporativa de generaci\u00f3n",
            "start": 2819.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "nuestras empresas productivas",
            "start": 2822.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "subsidiarias de generaci\u00f3n tenemos seis",
            "start": 2823.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "destacamos tambi\u00e9n la la participaci\u00f3n",
            "start": 2826.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "de nuestra generadora 5 que funge como",
            "start": 2828.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "un administrador de los productores",
            "start": 2830.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "independientes de energ\u00eda la parte de",
            "start": 2831.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n y Transporte con las",
            "start": 2834.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "empresas subsidiarias de transmisi\u00f3n y",
            "start": 2836.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n la secci\u00f3n de cobranza y",
            "start": 2838.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al cliente con suministro",
            "start": 2841.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico nuestra filial de CFE energ\u00eda que",
            "start": 2842.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es la encargada de la i\u00f3n de los",
            "start": 2845.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "combustibles a todas las CFE e inclusive",
            "start": 2847.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los responsables directos de las",
            "start": 2850.119,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "actividades de operaci\u00f3n y mantenimiento",
            "start": 2851.599,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "de las centrales generadoras que los",
            "start": 2853.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "conocemos como los superintendentes de",
            "start": 2854.88,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2856.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "centrales esta sesi\u00f3n permanece activa",
            "start": 2857.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda y se realizan intervenciones",
            "start": 2860.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de seguimiento es decir sesiones",
            "start": 2863.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas para revisar los avances en",
            "start": 2865.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los horarios de las 10 de la ma\u00f1ana las",
            "start": 2867.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "2 de la tarde y una sesi\u00f3n que abre su",
            "start": 2870.0,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "su discusi\u00f3n desde las 18 horas y no se",
            "start": 2873.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "levanta hasta que no se haya superado el",
            "start": 2877.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pico nocturno de la demanda ahora vamos",
            "start": 2879.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a ver a detalle c\u00f3mo funciona esta",
            "start": 2881.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estrategia Este es el esquema remoto de",
            "start": 2883.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a la emergencia dec\u00edamos que",
            "start": 2887.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "participa directamente el personal",
            "start": 2889.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "encargado de cada una de las \u00e1reas en la",
            "start": 2891.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n de las 10 de la ma\u00f1ana algunas",
            "start": 2894.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n f\u00edsicamente en las",
            "start": 2896.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "oficinas corporativas de la Comisi\u00f3n",
            "start": 2898.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad sin embargo los",
            "start": 2900.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "titulares de los procesos operativos se",
            "start": 2902.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "encuentran directamente en el sitio y en",
            "start": 2904.559,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "los lugares donde pueden tomar una",
            "start": 2907.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n efectiva respecto de los activos",
            "start": 2909.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que operan y controlan se elabora en",
            "start": 2911.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "esta sesi\u00f3n matutina e los pron\u00f3sticos",
            "start": 2915.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "eh y las proyecciones de c\u00f3mo se",
            "start": 2918.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "atender\u00e1 en el eh para el pico de",
            "start": 2920.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "demanda Y con Qu\u00e9 recursos se tiene se",
            "start": 2923.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "valida la disponibilidad de las",
            "start": 2925.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "centrales generadoras que tendremos",
            "start": 2927.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "listas para ese",
            "start": 2930.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda cuando se hace la revisi\u00f3n de estas",
            "start": 2932.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centrales generadoras Se revisa si",
            "start": 2935.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alguna de ellas tiene alguna condici\u00f3n",
            "start": 2938.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "particular que haya provocado que",
            "start": 2940.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tuviera una salida de operaci\u00f3n y que",
            "start": 2941.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "sea factible de ser recuperada previo a",
            "start": 2943.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "la demanda m\u00e1xima del pico y se",
            "start": 2947.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "establecen todas las estrategias",
            "start": 2949.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "espec\u00edficas que permitan esa",
            "start": 2950.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n temprana y una vez que se",
            "start": 2952.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hace esa eh revisi\u00f3n de todos los",
            "start": 2955.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "recursos se hace el conteo y la",
            "start": 2957.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "totalidad de todos los recursos",
            "start": 2960.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "disponibles suficientes para atender la",
            "start": 2961.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xima del d\u00eda e inclusive",
            "start": 2964.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "aquellas aquellos recursos que tienen",
            "start": 2966.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que permanecer en reserva estrat\u00e9gica",
            "start": 2968.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por si tendemos que cubrir alguna",
            "start": 2970.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "eventualidad en el transcurso del d\u00eda se",
            "start": 2974.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "sigue revisando la evoluci\u00f3n de estos",
            "start": 2976.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "acuerdos de la sesi\u00f3n de las 10 de la",
            "start": 2979.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y alrededor de las 14 horas se",
            "start": 2981.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vuelve a tener una sesi\u00f3n de seguimiento",
            "start": 2984.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "donde si es necesario hay que tomar",
            "start": 2987.559,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "decisiones en tiempo real y aqu\u00ed una",
            "start": 2989.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "diferencia importante es",
            "start": 2991.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que se da la instrucci\u00f3n directamente",
            "start": 2994.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "entre los titulares de las \u00e1reas es",
            "start": 2997.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "decir es es inmediata la atenci\u00f3n y no",
            "start": 2999.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos por",
            "start": 3002.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "supuesto estamos en la formalidad",
            "start": 3005.0,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "normativa de la atenci\u00f3n de cada uno de",
            "start": 3006.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "los eventos sin embargo la la",
            "start": 3008.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "efectividad de la toma de decisiones es",
            "start": 3010.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "completamente inmediata esto permite",
            "start": 3013.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tomar ejecuciones acciones de",
            "start": 3015.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n muy efectivas ponemos un",
            "start": 3018.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ejemplo el pasado 18 de mayo d\u00edas",
            "start": 3020.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la",
            "start": 3023.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "contingencia tuvimos por presencia de un",
            "start": 3025.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico afectaci\u00f3n a unas",
            "start": 3027.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de transmisi\u00f3nes un tramo de 25",
            "start": 3031.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "km por presencia de lluvias torrenciales",
            "start": 3033.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se cayeron cuatro Torres para la",
            "start": 3036.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "evacuaci\u00f3n de la central que est\u00e1",
            "start": 3038.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ubicada en el municipio de coautla a",
            "start": 3040.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de esta sesi\u00f3n se determin\u00f3 que",
            "start": 3043.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fuera un equipo especializado para poder",
            "start": 3045.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recuperar esas cuatro Torres que fueron",
            "start": 3048.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "afectadas se pudieron levantar a trav\u00e9s",
            "start": 3050.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de una instalaci\u00f3n temporal como se hace",
            "start": 3053.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuando ocurre alguna contingencia con",
            "start": 3055.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por ejemplo un hurac\u00e1n y esto se hizo en",
            "start": 3058.52,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "un periodo r\u00e9cord de una semana se",
            "start": 3060.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "restableci\u00f3 el suministro de",
            "start": 3062.599,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Electricidad que aportaba esa central",
            "start": 3064.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que era importante en esas fechas y de",
            "start": 3065.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tener una central indisponible por un",
            "start": 3068.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "efecto de circuito el\u00e9ctrico se logr\u00f3 su",
            "start": 3070.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de manera efectiva e",
            "start": 3072.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inmediata en el transcurso de todo el",
            "start": 3075.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "d\u00eda se realiza el monitoreo constante de",
            "start": 3077.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la de la evoluci\u00f3n de la demanda de",
            "start": 3079.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "electricidad en el pa\u00eds y adem\u00e1s del",
            "start": 3082.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "balance carga generaci\u00f3n que como",
            "start": 3084.88,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos es fundamental para poder",
            "start": 3086.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "mantener eh la previsi\u00f3n de las",
            "start": 3088.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "condiciones que tiene el sistema Se",
            "start": 3090.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "atiende cualquier eventualidad y en esta",
            "start": 3092.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "sesi\u00f3n a partir de las 18 horas en ese",
            "start": 3095.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "monitoreo estamos confirmando que todos",
            "start": 3097.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los recursos han sido programados y",
            "start": 3099.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ejecutados de manera satisfactoria y no",
            "start": 3101.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "se levanta la sesi\u00f3n hasta que no se ha",
            "start": 3104.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "confirmado que pas\u00f3 el pico de demanda Y",
            "start": 3106.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que el sistema ha superado las",
            "start": 3108.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "condiciones de exigencia con esta",
            "start": 3111.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "estrategia se ha garantizado el",
            "start": 3113.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "funcionamiento \u00f3ptimo del sistema",
            "start": 3115.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional pero veamos Qu\u00e9 tan",
            "start": 3117.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "buenos resultados hemos tenido",
            "start": 3119.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comenzamos recordando Cu\u00e1l es la",
            "start": 3122.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "capacidad que tenemos instalada en el",
            "start": 3124.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Sistema interconectado Nacional aqu\u00ed",
            "start": 3126.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos excluyendo del monto tiene una",
            "start": 3128.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "variaci\u00f3n con lo que presentamos la vez",
            "start": 3132.16,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pasada porque esto es interconectado",
            "start": 3133.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "nacional aqu\u00ed no se consideran eh la",
            "start": 3134.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Baja California una",
            "start": 3136.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "capacidad instalada de",
            "start": 3139.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "84269 mw donde la CFE y los productores",
            "start": 3140.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "independientes de energ\u00eda Quienes son",
            "start": 3145.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "generadores privados que tienen un",
            "start": 3147.16,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contrato con la CFE para entregarle su",
            "start": 3148.72,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "capacidad y energ\u00eda a cambio del pago de",
            "start": 3151.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sus costos fijos aportan el 68 por de la",
            "start": 3153.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "capacidad total adicionalmente en el",
            "start": 3156.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sistema que es un mercado abierto",
            "start": 3159.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "participa generaci\u00f3n privada est\u00e1n todos",
            "start": 3161.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los esquemas de participaci\u00f3n privada",
            "start": 3164.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que suman el 32 por de la",
            "start": 3166.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "capacidad de la misma manera cada uno de",
            "start": 3168.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los participantes",
            "start": 3171.319,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pudiera clasificarse en funci\u00f3n del tipo",
            "start": 3172.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de tecnolog\u00eda con el que cuentan Para",
            "start": 3175.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "atender la inyecci\u00f3n de electricidad en",
            "start": 3177.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en tecnolog\u00edas",
            "start": 3179.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "convencionales que son todas aquellas",
            "start": 3182.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que eh pueden generar electricidad en el",
            "start": 3185.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "momento que se les requiera y aquellas",
            "start": 3189.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas que clasificamos como",
            "start": 3191.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "limpias existen firmes como las",
            "start": 3193.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "centrales hidroel\u00e9ctricas que a pesar de",
            "start": 3194.799,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "utilizar recursos renovables de la",
            "start": 3196.96,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "naturaleza eh pueden tener elementos de",
            "start": 3198.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "almacenamiento Y entonces programar su",
            "start": 3201.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n o bien tecnolog\u00edas limpias",
            "start": 3203.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "intermitentes como son la e\u00f3lica y la",
            "start": 3205.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fotovoltaica aqu\u00ed suman una capacidad de",
            "start": 3208.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "14,580 mw es relevante ahorita vamos a",
            "start": 3210.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver por qu\u00e9 y que",
            "start": 3213.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "desafortunadamente fueron eh",
            "start": 3215.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "implementadas en el sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 3217.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nacional sin prever los mecanismos que",
            "start": 3219.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "pudieran permitir una integraci\u00f3n",
            "start": 3221.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "natural para evitar esos efectos de",
            "start": 3223.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "intermitencia hay estrategias que",
            "start": 3225.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "permiten hacer una correcta",
            "start": 3227.28,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de Estos tipos de",
            "start": 3228.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda pero ahora vamos a ver qu\u00e9",
            "start": 3229.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 efecto tiene este",
            "start": 3232.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "comportamiento dec\u00edamos que",
            "start": 3234.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "presentamos los resultados de esta",
            "start": 3237.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estrategia en el c\u00edrculo destacamos los",
            "start": 3238.559,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "efectos de los d\u00edas 7 8 y 9 de mayo en",
            "start": 3241.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el sombreado gris es el valor real de la",
            "start": 3244.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xima nocturna que es el",
            "start": 3247.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "momento eh de mayor estr\u00e9s en el",
            "start": 3249.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sistema estos d\u00edas como ustedes pueden",
            "start": 3252.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "observar eh el gr\u00e1fico azul son los",
            "start": 3255.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recursos disponibles para ese d\u00eda y el",
            "start": 3258.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gris dec\u00edamos es la demanda que se tuvo",
            "start": 3261.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "m\u00e1xima en el periodo nocturno eh Cuando",
            "start": 3263.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenemos pocos recursos de reserva somos",
            "start": 3267.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sensibles a un desbalance sin",
            "start": 3270.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "embargo Una vez que se implement\u00f3 el",
            "start": 3272.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "estrategia de revisi\u00f3n ustedes podr\u00e1n",
            "start": 3274.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "observar C\u00f3mo se ampl\u00edan las condiciones",
            "start": 3276.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "de reserva para poder tener recursos",
            "start": 3279.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ante cualquier contingencia o alguna",
            "start": 3281.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "perturbaci\u00f3n en la red y se atiende Aqu\u00ed",
            "start": 3283.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "est\u00e1 graficado todo el mes de mayo",
            "start": 3286.079,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "inclusive el pasado 21 de mayo se tuvo",
            "start": 3288.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "una demanda de 52,000 mw es decir 1000",
            "start": 3291.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3295.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "100 m\u00e1s que los que que los que se",
            "start": 3297.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presentaron Durante los d\u00edas de",
            "start": 3300.16,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "contingencia y esta se atendi\u00f3 sin",
            "start": 3301.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema ten\u00edamos programados",
            "start": 3303.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para su atenci\u00f3n y",
            "start": 3305.64,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "cualquier necesidad adicional que",
            "start": 3307.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "hubiera podido ocurrir durante ese",
            "start": 3309.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "periodo entonces durante todo el mes de",
            "start": 3311.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "mayo la estrategia fue exitosa sucede Lo",
            "start": 3314.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mismo para el mes de junio y podemos",
            "start": 3317.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destacar adem\u00e1s que de esta demanda que",
            "start": 3320.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo d\u00eda a d\u00eda la parp",
            "start": 3323.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "aci\u00f3n que ha tenido la CFE en conjunto",
            "start": 3326.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "con los productores independientes de",
            "start": 3328.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda ha alcanzado en el en el punto",
            "start": 3330.2,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de m\u00e1xima demanda el 81 Por de inyecci\u00f3n",
            "start": 3333.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda este en ese horario ahora",
            "start": 3337.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "veamos Qu\u00e9 sucede con la participaci\u00f3n",
            "start": 3341.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de esas empresas privadas que",
            "start": 3344.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mencion\u00e1bamos en la tabla de",
            "start": 3345.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "capacidades la participaci\u00f3n promedio de",
            "start": 3348.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estas centrales privadas fue de",
            "start": 3350.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "6781 mw sin embargo su capacidad aqu\u00ed",
            "start": 3353.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estamos hablando exclusivamente de la",
            "start": 3357.599,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de centrales privadas que s\u00ed son",
            "start": 3359.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "firmes es decir no son aquellas",
            "start": 3362.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "renovables intermitentes son las que",
            "start": 3363.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tienen tecnolog\u00eda para poder generar",
            "start": 3366.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cuando se les requiera y su capacidad",
            "start": 3368.68,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "suma",
            "start": 3370.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "12420 mw sin embargo en este periodo de",
            "start": 3371.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo el mes de mayo su m\u00e1xima aportaci\u00f3n",
            "start": 3375.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "fue de",
            "start": 3378.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "7578 mw cuando m\u00e1s inyectaron a la red y",
            "start": 3379.0,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "su m\u00ednima fue de 52",
            "start": 3383.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "7 esto quiere decir que entregan",
            "start": 3386.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente El 55 por de su capacidad y",
            "start": 3389.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "existe el restante 45 por que no es",
            "start": 3393.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "entregado a pesar de que el sistema se",
            "start": 3396.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "encontraba en condiciones de alta",
            "start": 3398.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "necesidad este comportamiento inclusive",
            "start": 3401.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ya ha sido detectado por la comisi\u00f3n",
            "start": 3404.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda quien ha",
            "start": 3406.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comunicado a estas centrales que se",
            "start": 3408.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "encuentran en falta por no despachar O",
            "start": 3409.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no generar con la capacidad acreditada",
            "start": 3413.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que tienen en sus permisos de",
            "start": 3415.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n veamos adicionalmente cu\u00e1l es",
            "start": 3419.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n y c\u00f3mo se comportan las",
            "start": 3423.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "centrales generadoras de la CFE en estos",
            "start": 3426.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "efectos de variaci\u00f3n de la demanda",
            "start": 3428.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "diaria en el d\u00eda El Sistema",
            "start": 3430.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional presenta dos",
            "start": 3433.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "demandas m\u00e1ximas una en la tarde la",
            "start": 3435.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conocemos como la demanda m\u00e1xima",
            "start": 3438.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "vespertina y otra en la noche entre 7 de",
            "start": 3439.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la noche y las 9 de la noche que es la",
            "start": 3443.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "demanda nocturna para este segundo",
            "start": 3445.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "evento que he mencionado de forma",
            "start": 3448.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reiterada que es el el momento de mayor",
            "start": 3450.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estr\u00e9s en el sistema no se cuenta ya con",
            "start": 3452.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n solar fotovoltaica privada",
            "start": 3456.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ese sector del gr\u00e1fico de capacidad",
            "start": 3458.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "donde hicimos \u00e9nfasis hace un momento y",
            "start": 3461.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esto representa una disminuci\u00f3n en la",
            "start": 3464.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de energ\u00eda fotovoltaica de",
            "start": 3465.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "5000 a 6000 mw lo vemos representado en",
            "start": 3467.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "el gr\u00e1fico en esta l\u00ednea de color azul",
            "start": 3471.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 graficada durante un d\u00eda completo",
            "start": 3474.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "vemos como cuando es el transcurso de la",
            "start": 3478.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana sin duda las necesidades de",
            "start": 3480.319,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica disminuyen aqu\u00ed la",
            "start": 3482.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda est\u00e1n dormidos",
            "start": 3484.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh comienzan las actividades la",
            "start": 3486.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n durante la ma\u00f1ana empieza a",
            "start": 3488.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "crecer la demanda de Electricidad existe",
            "start": 3490.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un primer pico entre las 16 y 18 horas",
            "start": 3492.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "actividades vamos a decir de mediod\u00eda",
            "start": 3496.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sin embargo aqu\u00ed Todav\u00eda existen estos",
            "start": 3498.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "6000 mw de solar",
            "start": 3500.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fotovoltaico cuando se va el sol y",
            "start": 3502.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "comienza el periodo nocturno en",
            "start": 3505.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "alrededor de las 19 horas Esta",
            "start": 3507.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n privada fotovoltaica",
            "start": 3510.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "disminuye totalmente su",
            "start": 3512.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "capacidad es decir ya no tenemos esos",
            "start": 3515.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "recursos disponibles Qui\u00e9n es el que",
            "start": 3518.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "hace el respaldo de esa ausencia de",
            "start": 3522.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "capacidad fotovoltaica la CFE como",
            "start": 3524.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ustedes podr\u00e1n observar la participaci\u00f3n",
            "start": 3528.44,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "de los productores independientes de",
            "start": 3530.319,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "energ\u00eda se mantiene estable entonces",
            "start": 3531.559,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "todo el respaldo lo ejecuta la CFE y no",
            "start": 3533.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "solo es el respaldo de esta ausencia del",
            "start": 3536.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "recurso solar sino tambi\u00e9n el incremento",
            "start": 3538.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "natural que tiene la demanda para las",
            "start": 3540.48,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "necesidades nocturnas de tal manera que",
            "start": 3543.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "las CFE y los productores independientes",
            "start": 3545.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "atienden esa subida de recursos para",
            "start": 3547.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "atender la demanda m\u00e1xima pero",
            "start": 3552.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "especialmente la tecnolog\u00eda de",
            "start": 3554.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica que es la que",
            "start": 3556.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "cuenta con una mayor flexibilidad",
            "start": 3558.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "operativa y mejores capacidades para",
            "start": 3561.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "responder \u00e1gilmente o con mayor",
            "start": 3563.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "velocidad a las necesidades es quien",
            "start": 3566.28,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "hace esa esa atenci\u00f3n de subir",
            "start": 3568.52,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente eh la la potencia para poder",
            "start": 3571.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "atender la la demanda de tal manera que",
            "start": 3574.799,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "pasamos de un promedio en el d\u00eda de un",
            "start": 3577.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "68 por de participaci\u00f3n a el punto",
            "start": 3579.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "nocturno un 81",
            "start": 3584.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por. en la siguiente vemos el detalle de",
            "start": 3587.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona eh precisamente las",
            "start": 3590.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "centrales hidroel\u00e9ctricas estas generan",
            "start": 3592.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda sin embargo van variando su",
            "start": 3595.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "potencia disponible a la red frente a la",
            "start": 3597.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "demanda m\u00e1xim nocturna como lo hemos",
            "start": 3600.799,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "explicado incrementan su potencia hasta",
            "start": 3602.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "llegar a sus valores nominales y hacen",
            "start": 3605.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "el respaldo de esta ausencia de",
            "start": 3608.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n fotovoltaica se mantiene un",
            "start": 3609.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nivel de operaci\u00f3n cuando es necesario",
            "start": 3612.2,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "que vaya incrementando la demanda estas",
            "start": 3613.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "suben su capacidad Y pr\u00e1cticamente aqu\u00ed",
            "start": 3615.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se nota que desde las 18 horas previo al",
            "start": 3618.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pico de demanda y en las horas eh",
            "start": 3621.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nocturnas tenemos la mayor producci\u00f3n de",
            "start": 3624.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las centrales hidroel\u00e9ctricas con esto",
            "start": 3626.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "destacamos que esta tecnolog\u00eda tiene un",
            "start": 3629.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "funcionamiento",
            "start": 3632.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico y a ra\u00edz del decreto",
            "start": 3633.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "publicado por el se\u00f1or presidente se ha",
            "start": 3636.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "fortalecido y reorientado su despacho de",
            "start": 3638.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n para que este tenga un",
            "start": 3641.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "sentido social y protecci\u00f3n civil",
            "start": 3643.72,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "adicionalmente se ha hecho la revisi\u00f3n",
            "start": 3647.16,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1les son las aportaciones y los",
            "start": 3651.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "niveles de almacenamiento en centrales",
            "start": 3655.119,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas Estas son las de",
            "start": 3656.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "almacenamiento de Gran",
            "start": 3659.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tama\u00f1o y en resumen lo que podemos",
            "start": 3660.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "comentar es Cu\u00e1l ha sido el",
            "start": 3663.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "comportamiento de este proceso",
            "start": 3665.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrico de los a\u00f1os 2022 al 2024",
            "start": 3666.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "en el 2023 y en el 24 el almacenamiento",
            "start": 3670.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "inicial de los embalses de las centrales",
            "start": 3674.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas fue del 55 y 54 por aqu\u00ed",
            "start": 3676.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "lo vemos el 22 iniciamos con un",
            "start": 3679.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "almacenamiento del 72 por Tuvimos una",
            "start": 3682.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "buena producci\u00f3n con centrales",
            "start": 3685.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas debido a menor",
            "start": 3687.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n por lluvias de recursos",
            "start": 3690.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulicos iniciamos el 2023 con el 55",
            "start": 3692.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "por y es una condici\u00f3n similar a la del",
            "start": 3696.039,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "2024 que iniciamos con un 54 por. Esto",
            "start": 3699.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "se debe a que no siempre llueve la misma",
            "start": 3703.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cantidad en el pa\u00eds tenemos Algunos a\u00f1os",
            "start": 3706.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "h\u00famedos donde tenemos una alta",
            "start": 3709.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de centrales hidr\u00e1ulicas y",
            "start": 3710.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os secos donde tenemos Eh no",
            "start": 3712.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tanta aportaci\u00f3n de lluvias como el a\u00f1o",
            "start": 3715.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2019 y el pasado",
            "start": 3717.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2023 Pero como ustedes podr\u00e1n ver a",
            "start": 3720.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pesar de tener un a\u00f1o seco en el 2019 el",
            "start": 3723.359,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "resto de los a\u00f1os tuvimos un incremento",
            "start": 3726.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en la producci\u00f3n con centrales",
            "start": 3728.319,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricas porque tuvimos",
            "start": 3729.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "aportaciones de lluvias eso esperamos",
            "start": 3731.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que suceda durante el 2024 de tal manera",
            "start": 3733.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que con el pron\u00f3stico de lluvias que se",
            "start": 3736.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiene previsto y la utilizaci\u00f3n e",
            "start": 3739.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n de su energ\u00eda cerraremos el",
            "start": 3741.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con un estimado del 61 por",
            "start": 3743.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "destacamos que la generaci\u00f3n",
            "start": 3747.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrica contin\u00faa siendo la mejor",
            "start": 3748.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia de respaldo del sistema",
            "start": 3751.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional su modernizaci\u00f3n es",
            "start": 3753.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esencial para poder garantizar la",
            "start": 3757.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "seguridad y confiabilidad del sistema si",
            "start": 3759.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "no tiene inconveniente se\u00f1or presidente",
            "start": 3762.48,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "le vamos a hacer la palabra al maestro",
            "start": 3764.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Miguel L\u00f3pez L\u00f3pez quien es el",
            "start": 3766.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "subdirector de contrataci\u00f3n y servicios",
            "start": 3768.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para que podamos ahondar en el proceso",
            "start": 3770.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de fortalecimiento y rescate de la cf",
            "start": 3771.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 3780.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidente se\u00f1or director buenos d\u00edas a",
            "start": 3782.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "todos nuestros compa\u00f1eros de los medios",
            "start": 3784.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n bueno como lo ha",
            "start": 3785.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado mi compa\u00f1ero Juan Antonio todo",
            "start": 3788.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto que que se ha hecho en estos d\u00edas",
            "start": 3791.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cr\u00edticos lo hemos hecho con una",
            "start": 3794.319,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del 42 por en la",
            "start": 3796.16,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n anual el presidente a inicio",
            "start": 3799.799,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n nos instruy\u00f3 el",
            "start": 3803.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 3804.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Electricidad y este rescate se traduce",
            "start": 3806.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "en inversiones important\u00edsimas que hemos",
            "start": 3809.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desarrollado con la finalidad de llegar",
            "start": 3812.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "al 54 por de la",
            "start": 3814.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n estos proyectos son y el",
            "start": 3816.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "rescate ordenado son 22 proyectos de",
            "start": 3819.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "energ\u00edas limpias que ahorita",
            "start": 3821.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presentaremos su detalle en un video 13",
            "start": 3823.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "proyectos de generaci\u00f3n de \u00faltima",
            "start": 3826.039,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda a gas es decir son ciclos",
            "start": 3828.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "combinados o centrales de combusti\u00f3n",
            "start": 3830.839,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "interna que consumen gas natural",
            "start": 3832.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que tenemos contratado en los gasoductos",
            "start": 3836.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "y que son muy eficientes las 13",
            "start": 3839.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "centrales adquiridas por el estado",
            "start": 3842.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mexicano antes propiedad de iberdrola la",
            "start": 3844.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en 60 proyectos prioritarios",
            "start": 3847.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n y 41 proyectos",
            "start": 3849.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "prioritarios de",
            "start": 3852.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de haber seguido con la",
            "start": 3854.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "inercia que dej\u00f3 la reforma de la",
            "start": 3856.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "impulsada por la administraci\u00f3n anterior",
            "start": 3859.319,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 3861.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "hubiera al final de esta administraci\u00f3n",
            "start": 3863.039,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "llegado al 16 por el efecto la",
            "start": 3865.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "importancia de este programa de rescate",
            "start": 3869.039,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es",
            "start": 3872.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea roja no solamente se revirti\u00f3",
            "start": 3874.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "este descenso que tra\u00edamos que a nuestra",
            "start": 3877.48,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "llegada ten\u00edamos el 54 por de la",
            "start": 3879.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n anual ven\u00edamos descendiendo",
            "start": 3882.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o 2020 y se revierte digamos",
            "start": 3884.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "con la entrada de nuevos proyectos al",
            "start": 3888.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy tener el 42 por y estamos por",
            "start": 3891.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "terminar estos proyectos que vamos a",
            "start": 3894.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presentar de tal manera que estos",
            "start": 3896.68,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "proyectos van a nos van a llevar a",
            "start": 3898.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "generar el 5% al terminar esta",
            "start": 3902.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hasta el 60 cuando",
            "start": 3904.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos los recursos est\u00e9n operando de",
            "start": 3907.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "manera \u00f3ptima la que sigue por favor",
            "start": 3910.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Bueno es muy importante para nosotros",
            "start": 3913.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "mostrar a ustedes A qu\u00e9 se ha enfrentado",
            "start": 3916.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ante",
            "start": 3919.079,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el fen\u00f3meno de los TR d\u00edas que acaba de",
            "start": 3921.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presentar mi compa\u00f1ero se emprendi\u00f3 una",
            "start": 3923.799,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en donde se difundi\u00f3 la idea",
            "start": 3927.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "falsa con tres principales premisas que",
            "start": 3929.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tenemos un sistema endeble que hay falta",
            "start": 3932.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n y que tenemos una crisis",
            "start": 3935.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica hicimos un monitoreo de todas",
            "start": 3937.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "las notas que surgieron en estos d\u00edas",
            "start": 3940.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "alrededor de 4,251 notas de las cuales",
            "start": 3942.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ninguna habla en favor de la empresa del",
            "start": 3945.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Estado menos del 1% es una nota neutra",
            "start": 3949.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que va a se\u00f1alar informaci\u00f3n \u00fanicamente",
            "start": 3953.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y el 99% de las notas estaban digamos",
            "start": 3955.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "fortaleciendo estas tres premisas que",
            "start": 3960.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamos aqu\u00ed los medios de",
            "start": 3962.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n no destacaron que esto se",
            "start": 3964.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "trat\u00f3 de un fen\u00f3meno mundial no era un",
            "start": 3966.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno exclusivo de de de M\u00e9xico",
            "start": 3968.599,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "incluso podemos ver casos",
            "start": 3972.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "internacionales ercot que es el operador",
            "start": 3974.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del sistema el\u00e9ctrico en Texas se\u00f1al\u00f3 el",
            "start": 3977.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "17 de mayo que hab\u00eda una emergencia por",
            "start": 3980.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "altas temperaturas que hab\u00eda un gran",
            "start": 3982.24,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "n\u00famero de centrales de desconectadas por",
            "start": 3984.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento Y que requer\u00eda la",
            "start": 3986.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de m\u00e1quinas de",
            "start": 3989.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mantenimiento por lo que advert\u00eda que",
            "start": 3990.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un estado de alerta en el sistema",
            "start": 3992.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en el caso de Espa\u00f1a un caso",
            "start": 3995.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "digamos que que a veces les gusta mucho",
            "start": 3998.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presumir la red el\u00e9ctrica espa\u00f1ola la",
            "start": 4001.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "red el\u00e9ctrica de Espa\u00f1a detuvo una noche",
            "start": 4004.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "todo el suministro el\u00e9ctrico a la gran",
            "start": 4007.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "industria para evitar un gran apag\u00f3n",
            "start": 4009.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ahorita hablaba y explicaba el ingeniero",
            "start": 4011.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Juan Antonio Fern\u00e1ndez que se tiene que",
            "start": 4013.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mantener el equilibrio la red el\u00e9ctrica",
            "start": 4016.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola tuvo que tirar la carga de esta",
            "start": 4019.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran industria para evitar que hubiera",
            "start": 4022.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "un apag\u00f3n masivo por qu\u00e9 se dio esta",
            "start": 4024.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n principalmente por el paro de",
            "start": 4027.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dos centrales nucleares y la disminuci\u00f3n",
            "start": 4029.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica y e\u00f3lica",
            "start": 4032.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 pararon estas dos centrales",
            "start": 4035.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "nucleares porque los precios no le",
            "start": 4036.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "resultaban rentables los precios en ese",
            "start": 4039.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "momento en el mercado el\u00e9ctrico espa\u00f1ol",
            "start": 4041.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no les resultaban rentables por lo que",
            "start": 4043.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "las centrales nucleoel\u00e9ctricas al ser",
            "start": 4045.92,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "privadas decidieron no operar en",
            "start": 4048.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdidas y detener su operaci\u00f3n y",
            "start": 4050.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tuvieron que interrumpir 609 mw para",
            "start": 4052.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "evitar una carga digamos una crisis en",
            "start": 4055.279,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el sistema el\u00e9ctrico espa\u00f1ol lo que",
            "start": 4057.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "queremos destacar con esto es que no hay",
            "start": 4060.599,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una crisis de energ\u00eda en M\u00e9xico gracias",
            "start": 4062.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a la CFE como se ha mostrado en los",
            "start": 4064.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s endebles del sistema se ha",
            "start": 4066.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "generado hasta el",
            "start": 4069.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "81 de la energ\u00eda la que sigue en",
            "start": 4071.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de la falta de inversi\u00f3n que se",
            "start": 4074.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ha se\u00f1alado M\u00e9xico eval eval\u00faa un centro",
            "start": 4076.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de pensamiento sac\u00f3 un estudio como los",
            "start": 4080.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "muchos que ha sacado en contra de la",
            "start": 4084.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que",
            "start": 4085.359,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "titul\u00f3 intermitencia en la inversi\u00f3n y",
            "start": 4087.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de La CFE en donde presentaba",
            "start": 4089.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que esta administraci\u00f3n Es la que ha",
            "start": 4092.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "hecho la menor inversi\u00f3n de los \u00faltimos",
            "start": 4093.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuatro sexenios presentaba los sexenios",
            "start": 4096.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de de Vicente Fox Felipe Calder\u00f3n y Pe\u00f1a",
            "start": 4099.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Nieto donde el de Felipe Calder\u00f3n",
            "start": 4102.6,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba era el que m\u00e1s se hab\u00eda",
            "start": 4104.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "invertido y este administraci\u00f3n",
            "start": 4106.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente hab\u00eda invertido 39,000",
            "start": 4108.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "millones de pesos promedio anuales bueno",
            "start": 4111.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es la realidad la realidad es que",
            "start": 4114.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n ha invertido",
            "start": 4116.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "alrededor de 20,000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4118.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en toda la administraci\u00f3n lo que si lo",
            "start": 4122.199,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "traducimos en pesos son cerca de",
            "start": 4124.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "332,000 millones de pesos nos da un",
            "start": 4126.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 4129.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "94,500 millones de pesos por",
            "start": 4131.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1o En qu\u00e9 se traduce esto que si",
            "start": 4134.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "junt\u00e1ramos los sexenios de Fox y Pe\u00f1a",
            "start": 4137.08,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Nieto ni siquiera juntando estas dos",
            "start": 4139.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inversiones alcanzan los valores que",
            "start": 4141.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tenemos de inversi\u00f3n en esta",
            "start": 4144.64,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 4146.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la la inversi\u00f3n del secenio de Calder\u00f3n",
            "start": 4148.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "representa el 70 de la inversi\u00f3n que",
            "start": 4151.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos desarrollada en este por lo que",
            "start": 4154.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este la inversi\u00f3n que tenemos durante",
            "start": 4157.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n Es hist\u00f3rica y no no",
            "start": 4159.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "tiene precedente alguno la que sigue por",
            "start": 4161.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4164.359,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "haciendo un resumen de cu\u00e1les son la el",
            "start": 4166.759,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "desglose de estos 20,000 millones de",
            "start": 4169.159,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares que acabo de se\u00f1alar en 35",
            "start": 4171.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "proyectos de generaci\u00f3n que ha hecho",
            "start": 4173.839,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "directamente la comisi\u00f3n F electricidad",
            "start": 4175.56,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "integrados por los 20 proyectos",
            "start": 4178.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricos 16 modernizaciones",
            "start": 4180.799,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "cuatro equipamientos el desarrollo de 13",
            "start": 4183.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centrales de \u00daltima Generaci\u00f3n a gas el",
            "start": 4185.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "desarrollo de la central de Puerto",
            "start": 4188.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco y tambi\u00e9n la central",
            "start": 4190.0,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fotovoltaica de nachicocom con una",
            "start": 4191.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 9000 171 millones de d\u00f3 y",
            "start": 4193.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una capacidad de 13,920 mw la",
            "start": 4197.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de las 13 centrales antes",
            "start": 4200.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "propiedad de iberdrola por el estado",
            "start": 4203.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "mexicano con una capacidad de 8539 mw y",
            "start": 4204.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de 5943 millones de",
            "start": 4208.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares la inversi\u00f3n de en 60 proyectos",
            "start": 4210.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n tambi\u00e9n la la red de",
            "start": 4214.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n eh de CFE ha tenido un",
            "start": 4216.719,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "ataque digamos permanente sobre que no",
            "start": 4220.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "hay inversi\u00f3n se ha invertido ido en",
            "start": 4223.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n en 60 proyectos que",
            "start": 4225.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "son muy importantes para el desarrollo",
            "start": 4227.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de subestaciones de l\u00edneas de",
            "start": 4230.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n no circuitos y equipos de",
            "start": 4232.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "\u00faltima tecnolog\u00eda que tambi\u00e9n van a",
            "start": 4234.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "apoyar con reducir o mejorar la calidad",
            "start": 4236.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la transmisi\u00f3n o el transporte de la",
            "start": 4239.92,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "energ\u00eda con una inversi\u00f3n de 4,600",
            "start": 4241.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3 41 proyectos de",
            "start": 4243.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n que es el desarrollo de",
            "start": 4246.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de distribuci\u00f3n para llegar a hoy",
            "start": 4248.199,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tenemos el 99.4 por de la poblaci\u00f3n con",
            "start": 4251.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acceso a energ\u00eda el\u00e9ctrica el desarrollo",
            "start": 4254.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de esta infraestructura es buscando",
            "start": 4257.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "llegar al 100% la que sigue por favor",
            "start": 4259.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "entonces En conclusi\u00f3n la CFE",
            "start": 4263.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "actualmente participa con el 42 por de",
            "start": 4266.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la generaci\u00f3n anual y respalda el",
            "start": 4268.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sistema cuando los privados dejan de",
            "start": 4271.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "aportar energ\u00eda a la red es decir en el",
            "start": 4272.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s cr\u00edtico estamos aportando",
            "start": 4274.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hasta el 81 por. llegar al 54 por o",
            "start": 4276.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "regresar al 54 como lo instruy\u00f3 el",
            "start": 4280.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidente digamos no es una ocurrencia",
            "start": 4283.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tiene que ver con que son los recursos",
            "start": 4286.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "necesarios para que en el momento de",
            "start": 4288.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mayor vulnerabilidad del sistema o de",
            "start": 4291.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "mayor requerimientos de energ\u00eda que es",
            "start": 4293.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la demanda nocturna se pueda contar con",
            "start": 4296.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el 100% en caso de alguna emergencia el",
            "start": 4298.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "rescate de la CFE tiene una inversi\u00f3n",
            "start": 4302.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de casi 20,000 millones de de",
            "start": 4304.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares se requiere esto nos parece muy",
            "start": 4307.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "importante es catarlo se requiere la",
            "start": 4310.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "rector\u00eda del estado en el sector",
            "start": 4312.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico para garantizar un servicio",
            "start": 4313.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "ininterrumpido y atender cualquier",
            "start": 4316.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eventualidad Por qu\u00e9 Porque el objetivo",
            "start": 4318.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de las CFE es garantizar la electricidad",
            "start": 4320.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a cualquier costo y sin que ello impacte",
            "start": 4322.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "a la tarifa en t\u00e9rminos reales las CFE y",
            "start": 4325.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el cenace seguir\u00e1n trabajando digamos en",
            "start": 4328.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo lo que es el el llamado verano que",
            "start": 4331.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "son donde tenemos los Las mayores",
            "start": 4334.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "requerimientos de energ\u00eda para",
            "start": 4336.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "monitorear el abasto seguro de la",
            "start": 4338.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "electricidad Entonces si me pueden",
            "start": 4341.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "apoyar con el video donde vamos a",
            "start": 4343.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Mostrar los detalles del avance del plan",
            "start": 4345.159,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4347.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n rescate de la CFE al inicio de",
            "start": 4348.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la Administraci\u00f3n se encontr\u00f3 que la CFE",
            "start": 4352.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "requer\u00eda acciones urgentes para",
            "start": 4354.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "robustecer y modernizar toda su",
            "start": 4356.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica de lo",
            "start": 4357.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "contrario al t\u00e9rmino de la",
            "start": 4359.76,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n tendr\u00eda una participaci\u00f3n",
            "start": 4360.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de apenas el 16 por de la generaci\u00f3n del",
            "start": 4363.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y as\u00ed progresivamente hasta llegar",
            "start": 4365.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a su desaparici\u00f3n el presidente de la",
            "start": 4368.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica orden\u00f3 el rescate de la",
            "start": 4370.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para",
            "start": 4371.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed recobrar su vocaci\u00f3n de servicio el",
            "start": 4373.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cual se logra a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n",
            "start": 4376.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica en las principales \u00e1reas",
            "start": 4377.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sustantivas como la generaci\u00f3n",
            "start": 4379.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n ello con el",
            "start": 4381.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "firme objetivo de garantizar el",
            "start": 4383.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "suministro el\u00e9ctrico de manera continua",
            "start": 4385.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "confiable y asequible para todo el",
            "start": 4387.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico en materia de",
            "start": 4389.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la CFE",
            "start": 4391.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "emprendi\u00f3 un ambicioso plan que incluye",
            "start": 4394.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "el desarrollo de 35 proyectos que",
            "start": 4396.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "representan un total de",
            "start": 4398.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "13,920 mw de capacidad instalada y una",
            "start": 4399.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sin precedentes de 9171",
            "start": 4403.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lar la mayor\u00eda de estos",
            "start": 4406.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "proyectos estar\u00e1n terminados y listos",
            "start": 4408.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "para generar electricidad en el presente",
            "start": 4410.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "sexenio con esta adici\u00f3n de capacidad al",
            "start": 4412.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico la participaci\u00f3n del",
            "start": 4415.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "estado en la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4417.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en M\u00e9xico alcanzar\u00e1 el 5% en",
            "start": 4418.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "2024 en el caso de la transmisi\u00f3n la CFE",
            "start": 4422.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "en un ejercicio de planeaci\u00f3n",
            "start": 4425.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica elabor\u00f3 un portafolio de 60",
            "start": 4427.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "proyectos para fortalecer el sistema",
            "start": 4429.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico nacional por lo que con una",
            "start": 4431.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 4600 millones de d\u00f3lares se",
            "start": 4433.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "construyen subestaciones l\u00edneas de",
            "start": 4436.199,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n e instalaci\u00f3n de equipos de",
            "start": 4438.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "\u00faltima tecnolog\u00eda para regular la",
            "start": 4440.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n a fin de cumplir con la demanda",
            "start": 4442.159,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "preservar y mejorar la confiabilidad de",
            "start": 4444.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la red Nacional de transmisi\u00f3n Asimismo",
            "start": 4446.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en el caso de la distribuci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 4448.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "se desarrollan 41 proyectos",
            "start": 4451.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "correspondientes a subestaciones",
            "start": 4453.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "transformadores alimentadores y l\u00edneas",
            "start": 4455.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de distribuci\u00f3n con una inversi\u00f3n de",
            "start": 4458.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alrededor de 278",
            "start": 4460.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "millones de esta manera la cf garantiza",
            "start": 4462.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el correcto funcionamiento de su",
            "start": 4465.84,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "infraestructura el\u00e9ctrica en todo el",
            "start": 4467.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "proceso desde la generaci\u00f3n hasta el",
            "start": 4469.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "transporte de Electricidad para llegar a",
            "start": 4471.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los hogares y negocios de millones de",
            "start": 4472.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos Avance en los proyectos de",
            "start": 4475.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n energ\u00edas limpias proyectos",
            "start": 4477.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos se",
            "start": 4480.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "consideran 22 proyectos de energ\u00eda",
            "start": 4482.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Limpia conformados por la construcci\u00f3n",
            "start": 4484.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de la central fotovoltaica Puerto",
            "start": 4486.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco en Sonora que ser\u00e1 la m\u00e1s grande",
            "start": 4488.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de Am\u00e9rica y la central solar nachicocom",
            "start": 4491.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n que dotar\u00e1 de energ\u00eda \u00eda a",
            "start": 4493.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones",
            "start": 4495.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la modernizaci\u00f3n y sustituci\u00f3n",
            "start": 4497.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de los principales componentes de 16",
            "start": 4499.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "centrales hidroel\u00e9ctricas Para",
            "start": 4501.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "aprovechar la infraestructura existente",
            "start": 4503.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y alargar su vida \u00fatil por 50 a\u00f1os m\u00e1s y",
            "start": 4505.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el equipamiento de cuatro presas para",
            "start": 4508.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "convertirse en nuevas centrales",
            "start": 4510.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricas estos proyectos de energ\u00eda",
            "start": 4511.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "limpia cuentan con una inversi\u00f3n",
            "start": 4514.12,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de",
            "start": 4515.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "3191 millones d\u00f3lar y representan",
            "start": 4516.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "6925 mw de capacidad de los cuales se",
            "start": 4520.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "adicionan 173 mw al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 4523.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Nacional los avances son los siguientes",
            "start": 4526.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco",
            "start": 4529.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 91",
            "start": 4531.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "por. central Ne chicom avance f\u00edsico",
            "start": 4533.76,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "99% el fuerte finalizada y en",
            "start": 4538.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n sanalona finalizada y en",
            "start": 4541.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n",
            "start": 4545.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "umaya finalizada y en operaci\u00f3n novillo",
            "start": 4547.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n Infiernillo",
            "start": 4551.239,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 68 por. la villita avance",
            "start": 4555.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "f\u00edsico 91 por. el caracol avance f\u00edsico",
            "start": 4559.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "82 por. cimap\u00e1n avance f\u00edsico",
            "start": 4564.159,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "95 mazatepec avance f\u00edsico 85 por.",
            "start": 4569.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "portesuelos 1 avance f\u00edsico 96",
            "start": 4574.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "portesuelos dos avance f\u00edsico",
            "start": 4578.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "96 Minas avance f\u00edsico",
            "start": 4582.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "9% El Encanto avance f\u00edsico",
            "start": 4585.52,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "77 Malpaso avance f\u00edsico 49 por.",
            "start": 4589.48,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "Angostura avance f\u00edsico 57 por. pe\u00f1itas",
            "start": 4594.84,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 90 por. chicoas\u00e9n 2 avance",
            "start": 4600.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "f\u00edsico 51",
            "start": 4604.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por. Santa Mar\u00eda avance f\u00edsico 32 por.",
            "start": 4606.8,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "amata avance f\u00edsico 12",
            "start": 4611.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "picachos avance f\u00edsico 52 por. los",
            "start": 4615.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "principales componentes de la mayor\u00eda de",
            "start": 4619.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estas centrales como generadores",
            "start": 4621.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos turbinas y transformadores ya",
            "start": 4623.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en sitio en el caso de las",
            "start": 4625.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "centrales como chicoacen 2 Santa Mar\u00eda",
            "start": 4627.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "amata y picachos la llegada de sus",
            "start": 4629.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "equipos principales est\u00e1 garantizada",
            "start": 4632.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "contractualmente en los pr\u00f3ximos meses",
            "start": 4634.199,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "centrales de generaci\u00f3n de \u00faltima",
            "start": 4636.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda a gas este portafolio est\u00e1",
            "start": 4638.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "integrado por 13 centrales el\u00e9ctricas 10",
            "start": 4641.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo con inado en",
            "start": 4643.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "desarrollo dos centrales de combusti\u00f3n",
            "start": 4645.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interna finalizadas y una planta aerod",
            "start": 4647.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "derivada tambi\u00e9n finalizada estas",
            "start": 4649.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "centrales de \u00faltima tecnolog\u00eda tienen la",
            "start": 4652.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "finalidad de atender la demanda",
            "start": 4654.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en zonas estrat\u00e9gicas en el",
            "start": 4655.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds as\u00ed como robustecer las",
            "start": 4657.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California",
            "start": 4660.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n de manera continua y confiable",
            "start": 4662.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "brindando estabilidad al sistema",
            "start": 4665.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia",
            "start": 4666.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "representan una capacidad de",
            "start": 4669.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "6995 mw y cuentan con una inversi\u00f3n de",
            "start": 4671.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "980 millones de d\u00f3 los avances son los",
            "start": 4675.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "siguientes central ciclo combinado",
            "start": 4678.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Riviera Maya Valladolid avance f\u00edsico 84",
            "start": 4680.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado San Luis",
            "start": 4684.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "R\u00edo Colorado avance f\u00edsico",
            "start": 4687.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "80% central ciclo combinado Gonz\u00e1lez",
            "start": 4690.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Ortega avance f\u00edsico 79 por. central",
            "start": 4693.84,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ciclo combinado tucpan avance f\u00edsico 76",
            "start": 4698.32,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado M\u00e9rida",
            "start": 4702.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 88",
            "start": 4705.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado Salamanca",
            "start": 4708.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 98",
            "start": 4711.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado el saus 2",
            "start": 4714.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "avance f\u00edsico 98",
            "start": 4717.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por. central ciclo combinado Manzanillo",
            "start": 4720.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "3 avance f\u00edsico 81 por. central ciclo",
            "start": 4722.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "combinado San Luis Potos\u00ed avance f\u00edsico",
            "start": 4726.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "98 central ciclo combinado Lerdo avance",
            "start": 4730.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "f\u00edsico 8",
            "start": 4733.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2% central de combusti\u00f3n interna",
            "start": 4735.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Mexicali Oriente finalizada y en",
            "start": 4738.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n central de combusti\u00f3n interna",
            "start": 4740.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "altar finalizada y en operaci\u00f3n central",
            "start": 4742.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aerod derivada Gonz\u00e1lez Ortega",
            "start": 4746.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "finalizada y en operaci\u00f3n todas las",
            "start": 4748.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centrales de ciclo combinado ya cuentan",
            "start": 4751.159,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "con el suministro en sitio de sus",
            "start": 4753.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "principales componentes como turbinas de",
            "start": 4754.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "gas generadores y turbinas de vapor por",
            "start": 4756.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "lo que actualmente est\u00e1n en etapas de",
            "start": 4759.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "montaje y pruebas de puesta en servicio",
            "start": 4761.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "la CFE contin\u00faa trabajando para",
            "start": 4763.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica",
            "start": 4765.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus",
            "start": 4767.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con",
            "start": 4769.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "el firme objetivo de recuperar la",
            "start": 4771.639,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "rector\u00eda del estado en el sector",
            "start": 4773.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico y as\u00ed garantizar el acceso a",
            "start": 4774.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la electricidad con tarifas justas a",
            "start": 4777.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "todo el pueblo de M\u00e9xico comisi\u00f3n",
            "start": 4779.44,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "federal de",
            "start": 4781.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "electricidad Si",
            "start": 4784.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "me yo",
            "start": 4789.48,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "quisiera terminar con unas conclusiones",
            "start": 4792.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "importantes este esfuerzo esta",
            "start": 4797.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n este",
            "start": 4800.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "desarrollo no se est\u00e1 haciendo en",
            "start": 4802.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ninguna parte del mundo tenemos el",
            "start": 4806.04,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contacto con las grandes empresas",
            "start": 4808.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "constructoras de los equipos y nos lo",
            "start": 4810.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dicen permanentemente es un esfuerzo",
            "start": 4813.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "extraordinario no se hubiera podido",
            "start": 4818.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lograr si no hubi\u00e9ramos tenido el apoyo",
            "start": 4821.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica cada una",
            "start": 4824.36,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de estas obras implica movilizaci\u00f3n de",
            "start": 4827.32,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de m\u00e1quinas por todo el pa\u00eds implica",
            "start": 4832.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "recibir un conjunto de maquinarias que",
            "start": 4836.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienen que pasar con una gran cidad todo",
            "start": 4838.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "esto se ha logrado porque El poder del",
            "start": 4841.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica permiti\u00f3 que",
            "start": 4845.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "todo se conjuntar para este objetivo Y",
            "start": 4848.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 Y por qu\u00e9 se ha hecho este",
            "start": 4852.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "esfuerzo",
            "start": 4854.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "permanente el desarrollo de cada planta",
            "start": 4856.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 4860.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "financiamiento su capacidad ha sido",
            "start": 4862.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "analizado permanentemente por el",
            "start": 4865.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidente hemos informado al presidente",
            "start": 4868.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas hemos informado c\u00f3mo",
            "start": 4871.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "avanzan las plantas y nos ha ayudado en",
            "start": 4875.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cualquiera de los problemas que hayamos",
            "start": 4878.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "tenido que son muchos en todo el",
            "start": 4880.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "territorio de la de la en todo el",
            "start": 4883.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "territorio del pa\u00eds y hay que hay que",
            "start": 4885.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "reconocer que la",
            "start": 4888.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "electricidad es la esencia de todo en el",
            "start": 4891.719,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds la electricidad es la la vida",
            "start": 4895.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "personal es el bienestar de las familias",
            "start": 4901.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "la electricidad es el desarrollo",
            "start": 4904.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico el la electricidad es la",
            "start": 4907.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "seguridad nacional la CFE constituye las",
            "start": 4909.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "venas las arterias y la sangre que",
            "start": 4915.44,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "mantiene vivo a este pa\u00eds es la empresa",
            "start": 4919.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante de M\u00e9xico y ha recibido",
            "start": 4923.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el apoyo permanente del presidente de la",
            "start": 4926.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica es un gran logro eh con su",
            "start": 4928.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "impulso y la gran capacidad de los",
            "start": 4932.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4935.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Electricidad es una empresa fant\u00e1stica",
            "start": 4938.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es una empresa que est\u00e1 comprometida",
            "start": 4941.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "comprometida con la poblaci\u00f3n con el",
            "start": 4945.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico no es una empresa que",
            "start": 4948.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "venga a obtener recursos Ya vimos ese",
            "start": 4951.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "comentario que tenemos perfectamente",
            "start": 4955.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bien medido en los momentos cruciales en",
            "start": 4957.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que se necesitaba todo el apoyo de la",
            "start": 4961.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "electricidad para no paralizar al pa\u00eds",
            "start": 4963.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "como sucedi\u00f3 en Texas como ha sucedido",
            "start": 4966.159,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "recientemente en",
            "start": 4969.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Ecuador para poder hacer eso ten\u00edamos",
            "start": 4970.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que tener",
            "start": 4973.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "un desarrollo tecnol\u00f3gico de ingenieros",
            "start": 4975.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de trabajadores en todo el pa\u00eds es",
            "start": 4978.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "realmente un un resultado de beneficio",
            "start": 4981.6,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "para M\u00e9xico no est\u00e1bamos as\u00ed esto iba",
            "start": 4986.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "desaparecer \u00edbamos a quedar en manos de",
            "start": 4990.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "empresas privadas cuyo objetivo es la",
            "start": 4993.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganancia y ya vemos repito C\u00f3mo",
            "start": 4996.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "responden ante las necesidades del pa\u00eds",
            "start": 4999.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s 6 a\u00f1os y esto parece algo",
            "start": 5002.76,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "muy este muy cotidiano no se subi\u00f3 el",
            "start": 5007.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "costo de la electricidad en los 6 a\u00f1os",
            "start": 5013.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "el esfuerzo que ha hecho la CFE por",
            "start": 5017.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "instrucciones del presidente desde el",
            "start": 5019.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda no subir la electricidad en",
            "start": 5021.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los 6 a\u00f1os y as\u00ed va a terminar qu\u00e9 es lo",
            "start": 5025.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que significa",
            "start": 5028.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "significa un enorme ahorro para las",
            "start": 5030.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 5034.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "un enorme ahorro para las empresas en el",
            "start": 5035.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "momento de la gran inflaci\u00f3n el costo de",
            "start": 5038.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la energ\u00eda en M\u00e9xico la la tuvo el",
            "start": 5040.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "control de la inflaci\u00f3n es un gran logro",
            "start": 5043.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es un beneficio fundamental para el pa\u00eds",
            "start": 5047.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y es algo que yo reconozco el d\u00eda de hoy",
            "start": 5050.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "al estar por entregar este resultado Que",
            "start": 5053.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todo ha sido por el apoyo pol\u00edtico y la",
            "start": 5056.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fuerza personal del presidente de la",
            "start": 5060.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 5062.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "presidente Bueno pues quer\u00edamos este",
            "start": 5069.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "exponerles eh este",
            "start": 5071.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5075.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avance",
            "start": 5077.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante Buenos d\u00edas presidente Miguel",
            "start": 5080.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "arzate del sistema P\u00fablico de",
            "start": 5083.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal",
            "start": 5085.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "14 y alavo radio preguntarle presidente",
            "start": 5087.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ayer la pr\u00f3xima presidenta Claudia sh",
            "start": 5090.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "present\u00f3 a a los primeros integrantes de",
            "start": 5093.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "su equipo de trabajo una vez que inicia",
            "start": 5096.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "su Gobierno Federal llama la atenci\u00f3n",
            "start": 5098.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "que entre ellos hay",
            "start": 5101.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "funcionarios que formaron parte de su",
            "start": 5104.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo no solamente En este",
            "start": 5106.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobierno Federal sino tambi\u00e9n desde que",
            "start": 5108.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fue jefe de gobierno pero llama la",
            "start": 5110.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que no estar\u00e1n en las mismas",
            "start": 5112.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "posiciones que estuvieron en su gobierno",
            "start": 5114.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1 Marcelo ebrard est\u00e1 la canciller",
            "start": 5117.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Alicia b\u00e1rcena tambi\u00e9n est\u00e1 Juan Ram\u00f3n",
            "start": 5120.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de la fuente y ya sab\u00eda antes es que",
            "start": 5122.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estaba que estar\u00e1 en el gobierno de la",
            "start": 5124.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shenon Rogelio Ram\u00edrez",
            "start": 5126.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de la o \u00e9l estar\u00e1 en la misma posici\u00f3n",
            "start": 5129.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda presidente",
            "start": 5130.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "preguntarle hay otros funcionarios que",
            "start": 5132.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "usted eval\u00fae que crean podr\u00edan formar",
            "start": 5135.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "parte de la siguiente administraci\u00f3n",
            "start": 5138.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "pensando en que ha destacado en muchas",
            "start": 5140.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "ocasiones que su equipo de trabajo ha",
            "start": 5143.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "dado muy buenos resultados hoy vemos el",
            "start": 5145.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "trabajo de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 5148.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Electricidad para atender una emergencia",
            "start": 5149.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "ante el aumento de la demanda Pero ha",
            "start": 5151.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "destacado como la CFE supo atender eh en",
            "start": 5153.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de fr\u00edo en los Estados y que",
            "start": 5157.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no se suspendiera el servicio la CFE",
            "start": 5159.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayudando a rescatar a los mineros en",
            "start": 5161.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pasta de Conchos en fin otras",
            "start": 5163.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de estado tambi\u00e9n han han",
            "start": 5166.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "dado buenos resultados y usted lo ha",
            "start": 5168.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "destacado preguntarle presidente la",
            "start": 5170.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "doctora Claudia shen tiene de d\u00f3nde",
            "start": 5172.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escoger como usted lo menciona a ver de",
            "start": 5174.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vas a agarrar Eh hay otros",
            "start": 5177.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "secretarios que usted ve podr\u00edan dar",
            "start": 5179.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "continuidad con cambio en el gabinete de",
            "start": 5181.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "la doora claud bueno primero decir",
            "start": 5183.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "que son muy buenos los",
            "start": 5188.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nombramientos que se hicieron ayer",
            "start": 5191.6,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "eh la presidenta",
            "start": 5196.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electa supo",
            "start": 5201.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh escoger",
            "start": 5204.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "bien para los",
            "start": 5207.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cargos a servidores p\u00fablicos mujeres y",
            "start": 5210.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 5213.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5215.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "garantizan la continuidad con",
            "start": 5217.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cambio son muy buenos",
            "start": 5221.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "todos todos los que nombr\u00f3",
            "start": 5223.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh Son muy",
            "start": 5227.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "buenos son",
            "start": 5230.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "experimentados",
            "start": 5232.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e Marcelo brat",
            "start": 5236.44,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "pues tiene much\u00edsima experiencia",
            "start": 5240.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "va como \u00e9l mismo lo expres\u00f3 ayer por",
            "start": 5248.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "instrucciones de la presidenta hacerse",
            "start": 5253.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "cargo de eh",
            "start": 5256.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 5260.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "comercial con el gobierno de Estados",
            "start": 5263.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 5266.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "es muy importante a \u00e9l le toc\u00f3 siendo",
            "start": 5268.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5273.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "eh el llevar a cabo acercamientos con el",
            "start": 5276.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos para que se",
            "start": 5281.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "firmara el nuevo acuerdo el nuevo",
            "start": 5284.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 5287.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comercial y fue muy favorable ese",
            "start": 5288.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tratado para",
            "start": 5292.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico por eso ha crecido la inversi\u00f3n",
            "start": 5294.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "extranjera como",
            "start": 5299.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "nunca en el pa\u00eds",
            "start": 5301.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5305.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cifras",
            "start": 5306.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord Las del a\u00f1o pasado y lo que se",
            "start": 5308.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "proyecta para este",
            "start": 5312.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "a\u00f1o entonces de primera marcelio",
            "start": 5315.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el secretario",
            "start": 5321.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de relaciones",
            "start": 5324.04,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 5326.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "propuesto muy bueno ya fue embajador",
            "start": 5328.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 5332.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico en la",
            "start": 5335.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "on y tiene una",
            "start": 5339.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "trayectoria acad\u00e9mica de servicio",
            "start": 5344.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico Juan Ram\u00f3n de la Fuente",
            "start": 5347.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "excepcional Alicia",
            "start": 5353.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "barsen",
            "start": 5360.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pues adem\u00e1s",
            "start": 5362.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "de su amplio",
            "start": 5365.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 5367.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica",
            "start": 5370.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "exterior en organismos",
            "start": 5373.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "internacionales pues ella",
            "start": 5378.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 defendiendo el medio ambiente",
            "start": 5384.719,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de fue",
            "start": 5390.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "subsecretaria de esa",
            "start": 5392.119,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda",
            "start": 5394.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hace 20 a\u00f1os",
            "start": 5396.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5399.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5402.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y es una",
            "start": 5404.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "experta",
            "start": 5409.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la propuesta para el colasit",
            "start": 5413.159,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "que la presidenta quiere convertir en",
            "start": 5419.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda que",
            "start": 5423.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 5425.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "buena idea",
            "start": 5428.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh rosaa es tambi\u00e9n una",
            "start": 5430.96,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 5435.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de mucho tiempo",
            "start": 5438.32,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s muy reconocida tambi\u00e9n en",
            "start": 5441.84,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "eh el \u00e1mbito",
            "start": 5447.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la ciencia y",
            "start": 5451.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el desarrollo",
            "start": 5455.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico Julio",
            "start": 5457.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Verdaguer el que est\u00e1 propuesto para",
            "start": 5459.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 5464.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "agricultura es un",
            "start": 5467.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "experto en la",
            "start": 5471.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "materia es un",
            "start": 5477.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "profesional conoce",
            "start": 5481.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "an sobre producci\u00f3n",
            "start": 5485.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agropecuaria sabe",
            "start": 5492.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la importancia que tiene la",
            "start": 5494.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 5498.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 5501.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es una",
            "start": 5504.28,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "gente honesta como todos \u00e9l es",
            "start": 5507.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un destacad",
            "start": 5515.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "simo",
            "start": 5520.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "especialista en el sector",
            "start": 5521.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "agropecuario",
            "start": 5526.56,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Yo hasta le hab\u00eda propuesto que",
            "start": 5529.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajara con",
            "start": 5532.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "nosotros no en la secretar\u00eda estaba yo",
            "start": 5535.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "planteando",
            "start": 5540.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otro lugar en la",
            "start": 5547.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 5550.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh secretar\u00eda en el mismo sector",
            "start": 5553.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "agropecuario pero un asunto personal le",
            "start": 5555.92,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "impidi\u00f3 ayudarnos en su momento pero",
            "start": 5561.36,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "es de primera reconocido mundialmente",
            "start": 5566.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n me",
            "start": 5574.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "falta ern Ernestina",
            "start": 5576.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Godoy",
            "start": 5580.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Ernestina ya lo platiqu\u00e9 en una",
            "start": 5582.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n lo voy a volver a",
            "start": 5586.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 5589.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuando fui electo para jefe de gobierno",
            "start": 5592.199,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5596.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "2000 hace 24 a\u00f1os que",
            "start": 5598.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5604.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "invit\u00e9 para consejera",
            "start": 5605.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica en el gobierno de la ciudad y",
            "start": 5609.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "ella no este",
            "start": 5613.84,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "acept\u00f3 quiso ayudar y siempre estuvo",
            "start": 5615.96,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "asesor\u00e1ndolos y ella",
            "start": 5622.639,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "recomend\u00f3 a Estela R\u00edos la que es ahora",
            "start": 5626.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "consejera del Gobierno Federal",
            "start": 5631.44,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "porque formaban parte de un grupo",
            "start": 5634.48,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de abogados",
            "start": 5639.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos mujeres y",
            "start": 5642.8,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "hombres entonces",
            "start": 5646.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5649.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no luego",
            "start": 5651.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "legisladora procuradora en la Ciudad de",
            "start": 5656.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una mujer de principio",
            "start": 5661.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "incorruptible muy bien todos",
            "start": 5668.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5671.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nombramientos del d\u00eda de ayer y van a",
            "start": 5673.719,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed",
            "start": 5678.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguramente los que",
            "start": 5680.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vengan sobra decir no",
            "start": 5685.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que la presidenta electa actuando con",
            "start": 5690.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "absoluta",
            "start": 5694.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "libertad yo no estoy recomendando a",
            "start": 5696.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 5702.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "yo creo que ella sabe muy bien",
            "start": 5704.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "conoce qui\u00e9n puede",
            "start": 5709.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ayudarla en la formaci\u00f3n del equipo",
            "start": 5711.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ayer habl\u00e1bamos de eso hay cargos",
            "start": 5715.44,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y hay encargos",
            "start": 5720.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuando se est\u00e9 en un proceso de",
            "start": 5724.119,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 5727.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 5729.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "necesariamente todo depende de la",
            "start": 5737.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "formalidad",
            "start": 5741.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "jer\u00e1rquica de los organigramas o",
            "start": 5742.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de el",
            "start": 5746.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nivel que se tiene en el organigrama del",
            "start": 5748.56,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "gobierno si se es secretaria secretario",
            "start": 5752.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 5757.159,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "subsecretaria",
            "start": 5758.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "director eso es importante no porque la",
            "start": 5760.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "secretaria el secretario pues",
            "start": 5764.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "coordina pero",
            "start": 5766.76,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay muchas otras",
            "start": 5768.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh instituciones",
            "start": 5774.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "dependencias que son",
            "start": 5777.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "claves Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 5781.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5785.85,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5787.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Pemex por",
            "start": 5789.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 5792.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1n",
            "start": 5794.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "proyectos que",
            "start": 5802.199,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "son fundamentales en el plan",
            "start": 5804.44,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "general por ejemplo eh",
            "start": 5809.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el banco el",
            "start": 5815.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 5819.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "antes qu\u00e9 iba a importar el banco del",
            "start": 5820.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar bueno no",
            "start": 5824.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "exist\u00eda Si",
            "start": 5826.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "privatizaron todos los",
            "start": 5829.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bancos todos los",
            "start": 5833.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bancos",
            "start": 5836.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los entregaron",
            "start": 5839.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inas en un",
            "start": 5843.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1o privatiz\u00f3",
            "start": 5846.32,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como 24 25",
            "start": 5848.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "instituciones de",
            "start": 5852.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito bancos y",
            "start": 5855.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "financieras a sus",
            "start": 5859.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "allegados y",
            "start": 5863.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 5867.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solo para",
            "start": 5871.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cubrir el expediente y tambi\u00e9n como",
            "start": 5873.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "burla dejaron un solo banco que si les",
            "start": 5877.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "pregunto c\u00f3mo se",
            "start": 5883.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "llamaba la mayor\u00eda de la gente ni",
            "start": 5886.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sab\u00eda se llamaba",
            "start": 5890.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bfi no ten\u00eda ni siquiera el",
            "start": 5895.159,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "sistema de c\u00f3mputo propio",
            "start": 5898.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "con 150 200",
            "start": 5907.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 5911.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada y se",
            "start": 5915.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 el banco del bienestar hasta nos",
            "start": 5918.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cost\u00f3",
            "start": 5921.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "trabajo que se",
            "start": 5924.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "autorizara",
            "start": 5927.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque los tecn\u00f3cratas",
            "start": 5932.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "neoliberales ya",
            "start": 5936.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5938.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 5940.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "necesario un banco",
            "start": 5942.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Estatal nos cost\u00f3",
            "start": 5948.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "trabajo c\u00f3mo va a tener un banco el",
            "start": 5951.04,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "gobierno a pesar de que",
            "start": 5957.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tenemos un presupuesto de 9 billones",
            "start": 5960.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tenemos que dispersar los",
            "start": 5968.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fondos con la banca",
            "start": 5972.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "privada y pagar",
            "start": 5975.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "comisiones pero no solo es eso",
            "start": 5978.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "es que la banca privada como las",
            "start": 5982.639,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "empresas el\u00e9ctricas",
            "start": 5988.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "particulares pues van",
            "start": 5990.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 5993.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "negocio y a veces al",
            "start": 5994.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "lucro qu\u00e9 les va a",
            "start": 5997.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "interesar el servicio a la",
            "start": 6001.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6008.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "y nosotros necesit\u00e1bamos un",
            "start": 6010.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "banco y ya lo tenemos el banco del",
            "start": 6014.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienestar que es el",
            "start": 6017.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "banco que tiene m\u00e1s sucursales",
            "start": 6020.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 6024.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds Por",
            "start": 6027.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 necesitabamos ese",
            "start": 6029.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "banco porque la banca particular",
            "start": 6033.56,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "comercial no tiene",
            "start": 6039.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sucursales en los",
            "start": 6042.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pueblos en los lugares",
            "start": 6045.36,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "apartados a ver si no te mandan el",
            "start": 6048.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "n\u00famero de bancos que",
            "start": 6053.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hay sobre todo las",
            "start": 6056.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sucursales",
            "start": 6060.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Entonces como por primera",
            "start": 6062.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vez en mucho tiempo Se entregan los",
            "start": 6065.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "fondos de manera",
            "start": 6070.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "directa a los",
            "start": 6072.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "beneficiarios de programas de",
            "start": 6075.56,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "bienestar necesit\u00e1bamos tener",
            "start": 6079.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inas sucursales el banco del bienestar",
            "start": 6083.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 6086.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque si",
            "start": 6088.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no tiene el adulto mayor su pensi\u00f3n",
            "start": 6091.04,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tiene su tarjeta pero ten\u00eda que ir a una",
            "start": 6094.92,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "sucursal de un banco particular que",
            "start": 6099.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 6103.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a 5 horas 6",
            "start": 6105.04,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "horas de",
            "start": 6109.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "donde vive y",
            "start": 6114.119,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "llegaban a sacar su dinero y ya",
            "start": 6117.199,
            "duration": 11.641
        },
        {
            "text": "estaba cerrado el banco o no hab\u00eda",
            "start": 6123.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "dinero regresen",
            "start": 6128.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s entonces",
            "start": 6131.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ahora hay",
            "start": 6135.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "2700 38 sucursales",
            "start": 6139.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 6152.239,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "700",
            "start": 6154.199,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "38",
            "start": 6155.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "operando pero son",
            "start": 6157.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "2750 construidas por los",
            "start": 6161.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 6164.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "militares hasta en los pueblos m\u00e1s",
            "start": 6167.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "apartados y ya el banco del bienestar",
            "start": 6172.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dispersando de este a\u00f1o",
            "start": 6175.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "600000 millones de",
            "start": 6178.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesos el adulto mayor cobra su",
            "start": 6181.84,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n las personas con discapacidad",
            "start": 6186.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "los becarios los que est\u00e1n embr",
            "start": 6189.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "vida",
            "start": 6193.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora los de los comit\u00e9s de salud",
            "start": 6198.96,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s del una tarjeta que se les",
            "start": 6204.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "entrega son 11000",
            "start": 6209.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s en las sucursales del banco del",
            "start": 6212.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 6216.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "176000 sociedades de madres de padres de",
            "start": 6219.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 6222.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que reciben sus apoyos para el",
            "start": 6224.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mantenimiento de sus escuelas de sus",
            "start": 6226.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aulas a trav\u00e9s de las sucursales del",
            "start": 6229.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "banco del bienestar entonces a",
            "start": 6232.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ver el director del banco del",
            "start": 6237.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "bienestar es",
            "start": 6240.84,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque imag\u00ednense son 26",
            "start": 6244.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6248.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "beneficiarios",
            "start": 6252.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6253.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh que tienen que ir a todas estas",
            "start": 6256.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "sucursales cada mes cada dos meses",
            "start": 6260.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "a sacar sus fondos",
            "start": 6264.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6268.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tienen que tener recursos los",
            "start": 6270.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cajeros hay que trasladar los",
            "start": 6273.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "valores hay que mantener",
            "start": 6279.159,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "eh activo el",
            "start": 6284.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sistema mantener la comunicaci\u00f3n de",
            "start": 6287.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "internet",
            "start": 6290.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos completamente todos completamente",
            "start": 6294.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "entonces este",
            "start": 6298.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cargo es",
            "start": 6301.88,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo Pero as\u00ed como este aqu\u00ed",
            "start": 6306.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "podr\u00eda yo",
            "start": 6309.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "poner varios ejemplos",
            "start": 6311.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "entonces hay muchos servidores",
            "start": 6316.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos muy buenos mujeres hombres",
            "start": 6320.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y va a",
            "start": 6324.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 6327.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un buen equipo la presidenta est\u00e1",
            "start": 6329.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "escogiendo muy bien",
            "start": 6333.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6338.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Ya",
            "start": 6340.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pues se tiene la experiencia",
            "start": 6342.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "ella fue jefa delegacional fue jefa de",
            "start": 6347.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 6352.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente",
            "start": 6353.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh conoce",
            "start": 6360.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a muchos servidores p\u00fablicos buenos",
            "start": 6365.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos",
            "start": 6369.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 6370.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "experiencia con M\u00edstica de servicio",
            "start": 6375.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "honestos entonces",
            "start": 6380.639,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo vi muy bien bien presidente",
            "start": 6383.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 lectura le da a que la",
            "start": 6386.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "volatilidad del peso ya comenz\u00f3 a",
            "start": 6389.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "disminuir y tambi\u00e9n el \u00edndice de",
            "start": 6391.4,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ganancias de la Bolsa Mexicana de",
            "start": 6393.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "valores se ha recuperado tiene que ver",
            "start": 6395.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que se empieza a conformar el nuevo",
            "start": 6398.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno qu\u00e9 lectura le da pues tambi\u00e9n",
            "start": 6400.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayud\u00f3 mucho",
            "start": 6403.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6405.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nombramiento de estos primeros miembros",
            "start": 6407.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de gabinete creo que desde",
            "start": 6410.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6414.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se decidi\u00f3",
            "start": 6416.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh que iba a",
            "start": 6421.239,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "continuar Rogelio Ram\u00edrez de que tom\u00f3 la",
            "start": 6425.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "presente electa esa decisi\u00f3n en",
            "start": 6430.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Hacienda",
            "start": 6432.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6436.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eso a los inversionistas y a los",
            "start": 6438.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "financieros",
            "start": 6441.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "les importa y Rogelio tiene muy buen",
            "start": 6442.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "prestigio es un profesional de primer",
            "start": 6449.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "orden",
            "start": 6453.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh que da mucha",
            "start": 6455.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "confianza y luego",
            "start": 6458.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh lo de ayer tambi\u00e9n ayud\u00f3 y lo otro",
            "start": 6460.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 6465.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "estructural que est\u00e1",
            "start": 6467.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "muy fuerte la econom\u00eda de M\u00e9xico",
            "start": 6470.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 6477.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "asusta",
            "start": 6480.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 6482.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "grupo que",
            "start": 6485.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "invierte",
            "start": 6490.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n",
            "start": 6492.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "informados",
            "start": 6495.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben que",
            "start": 6498.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6503.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 6504.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablica hay inversi\u00f3n",
            "start": 6507.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 6511.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord hay crecimiento",
            "start": 6513.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 6517.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hay incremento salarial hay",
            "start": 6519.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del mercado",
            "start": 6523.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 6526.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "empleo casi",
            "start": 6527.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pleno como nunca",
            "start": 6530.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 6535.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "del del",
            "start": 6537.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "peso yo creo que vamos a",
            "start": 6540.96,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "lograr algo que no se hab\u00eda visto en m\u00e1s",
            "start": 6544.92,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "de 50",
            "start": 6551.96,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "a\u00f1os eh No va a haber",
            "start": 6555.8,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n en este sec",
            "start": 6560.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se devalu\u00f3 el peso con Echeverr\u00eda",
            "start": 6566.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con L\u00f3pez",
            "start": 6569.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Portillo con Miguel de la",
            "start": 6571.56,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Madrid con",
            "start": 6575.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "Salinas con",
            "start": 6578.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Cedillo con Fox con",
            "start": 6581.119,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con eliceo Pe\u00f1a Nieto",
            "start": 6586.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Y en este sexenio lo que diga mi",
            "start": 6594.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "dedito nada m\u00e1s que est\u00e1 muy dif\u00edcil",
            "start": 6600.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6606.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reconocerlo",
            "start": 6612.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estamos pues somos el pa\u00eds del",
            "start": 6614.639,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mundo que m\u00e1s",
            "start": 6618.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "en el que m\u00e1s se ha",
            "start": 6623.84,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "fortalecido",
            "start": 6626.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh la moneda con relaci\u00f3n al",
            "start": 6628.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar a\u00fan",
            "start": 6635.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con estos incrementos que hubieron",
            "start": 6638.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente De todas formas estamos",
            "start": 6641.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hablando",
            "start": 6644.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de una",
            "start": 6648.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n desde que que llegamos del",
            "start": 6651.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "peso hasta el d\u00eda de hoy del",
            "start": 6654.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "10%",
            "start": 6658.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apreciaci\u00f3n fortalecimiento",
            "start": 6663.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "eso no se ve\u00eda",
            "start": 6666.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "Este Entonces si la econom\u00eda est\u00e1",
            "start": 6671.04,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "bien otra cuesti\u00f3n que es muy importante",
            "start": 6676.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh es la estabilidad",
            "start": 6681.56,
            "duration": 11.159
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica el que eh se haya celebrado la",
            "start": 6684.639,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n sin",
            "start": 6692.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "problemas no hay manifestaci\u00f3n Ya quiero",
            "start": 6697.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6700.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se recomponga",
            "start": 6704.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6708.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "agrupamiento con",
            "start": 6710.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "observador que llamaron",
            "start": 6714.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "marea",
            "start": 6718.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rosa pues para que",
            "start": 6719.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "haya este contrapesos como ellos",
            "start": 6723.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "plantean que le echen",
            "start": 6726.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ganas hay que seguir",
            "start": 6729.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "adelante sea no es que ya",
            "start": 6731.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este nos vemos",
            "start": 6737.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hasta la elecci\u00f3n interm Med dentro de 3",
            "start": 6739.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os vamos a volver no no no no no no no",
            "start": 6744.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 6749.719,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "seguir seguir",
            "start": 6751.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 6753.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6755.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hacer la autocr\u00edtica qu\u00e9",
            "start": 6757.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Por",
            "start": 6766.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esos resultados",
            "start": 6768.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y pedirle",
            "start": 6775.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "cuentas a los",
            "start": 6778.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6783.119,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "les ofrecieron no una",
            "start": 6785.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estrategia que result\u00f3 un rotundo",
            "start": 6791.4,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "fracaso n m\u00e1s Cu\u00e1nto dinero invertido",
            "start": 6796.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6805.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares y",
            "start": 6808.079,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6813.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "millones de",
            "start": 6815.32,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "mentiras control casi absoluto de los",
            "start": 6824.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n que los dejaron",
            "start": 6827.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6832.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "desprestigiados desgastados sin",
            "start": 6834.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "credibilidad medios en general S\u00ed ya",
            "start": 6840.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ten\u00edan ese problema pero sea agrav\u00f3 se",
            "start": 6843.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "intensific\u00f3 se",
            "start": 6847.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "exacerb\u00f3 la falta de credibilidad en los",
            "start": 6850.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "medios en general desde luego las",
            "start": 6855.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "figuras no m\u00e1s destacadas",
            "start": 6859.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 6864.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "quedaron muy mal",
            "start": 6865.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "paradas Qui\u00e9n",
            "start": 6870.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "fue el",
            "start": 6872.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que defini\u00f3 toda esta",
            "start": 6874.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 6878.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh De d\u00f3nde trajeron los",
            "start": 6881.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "asesores qui\u00e9n",
            "start": 6885.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "condujo y como lo he venido planteando",
            "start": 6888.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que informen",
            "start": 6891.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto",
            "start": 6896.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gastaron Y de d\u00f3nde",
            "start": 6898.44,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 porque no fue lo de el presupuesto",
            "start": 6901.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 6908.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 6909.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6911.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 6913.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo cu\u00e1nto Les cost\u00f3 por ejemplo la",
            "start": 6915.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a en redes",
            "start": 6919.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "amlo presidente",
            "start": 6924.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "narco qui\u00e9n la",
            "start": 6929.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "pag\u00f3 porque",
            "start": 6933.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pues pol\u00edtica no estoy muy de acuerdo",
            "start": 6936.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con esa definici\u00f3n Pero hay quienes",
            "start": 6940.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "dicen de manera",
            "start": 6943.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sencilla",
            "start": 6946.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que pol\u00edticas",
            "start": 6948.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6951.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "os pol\u00edtica es resultados a",
            "start": 6957.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ver Cu\u00e1nto cost\u00f3 esa",
            "start": 6960.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 6963.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "porque es la m\u00e1s difundida en la",
            "start": 6966.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "historia en el",
            "start": 6969.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mundo una",
            "start": 6972.32,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n que se repite millones de veces",
            "start": 6975.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 6982.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "automatizada comprando los llamados Bots",
            "start": 6983.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en todo el",
            "start": 6986.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 6989.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Entonces qu\u00e9",
            "start": 6991.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pas\u00f3",
            "start": 6993.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto se invirti\u00f3 en la campa\u00f1a de",
            "start": 6995.44,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "medios en el",
            "start": 6999.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "extranjero c\u00f3mo le hicieron para",
            "start": 7003.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "convencer al New York",
            "start": 7007.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Times de que se lanzara en contra de",
            "start": 7009.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "nosotros c\u00f3mo le hicieron para",
            "start": 7013.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "convencer",
            "start": 7016.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al dos veces",
            "start": 7019.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "premiado",
            "start": 7021.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "periodista Tim",
            "start": 7025.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Golden",
            "start": 7029.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este dos pulis",
            "start": 7031.56,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "no dos puler son los m\u00e1ximos premios del",
            "start": 7034.44,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "periodismo en Estados",
            "start": 7040.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "claro se habla mundial pero es como el",
            "start": 7044.32,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "equivalente en el periodismo a Premio",
            "start": 7048.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Nobel como hay Premio Nobel de",
            "start": 7054.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "literatura este",
            "start": 7056.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "es como premio Nobel del periodismo dos",
            "start": 7058.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "veces y todo eso",
            "start": 7067.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Entonces vamos muy bien Vamos muy bien",
            "start": 7074.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "si me preguntas Por qu\u00e9 la la la",
            "start": 7077.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n ayer de",
            "start": 7080.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n del peso Pues son todos",
            "start": 7083.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esos factores no lo estructural pero",
            "start": 7085.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que cay\u00f3",
            "start": 7089.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh fue buena",
            "start": 7093.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "noticia",
            "start": 7096.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para inversionistas para empresarios",
            "start": 7099.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eh el nombramiento que hizo la",
            "start": 7102.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidenta los nombramientos que hizo la",
            "start": 7106.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "presidenta electa bien presidente Y por",
            "start": 7108.56,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "\u00faltimo preguntarle sobre su gira su",
            "start": 7111.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "primera gira que hizo con la doctora",
            "start": 7114.079,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Claudia shenon el fin de semana pasado",
            "start": 7115.599,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "estuvo all\u00e1 en Cuahuila en Durango en",
            "start": 7117.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Coahuila se reunieron con familiares de",
            "start": 7119.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las v\u00edctimas de la mina pasta de Conchos",
            "start": 7122.079,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "en la informaci\u00f3n que dio la Comisi\u00f3n",
            "start": 7124.28,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Federal de Electricidad la explicaci\u00f3n",
            "start": 7125.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que dio se habl\u00f3 de que eh",
            "start": 7127.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "primero Se lleg\u00f3 a una zona donde se",
            "start": 7132.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "encontraron restos",
            "start": 7135.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inorg\u00e1nicos un bolsas de pl\u00e1stico tela",
            "start": 7137.88,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de un costal al d\u00eda siguiente el s\u00e1bado",
            "start": 7141.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora antepasado",
            "start": 7144.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh se encontraron restos eh org\u00e1nicos",
            "start": 7146.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan ser cuerpos de de Mineros",
            "start": 7150.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh de acuerdo con los familiares al",
            "start": 7153.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "lugar donde se lleg\u00f3 donde lleg\u00f3 la CFE",
            "start": 7156.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se tiene registro que en el momento del",
            "start": 7159.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "accidente hab\u00eda 13 mineros trabajando en",
            "start": 7161.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ese lugar la explicaci\u00f3n que dio la CFE",
            "start": 7164.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "es que se encontraron dos cuerpos y una",
            "start": 7167.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "bota de ule con materia org\u00e1nica que los",
            "start": 7170.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "cuerpos se preservaron las autoridades",
            "start": 7173.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ministeriales tendr\u00e1n que hacer la",
            "start": 7175.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n la identificaci\u00f3n de",
            "start": 7177.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "cuerpos pero los familiares canal 14",
            "start": 7179.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "platic\u00f3 con familiares eh Ellos tienen",
            "start": 7182.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una hip\u00f3tesis eh dice si se ten\u00eda",
            "start": 7185.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "registro de que hab\u00eda 13 personas en ese",
            "start": 7188.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lugar y no se encuentran 13 personas en",
            "start": 7190.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ese lugar quiere decir que lo hubo",
            "start": 7192.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "movimiento de los mineros al momento de",
            "start": 7195.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la supuesta explosi\u00f3n eso podr\u00eda suponer",
            "start": 7197.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que los mineros estuvieron vivos despu\u00e9s",
            "start": 7201.599,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "de la explosi\u00f3n y esto podr\u00eda llevar a",
            "start": 7203.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que hubo una acci\u00f3n criminal por parte",
            "start": 7206.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "de la empresa grupo M\u00e9xico y las",
            "start": 7208.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridades de aquel entonces que",
            "start": 7210.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "decidieron abandonar el rescate y no",
            "start": 7213.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "actuar Pues lo m\u00e1s humanamente posible",
            "start": 7215.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "presidente los familiares est\u00e1n",
            "start": 7219.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "agradecidos por el apoyo que les ha dado",
            "start": 7220.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el mejoramiento de viviendas la vivienda",
            "start": 7223.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "las nuevas indemnizaciones el",
            "start": 7225.32,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "mejoramiento urbano y lo m\u00e1s",
            "start": 7227.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "significativo el rescate de los cuerpos",
            "start": 7229.079,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n piden castigo a los",
            "start": 7231.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "responsables preguntarle presidente",
            "start": 7234.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted estar\u00eda de acuerdo en que se",
            "start": 7236.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "presentar\u00e1n nuevas denuncias por acci\u00f3n",
            "start": 7239.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "criminal En caso de que la autoridad as\u00ed",
            "start": 7241.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "lo determinara si se pudiera comprobar",
            "start": 7244.599,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "esa hip\u00f3tesis que tienen los familiares",
            "start": 7246.56,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "de que los",
            "start": 7248.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mineros no murieron todos por la",
            "start": 7249.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "supuesta explosi\u00f3n y que estuvieron con",
            "start": 7252.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "vida d\u00edas despu\u00e9s del incidente bueno Yo",
            "start": 7254.0,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "no voy este emitir una opini\u00f3n como me",
            "start": 7258.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1s",
            "start": 7263.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Eh solicitando sobre este tema porque",
            "start": 7264.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh nos queda poco",
            "start": 7272.36,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tiempo TR",
            "start": 7276.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 7278.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y todo el tiempo lo queremos eh dedicar",
            "start": 7280.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 7286.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "rescate no queremos distraernos",
            "start": 7288.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "en se sigue trabajando hoy en la ma\u00f1ana",
            "start": 7292.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hablamos Aprovechando",
            "start": 7297.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "que estuvo con nosotros el b y son los",
            "start": 7299.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "encargados de el rescate los ingenieros",
            "start": 7304.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad",
            "start": 7308.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7310.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hablamos con la secretaria de",
            "start": 7312.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y con la directora de",
            "start": 7315.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 7318.52,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "civil y les ped\u00ed de que eh se",
            "start": 7319.76,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "intensificar la b\u00fasqueda me informaba la",
            "start": 7327.36,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n que han",
            "start": 7331.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este continuado trabajando han",
            "start": 7334.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "encontrado incluso maquinaria adentro en",
            "start": 7336.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las galer\u00edas",
            "start": 7340.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 7344.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta mucho trabajo y hay que",
            "start": 7346.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hacerlo con",
            "start": 7349.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 7350.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se tiene que proteger a la gente",
            "start": 7354.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 7356.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "rescate vamos a estar",
            "start": 7359.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "informando",
            "start": 7361.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo pienso que lo podr\u00edamos hacer en",
            "start": 7363.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 7367.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mes este un informe",
            "start": 7368.96,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "eh Para eh Solo rescate de las dos Minas",
            "start": 7373.639,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "no de los Mineros de pasta de Conchos y",
            "start": 7379.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "de pinabete",
            "start": 7382.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "e para que se vaya conociendo C\u00f3mo c\u00f3mo",
            "start": 7384.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "vamos avanzando adem\u00e1s va a ayudar mucho",
            "start": 7388.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eh a los",
            "start": 7392.32,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "familiares porque aunque est\u00e1n ah\u00ed de",
            "start": 7396.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todas maneras eh",
            "start": 7399.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay cierta informaci\u00f3n",
            "start": 7402.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 7405.239,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reserva que los",
            "start": 7410.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "rescatistas env\u00edan a la Comisi\u00f3n Federal",
            "start": 7414.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7417.84,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "Electricidad entonces tener",
            "start": 7420.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todo cada mes y yo tengo el compromiso",
            "start": 7422.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de ir de regresar en",
            "start": 7425.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "septiembre entonces vamos a avanzar y",
            "start": 7428.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7431.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "vemos lo m\u00e1s importante es el rescate es",
            "start": 7432.36,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "lo mismo en el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 7436.32,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de ya",
            "start": 7441.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay como 100",
            "start": 7445.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 7447.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y se van a reabrir investigaciones",
            "start": 7450.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "y se sigue",
            "start": 7455.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "conociendo",
            "start": 7462.719,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "no se sigue indagando sobre lo",
            "start": 7464.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sucedido pero lo m\u00e1s importante es",
            "start": 7470.4,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "encontrarlos y estamos trabajando en",
            "start": 7475.239,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "eso esa es la prioridad ya",
            "start": 7478.8,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vamos a presentar un reporte",
            "start": 7483.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero lo que quisi\u00e9ramos es encontrarlos",
            "start": 7487.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todo Nuestro esfuerzo est\u00e1 en eso a ver",
            "start": 7492.0,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde llegamos y",
            "start": 7496.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "si se los dije a los",
            "start": 7500.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "padres y tambi\u00e9n se lo comentamos a los",
            "start": 7503.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "familiares en pasta de Conchos y en",
            "start": 7507.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pinabete por eso fue extraordinario el",
            "start": 7510.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1ara la",
            "start": 7513.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "presidenta porque ella se comprometi\u00f3",
            "start": 7516.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que ante",
            "start": 7520.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n dif\u00edcil no que no",
            "start": 7522.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "avancemos",
            "start": 7525.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh El pr\u00f3ximo",
            "start": 7527.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobierno va a darle continuidad a los",
            "start": 7529.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "trabajos de rescate y va a suceder lo",
            "start": 7534.36,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "mismo aunque todav\u00eda nos quedan tres",
            "start": 7538.32,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "meses pero en el caso de que no",
            "start": 7542.719,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "encontr\u00e1ramos a los j\u00f3venes de etapa",
            "start": 7546.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Estoy seguro que",
            "start": 7549.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7552.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7554.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "electa va a darle continuidad a la",
            "start": 7556.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n ad\u00e1s",
            "start": 7559.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eso tiene que ser as\u00ed son expedientes",
            "start": 7561.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "abiertos No puede haber",
            "start": 7565.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "carpetazo lo de la",
            "start": 7568.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "llamada verdad",
            "start": 7572.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica llevaba esa",
            "start": 7575.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n eso",
            "start": 7579.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fue m\u00e1s que un",
            "start": 7583.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "error fue un",
            "start": 7589.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "crimen querer dar",
            "start": 7593.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "carpetazo",
            "start": 7597.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7602.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "pues los familiares y adem\u00e1s la gente y",
            "start": 7603.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 7610.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "ni al",
            "start": 7612.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Estado ni a las",
            "start": 7614.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "instituciones conven\u00eda actuar",
            "start": 7618.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7625.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed atisbo un grave",
            "start": 7626.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "error nosotros no vamos a cerrar ning\u00fan",
            "start": 7633.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "expediente son expedientes abiertos",
            "start": 7637.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Entonces vamos",
            "start": 7642.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 7644.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "continuar Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7651.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "shila rosagel corresponsal de Grupo gili",
            "start": 7654.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de",
            "start": 7656.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Mexicali frontera de Tijuana buenos d\u00edas",
            "start": 7658.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a todos presidente mi primer pregunta es",
            "start": 7660.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que si nos puede decir si ya hay fecha",
            "start": 7663.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "para esta gira en conjunto que va a ser",
            "start": 7666.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con la virtual presidenta electa Claudia",
            "start": 7668.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "a Sonora y a Baja California y Qu\u00e9 temas",
            "start": 7671.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pendientes hay para all\u00e1 se esperaba",
            "start": 7674.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Creo que este mes iba a ir a Sonora no",
            "start": 7676.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si ya nos pueda comentar la la fecha",
            "start": 7678.76,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 7680.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh estamos en eso definiendo",
            "start": 7682.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 7686.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fechas hoy vamos de nuevo con la",
            "start": 7689.28,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "presidenta electa hacer una gira por el",
            "start": 7693.239,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "ismo bueno",
            "start": 7698.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "a la refiner\u00eda de Minatitl\u00e1n y vamos",
            "start": 7703.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s a subirnos al tren del ismo",
            "start": 7706.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "vamos a estar en Salina",
            "start": 7710.559,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "Cruz ma\u00f1ana guatulco",
            "start": 7714.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 7719.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "a a tener actos en la costa de Oaxaca y",
            "start": 7721.36,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n vamos a estar en",
            "start": 7728.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "capital cerca de un municipio conurbado",
            "start": 7733.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "a Oaxaca y vamos a",
            "start": 7737.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "evaluar",
            "start": 7740.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Pemex el proyecto del",
            "start": 7744.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ismo las reservas naturales",
            "start": 7748.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "protegidas todo lo relacionado con la",
            "start": 7753.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "entrega de predios y adquisici\u00f3n de",
            "start": 7756.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "predios para reservas",
            "start": 7759.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "naturales",
            "start": 7763.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ampliaci\u00f3n de la superficie de playas",
            "start": 7765.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas porque la gente no pod\u00eda",
            "start": 7770.76,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "disfrutar de las playas y ahora se ha",
            "start": 7774.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 7779.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "recuperar una buena cantidad de playas",
            "start": 7781.84,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "para el",
            "start": 7786.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "disfrute de la gente",
            "start": 7788.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7792.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "todos tambi\u00e9n",
            "start": 7794.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "eh vamos a evaluar todo el programa de",
            "start": 7796.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "caminos caminos",
            "start": 7801.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "artesanales caminos",
            "start": 7804.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Rurales",
            "start": 7806.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "autopistas y vamos a evaluar",
            "start": 7808.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh A casi 5 a\u00f1os de su",
            "start": 7814.639,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n la guardia nacional",
            "start": 7819.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eso es el programa",
            "start": 7823.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eh el siguiente fin de semana es muy",
            "start": 7826.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "probable",
            "start": 7830.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que nos toque ir a el tren",
            "start": 7831.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Maya y",
            "start": 7838.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 7840.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es una propuesta el poder estar en Baja",
            "start": 7842.239,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "California en las dos Baja",
            "start": 7847.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "California",
            "start": 7850.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Eh quiero pues hacer un",
            "start": 7853.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis para mandarle un abrazo",
            "start": 7856.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fuerte fuerte fuerte al maestro V\u00edctor",
            "start": 7859.92,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Castro gobernador de Baja California",
            "start": 7865.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Sur porque",
            "start": 7868.559,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Antier una noche",
            "start": 7872.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "aterrizando una avioneta en la que",
            "start": 7876.559,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "viajaba en La Paz",
            "start": 7878.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eh Tuvo un problema en el tren de",
            "start": 7884.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "aterrizaje y",
            "start": 7888.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7892.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "afortunadamente sali\u00f3 bien \u00c9l el",
            "start": 7894.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "piloto pero s\u00ed",
            "start": 7898.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "fue aparatoso",
            "start": 7900.239,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "y la libr\u00f3",
            "start": 7904.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un abrazo maestro",
            "start": 7908.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este nos da mucho gusto mucho",
            "start": 7913.559,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "gusto yo creo que ya \u00e9l es",
            "start": 7916.639,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7920.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "valiente pero de todas",
            "start": 7923.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "maneras",
            "start": 7929.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "eh es fuerte",
            "start": 7931.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ha\u00ed hay",
            "start": 7936.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "riesgos ya se le pas\u00f3 el",
            "start": 7939.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "susto presidente Entonces ser\u00eda Baja",
            "start": 7942.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "California la primer semana digamos de",
            "start": 7947.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "julio y las dos baja californias",
            "start": 7949.679,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "solamente ir\u00eda a las dos baja",
            "start": 7951.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "californias en esa gira de de ese fin de",
            "start": 7952.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "semana o incluir\u00eda Sonora es que lo de",
            "start": 7954.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Sonora nos va a llevar casi este Un fin",
            "start": 7958.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de semana",
            "start": 7962.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "completo porque tenemos que ir con los",
            "start": 7964.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "eris",
            "start": 7968.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7971.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eh que ir con los",
            "start": 7972.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "yis tenemos que evaluar el plan",
            "start": 7977.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Sonora la planta de",
            "start": 7983.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco todo el sistema de",
            "start": 7987.88,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 7993.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 7995.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "este incluso eso lo podr\u00edamos ver en",
            "start": 7997.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Mexicali",
            "start": 7999.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con",
            "start": 8001.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este las plantas que ya est\u00e1n",
            "start": 8004.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "funcionando en",
            "start": 8008.079,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Mexicali este y ah\u00ed podr\u00edamos hacer la",
            "start": 8009.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n con la presidentea",
            "start": 8013.239,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "electa Entonces estamos viendo no c\u00f3mo",
            "start": 8017.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo c\u00f3mo este le hacemos el prop\u00f3sito",
            "start": 8022.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Es",
            "start": 8026.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recorrer del pa\u00eds eh",
            "start": 8027.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "supervisando obras y evaluando",
            "start": 8031.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "programas para el vie para la gira",
            "start": 8034.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Sonora no hay fecha todav\u00eda ent no ser\u00eda",
            "start": 8037.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8039.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "julio no s\u00e9 o sea este",
            "start": 8040.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "eh Ya",
            "start": 8045.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8049.44,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "en la laguna en Lerdo Durango se hizo",
            "start": 8051.04,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "una evaluaci\u00f3n de los programas",
            "start": 8058.159,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 8062.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 8065.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hidr\u00e1ulico con la",
            "start": 8067.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presidenta electa todos los programas de",
            "start": 8069.48,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Agua de la comisi\u00f3n de agua se",
            "start": 8074.36,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "evaluaron pero tenemos que ir tenemos",
            "start": 8078.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "que ir a ver el acueducto Yi el sistema",
            "start": 8081.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8088.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "riego eh tenemos que ir a ver",
            "start": 8090.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh todas las obras de la Secretar\u00eda de",
            "start": 8094.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Marina en guaimas el",
            "start": 8098.0,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "puerto la carretera nueva o sea es",
            "start": 8102.079,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 8106.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh Y posiblemente",
            "start": 8108.4,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "s\u00ed este eh el libramiento en",
            "start": 8111.36,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "Nogales del del",
            "start": 8118.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tren aqu\u00ed les",
            "start": 8122.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "informamos Gracias presidente y tambi\u00e9n",
            "start": 8124.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en cuanto a Baja California qu\u00e9",
            "start": 8127.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pendientes hay all\u00ed en Baja California a",
            "start": 8128.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "lo que ir\u00edan en esta",
            "start": 8130.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gira lo que tiene que ver por ejemplo",
            "start": 8132.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "con la interconexi\u00f3n",
            "start": 8134.88,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se est\u00e1 llevando a cabo y",
            "start": 8139.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "las plantas en Baja",
            "start": 8143.52,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "California este y hay muchas otras cosas",
            "start": 8147.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh tenemos que ver evaluar",
            "start": 8154.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todav\u00eda el programa",
            "start": 8158.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Ims",
            "start": 8162.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "bienestar tenemos que evaluar el",
            "start": 8163.88,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "programa del IMS",
            "start": 8167.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ordinario tenemos que ir a",
            "start": 8172.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hospitales tenemos que ver la escuela es",
            "start": 8174.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "nuestra tenemos que",
            "start": 8179.0,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "evaluar el programa sembrando vida o sea",
            "start": 8182.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "tenemos yo creo",
            "start": 8188.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que vamos a",
            "start": 8190.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "terminar el recorrido como en un mes y",
            "start": 8193.439,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "medio o sea nos faltan como seis fines",
            "start": 8197.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8200.28,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "semana seis o siete fines de",
            "start": 8201.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "semana presidente segunda mi segunda",
            "start": 8205.479,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pregunta presidente",
            "start": 8208.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estatales de Baja California han",
            "start": 8211.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "informado que la garita de ot 2 en",
            "start": 8213.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Tijuana ya se se pondr\u00eda en marcha en",
            "start": 8214.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "septiembre eh pero solo de norte a sur",
            "start": 8217.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "es decir los que cruzan de Estados",
            "start": 8220.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Unidos a M\u00e9xico esto significa que los",
            "start": 8222.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "accesos al cruce fronterizo ya est\u00e1n",
            "start": 8225.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "habilitados en ambos pa\u00edses esa ser\u00eda mi",
            "start": 8227.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pregunta eh C\u00f3mo funcionar\u00eda esta",
            "start": 8229.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n parcial y cu\u00e1ntos carriles de",
            "start": 8232.84,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cruces se estar\u00edan habilitando para",
            "start": 8235.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "septiembre en la garita de Otay S\u00ed eso",
            "start": 8237.479,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "eso se est\u00e1 bien",
            "start": 8240.0,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ese es otro",
            "start": 8241.399,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tema este en el caso de",
            "start": 8242.8,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "Tijuana ir a supervisar C\u00f3mo va el",
            "start": 8248.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "viaducto",
            "start": 8252.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y la garita de Otay que ya en efecto del",
            "start": 8254.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lado mexicano est\u00e1 por",
            "start": 8258.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "terminarse ya est\u00e1",
            "start": 8261.319,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente terminada pero del lado",
            "start": 8264.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estadounidense llevan",
            "start": 8267.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "demora eh Y hay que buscar un",
            "start": 8269.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo para utilizar las instalaciones",
            "start": 8273.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "del lado nuestro que no tengamos que",
            "start": 8276.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "esperar a que terminen del lado",
            "start": 8280.519,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estadounidense Ya se est\u00e1 viendo eso s\u00ed",
            "start": 8284.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ese es otro eh asunto que vamos a tratar",
            "start": 8287.359,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Gracias presidente Ya nada m\u00e1s por",
            "start": 8292.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "\u00faltimo si nos puede dar su opini\u00f3n su",
            "start": 8293.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "impresi\u00f3n sobre eh la reuni\u00f3n que",
            "start": 8295.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sostuvo la virtual eh presidenta electa",
            "start": 8297.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Claudia con empresarios si nos puede muy",
            "start": 8300.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "bien muy bien",
            "start": 8303.639,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "este la presidenta electa eh transmite",
            "start": 8308.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 8313.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "confianza y eso es importante",
            "start": 8314.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y Todos quieren ayudar y se est\u00e1n",
            "start": 8320.639,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "sumando todos todos",
            "start": 8326.719,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todos incluso hasta los",
            "start": 8329.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8331.43,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 8333.479,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh simpatizan Pues con",
            "start": 8337.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh la transformaci\u00f3n no del",
            "start": 8342.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds est\u00e1n en un",
            "start": 8348.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "plan muy",
            "start": 8353.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "positivo muy",
            "start": 8355.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "positivo le tienen mucha confianza",
            "start": 8358.24,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Claudia mucha mucha",
            "start": 8365.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "confianza y va a ayudar",
            "start": 8367.96,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "mucho con nosotros no se portaron mal",
            "start": 8372.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todava falta que yo hable de eso porque",
            "start": 8378.359,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no nos estamos Este yendo nos",
            "start": 8382.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "faltan unos d\u00edas pero",
            "start": 8386.479,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "adelanto fue muy buena la",
            "start": 8390.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los",
            "start": 8393.0,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "empresarios y nos",
            "start": 8396.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entendimos y yo tengo que",
            "start": 8399.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "agradecerles de que",
            "start": 8402.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00fa",
            "start": 8406.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "disgusto supieron ser",
            "start": 8409.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "institucionales y lo m\u00e1s importante",
            "start": 8414.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando se les plante\u00f3",
            "start": 8417.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de que eran otros tiempos y eran otras",
            "start": 8421.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "reglas y que hab\u00eda que pagar",
            "start": 8425.6,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "impuestos Porque si pagaban no este",
            "start": 8429.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "impuestos Pero",
            "start": 8434.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un grupo que no",
            "start": 8436.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pagaba sea no es que todos los",
            "start": 8439.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "empresarios no pagar No no no s pagaban",
            "start": 8443.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "pero si hab\u00eda un grupo selecto",
            "start": 8447.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 8451.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "cercano al",
            "start": 8452.479,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "gobierno y coincid\u00eda que eran los m\u00e1s",
            "start": 8454.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "grandes las grandes",
            "start": 8459.479,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "empresas los bancos financieros cuando",
            "start": 8462.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 con",
            "start": 8467.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 8469.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entendieron de",
            "start": 8472.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que ya no iban a haber condonaciones de",
            "start": 8474.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8477.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "como era antes incluso era hasta",
            "start": 8481.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "legal todo lo que les condonan lo",
            "start": 8488.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "autorizaba el presidente en turno el",
            "start": 8492.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "secretario de Hacienda nada m\u00e1s que era",
            "start": 8494.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Injusto",
            "start": 8499.28,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "inmoral",
            "start": 8501.0,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8502.57,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "como un campesino al",
            "start": 8503.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comprar un",
            "start": 8507.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "machete un",
            "start": 8509.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "molino",
            "start": 8512.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8513.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este hacer sus",
            "start": 8515.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tortillas una muda de ropa ten\u00eda que",
            "start": 8519.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 8523.84,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8524.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y los de Mero arriba no",
            "start": 8526.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pagaban Entonces eso lo entendieron Y",
            "start": 8535.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "eso nos ha ayudado much\u00edsimo",
            "start": 8538.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8542.68,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este se ha mejorado la recaudaci\u00f3n",
            "start": 8544.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 la recaudaci\u00f3n en el",
            "start": 8548.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sexenio tambi\u00e9n como nunca y no",
            "start": 8551.16,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "tuvimos que acudir a endeudar al",
            "start": 8555.479,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a\u00fan enfrentando la",
            "start": 8560.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pandemia el incremento de deuda en",
            "start": 8567.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 8570.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de conformidad con el producto",
            "start": 8572.84,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 8575.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bruto es menor al incremento de deuda",
            "start": 8576.359,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "que se tuvo con",
            "start": 8582.0,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n con Pe\u00f1a",
            "start": 8585.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Nieto hablaba yo de que vamos a dejar",
            "start": 8590.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "dos puntos de el pib disponible",
            "start": 8594.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 8600.96,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "nueva",
            "start": 8601.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n que no",
            "start": 8603.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tenga ning\u00fan problema no va a haber",
            "start": 8606.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "problema econ\u00f3mico financiero y",
            "start": 8609.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso hay que reconocer que fue",
            "start": 8612.84,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "porque muchos empresarios la",
            "start": 8618.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 8622.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este cumplieron con su responsabilidad",
            "start": 8624.04,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s invirtieron crearon empleo",
            "start": 8627.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pagaron",
            "start": 8635.88,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 8640.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8642.2,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "con Claudia han actuado de manera muy",
            "start": 8643.76,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "respetuosa",
            "start": 8651.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "expresando su deseo no de",
            "start": 8653.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "ayudar Ayer no me gust\u00f3 se los digo",
            "start": 8656.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la foto",
            "start": 8661.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 creo que eso",
            "start": 8662.439,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "no se debe de",
            "start": 8667.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 8668.6,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8670.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque puede pensar distinto a nosotros",
            "start": 8673.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y puede ser nuestro",
            "start": 8675.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adversario",
            "start": 8677.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no hay",
            "start": 8681.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que eh",
            "start": 8683.399,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 8691.52,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Palabra",
            "start": 8692.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ensa\u00f1arse ese es el",
            "start": 8696.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino y hay que respetar a",
            "start": 8698.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todos y \u00e9l es un hombre mayor es un",
            "start": 8702.8,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hombre mayor este",
            "start": 8706.0,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "todos tenemos nuestra manera de",
            "start": 8710.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pensar y \u00e9l lo que quiere seg\u00fan entiendo",
            "start": 8714.479,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "es expresar que que que quiere",
            "start": 8721.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ayudar y \u00e9l puede",
            "start": 8727.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ayudar y",
            "start": 8731.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8735.319,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "y yo creo que debe ser bien recibido \u00e9l",
            "start": 8737.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8743.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos todos todos yo siempre",
            "start": 8745.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 8751.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si se se trata de de",
            "start": 8754.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "escoger",
            "start": 8762.84,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "este escojo al",
            "start": 8764.399,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "pap\u00e1 este m\u00e1s cada vez que nos",
            "start": 8767.319,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "encontramos hablamos de",
            "start": 8772.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "b\u00e9isbol porque le gusta el b\u00e9isbol y lo",
            "start": 8775.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "va lev Los Cardenales",
            "start": 8779.68,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 8784.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pues todos no todos este debemos de de",
            "start": 8788.96,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "serenar noos autolimitarse",
            "start": 8794.479,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 8811.52,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 8812.76,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "apoyo no",
            "start": 8814.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 8816.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8818.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico me da risa porque me hablan",
            "start": 8820.04,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 8823.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidentes de otros",
            "start": 8825.439,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y me dicen",
            "start": 8828.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este que van a venir que quieren",
            "start": 8831.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "verme es que tambi\u00e9n queremos ver",
            "start": 8837.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 8840.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta realmente quieren ver a la",
            "start": 8842.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidenta son amigos van a pasar a",
            "start": 8845.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "saludarme a m\u00ed",
            "start": 8849.04,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 8852.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo bien bien bien bien bien",
            "start": 8855.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "recibida lo",
            "start": 8860.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "internacional se habla muy bien de",
            "start": 8863.319,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Adem\u00e1s no es poca cosa 200 a\u00f1os",
            "start": 8865.479,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os tuvieron que",
            "start": 8871.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pasar para que se tenga una mujer",
            "start": 8874.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidenta eso no ha pasado en Estados",
            "start": 8879.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Unidos eso no ha pasado en",
            "start": 8881.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1",
            "start": 8884.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s c\u00f3mo lo PR es el \u00fanico presidente",
            "start": 8888.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "que ha cre\u00eddo en una",
            "start": 8892.0,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mujer es parte del logro que s\u00ed pero",
            "start": 8895.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 8899.479,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8902.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "excepcional Claudia es excepcional",
            "start": 8903.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "es tiene",
            "start": 8908.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 8911.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bien",
            "start": 8912.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preparada bien",
            "start": 8915.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "preparada tiene muy buenos niveles de",
            "start": 8918.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n nivel",
            "start": 8923.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico tiene experiencia",
            "start": 8925.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es muy inteligente",
            "start": 8932.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sensible",
            "start": 8936.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honesta es muy buena",
            "start": 8939.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "expositora pero como fue",
            "start": 8943.439,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "maestra no es f\u00e1cil",
            "start": 8947.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8954.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "exponer yo conozco casos no de gente",
            "start": 8957.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "brillante brillante brillante brillante",
            "start": 8961.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8965.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 8968.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "incluso leyendo un",
            "start": 8970.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "discurso no se le entend\u00eda",
            "start": 8974.279,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Nada estoy hablando de intelectuales",
            "start": 8977.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 8982.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimos buen\u00edsimos",
            "start": 8987.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no voy a dar nombres pero",
            "start": 8990.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8993.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 8996.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 8999.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunican no",
            "start": 9002.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "alcanzan a",
            "start": 9004.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "comunicar a expresarse a que la gente",
            "start": 9008.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "internal las ideas entonces Claudia",
            "start": 9013.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "tiene todo es todo",
            "start": 9016.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la verdad que estamos muy",
            "start": 9022.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "contentos ya me voy a",
            "start": 9024.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ir es que vamos a min\u00e1 y y tenemos",
            "start": 9028.16,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que Tenemos que irnos ya porque",
            "start": 9033.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense son 7 horas de",
            "start": 9037.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "tren vamos a",
            "start": 9041.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "llegar este",
            "start": 9045.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vamos a a a llegar primero a Minatitl\u00e1n",
            "start": 9050.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la mina y de ah\u00ed vamos a tomar el tren",
            "start": 9053.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "pero no s\u00e9 si lo tomemos hay una",
            "start": 9056.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n cerca ah\u00ed de donde est\u00e1 la",
            "start": 9062.04,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda de mina o tenemos que ir a la",
            "start": 9066.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de cuatra",
            "start": 9069.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "cualcos y ah\u00ed lo",
            "start": 9070.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tomamos",
            "start": 9073.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y hacemos Nuestra primer",
            "start": 9075.12,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "parada en Mat\u00edas",
            "start": 9078.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Romero y luego ya a dormir a a descansar",
            "start": 9081.439,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a Salina",
            "start": 9086.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Cruz pero pues vamos a llegar como a las",
            "start": 9089.359,
            "duration": 11.601
        },
        {
            "text": "10 11 de la noche y ma\u00f1ana en la costa",
            "start": 9092.84,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "Entonces ya nos vemos entonces el lunes",
            "start": 9100.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 9104.6,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Por",
            "start": 9108.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no escuch\u00e9 nada Ya",
            "start": 9112.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ve ya",
            "start": 9115.68,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9117.68,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9118.9,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ya Adi\u00f3s adi\u00f3s",
            "start": 9122.12,
            "duration": 4.48
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al ad muy buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo vamos a informar el d\u00eda de hoy sobre la labor de la comisi\u00f3n federal de electricidad en la temporada de calor que se increment\u00f3 considerablemente la demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica y se hizo un trabajo eh excepcional muy eficaz profesional por parte de los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de los t\u00e9cnicos y esto permiti\u00f3 que no se presentaran apagones en una circunstancia dif\u00edcil entonces sobre eso se va a informar y tambi\u00e9n sobre todo lo que se ha hecho para el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad cuando hablo del rescate debe de entenderse de que hab\u00eda la intenci\u00f3n de desaparecer esta empresa p\u00fablica la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y dejar todo el mercado el\u00e9ctrico a empresas particulares sobre todo extranjeras si no llegamos por decisi\u00f3n del pueblo a la presidencia hubiese continuado la misma pol\u00edtica de darle prioridad a las empresas particulares inclusive Eh ya en el gobierno nos cost\u00f3 eh enfrentar esta tendencia privatizadora no se ha podido resolver del todo Sin embargo pues avanzamos avanzamos y ahora la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad tiene m\u00e1s capacidad de de energ\u00eda que cuando llegamos en el corto plazo va a incrementar su capacidad de generaci\u00f3n de energ\u00eda y est\u00e1 ya fortalecida como empresa p\u00fablica esto eh se ha traducido para entender mejor lo que signific\u00f3 este rescate en que no ha aumentado en t\u00e9rminos reales el precio de la luz C\u00f3mo suced\u00eda antes porque aqu\u00ed podemos hablar de generaci\u00f3n de energ\u00eda de las hidroel\u00e9ctricas de la distribuci\u00f3n de la energ\u00eda S\u00ed y Y qu\u00e9 En beneficio de los ciudadanos de los consumidores todo eso ese rescate tiene un eh beneficio el que no aumente el precio de la luz en t\u00e9rminos reales y Hemos cumplido con eso Entonces vamos a pedirle aqu\u00ed ao bartle y a todos los t\u00e9cnicos directivos de la comisi\u00f3n que nos informen Muchas gracias Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a todos hemos venido a atender la instrucci\u00f3n del se\u00f1or presidente de informar Cu\u00e1les han sido las acciones que ha realizado la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ante las olas de calor extraordinarias que se han presentado en nuestro pa\u00eds en los \u00faltimos d\u00edas donde se dejar\u00e1 de manifiesto que la CFE ha puesto a disposici\u00f3n del pa\u00eds todos sus recursos para atender y superar esta emergencia ante el surgimiento de algunas dudas aqu\u00ed presentadas sobre c\u00f3mo operan las centrales hidroel\u00e9ctricas informaremos tambi\u00e9n lo estrat\u00e9gico y la reorientaci\u00f3n que han tenido el parque de hidroel\u00e9ctrico durante esta administraci\u00f3n el rescate de la CFE es una realidad por la inversi\u00f3n hist\u00f3rica que se ha realizado en esta administraci\u00f3n por ello daremos cuenta de las inversiones En generaci\u00f3n transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n que ha desarrollado la cf durante esta administraci\u00f3n y que permitir\u00e1 aumentar su participaci\u00f3n hasta el 54 garantizando las de seguridad y confiabilidad del sistema el\u00e9ctrico me acompa\u00f1an para esta presentaci\u00f3n el director de planeaci\u00f3n Juan Antonio Fern\u00e1ndez el subdirector de operaciones ingeniero Manuel Mendoza y Miguel L\u00f3pez director de contrataci\u00f3n e inteligencia del mercado les vamos a pedir entonces su atenci\u00f3n y muchas gracias seedar en alambre Muchas gracias Buenos d\u00edas a todos con el permiso del se\u00f1or presidente eh Como lo ha dicho el director general don Manuel barlet hablaremos con ustedes sobre el papel estrat\u00e9gico que ha desempe\u00f1ado la CFE para poder garantizar la seguridad y confiabilidad en el sistema el\u00e9ctrico nacional comenzamos recordando lo que se expuso en una sesi\u00f3n previa aqu\u00ed el pasado 16 de mayo respecto del efecto que tuvo la temperatura provocada por esta ola de calor extraordinaria que se present\u00f3 en el pa\u00eds y que provoc\u00f3 un efecto directo sobre la demanda m\u00e1xima del Sistema interconectado Nacional nuestro sistema el\u00e9ctrico normalmente la demanda m\u00e1xima que se presenta en un a\u00f1o sucede durante los meses de mayor temperatura que es el verano los meses de junio julio y agosto para este a\u00f1o 2024 la presencia de esta ola de calor provoc\u00f3 que se tuvieran temperaturas extraordinarias y en consecuencia un efecto de adelantamiento de estas altas demandas en un periodo de 6 semanas de las fechas previstas del mes de junio hacia los principios de mayo este pico de verano por onda de calor sucede en una etapa vamos a decir eh previa a a lo a lo pronosticado que se marca aqu\u00ed en la l\u00ednea punteada si pasamos a la siguiente por favor Para entrar a detalle de Qu\u00e9 sucedi\u00f3 en estos primeros d\u00edas de mayo como ustedes recordar\u00e1n del 7 al 9 de mayo se presentaron situaciones que provocaron un desbalance en el Sistema interconectado Nacional como hemos dicho eh ocasionados Por el aumento repentino de la demanda por estas temperaturas y por condiciones de indisponibilidad de generaci\u00f3n el efecto que podemos eh revisar es que durante el a\u00f1o 2023 est\u00e1 graficado aqu\u00ed en L\u00ednea punteada Amarilla la temperatura promedio anual que tuvimos en todo eh en todo el pa\u00eds y fue de 32.3 grc si la comparamos con el registro de temperatura media eh del a\u00f1o 2024 vemos que tuvo un aumento de 1.4 grc producto de esa ola de calor Al subir la temperatura se impacta en las necesidades de consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica y vemos que el comportamiento de la demanda si lo ponemos en en comparaci\u00f3n eh el Este es el valor Real del a\u00f1o 2023 versus el valor Real del a\u00f1o 2024 se tuvo un incremento para estos d\u00edas particularmente del 7 al 9 de mayo de un 1% eh en el consumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica en el pa\u00eds de qu\u00e9 magnitud es este incremento en el consumo Pues bueno equivale a poder o haber duplicado el consumo de toda la ciudad de M\u00e9xico o haber incrementado 2.8 veces el consumo total de toda la zona metropolitana de Guadalajara es importante para poder analizar este esta situaci\u00f3n que que eh planteemos el concepto de balance entre las posibilidades de abastecer la demanda de energ\u00eda el\u00e9ctrica y nuestra producci\u00f3n a este concepto le conocemos como balance carga generaci\u00f3n y se utiliza para poder mantener la estabilidad del sistema el\u00e9ctrico qu\u00e9 es lo que sucede una antes por favor qu\u00e9 qu\u00e9 es lo que sucede este este este balance sucede en tiempo real lo medimos con un indicador que se llama frecuencia del sistema es en realidad la velocidad a la que giran todos los generadores s\u00edncronos de la red pero este balance tiene que suceder de manera instant\u00e1nea recordemos que la energ\u00eda No se crea ni se destruye solo se transforma ent tiene que ser de manera inmediata sucede en tiempo real Cuando la demanda aumenta pensemos por favor en el comportamiento de la balanza est pesar\u00eda un poco m\u00e1s y baja para poder llegar nuevamente al equilibrio lo que tenemos que hacer es aumentar los recursos de generaci\u00f3n o la capacidad disponible de manera tal que vuelva a equilibrarse y mantengamos este indicador sobre los 60 hz que es una especie de medici\u00f3n de la calidad de la energ\u00eda que estamos entregando para satisfacer esa demanda sin embargo una dificultad que tienen todos los sistemas interconectados como el que tenemos en en el pa\u00eds es C\u00f3mo podemos operarlo Cuando tenemos limitaciones f\u00edsicas como las que tuvimos eh consecuencia de esta ola de calor Qu\u00e9 sucede si la demanda sigue subiendo la frecuencia va a tender a bajar solo tenemos dos opciones por atender la primera es subir generaci\u00f3n como lo hab\u00edamos comentado previamente sin embargo Cuando tenemos esa limitante y ya no existan m\u00e1s recursos para poder subir generaci\u00f3n se tienen que tomar acciones que puedan regresar nuevamente el sistema al balance es decir bajar la demanda si ya no puedo poner m\u00e1s centrales generadoras aqu\u00ed para equilibrar necesito quitar peso de este lado para poder mantener el equilibrio es decir ante el aumento de la demanda el\u00e9ctrica que fue causado por estas olas de calor extraordinarias el Centro Nacional de control de energ\u00eda quien es el operador de nuestro sistema implement\u00f3 una desconexi\u00f3n programada y controlada de los usuarios para poder mantener la estabilidad del sistema recordamos tambi\u00e9n De qu\u00e9 tama\u00f1o fue la afectaci\u00f3n en estos tres d\u00edas destacamos que es una desconexi\u00f3n rotativa de usuarios vamos a ver aqu\u00ed en el mapa est\u00e1n se\u00f1alados los puntos que tuvieron afectaci\u00f3n los d\u00edas 7 8 y 9 de mayo eh Esta es la identificaci\u00f3n espec\u00edfica de cada uno de los municipios que tuvieron afectaci\u00f3n como podr\u00e1n observar es diferente en los tres d\u00edas se trata de de eh No de privilegiar la no desconexi\u00f3n de los mismos usuarios para que no todos tengan eh la misma afectaci\u00f3n y esto sucedi\u00f3 puntualmente durante el pico de demanda m\u00e1xima nocturna y por periodos m\u00e1ximos de 30 minutos en promedio tambi\u00e9n se destaca como lo hab\u00edamos dicho en la sesi\u00f3n anterior que no se afect\u00f3 a m\u00e1s del 5% del total de la poblaci\u00f3n de tal manera que si hici\u00e9ramos un conteo de las horas que tuvo afectaci\u00f3n y tom\u00e1ramos en cuenta desde el primero de enero hasta el d\u00eda 9 de mayo el sistema ha mantenido su operaci\u00f3n al 100% un total del 99.9 del tiempo entrando a detalle en lo que sucedi\u00f3 en cada uno de estos tres d\u00edas El d\u00eda 7 de mayo fue el de mayor afectaci\u00f3n se alcanz\u00f3 una indisponibilidad a los usuarios que afect\u00f3 al 5% de la poblaci\u00f3n eh pero el 95 por mantuvo condiciones de disponibilidad todo el d\u00eda para el d\u00eda 8 de mayo la afectaci\u00f3n fue del 3% con un 97 de disponibilidad y para el d\u00eda 9 de mayo una afectaci\u00f3n del 4% con un 96 por de disponibilidad en este proceso se destaca que todas las instalaciones esenciales en ning\u00fan momento se vieron afectadas nos referimos a todos los servicios de emergencia o instalaciones que tienen que mantener una continuidad en sus servicios como pudieran ser hospitales en resumen y recordando qu\u00e9 fue o cu\u00e1les fueron las principales causas de los eventos del 7 al 9 de mayo del 2024 se tuvieron incrementos extraordinarios en la demanda el\u00e9ctrica por estas olas de calor at\u00edpicas producto de sequ\u00edas tambi\u00e9n at\u00edpicas y consecuencia de efectos de cambio clim\u00e1tico se ha provocado una disminuci\u00f3n de la generaci\u00f3n hidr\u00e1ulica cont\u00e1bamos con una cantidad de centrales generadoras que mantuvieron indisponibilidades debido a que se encontraban conforme estaba programado en situaci\u00f3n de mantenimiento es decir las centrales ten\u00edan previsto concluir sus mantenimientos para prepararse a esa \u00e9poca habitual de periodos de m\u00e1xima demanda entre los meses de junio y agosto eh para poner en contexto los \u00faltimos 10 a\u00f1os la demanda m\u00e1xima se ha presentado en estos 3 meses y 2024 es la primera ocasi\u00f3n hist\u00f3rica en la que la demanda m\u00e1xima se presenta en el mes de mayo y tambi\u00e9n eh en estos d\u00edas Eh se se presentaron algunas fallas en centrales generadoras justo en los momentos de mayor demanda la dificultad de mantener el balance de de carga y generaci\u00f3n es que se tenga que hacer de manera instant\u00e1nea y los recursos tienen que responder con una velocidad determinada para poder mantener ese balance es por eso que una afectaci\u00f3n en un momento de exigencia a la red puede provocar una perturbaci\u00f3n pero veamos c\u00f3mo lo Atendi\u00f3 CFE Y c\u00f3mo fue la estrategia que se implement\u00f3 para poder eh solventar esta situaci\u00f3n de exigencia para hacer frente a los eventos el se\u00f1or presidente instruy\u00f3 establecer acciones de coordinaci\u00f3n permanentes al Centro Nacional de control de energ\u00eda y a la CFE para garantizar que los eventos no volvieran a ocurrir esto se realiz\u00f3 bajo un esquema de atenci\u00f3n emergente 24 horas 7 d\u00edas a la semana principalmente se han monitoreado los pron\u00f3sticos de la demanda se hizo un rec\u00e1lculo completo de las situaciones de las previsiones de la demanda Y esto se hace con base en estudios matem\u00e1ticos y estad\u00edsticos se monitorea la revisi\u00f3n de todos los recursos generaci\u00f3n disponible esto se hace de forma permanente y adicionalmente se hace el c\u00e1lculo de las reservas para tener alternativas ante emergencias este proceso extraordinario donde participan directamente el personal directivo es decir los titulares de cada una de las \u00e1reas involucradas responsables de la operaci\u00f3n tanto del Centro Nacional de control de energ\u00eda como de la CFE toman decisiones en tiempo real participan directamente el director general algunas de las direcciones corporativas de la propia CFE la subdirecci\u00f3n corporativa de generaci\u00f3n nuestras empresas productivas subsidiarias de generaci\u00f3n tenemos seis destacamos tambi\u00e9n la la participaci\u00f3n de nuestra generadora 5 que funge como un administrador de los productores independientes de energ\u00eda la parte de distribuci\u00f3n y Transporte con las empresas subsidiarias de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n la secci\u00f3n de cobranza y atenci\u00f3n al cliente con suministro b\u00e1sico nuestra filial de CFE energ\u00eda que es la encargada de la i\u00f3n de los combustibles a todas las CFE e inclusive los responsables directos de las actividades de operaci\u00f3n y mantenimiento de las centrales generadoras que los conocemos como los superintendentes de las centrales esta sesi\u00f3n permanece activa todo el d\u00eda y se realizan intervenciones de seguimiento es decir sesiones espec\u00edficas para revisar los avances en los horarios de las 10 de la ma\u00f1ana las 2 de la tarde y una sesi\u00f3n que abre su su discusi\u00f3n desde las 18 horas y no se levanta hasta que no se haya superado el pico nocturno de la demanda ahora vamos a ver a detalle c\u00f3mo funciona esta estrategia Este es el esquema remoto de atenci\u00f3n a la emergencia dec\u00edamos que participa directamente el personal encargado de cada una de las \u00e1reas en la sesi\u00f3n de las 10 de la ma\u00f1ana algunas personas est\u00e1n f\u00edsicamente en las oficinas corporativas de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad sin embargo los titulares de los procesos operativos se encuentran directamente en el sitio y en los lugares donde pueden tomar una acci\u00f3n efectiva respecto de los activos que operan y controlan se elabora en esta sesi\u00f3n matutina e los pron\u00f3sticos eh y las proyecciones de c\u00f3mo se atender\u00e1 en el eh para el pico de demanda Y con Qu\u00e9 recursos se tiene se valida la disponibilidad de las centrales generadoras que tendremos listas para ese d\u00eda cuando se hace la revisi\u00f3n de estas centrales generadoras Se revisa si alguna de ellas tiene alguna condici\u00f3n particular que haya provocado que tuviera una salida de operaci\u00f3n y que sea factible de ser recuperada previo a la demanda m\u00e1xima del pico y se establecen todas las estrategias espec\u00edficas que permitan esa recuperaci\u00f3n temprana y una vez que se hace esa eh revisi\u00f3n de todos los recursos se hace el conteo y la totalidad de todos los recursos disponibles suficientes para atender la demanda m\u00e1xima del d\u00eda e inclusive aquellas aquellos recursos que tienen que permanecer en reserva estrat\u00e9gica por si tendemos que cubrir alguna eventualidad en el transcurso del d\u00eda se sigue revisando la evoluci\u00f3n de estos acuerdos de la sesi\u00f3n de las 10 de la ma\u00f1ana y alrededor de las 14 horas se vuelve a tener una sesi\u00f3n de seguimiento donde si es necesario hay que tomar decisiones en tiempo real y aqu\u00ed una diferencia importante es que se da la instrucci\u00f3n directamente entre los titulares de las \u00e1reas es decir es es inmediata la atenci\u00f3n y no tenemos tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos por supuesto estamos en la formalidad normativa de la atenci\u00f3n de cada uno de los eventos sin embargo la la efectividad de la toma de decisiones es completamente inmediata esto permite tomar ejecuciones acciones de recuperaci\u00f3n muy efectivas ponemos un ejemplo el pasado 18 de mayo d\u00edas despu\u00e9s de la contingencia tuvimos por presencia de un fen\u00f3meno meteorol\u00f3gico afectaci\u00f3n a unas l\u00edneas de transmisi\u00f3nes un tramo de 25 km por presencia de lluvias torrenciales se cayeron cuatro Torres para la evacuaci\u00f3n de la central que est\u00e1 ubicada en el municipio de coautla a trav\u00e9s de esta sesi\u00f3n se determin\u00f3 que fuera un equipo especializado para poder recuperar esas cuatro Torres que fueron afectadas se pudieron levantar a trav\u00e9s de una instalaci\u00f3n temporal como se hace cuando ocurre alguna contingencia con por ejemplo un hurac\u00e1n y esto se hizo en un periodo r\u00e9cord de una semana se restableci\u00f3 el suministro de Electricidad que aportaba esa central que era importante en esas fechas y de tener una central indisponible por un efecto de circuito el\u00e9ctrico se logr\u00f3 su recuperaci\u00f3n de manera efectiva e inmediata en el transcurso de todo el d\u00eda se realiza el monitoreo constante de la de la evoluci\u00f3n de la demanda de electricidad en el pa\u00eds y adem\u00e1s del balance carga generaci\u00f3n que como dec\u00edamos es fundamental para poder mantener eh la previsi\u00f3n de las condiciones que tiene el sistema Se atiende cualquier eventualidad y en esta sesi\u00f3n a partir de las 18 horas en ese monitoreo estamos confirmando que todos los recursos han sido programados y ejecutados de manera satisfactoria y no se levanta la sesi\u00f3n hasta que no se ha confirmado que pas\u00f3 el pico de demanda Y que el sistema ha superado las condiciones de exigencia con esta estrategia se ha garantizado el funcionamiento \u00f3ptimo del sistema el\u00e9ctrico nacional pero veamos Qu\u00e9 tan buenos resultados hemos tenido comenzamos recordando Cu\u00e1l es la capacidad que tenemos instalada en el Sistema interconectado Nacional aqu\u00ed estamos excluyendo del monto tiene una variaci\u00f3n con lo que presentamos la vez pasada porque esto es interconectado nacional aqu\u00ed no se consideran eh la Pen\u00ednsula de Baja California una capacidad instalada de 84269 mw donde la CFE y los productores independientes de energ\u00eda Quienes son generadores privados que tienen un contrato con la CFE para entregarle su capacidad y energ\u00eda a cambio del pago de sus costos fijos aportan el 68 por de la capacidad total adicionalmente en el sistema que es un mercado abierto participa generaci\u00f3n privada est\u00e1n todos los esquemas de participaci\u00f3n privada que suman el 32 por de la capacidad de la misma manera cada uno de los participantes pudiera clasificarse en funci\u00f3n del tipo de tecnolog\u00eda con el que cuentan Para atender la inyecci\u00f3n de electricidad en el pa\u00eds en tecnolog\u00edas convencionales que son todas aquellas que eh pueden generar electricidad en el momento que se les requiera y aquellas tecnolog\u00edas que clasificamos como limpias existen firmes como las centrales hidroel\u00e9ctricas que a pesar de utilizar recursos renovables de la naturaleza eh pueden tener elementos de almacenamiento Y entonces programar su operaci\u00f3n o bien tecnolog\u00edas limpias intermitentes como son la e\u00f3lica y la fotovoltaica aqu\u00ed suman una capacidad de 14,580 mw es relevante ahorita vamos a ver por qu\u00e9 y que desafortunadamente fueron eh implementadas en el sistema el\u00e9ctrico nacional sin prever los mecanismos que pudieran permitir una integraci\u00f3n natural para evitar esos efectos de intermitencia hay estrategias que permiten hacer una correcta implementaci\u00f3n de Estos tipos de tecnolog\u00eda pero ahora vamos a ver qu\u00e9 qu\u00e9 efecto tiene este comportamiento dec\u00edamos que presentamos los resultados de esta estrategia en el c\u00edrculo destacamos los efectos de los d\u00edas 7 8 y 9 de mayo en el sombreado gris es el valor real de la demanda m\u00e1xima nocturna que es el momento eh de mayor estr\u00e9s en el sistema estos d\u00edas como ustedes pueden observar eh el gr\u00e1fico azul son los recursos disponibles para ese d\u00eda y el gris dec\u00edamos es la demanda que se tuvo m\u00e1xima en el periodo nocturno eh Cuando tenemos pocos recursos de reserva somos m\u00e1s sensibles a un desbalance sin embargo Una vez que se implement\u00f3 el estrategia de revisi\u00f3n ustedes podr\u00e1n observar C\u00f3mo se ampl\u00edan las condiciones de reserva para poder tener recursos ante cualquier contingencia o alguna perturbaci\u00f3n en la red y se atiende Aqu\u00ed est\u00e1 graficado todo el mes de mayo inclusive el pasado 21 de mayo se tuvo una demanda de 52,000 mw es decir 1000 m\u00e1s 100 m\u00e1s que los que que los que se presentaron Durante los d\u00edas de contingencia y esta se atendi\u00f3 sin ning\u00fan problema ten\u00edamos programados recursos suficientes para su atenci\u00f3n y cualquier necesidad adicional que hubiera podido ocurrir durante ese periodo entonces durante todo el mes de mayo la estrategia fue exitosa sucede Lo mismo para el mes de junio y podemos destacar adem\u00e1s que de esta demanda que se est\u00e1 atendiendo d\u00eda a d\u00eda la parp aci\u00f3n que ha tenido la CFE en conjunto con los productores independientes de energ\u00eda ha alcanzado en el en el punto de m\u00e1xima demanda el 81 Por de inyecci\u00f3n de energ\u00eda este en ese horario ahora veamos Qu\u00e9 sucede con la participaci\u00f3n de esas empresas privadas que mencion\u00e1bamos en la tabla de capacidades la participaci\u00f3n promedio de estas centrales privadas fue de 6781 mw sin embargo su capacidad aqu\u00ed estamos hablando exclusivamente de la secci\u00f3n de centrales privadas que s\u00ed son firmes es decir no son aquellas renovables intermitentes son las que tienen tecnolog\u00eda para poder generar cuando se les requiera y su capacidad suma 12420 mw sin embargo en este periodo de todo el mes de mayo su m\u00e1xima aportaci\u00f3n fue de 7578 mw cuando m\u00e1s inyectaron a la red y su m\u00ednima fue de 52 7 esto quiere decir que entregan \u00fanicamente El 55 por de su capacidad y existe el restante 45 por que no es entregado a pesar de que el sistema se encontraba en condiciones de alta necesidad este comportamiento inclusive ya ha sido detectado por la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda quien ha comunicado a estas centrales que se encuentran en falta por no despachar O no generar con la capacidad acreditada que tienen en sus permisos de generaci\u00f3n veamos adicionalmente cu\u00e1l es la evoluci\u00f3n y c\u00f3mo se comportan las centrales generadoras de la CFE en estos efectos de variaci\u00f3n de la demanda diaria en el d\u00eda El Sistema interconectado Nacional presenta dos demandas m\u00e1ximas una en la tarde la conocemos como la demanda m\u00e1xima vespertina y otra en la noche entre 7 de la noche y las 9 de la noche que es la demanda nocturna para este segundo evento que he mencionado de forma reiterada que es el el momento de mayor estr\u00e9s en el sistema no se cuenta ya con la generaci\u00f3n solar fotovoltaica privada ese sector del gr\u00e1fico de capacidad donde hicimos \u00e9nfasis hace un momento y esto representa una disminuci\u00f3n en la aportaci\u00f3n de energ\u00eda fotovoltaica de 5000 a 6000 mw lo vemos representado en el gr\u00e1fico en esta l\u00ednea de color azul est\u00e1 graficada durante un d\u00eda completo vemos como cuando es el transcurso de la ma\u00f1ana sin duda las necesidades de energ\u00eda el\u00e9ctrica disminuyen aqu\u00ed la mayor\u00eda est\u00e1n dormidos eh comienzan las actividades la poblaci\u00f3n durante la ma\u00f1ana empieza a crecer la demanda de Electricidad existe un primer pico entre las 16 y 18 horas actividades vamos a decir de mediod\u00eda sin embargo aqu\u00ed Todav\u00eda existen estos 6000 mw de solar fotovoltaico cuando se va el sol y comienza el periodo nocturno en alrededor de las 19 horas Esta generaci\u00f3n privada fotovoltaica disminuye totalmente su capacidad es decir ya no tenemos esos recursos disponibles Qui\u00e9n es el que hace el respaldo de esa ausencia de capacidad fotovoltaica la CFE como ustedes podr\u00e1n observar la participaci\u00f3n de los productores independientes de energ\u00eda se mantiene estable entonces todo el respaldo lo ejecuta la CFE y no solo es el respaldo de esta ausencia del recurso solar sino tambi\u00e9n el incremento natural que tiene la demanda para las necesidades nocturnas de tal manera que las CFE y los productores independientes atienden esa subida de recursos para atender la demanda m\u00e1xima pero especialmente la tecnolog\u00eda de generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica que es la que cuenta con una mayor flexibilidad operativa y mejores capacidades para responder \u00e1gilmente o con mayor velocidad a las necesidades es quien hace esa esa atenci\u00f3n de subir r\u00e1pidamente eh la la potencia para poder atender la la demanda de tal manera que pasamos de un promedio en el d\u00eda de un 68 por de participaci\u00f3n a el punto nocturno un 81 por. en la siguiente vemos el detalle de c\u00f3mo funciona eh precisamente las centrales hidroel\u00e9ctricas estas generan todo el d\u00eda sin embargo van variando su potencia disponible a la red frente a la demanda m\u00e1xim nocturna como lo hemos explicado incrementan su potencia hasta llegar a sus valores nominales y hacen el respaldo de esta ausencia de generaci\u00f3n fotovoltaica se mantiene un nivel de operaci\u00f3n cuando es necesario que vaya incrementando la demanda estas suben su capacidad Y pr\u00e1cticamente aqu\u00ed se nota que desde las 18 horas previo al pico de demanda y en las horas eh nocturnas tenemos la mayor producci\u00f3n de las centrales hidroel\u00e9ctricas con esto destacamos que esta tecnolog\u00eda tiene un funcionamiento estrat\u00e9gico y a ra\u00edz del decreto publicado por el se\u00f1or presidente se ha fortalecido y reorientado su despacho de generaci\u00f3n para que este tenga un sentido social y protecci\u00f3n civil adicionalmente se ha hecho la revisi\u00f3n de cu\u00e1les son las aportaciones y los niveles de almacenamiento en centrales hidroel\u00e9ctricas Estas son las de almacenamiento de Gran tama\u00f1o y en resumen lo que podemos comentar es Cu\u00e1l ha sido el comportamiento de este proceso hidroel\u00e9ctrico de los a\u00f1os 2022 al 2024 en el 2023 y en el 24 el almacenamiento inicial de los embalses de las centrales hidroel\u00e9ctricas fue del 55 y 54 por aqu\u00ed lo vemos el 22 iniciamos con un almacenamiento del 72 por Tuvimos una buena producci\u00f3n con centrales hidroel\u00e9ctricas debido a menor aportaci\u00f3n por lluvias de recursos hidr\u00e1ulicos iniciamos el 2023 con el 55 por y es una condici\u00f3n similar a la del 2024 que iniciamos con un 54 por. Esto se debe a que no siempre llueve la misma cantidad en el pa\u00eds tenemos Algunos a\u00f1os h\u00famedos donde tenemos una alta producci\u00f3n de centrales hidr\u00e1ulicas y algunos a\u00f1os secos donde tenemos Eh no tanta aportaci\u00f3n de lluvias como el a\u00f1o 2019 y el pasado 2023 Pero como ustedes podr\u00e1n ver a pesar de tener un a\u00f1o seco en el 2019 el resto de los a\u00f1os tuvimos un incremento en la producci\u00f3n con centrales hidroel\u00e9ctricas porque tuvimos aportaciones de lluvias eso esperamos que suceda durante el 2024 de tal manera que con el pron\u00f3stico de lluvias que se tiene previsto y la utilizaci\u00f3n e inyecci\u00f3n de su energ\u00eda cerraremos el a\u00f1o con un estimado del 61 por destacamos que la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica contin\u00faa siendo la mejor energ\u00eda limpia de respaldo del sistema el\u00e9ctrico nacional su modernizaci\u00f3n es esencial para poder garantizar la seguridad y confiabilidad del sistema si no tiene inconveniente se\u00f1or presidente le vamos a hacer la palabra al maestro Miguel L\u00f3pez L\u00f3pez quien es el subdirector de contrataci\u00f3n y servicios para que podamos ahondar en el proceso de fortalecimiento y rescate de la cf muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente se\u00f1or director buenos d\u00edas a todos nuestros compa\u00f1eros de los medios de comunicaci\u00f3n bueno como lo ha se\u00f1alado mi compa\u00f1ero Juan Antonio todo esto que que se ha hecho en estos d\u00edas cr\u00edticos lo hemos hecho con una participaci\u00f3n del 42 por en la generaci\u00f3n anual el presidente a inicio esta administraci\u00f3n nos instruy\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad y este rescate se traduce en inversiones important\u00edsimas que hemos desarrollado con la finalidad de llegar al 54 por de la participaci\u00f3n estos proyectos son y el rescate ordenado son 22 proyectos de energ\u00edas limpias que ahorita presentaremos su detalle en un video 13 proyectos de generaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas es decir son ciclos combinados o centrales de combusti\u00f3n interna que consumen gas natural que tenemos contratado en los gasoductos y que son muy eficientes las 13 centrales adquiridas por el estado mexicano antes propiedad de iberdrola la inversi\u00f3n en 60 proyectos prioritarios de transmisi\u00f3n y 41 proyectos prioritarios de distribuci\u00f3n de haber seguido con la inercia que dej\u00f3 la reforma de la impulsada por la administraci\u00f3n anterior la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hubiera al final de esta administraci\u00f3n llegado al 16 por el efecto la importancia de este programa de rescate a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es esta l\u00ednea roja no solamente se revirti\u00f3 este descenso que tra\u00edamos que a nuestra llegada ten\u00edamos el 54 por de la generaci\u00f3n anual ven\u00edamos descendiendo para el a\u00f1o 2020 y se revierte digamos con la entrada de nuevos proyectos al d\u00eda de hoy tener el 42 por y estamos por terminar estos proyectos que vamos a presentar de tal manera que estos proyectos van a nos van a llevar a generar el 5% al terminar esta administraci\u00f3n y hasta el 60 cuando todos los recursos est\u00e9n operando de manera \u00f3ptima la que sigue por favor Bueno es muy importante para nosotros mostrar a ustedes A qu\u00e9 se ha enfrentado la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad ante el fen\u00f3meno de los TR d\u00edas que acaba de presentar mi compa\u00f1ero se emprendi\u00f3 una campa\u00f1a en donde se difundi\u00f3 la idea falsa con tres principales premisas que tenemos un sistema endeble que hay falta de inversi\u00f3n y que tenemos una crisis energ\u00e9tica hicimos un monitoreo de todas las notas que surgieron en estos d\u00edas alrededor de 4,251 notas de las cuales ninguna habla en favor de la empresa del Estado menos del 1% es una nota neutra que va a se\u00f1alar informaci\u00f3n \u00fanicamente y el 99% de las notas estaban digamos fortaleciendo estas tres premisas que se\u00f1alamos aqu\u00ed los medios de comunicaci\u00f3n no destacaron que esto se trat\u00f3 de un fen\u00f3meno mundial no era un fen\u00f3meno exclusivo de de de M\u00e9xico incluso podemos ver casos internacionales ercot que es el operador del sistema el\u00e9ctrico en Texas se\u00f1al\u00f3 el 17 de mayo que hab\u00eda una emergencia por altas temperaturas que hab\u00eda un gran n\u00famero de centrales de desconectadas por mantenimiento Y que requer\u00eda la recuperaci\u00f3n de m\u00e1quinas de mantenimiento por lo que advert\u00eda que hab\u00eda un estado de alerta en el sistema el\u00e9ctrico en el caso de Espa\u00f1a un caso digamos que que a veces les gusta mucho presumir la red el\u00e9ctrica espa\u00f1ola la red el\u00e9ctrica de Espa\u00f1a detuvo una noche todo el suministro el\u00e9ctrico a la gran industria para evitar un gran apag\u00f3n ahorita hablaba y explicaba el ingeniero Juan Antonio Fern\u00e1ndez que se tiene que mantener el equilibrio la red el\u00e9ctrica espa\u00f1ola tuvo que tirar la carga de esta gran industria para evitar que hubiera un apag\u00f3n masivo por qu\u00e9 se dio esta situaci\u00f3n principalmente por el paro de dos centrales nucleares y la disminuci\u00f3n de la generaci\u00f3n hidroel\u00e9ctrica y e\u00f3lica Por qu\u00e9 pararon estas dos centrales nucleares porque los precios no le resultaban rentables los precios en ese momento en el mercado el\u00e9ctrico espa\u00f1ol no les resultaban rentables por lo que las centrales nucleoel\u00e9ctricas al ser privadas decidieron no operar en p\u00e9rdidas y detener su operaci\u00f3n y tuvieron que interrumpir 609 mw para evitar una carga digamos una crisis en el sistema el\u00e9ctrico espa\u00f1ol lo que queremos destacar con esto es que no hay una crisis de energ\u00eda en M\u00e9xico gracias a la CFE como se ha mostrado en los momentos m\u00e1s endebles del sistema se ha generado hasta el 81 de la energ\u00eda la que sigue en t\u00e9rminos de la falta de inversi\u00f3n que se ha se\u00f1alado M\u00e9xico eval eval\u00faa un centro de pensamiento sac\u00f3 un estudio como los muchos que ha sacado en contra de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad que titul\u00f3 intermitencia en la inversi\u00f3n y generaci\u00f3n de La CFE en donde presentaba que esta administraci\u00f3n Es la que ha hecho la menor inversi\u00f3n de los \u00faltimos cuatro sexenios presentaba los sexenios de de Vicente Fox Felipe Calder\u00f3n y Pe\u00f1a Nieto donde el de Felipe Calder\u00f3n se\u00f1alaba era el que m\u00e1s se hab\u00eda invertido y este administraci\u00f3n \u00fanicamente hab\u00eda invertido 39,000 millones de pesos promedio anuales bueno Cu\u00e1l es la realidad la realidad es que esta administraci\u00f3n ha invertido alrededor de 20,000 millones de d\u00f3lares en toda la administraci\u00f3n lo que si lo traducimos en pesos son cerca de 332,000 millones de pesos nos da un promedio de 94,500 millones de pesos por a\u00f1o En qu\u00e9 se traduce esto que si junt\u00e1ramos los sexenios de Fox y Pe\u00f1a Nieto ni siquiera juntando estas dos inversiones alcanzan los valores que tenemos de inversi\u00f3n en esta administraci\u00f3n la la inversi\u00f3n del secenio de Calder\u00f3n representa el 70 de la inversi\u00f3n que tenemos desarrollada en este por lo que este la inversi\u00f3n que tenemos durante esta administraci\u00f3n Es hist\u00f3rica y no no tiene precedente alguno la que sigue por favor haciendo un resumen de cu\u00e1les son la el desglose de estos 20,000 millones de d\u00f3lares que acabo de se\u00f1alar en 35 proyectos de generaci\u00f3n que ha hecho directamente la comisi\u00f3n F electricidad integrados por los 20 proyectos hidroel\u00e9ctricos 16 modernizaciones cuatro equipamientos el desarrollo de 13 centrales de \u00daltima Generaci\u00f3n a gas el desarrollo de la central de Puerto Pe\u00f1asco y tambi\u00e9n la central fotovoltaica de nachicocom con una inversi\u00f3n de 9000 171 millones de d\u00f3 y una capacidad de 13,920 mw la adquisici\u00f3n de las 13 centrales antes propiedad de iberdrola por el estado mexicano con una capacidad de 8539 mw y una inversi\u00f3n de 5943 millones de d\u00f3lares la inversi\u00f3n de en 60 proyectos de transmisi\u00f3n tambi\u00e9n la la red de transmisi\u00f3n eh de CFE ha tenido un ataque digamos permanente sobre que no hay inversi\u00f3n se ha invertido ido en esta administraci\u00f3n en 60 proyectos que son muy importantes para el desarrollo de subestaciones de l\u00edneas de transmisi\u00f3n no circuitos y equipos de \u00faltima tecnolog\u00eda que tambi\u00e9n van a apoyar con reducir o mejorar la calidad de la transmisi\u00f3n o el transporte de la energ\u00eda con una inversi\u00f3n de 4,600 millones de d\u00f3 41 proyectos de distribuci\u00f3n que es el desarrollo de l\u00edneas de distribuci\u00f3n para llegar a hoy tenemos el 99.4 por de la poblaci\u00f3n con acceso a energ\u00eda el\u00e9ctrica el desarrollo de esta infraestructura es buscando llegar al 100% la que sigue por favor entonces En conclusi\u00f3n la CFE actualmente participa con el 42 por de la generaci\u00f3n anual y respalda el sistema cuando los privados dejan de aportar energ\u00eda a la red es decir en el momento m\u00e1s cr\u00edtico estamos aportando hasta el 81 por. llegar al 54 por o regresar al 54 como lo instruy\u00f3 el presidente digamos no es una ocurrencia tiene que ver con que son los recursos necesarios para que en el momento de mayor vulnerabilidad del sistema o de mayor requerimientos de energ\u00eda que es la demanda nocturna se pueda contar con el 100% en caso de alguna emergencia el rescate de la CFE tiene una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de casi 20,000 millones de de d\u00f3lares se requiere esto nos parece muy importante es catarlo se requiere la rector\u00eda del estado en el sector energ\u00e9tico para garantizar un servicio ininterrumpido y atender cualquier eventualidad Por qu\u00e9 Porque el objetivo de las CFE es garantizar la electricidad a cualquier costo y sin que ello impacte a la tarifa en t\u00e9rminos reales las CFE y el cenace seguir\u00e1n trabajando digamos en todo lo que es el el llamado verano que son donde tenemos los Las mayores requerimientos de energ\u00eda para monitorear el abasto seguro de la electricidad Entonces si me pueden apoyar con el video donde vamos a Mostrar los detalles del avance del plan de inversi\u00f3n rescate de la CFE al inicio de la Administraci\u00f3n se encontr\u00f3 que la CFE requer\u00eda acciones urgentes para robustecer y modernizar toda su infraestructura el\u00e9ctrica de lo contrario al t\u00e9rmino de la Administraci\u00f3n tendr\u00eda una participaci\u00f3n de apenas el 16 por de la generaci\u00f3n del pa\u00eds y as\u00ed progresivamente hasta llegar a su desaparici\u00f3n el presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para as\u00ed recobrar su vocaci\u00f3n de servicio el cual se logra a trav\u00e9s de una inversi\u00f3n hist\u00f3rica en las principales \u00e1reas sustantivas como la generaci\u00f3n transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n ello con el firme objetivo de garantizar el suministro el\u00e9ctrico de manera continua confiable y asequible para todo el pueblo de M\u00e9xico en materia de generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica la CFE emprendi\u00f3 un ambicioso plan que incluye el desarrollo de 35 proyectos que representan un total de 13,920 mw de capacidad instalada y una inversi\u00f3n sin precedentes de 9171 millones de d\u00f3lar la mayor\u00eda de estos proyectos estar\u00e1n terminados y listos para generar electricidad en el presente sexenio con esta adici\u00f3n de capacidad al sistema el\u00e9ctrico la participaci\u00f3n del estado en la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico alcanzar\u00e1 el 5% en 2024 en el caso de la transmisi\u00f3n la CFE en un ejercicio de planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica elabor\u00f3 un portafolio de 60 proyectos para fortalecer el sistema el\u00e9ctrico nacional por lo que con una inversi\u00f3n de 4600 millones de d\u00f3lares se construyen subestaciones l\u00edneas de transmisi\u00f3n e instalaci\u00f3n de equipos de \u00faltima tecnolog\u00eda para regular la tensi\u00f3n a fin de cumplir con la demanda preservar y mejorar la confiabilidad de la red Nacional de transmisi\u00f3n Asimismo en el caso de la distribuci\u00f3n de energ\u00eda se desarrollan 41 proyectos correspondientes a subestaciones transformadores alimentadores y l\u00edneas de distribuci\u00f3n con una inversi\u00f3n de alrededor de 278 millones de esta manera la cf garantiza el correcto funcionamiento de su infraestructura el\u00e9ctrica en todo el proceso desde la generaci\u00f3n hasta el transporte de Electricidad para llegar a los hogares y negocios de millones de mexicanos Avance en los proyectos de generaci\u00f3n energ\u00edas limpias proyectos fotovoltaicos e hidroel\u00e9ctricos se consideran 22 proyectos de energ\u00eda Limpia conformados por la construcci\u00f3n de la central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco en Sonora que ser\u00e1 la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la central solar nachicocom en Yucat\u00e1n que dotar\u00e1 de energ\u00eda \u00eda a los autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones adem\u00e1s de la modernizaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de los principales componentes de 16 centrales hidroel\u00e9ctricas Para aprovechar la infraestructura existente y alargar su vida \u00fatil por 50 a\u00f1os m\u00e1s y el equipamiento de cuatro presas para convertirse en nuevas centrales el\u00e9ctricas estos proyectos de energ\u00eda limpia cuentan con una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 3191 millones d\u00f3lar y representan 6925 mw de capacidad de los cuales se adicionan 173 mw al sistema el\u00e9ctrico Nacional los avances son los siguientes central fotovoltaica Puerto Pe\u00f1asco avance f\u00edsico 91 por. central Ne chicom avance f\u00edsico 99% el fuerte finalizada y en operaci\u00f3n sanalona finalizada y en operaci\u00f3n umaya finalizada y en operaci\u00f3n novillo finalizada y en operaci\u00f3n Infiernillo avance f\u00edsico 68 por. la villita avance f\u00edsico 91 por. el caracol avance f\u00edsico 82 por. cimap\u00e1n avance f\u00edsico 95 mazatepec avance f\u00edsico 85 por. portesuelos 1 avance f\u00edsico 96 portesuelos dos avance f\u00edsico 96 Minas avance f\u00edsico 9% El Encanto avance f\u00edsico 77 Malpaso avance f\u00edsico 49 por. Angostura avance f\u00edsico 57 por. pe\u00f1itas avance f\u00edsico 90 por. chicoas\u00e9n 2 avance f\u00edsico 51 por. Santa Mar\u00eda avance f\u00edsico 32 por. amata avance f\u00edsico 12 picachos avance f\u00edsico 52 por. los principales componentes de la mayor\u00eda de estas centrales como generadores el\u00e9ctricos turbinas y transformadores ya est\u00e1n en sitio en el caso de las centrales como chicoacen 2 Santa Mar\u00eda amata y picachos la llegada de sus equipos principales est\u00e1 garantizada contractualmente en los pr\u00f3ximos meses centrales de generaci\u00f3n de \u00faltima tecnolog\u00eda a gas este portafolio est\u00e1 integrado por 13 centrales el\u00e9ctricas 10 centrales de ciclo con inado en desarrollo dos centrales de combusti\u00f3n interna finalizadas y una planta aerod derivada tambi\u00e9n finalizada estas centrales de \u00faltima tecnolog\u00eda tienen la finalidad de atender la demanda el\u00e9ctrica en zonas estrat\u00e9gicas en el centro del pa\u00eds as\u00ed como robustecer las pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California generar\u00e1n de manera continua y confiable brindando estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia representan una capacidad de 6995 mw y cuentan con una inversi\u00f3n de 980 millones de d\u00f3 los avances son los siguientes central ciclo combinado Riviera Maya Valladolid avance f\u00edsico 84 por. central ciclo combinado San Luis R\u00edo Colorado avance f\u00edsico 80% central ciclo combinado Gonz\u00e1lez Ortega avance f\u00edsico 79 por. central ciclo combinado tucpan avance f\u00edsico 76 por. central ciclo combinado M\u00e9rida avance f\u00edsico 88 por. central ciclo combinado Salamanca avance f\u00edsico 98 por. central ciclo combinado el saus 2 avance f\u00edsico 98 por. central ciclo combinado Manzanillo 3 avance f\u00edsico 81 por. central ciclo combinado San Luis Potos\u00ed avance f\u00edsico 98 central ciclo combinado Lerdo avance f\u00edsico 8 2% central de combusti\u00f3n interna Mexicali Oriente finalizada y en operaci\u00f3n central de combusti\u00f3n interna altar finalizada y en operaci\u00f3n central aerod derivada Gonz\u00e1lez Ortega finalizada y en operaci\u00f3n todas las centrales de ciclo combinado ya cuentan con el suministro en sitio de sus principales componentes como turbinas de gas generadores y turbinas de vapor por lo que actualmente est\u00e1n en etapas de montaje y pruebas de puesta en servicio la CFE contin\u00faa trabajando para fortalecer su infraestructura el\u00e9ctrica desde su parque de generaci\u00f3n hasta sus l\u00edneas de transmisi\u00f3n y distribuci\u00f3n con el firme objetivo de recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico y as\u00ed garantizar el acceso a la electricidad con tarifas justas a todo el pueblo de M\u00e9xico comisi\u00f3n federal de electricidad Si me yo quisiera terminar con unas conclusiones importantes este esfuerzo esta construcci\u00f3n este desarrollo no se est\u00e1 haciendo en ninguna parte del mundo tenemos el contacto con las grandes empresas constructoras de los equipos y nos lo dicen permanentemente es un esfuerzo extraordinario no se hubiera podido lograr si no hubi\u00e9ramos tenido el apoyo del presidente de la rep\u00fablica cada una de estas obras implica movilizaci\u00f3n de de m\u00e1quinas por todo el pa\u00eds implica recibir un conjunto de maquinarias que tienen que pasar con una gran cidad todo esto se ha logrado porque El poder del presidente de la rep\u00fablica permiti\u00f3 que todo se conjuntar para este objetivo Y por qu\u00e9 Y por qu\u00e9 se ha hecho este esfuerzo permanente el desarrollo de cada planta su financiamiento su capacidad ha sido analizado permanentemente por el presidente hemos informado al presidente todos los d\u00edas hemos informado c\u00f3mo avanzan las plantas y nos ha ayudado en cualquiera de los problemas que hayamos tenido que son muchos en todo el territorio de la de la en todo el territorio del pa\u00eds y hay que hay que reconocer que la electricidad es la esencia de todo en el pa\u00eds la electricidad es la la vida personal es el bienestar de las familias la electricidad es el desarrollo econ\u00f3mico el la electricidad es la seguridad nacional la CFE constituye las venas las arterias y la sangre que mantiene vivo a este pa\u00eds es la empresa m\u00e1s importante de M\u00e9xico y ha recibido el apoyo permanente del presidente de la rep\u00fablica es un gran logro eh con su impulso y la gran capacidad de los trabajadores de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad es una empresa fant\u00e1stica es una empresa que est\u00e1 comprometida comprometida con la poblaci\u00f3n con el servicio p\u00fablico no es una empresa que venga a obtener recursos Ya vimos ese comentario que tenemos perfectamente bien medido en los momentos cruciales en que se necesitaba todo el apoyo de la electricidad para no paralizar al pa\u00eds como sucedi\u00f3 en Texas como ha sucedido recientemente en Ecuador para poder hacer eso ten\u00edamos que tener un desarrollo tecnol\u00f3gico de ingenieros de trabajadores en todo el pa\u00eds es realmente un un resultado de beneficio para M\u00e9xico no est\u00e1bamos as\u00ed esto iba desaparecer \u00edbamos a quedar en manos de empresas privadas cuyo objetivo es la ganancia y ya vemos repito C\u00f3mo responden ante las necesidades del pa\u00eds Pero adem\u00e1s 6 a\u00f1os y esto parece algo muy este muy cotidiano no se subi\u00f3 el costo de la electricidad en los 6 a\u00f1os el esfuerzo que ha hecho la CFE por instrucciones del presidente desde el primer d\u00eda no subir la electricidad en los 6 a\u00f1os y as\u00ed va a terminar qu\u00e9 es lo que significa significa un enorme ahorro para las familias un enorme ahorro para las empresas en el momento de la gran inflaci\u00f3n el costo de la energ\u00eda en M\u00e9xico la la tuvo el control de la inflaci\u00f3n es un gran logro es un beneficio fundamental para el pa\u00eds y es algo que yo reconozco el d\u00eda de hoy al estar por entregar este resultado Que todo ha sido por el apoyo pol\u00edtico y la fuerza personal del presidente de la rep\u00fablica Muchas gracias se\u00f1or presidente Bueno pues quer\u00edamos este exponerles eh este importante avance adelante Buenos d\u00edas presidente Miguel arzate del sistema P\u00fablico de radiodifusi\u00f3n del estado mexicano Canal 14 y alavo radio preguntarle presidente ayer la pr\u00f3xima presidenta Claudia sh present\u00f3 a a los primeros integrantes de su equipo de trabajo una vez que inicia su Gobierno Federal llama la atenci\u00f3n que entre ellos hay funcionarios que formaron parte de su equipo de trabajo no solamente En este gobierno Federal sino tambi\u00e9n desde que fue jefe de gobierno pero llama la atenci\u00f3n que no estar\u00e1n en las mismas posiciones que estuvieron en su gobierno est\u00e1 Marcelo ebrard est\u00e1 la canciller Alicia b\u00e1rcena tambi\u00e9n est\u00e1 Juan Ram\u00f3n de la fuente y ya sab\u00eda antes es que estaba que estar\u00e1 en el gobierno de la doctora Claudia shenon Rogelio Ram\u00edrez de la o \u00e9l estar\u00e1 en la misma posici\u00f3n secretario de Hacienda presidente preguntarle hay otros funcionarios que usted eval\u00fae que crean podr\u00edan formar parte de la siguiente administraci\u00f3n pensando en que ha destacado en muchas ocasiones que su equipo de trabajo ha dado muy buenos resultados hoy vemos el trabajo de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad para atender una emergencia ante el aumento de la demanda Pero ha destacado como la CFE supo atender eh en situaci\u00f3n de fr\u00edo en los Estados y que no se suspendiera el servicio la CFE ayudando a rescatar a los mineros en pasta de Conchos en fin otras secretar\u00edas de estado tambi\u00e9n han han dado buenos resultados y usted lo ha destacado preguntarle presidente la doctora Claudia shen tiene de d\u00f3nde escoger como usted lo menciona a ver de d\u00f3nde vas a agarrar Eh hay otros secretarios que usted ve podr\u00edan dar continuidad con cambio en el gabinete de la doora claud bueno primero decir que son muy buenos los nombramientos que se hicieron ayer eh la presidenta electa supo eh escoger bien para los cargos a servidores p\u00fablicos mujeres y hombres que garantizan la continuidad con cambio son muy buenos todos todos los que nombr\u00f3 eh Son muy buenos son experimentados e Marcelo brat pues tiene much\u00edsima experiencia va como \u00e9l mismo lo expres\u00f3 ayer por instrucciones de la presidenta hacerse cargo de eh mantener la pol\u00edtica econ\u00f3mica comercial con el gobierno de Estados Unidos que es muy importante a \u00e9l le toc\u00f3 siendo secretario de relaciones exteriores eh el llevar a cabo acercamientos con el gobierno de Estados Unidos para que se firmara el nuevo acuerdo el nuevo tratado comercial y fue muy favorable ese tratado para M\u00e9xico por eso ha crecido la inversi\u00f3n extranjera como nunca en el pa\u00eds son cifras r\u00e9cord Las del a\u00f1o pasado y lo que se proyecta para este a\u00f1o entonces de primera marcelio el secretario de relaciones exteriores propuesto muy bueno ya fue embajador entre otras cosas de M\u00e9xico en la on y tiene una trayectoria acad\u00e9mica de servicio p\u00fablico Juan Ram\u00f3n de la Fuente excepcional Alicia barsen pues adem\u00e1s de su amplio conocimiento en la pol\u00edtica exterior en organismos internacionales pues ella inici\u00f3 defendiendo el medio ambiente de fue subsecretaria de esa secretar\u00eda hace 20 a\u00f1os o m\u00e1s y es una experta la propuesta para el colasit que la presidenta quiere convertir en secretar\u00eda que es muy buena idea eh rosaa es tambi\u00e9n una cient\u00edfica de mucho tiempo atr\u00e1s muy reconocida tambi\u00e9n en eh el \u00e1mbito de la ciencia y el desarrollo tecnol\u00f3gico Julio Verdaguer el que est\u00e1 propuesto para secretario de agricultura es un experto en la materia es un profesional conoce an sobre producci\u00f3n agropecuaria sabe tambi\u00e9n de la importancia que tiene la autosuficiencia alimentaria adem\u00e1s es una gente honesta como todos \u00e9l es un destacad simo especialista en el sector agropecuario Yo hasta le hab\u00eda propuesto que trabajara con nosotros no en la secretar\u00eda estaba yo planteando otro lugar en la misma eh secretar\u00eda en el mismo sector agropecuario pero un asunto personal le impidi\u00f3 ayudarnos en su momento pero es de primera reconocido mundialmente qui\u00e9n me falta ern Ernestina Godoy Ernestina ya lo platiqu\u00e9 en una ocasi\u00f3n lo voy a volver a comentar cuando fui electo para jefe de gobierno en el 2000 hace 24 a\u00f1os que la invit\u00e9 para consejera jur\u00eddica en el gobierno de la ciudad y ella no este acept\u00f3 quiso ayudar y siempre estuvo asesor\u00e1ndolos y ella recomend\u00f3 a Estela R\u00edos la que es ahora consejera del Gobierno Federal porque formaban parte de un grupo de abogados democr\u00e1ticos mujeres y hombres entonces imag\u00ednense no luego legisladora procuradora en la Ciudad de M\u00e9xico una mujer de principio incorruptible muy bien todos los nombramientos del d\u00eda de ayer y van a ser as\u00ed seguramente los que vengan sobra decir no que la presidenta electa actuando con absoluta libertad yo no estoy recomendando a nadie yo creo que ella sabe muy bien conoce qui\u00e9n puede ayudarla en la formaci\u00f3n del equipo adem\u00e1s ayer habl\u00e1bamos de eso hay cargos y hay encargos cuando se est\u00e9 en un proceso de transformaci\u00f3n No necesariamente todo depende de la formalidad jer\u00e1rquica de los organigramas o de el nivel que se tiene en el organigrama del gobierno si se es secretaria secretario subsecretario subsecretaria director eso es importante no porque la secretaria el secretario pues coordina pero tambi\u00e9n hay muchas otras eh instituciones dependencias que son claves Comisi\u00f3n Federal de Electricidad [M\u00fasica] en Pemex por ejemplo y luego est\u00e1n proyectos que son fundamentales en el plan general por ejemplo eh el banco el bienestar antes qu\u00e9 iba a importar el banco del bienestar bueno no exist\u00eda Si privatizaron todos los bancos todos los bancos los entregaron inas en un a\u00f1o privatiz\u00f3 como 24 25 instituciones de cr\u00e9dito bancos y financieras a sus allegados y dejaron solo para cubrir el expediente y tambi\u00e9n como burla dejaron un solo banco que si les pregunto c\u00f3mo se llamaba la mayor\u00eda de la gente ni sab\u00eda se llamaba bfi no ten\u00eda ni siquiera el sistema de c\u00f3mputo propio con 150 200 sucursales nada y se cre\u00f3 el banco del bienestar hasta nos cost\u00f3 trabajo que se autorizara porque los tecn\u00f3cratas neoliberales ya no consideran necesario un banco Estatal nos cost\u00f3 trabajo c\u00f3mo va a tener un banco el gobierno a pesar de que tenemos un presupuesto de 9 billones tenemos que dispersar los fondos con la banca privada y pagar comisiones pero no solo es eso es que la banca privada como las empresas el\u00e9ctricas particulares pues van al negocio y a veces al lucro qu\u00e9 les va a interesar el servicio a la gente y nosotros necesit\u00e1bamos un banco y ya lo tenemos el banco del bienestar que es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en todo el pa\u00eds Por qu\u00e9 necesitabamos ese banco porque la banca particular comercial no tiene sucursales en los pueblos en los lugares apartados a ver si no te mandan el n\u00famero de bancos que hay sobre todo las sucursales Entonces como por primera vez en mucho tiempo Se entregan los fondos de manera directa a los beneficiarios de programas de bienestar necesit\u00e1bamos tener inas sucursales el banco del bienestar en todo el pa\u00eds porque si no tiene el adulto mayor su pensi\u00f3n tiene su tarjeta pero ten\u00eda que ir a una sucursal de un banco particular que estaba a 5 horas 6 horas de donde vive y llegaban a sacar su dinero y ya estaba cerrado el banco o no hab\u00eda dinero regresen despu\u00e9s entonces ahora hay 2700 38 sucursales 2 700 38 operando pero son 2750 construidas por los ingenieros militares hasta en los pueblos m\u00e1s apartados y ya el banco del bienestar est\u00e1 dispersando de este a\u00f1o 600000 millones de pesos el adulto mayor cobra su pensi\u00f3n las personas con discapacidad los becarios los que est\u00e1n embr vida ahora los de los comit\u00e9s de salud a trav\u00e9s del una tarjeta que se les entrega son 11000 comit\u00e9s en las sucursales del banco del bienestar 176000 sociedades de madres de padres de familia que reciben sus apoyos para el mantenimiento de sus escuelas de sus aulas a trav\u00e9s de las sucursales del banco del bienestar entonces a ver el director del banco del bienestar es important\u00edsimo porque imag\u00ednense son 26 millones de beneficiarios en eh que tienen que ir a todas estas sucursales cada mes cada dos meses a sacar sus fondos eh tienen que tener recursos los cajeros hay que trasladar los valores hay que mantener eh activo el sistema mantener la comunicaci\u00f3n de internet todos completamente todos completamente entonces este cargo es important\u00edsimo Pero as\u00ed como este aqu\u00ed podr\u00eda yo poner varios ejemplos entonces hay muchos servidores p\u00fablicos muy buenos mujeres hombres y va a tener un buen equipo la presidenta est\u00e1 escogiendo muy bien eh Ya pues se tiene la experiencia ella fue jefa delegacional fue jefa de gobierno secretaria de medio ambiente eh conoce a muchos servidores p\u00fablicos buenos servidores p\u00fablicos eh con experiencia con M\u00edstica de servicio honestos entonces lo vi muy bien bien presidente preguntarle qu\u00e9 lectura le da a que la volatilidad del peso ya comenz\u00f3 a disminuir y tambi\u00e9n el \u00edndice de ganancias de la Bolsa Mexicana de valores se ha recuperado tiene que ver que se empieza a conformar el nuevo gobierno qu\u00e9 lectura le da pues tambi\u00e9n ayud\u00f3 mucho el nombramiento de estos primeros miembros de gabinete creo que desde que se decidi\u00f3 eh que iba a continuar Rogelio Ram\u00edrez de que tom\u00f3 la presente electa esa decisi\u00f3n en Hacienda porque eso a los inversionistas y a los financieros les importa y Rogelio tiene muy buen prestigio es un profesional de primer orden eh que da mucha confianza y luego eh lo de ayer tambi\u00e9n ayud\u00f3 y lo otro que es estructural que est\u00e1 muy fuerte la econom\u00eda de M\u00e9xico no se asusta eh el grupo que invierte porque est\u00e1n informados saben que hay inversi\u00f3n p\u00fablica hay inversi\u00f3n extranjera r\u00e9cord hay crecimiento econ\u00f3mico hay incremento salarial hay fortalecimiento del mercado interno empleo casi pleno como nunca en el caso del del peso yo creo que vamos a lograr algo que no se hab\u00eda visto en m\u00e1s de 50 a\u00f1os eh No va a haber devaluaci\u00f3n en este sec se devalu\u00f3 el peso con Echeverr\u00eda con L\u00f3pez Portillo con Miguel de la Madrid con Salinas con Cedillo con Fox con Calder\u00f3n con eliceo Pe\u00f1a Nieto Y en este sexenio lo que diga mi dedito nada m\u00e1s que est\u00e1 muy dif\u00edcil no reconocerlo estamos pues somos el pa\u00eds del mundo que m\u00e1s en el que m\u00e1s se ha fortalecido eh la moneda con relaci\u00f3n al D\u00f3lar a\u00fan con estos incrementos que hubieron \u00faltimamente De todas formas estamos hablando de una apreciaci\u00f3n desde que que llegamos del peso hasta el d\u00eda de hoy del 10% apreciaci\u00f3n fortalecimiento eso no se ve\u00eda Este Entonces si la econom\u00eda est\u00e1 bien otra cuesti\u00f3n que es muy importante eh es la estabilidad pol\u00edtica el que eh se haya celebrado la elecci\u00f3n sin problemas no hay manifestaci\u00f3n Ya quiero que se recomponga el agrupamiento con observador que llamaron marea Rosa pues para que haya este contrapesos como ellos plantean que le echen ganas hay que seguir adelante sea no es que ya este nos vemos hasta la elecci\u00f3n interm Med dentro de 3 a\u00f1os vamos a volver no no no no no no no hay que seguir seguir adelante y hacer la autocr\u00edtica qu\u00e9 pas\u00f3 Por qu\u00e9 esos resultados y pedirle cuentas a los que les ofrecieron no una estrategia que result\u00f3 un rotundo fracaso n m\u00e1s Cu\u00e1nto dinero invertido millones de d\u00f3lares y adem\u00e1s millones de mentiras control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n que los dejaron completamente desprestigiados desgastados sin credibilidad medios en general S\u00ed ya ten\u00edan ese problema pero sea agrav\u00f3 se intensific\u00f3 se exacerb\u00f3 la falta de credibilidad en los medios en general desde luego las figuras no m\u00e1s destacadas pues quedaron muy mal paradas Qui\u00e9n fue el que defini\u00f3 toda esta estrategia eh De d\u00f3nde trajeron los asesores qui\u00e9n condujo y como lo he venido planteando que informen cu\u00e1nto gastaron Y de d\u00f3nde sali\u00f3 porque no fue lo de el presupuesto de los partido eso fue m\u00ednimo cu\u00e1nto Les cost\u00f3 por ejemplo la campa\u00f1a en redes amlo presidente narco qui\u00e9n la pag\u00f3 porque pues pol\u00edtica no estoy muy de acuerdo con esa definici\u00f3n Pero hay quienes dicen de manera sencilla que pol\u00edticas son os pol\u00edtica es resultados a ver Cu\u00e1nto cost\u00f3 esa campa\u00f1a porque es la m\u00e1s difundida en la historia en el mundo una menci\u00f3n que se repite millones de veces manera automatizada comprando los llamados Bots en todo el mundo Entonces qu\u00e9 pas\u00f3 Cu\u00e1nto se invirti\u00f3 en la campa\u00f1a de medios en el extranjero c\u00f3mo le hicieron para convencer al New York Times de que se lanzara en contra de nosotros c\u00f3mo le hicieron para convencer al dos veces premiado periodista Tim Golden este dos pulis no dos puler son los m\u00e1ximos premios del periodismo en Estados claro se habla mundial pero es como el equivalente en el periodismo a Premio Nobel como hay Premio Nobel de literatura este es como premio Nobel del periodismo dos veces y todo eso Entonces vamos muy bien Vamos muy bien si me preguntas Por qu\u00e9 la la la situaci\u00f3n ayer de recuperaci\u00f3n del peso Pues son todos esos factores no lo estructural pero tambi\u00e9n que cay\u00f3 eh fue buena noticia para inversionistas para empresarios eh el nombramiento que hizo la presidenta los nombramientos que hizo la presidenta electa bien presidente Y por \u00faltimo preguntarle sobre su gira su primera gira que hizo con la doctora Claudia shenon el fin de semana pasado estuvo all\u00e1 en Cuahuila en Durango en Coahuila se reunieron con familiares de las v\u00edctimas de la mina pasta de Conchos en la informaci\u00f3n que dio la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad la explicaci\u00f3n que dio se habl\u00f3 de que eh primero Se lleg\u00f3 a una zona donde se encontraron restos inorg\u00e1nicos un bolsas de pl\u00e1stico tela de un costal al d\u00eda siguiente el s\u00e1bado ahora antepasado eh se encontraron restos eh org\u00e1nicos que podr\u00edan ser cuerpos de de Mineros eh de acuerdo con los familiares al lugar donde se lleg\u00f3 donde lleg\u00f3 la CFE se tiene registro que en el momento del accidente hab\u00eda 13 mineros trabajando en ese lugar la explicaci\u00f3n que dio la CFE es que se encontraron dos cuerpos y una bota de ule con materia org\u00e1nica que los cuerpos se preservaron las autoridades ministeriales tendr\u00e1n que hacer la investigaci\u00f3n la identificaci\u00f3n de cuerpos pero los familiares canal 14 platic\u00f3 con familiares eh Ellos tienen una hip\u00f3tesis eh dice si se ten\u00eda registro de que hab\u00eda 13 personas en ese lugar y no se encuentran 13 personas en ese lugar quiere decir que lo hubo movimiento de los mineros al momento de la supuesta explosi\u00f3n eso podr\u00eda suponer que los mineros estuvieron vivos despu\u00e9s de la explosi\u00f3n y esto podr\u00eda llevar a que hubo una acci\u00f3n criminal por parte de la empresa grupo M\u00e9xico y las autoridades de aquel entonces que decidieron abandonar el rescate y no actuar Pues lo m\u00e1s humanamente posible presidente los familiares est\u00e1n agradecidos por el apoyo que les ha dado el mejoramiento de viviendas la vivienda las nuevas indemnizaciones el mejoramiento urbano y lo m\u00e1s significativo el rescate de los cuerpos pero tambi\u00e9n piden castigo a los responsables preguntarle presidente usted estar\u00eda de acuerdo en que se presentar\u00e1n nuevas denuncias por acci\u00f3n criminal En caso de que la autoridad as\u00ed lo determinara si se pudiera comprobar esa hip\u00f3tesis que tienen los familiares de que los mineros no murieron todos por la supuesta explosi\u00f3n y que estuvieron con vida d\u00edas despu\u00e9s del incidente bueno Yo no voy este emitir una opini\u00f3n como me lo est\u00e1s Eh solicitando sobre este tema porque eh nos queda poco tiempo TR meses y todo el tiempo lo queremos eh dedicar al rescate no queremos distraernos en se sigue trabajando hoy en la ma\u00f1ana hablamos Aprovechando que estuvo con nosotros el b y son los encargados de el rescate los ingenieros de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eh hablamos con la secretaria de gobernaci\u00f3n y con la directora de protecci\u00f3n civil y les ped\u00ed de que eh se intensificar la b\u00fasqueda me informaba la secretaria de gobernaci\u00f3n que han este continuado trabajando han encontrado incluso maquinaria adentro en las galer\u00edas Y todav\u00eda falta mucho trabajo y hay que hacerlo con cuidado porque se tiene que proteger a la gente que est\u00e1 haciendo el rescate vamos a estar informando aqu\u00ed yo pienso que lo podr\u00edamos hacer en un mes este un informe eh Para eh Solo rescate de las dos Minas no de los Mineros de pasta de Conchos y de pinabete e para que se vaya conociendo C\u00f3mo c\u00f3mo vamos avanzando adem\u00e1s va a ayudar mucho eh a los familiares porque aunque est\u00e1n ah\u00ed de todas maneras eh hay cierta informaci\u00f3n que se reserva que los rescatistas env\u00edan a la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad entonces tener todo cada mes y yo tengo el compromiso de ir de regresar en septiembre entonces vamos a avanzar y luego vemos lo m\u00e1s importante es el rescate es lo mismo en el caso de los j\u00f3venes de ya hay como 100 presos y se van a reabrir investigaciones y se sigue conociendo no se sigue indagando sobre lo sucedido pero lo m\u00e1s importante es encontrarlos y estamos trabajando en eso esa es la prioridad ya despu\u00e9s vamos a presentar un reporte pero lo que quisi\u00e9ramos es encontrarlos todo Nuestro esfuerzo est\u00e1 en eso a ver hasta d\u00f3nde llegamos y si se los dije a los padres y tambi\u00e9n se lo comentamos a los familiares en pasta de Conchos y en pinabete por eso fue extraordinario el que nos acompa\u00f1ara la presidenta porque ella se comprometi\u00f3 que ante una situaci\u00f3n dif\u00edcil no que no avancemos eh El pr\u00f3ximo gobierno va a darle continuidad a los trabajos de rescate y va a suceder lo mismo aunque todav\u00eda nos quedan tres meses pero en el caso de que no encontr\u00e1ramos a los j\u00f3venes de etapa Estoy seguro que la presidenta electa va a darle continuidad a la investigaci\u00f3n ad\u00e1s eso tiene que ser as\u00ed son expedientes abiertos No puede haber carpetazo lo de la llamada verdad hist\u00f3rica llevaba esa intenci\u00f3n eso fue m\u00e1s que un error fue un crimen querer dar carpetazo porque pues los familiares y adem\u00e1s la gente y a nadie ni al Estado ni a las instituciones conven\u00eda actuar [M\u00fasica] as\u00ed atisbo un grave error nosotros no vamos a cerrar ning\u00fan expediente son expedientes abiertos Entonces vamos a a continuar Gracias Presidente buenos d\u00edas shila rosagel corresponsal de Grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos presidente mi primer pregunta es que si nos puede decir si ya hay fecha para esta gira en conjunto que va a ser con la virtual presidenta electa Claudia a Sonora y a Baja California y Qu\u00e9 temas pendientes hay para all\u00e1 se esperaba Creo que este mes iba a ir a Sonora no s\u00e9 si ya nos pueda comentar la la fecha pues eh estamos en eso definiendo eh las fechas hoy vamos de nuevo con la presidenta electa hacer una gira por el ismo bueno a la refiner\u00eda de Minatitl\u00e1n y vamos despu\u00e9s a subirnos al tren del ismo vamos a estar en Salina Cruz ma\u00f1ana guatulco vamos a a tener actos en la costa de Oaxaca y tambi\u00e9n vamos a estar en capital cerca de un municipio conurbado a Oaxaca y vamos a evaluar Pemex el proyecto del ismo las reservas naturales protegidas todo lo relacionado con la entrega de predios y adquisici\u00f3n de predios para reservas naturales ampliaci\u00f3n de la superficie de playas p\u00fablicas porque la gente no pod\u00eda disfrutar de las playas y ahora se ha logrado recuperar una buena cantidad de playas para el disfrute de la gente de todos tambi\u00e9n eh vamos a evaluar todo el programa de caminos caminos artesanales caminos Rurales autopistas y vamos a evaluar eh A casi 5 a\u00f1os de su creaci\u00f3n la guardia nacional eso es el programa eh el siguiente fin de semana es muy probable que nos toque ir a el tren Maya y luego es una propuesta el poder estar en Baja California en las dos Baja California Eh quiero pues hacer un par\u00e9ntesis para mandarle un abrazo fuerte fuerte fuerte al maestro V\u00edctor Castro gobernador de Baja California Sur porque Antier una noche aterrizando una avioneta en la que viajaba en La Paz eh Tuvo un problema en el tren de aterrizaje y eh afortunadamente sali\u00f3 bien \u00c9l el piloto pero s\u00ed fue aparatoso y la libr\u00f3 un abrazo maestro este nos da mucho gusto mucho gusto yo creo que ya \u00e9l es muy valiente pero de todas maneras eh es fuerte ha\u00ed hay riesgos ya se le pas\u00f3 el susto presidente Entonces ser\u00eda Baja California la primer semana digamos de julio y las dos baja californias solamente ir\u00eda a las dos baja californias en esa gira de de ese fin de semana o incluir\u00eda Sonora es que lo de Sonora nos va a llevar casi este Un fin de semana completo porque tenemos que ir con los eris tenemos eh que ir con los yis tenemos que evaluar el plan Sonora la planta de Pe\u00f1asco todo el sistema de transmisi\u00f3n S\u00ed este incluso eso lo podr\u00edamos ver en Mexicali tambi\u00e9n con este las plantas que ya est\u00e1n funcionando en Mexicali este y ah\u00ed podr\u00edamos hacer la evaluaci\u00f3n con la presidentea electa Entonces estamos viendo no c\u00f3mo c\u00f3mo c\u00f3mo este le hacemos el prop\u00f3sito Es recorrer del pa\u00eds eh supervisando obras y evaluando programas para el vie para la gira Sonora no hay fecha todav\u00eda ent no ser\u00eda en julio no s\u00e9 o sea este eh Ya eh en la laguna en Lerdo Durango se hizo una evaluaci\u00f3n de los programas eh de desarrollo hidr\u00e1ulico con la presidenta electa todos los programas de Agua de la comisi\u00f3n de agua se evaluaron pero tenemos que ir tenemos que ir a ver el acueducto Yi el sistema de riego eh tenemos que ir a ver eh todas las obras de la Secretar\u00eda de Marina en guaimas el puerto la carretera nueva o sea es bastante eh Y posiblemente s\u00ed este eh el libramiento en Nogales del del tren aqu\u00ed les informamos Gracias presidente y tambi\u00e9n en cuanto a Baja California qu\u00e9 pendientes hay all\u00ed en Baja California a lo que ir\u00edan en esta gira lo que tiene que ver por ejemplo con la interconexi\u00f3n el\u00e9ctrica que se est\u00e1 llevando a cabo y las plantas en Baja California este y hay muchas otras cosas eh tenemos que ver evaluar todav\u00eda el programa Ims bienestar tenemos que evaluar el programa del IMS ordinario tenemos que ir a hospitales tenemos que ver la escuela es nuestra tenemos que evaluar el programa sembrando vida o sea tenemos yo creo que vamos a terminar el recorrido como en un mes y medio o sea nos faltan como seis fines de semana seis o siete fines de semana presidente segunda mi segunda pregunta presidente estatales de Baja California han informado que la garita de ot 2 en Tijuana ya se se pondr\u00eda en marcha en septiembre eh pero solo de norte a sur es decir los que cruzan de Estados Unidos a M\u00e9xico esto significa que los accesos al cruce fronterizo ya est\u00e1n habilitados en ambos pa\u00edses esa ser\u00eda mi pregunta eh C\u00f3mo funcionar\u00eda esta operaci\u00f3n parcial y cu\u00e1ntos carriles de cruces se estar\u00edan habilitando para septiembre en la garita de Otay S\u00ed eso eso se est\u00e1 bien ese es otro tema este en el caso de Tijuana ir a supervisar C\u00f3mo va el viaducto y la garita de Otay que ya en efecto del lado mexicano est\u00e1 por terminarse ya est\u00e1 pr\u00e1cticamente terminada pero del lado estadounidense llevan demora eh Y hay que buscar un acuerdo para utilizar las instalaciones del lado nuestro que no tengamos que esperar a que terminen del lado estadounidense Ya se est\u00e1 viendo eso s\u00ed ese es otro eh asunto que vamos a tratar Gracias presidente Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo si nos puede dar su opini\u00f3n su impresi\u00f3n sobre eh la reuni\u00f3n que sostuvo la virtual eh presidenta electa Claudia con empresarios si nos puede muy bien muy bien este la presidenta electa eh transmite mucha confianza y eso es importante y Todos quieren ayudar y se est\u00e1n sumando todos todos todos incluso hasta los [M\u00fasica] que no eh simpatizan Pues con eh la transformaci\u00f3n no del pa\u00eds est\u00e1n en un plan muy positivo muy positivo le tienen mucha confianza Claudia mucha mucha confianza y va a ayudar mucho con nosotros no se portaron mal todava falta que yo hable de eso porque todav\u00eda no nos estamos Este yendo nos faltan unos d\u00edas pero adelanto fue muy buena la relaci\u00f3n con los empresarios y nos entendimos y yo tengo que agradecerles de que a\u00fa disgusto supieron ser institucionales y lo m\u00e1s importante cuando se les plante\u00f3 de que eran otros tiempos y eran otras reglas y que hab\u00eda que pagar impuestos Porque si pagaban no este impuestos Pero hab\u00eda un grupo que no pagaba sea no es que todos los empresarios no pagar No no no s pagaban pero si hab\u00eda un grupo selecto muy cercano al gobierno y coincid\u00eda que eran los m\u00e1s grandes las grandes empresas los bancos financieros cuando se habl\u00f3 con ellos entendieron de que ya no iban a haber condonaciones de impuestos como era antes incluso era hasta legal todo lo que les condonan lo autorizaba el presidente en turno el secretario de Hacienda nada m\u00e1s que era Injusto inmoral [M\u00fasica] como un campesino al comprar un machete un molino para este hacer sus tortillas una muda de ropa ten\u00eda que pagar impuestos y los de Mero arriba no pagaban Entonces eso lo entendieron Y eso nos ha ayudado much\u00edsimo porque este se ha mejorado la recaudaci\u00f3n creci\u00f3 la recaudaci\u00f3n en el sexenio tambi\u00e9n como nunca y no tuvimos que acudir a endeudar al pa\u00eds a\u00fan enfrentando la pandemia el incremento de deuda en nuestro gobierno de conformidad con el producto interno bruto es menor al incremento de deuda que se tuvo con Calder\u00f3n con Pe\u00f1a Nieto hablaba yo de que vamos a dejar dos puntos de el pib disponible para la nueva administraci\u00f3n que no tenga ning\u00fan problema no va a haber problema econ\u00f3mico financiero y eso hay que reconocer que fue porque muchos empresarios la mayor\u00eda este cumplieron con su responsabilidad m\u00e1s invirtieron crearon empleo pagaron impuestos y con Claudia han actuado de manera muy respetuosa expresando su deseo no de ayudar Ayer no me gust\u00f3 se los digo la foto de Claudio x Gonz\u00e1lez pap\u00e1 creo que eso no se debe de hacer este porque puede pensar distinto a nosotros y puede ser nuestro adversario pero no hay que eh la Palabra ensa\u00f1arse ese es el t\u00e9rmino y hay que respetar a todos y \u00e9l es un hombre mayor es un hombre mayor este todos tenemos nuestra manera de pensar y \u00e9l lo que quiere seg\u00fan entiendo es expresar que que que quiere ayudar y \u00e9l puede ayudar y es y yo creo que debe ser bien recibido \u00e9l y todos todos todos yo siempre y adem\u00e1s si se se trata de de escoger este escojo al pap\u00e1 este m\u00e1s cada vez que nos encontramos hablamos de b\u00e9isbol porque le gusta el b\u00e9isbol y lo va lev Los Cardenales eh Y pues todos no todos este debemos de de serenar noos autolimitarse recibiendo mucho apoyo no solo de M\u00e9xico me da risa porque me hablan algunos presidentes de otros pa\u00edses y me dicen este que van a venir que quieren verme es que tambi\u00e9n queremos ver a la presidenta realmente quieren ver a la presidenta son amigos van a pasar a saludarme a m\u00ed pero est\u00e1 siendo bien bien bien bien bien recibida lo internacional se habla muy bien de M\u00e9xico Adem\u00e1s no es poca cosa 200 a\u00f1os ni\u00f1os tuvieron que pasar para que se tenga una mujer presidenta eso no ha pasado en Estados Unidos eso no ha pasado en Canad\u00e1 adem\u00e1s c\u00f3mo lo PR es el \u00fanico presidente que ha cre\u00eddo en una mujer es parte del logro que s\u00ed pero Claudia es excepcional Claudia es excepcional es tiene todo est\u00e1 bien preparada bien preparada tiene muy buenos niveles de Educaci\u00f3n nivel acad\u00e9mico tiene experiencia es muy inteligente sensible honesta es muy buena expositora pero como fue maestra no es f\u00e1cil eh exponer yo conozco casos no de gente brillante brillante brillante brillante que este que incluso leyendo un discurso no se le entend\u00eda Nada estoy hablando de intelectuales pol\u00edticos buen\u00edsimos buen\u00edsimos no voy a dar nombres pero s\u00ed que no no comunican no alcanzan a comunicar a expresarse a que la gente internal las ideas entonces Claudia tiene todo es todo la verdad que estamos muy contentos ya me voy a ir es que vamos a min\u00e1 y y tenemos que Tenemos que irnos ya porque imag\u00ednense son 7 horas de tren vamos a llegar este vamos a a a llegar primero a Minatitl\u00e1n la mina y de ah\u00ed vamos a tomar el tren pero no s\u00e9 si lo tomemos hay una estaci\u00f3n cerca ah\u00ed de donde est\u00e1 la refiner\u00eda de mina o tenemos que ir a la estaci\u00f3n de cuatra cualcos y ah\u00ed lo tomamos y hacemos Nuestra primer parada en Mat\u00edas Romero y luego ya a dormir a a descansar a Salina Cruz pero pues vamos a llegar como a las 10 11 de la noche y ma\u00f1ana en la costa Entonces ya nos vemos entonces el lunes por ac\u00e1 Por qu\u00e9 no escuch\u00e9 nada Ya ve ya este [M\u00fasica] ya Adi\u00f3s adi\u00f3s",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:06.660311"
}