{
    "video_id": "-Hu1I95b6Qc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-Hu1I95b6Qc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBe3Op6dxt8XuzFbEEkUO2JMl5YJw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-Hu1I95b6Qc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 13 de agosto de 2019",
    "video_length_seconds": 8040,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.37,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda de hoy",
            "start": 18.11,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "como lo acordamos",
            "start": 20.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los compromisos se cumplen",
            "start": 24.289,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "vamos a informar",
            "start": 28.39,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sobre el estado que guarda",
            "start": 31.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la guardia nacional",
            "start": 38.25,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 42.9,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "siesta",
            "start": 45.829,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "constituyendo creando y fortaleciendo la",
            "start": 48.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 53.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con ese prop\u00f3sito",
            "start": 57.46,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 60.15,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "darle la palabra al general",
            "start": 62.73,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "luis rodr\u00edguez buceo que es el",
            "start": 66.37,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 70.42,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y me acompa\u00f1an",
            "start": 73.68,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "el general lu\u00eds crescencio sandoval",
            "start": 77.35,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "secretario la defensa",
            "start": 81.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el almirante rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 84.44,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 88.06,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y el doctor alfonso durazo monta\u00f1o",
            "start": 90.93,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 95.3,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 98.31,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "vamos entonces a iniciar con la",
            "start": 100.38,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n",
            "start": 104.969,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la exposici\u00f3n del general en buceo sobre",
            "start": 109.94,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "la guardia nacional del informe a todos",
            "start": 115.36,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "los mexicanos sobre",
            "start": 119.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y esta instituci\u00f3n fundamental para",
            "start": 125.15,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "garantizar la paz y la tranquilidad",
            "start": 128.96,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 132.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 147.39,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy me voy a permitir dar a",
            "start": 150.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "conocer el avance de la constituci\u00f3n de",
            "start": 153.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "la guardia nacional as\u00ed como el",
            "start": 157.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "despliegue que hasta la fecha es se ha",
            "start": 158.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desarrollado",
            "start": 162.27,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 164.36,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "partimos partimos adelante",
            "start": 166.069,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 171.21,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "partimos de que la guardia nacional es",
            "start": 172.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 175.48,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter civil disciplinada y",
            "start": 177.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "profesional que depende del secretario",
            "start": 179.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana fue",
            "start": 182.29,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "creada mediante el decreto del 26 de",
            "start": 185.56,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "marzo del 2019 el decreto en el que se",
            "start": 187.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "adicionan y derogan diversas",
            "start": 191.53,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "disposiciones de la constituci\u00f3n",
            "start": 192.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos",
            "start": 193.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en donde se establece que la guardia",
            "start": 196.72,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional va a ser creada constituida por",
            "start": 198.97,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "elementos de la polic\u00eda militar la",
            "start": 202.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal el 26",
            "start": 204.73,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de mayo tuvimos la aprobaci\u00f3n de todas",
            "start": 208.0,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "las leyes",
            "start": 209.62,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tienen que ver con la guardia",
            "start": 211.25,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como el reglamento el d\u00eda",
            "start": 213.47,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "29 de junio del presente a\u00f1o",
            "start": 215.81,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "adelante delante bueno",
            "start": 225.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "actualmente en la guardia nacional",
            "start": 228.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 constituida como vemos por 35 mil",
            "start": 232.1,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "232 elementos de la polic\u00eda militar",
            "start": 236.59,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cinco mil 584 de la polic\u00eda naval",
            "start": 240.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 245.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "del personal de sedena que est\u00e1 en apoyo",
            "start": 247.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional decir personal que",
            "start": 250.36,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "solamente hace funciones de guardia",
            "start": 252.67,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "nacional pero no",
            "start": 254.019,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "no va a pasar en alg\u00fan momento a la",
            "start": 257.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "guardia nacional es este apoyo es en",
            "start": 259.239,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tanto la guardia nacional logra tener",
            "start": 262.21,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sus propios efectivos para poder ir",
            "start": 264.19,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "relevando despu\u00e9s este personal de",
            "start": 266.83,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sedena en apoyo a la guardia nacional",
            "start": 268.96,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que se actualmente de 15.375 elementos",
            "start": 270.4,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "en el caso de la polic\u00eda federal que",
            "start": 276.71,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "debe que debe tambi\u00e9n no deber\u00eda por ley",
            "start": 279.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pasar a la guardia nacional tenemos de",
            "start": 281.78,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "un efectivo de 35 mil 436 que las",
            "start": 285.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fuerzas federales y gendarmer\u00eda que",
            "start": 289.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen efectivo de casi 5 15 mil",
            "start": 291.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 294.05,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "por disposici\u00f3n del",
            "start": 296.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "disposiciones",
            "start": 300.67,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "y finalmente esta polic\u00eda van a pasar de",
            "start": 302.98,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "manera voluntaria a la guardia nacional",
            "start": 305.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actualmente tenemos 2.411 elementos de",
            "start": 307.53,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "estas dos divisiones que se han",
            "start": 312.52,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "manifestado como voluntarios a la",
            "start": 314.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "guardia nacional el resto de las",
            "start": 316.69,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "divisiones de la polic\u00eda federal que son",
            "start": 319.12,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la anti droga cient\u00edfica todas las dem\u00e1s",
            "start": 321.33,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "que constituyen m\u00e1s o menos un efectivo",
            "start": 326.34,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 20.000 elementos est\u00e1 una ruta",
            "start": 329.5,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica para que a partir del mes de",
            "start": 334.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "octubre progresivamente vayan pasando a",
            "start": 337.15,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la guardia nacional pero tambi\u00e9n igual",
            "start": 340.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que las dos divisiones de fuerzas",
            "start": 343.27,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "federales y gendarmer\u00eda ser\u00e1 de manera",
            "start": 346.15,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "voluntaria",
            "start": 348.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de esta manera actualmente tenemos 150",
            "start": 350.03,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desplegados ya elementos de la guardia",
            "start": 353.35,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional en 150 coordinaciones",
            "start": 355.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 358.31,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y constituidos por \u00e9l con 56 mil 191",
            "start": 361.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 366.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que son integrantes o eran integrantes",
            "start": 368.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y",
            "start": 370.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como dije personal de sedena que se",
            "start": 373.19,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "encuentra en apoyo a la guardia nacional",
            "start": 375.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aclaramos que el este efectivo",
            "start": 377.94,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desplegado en la en los estados en los",
            "start": 381.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ciento cincuenta 150 coordinaciones",
            "start": 383.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "regionales aparte de las funciones",
            "start": 385.98,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "operativas tambi\u00e9n se debe de considerar",
            "start": 388.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "que son unidades",
            "start": 390.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "tipo batall\u00f3n que deben realizar sus",
            "start": 393.9,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "actividades log\u00edsticas operativas y que",
            "start": 397.83,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "entrar\u00e1 un momento el efectivo de ese",
            "start": 400.979,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n pues se ve reducido por",
            "start": 403.259,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "vacaciones por cursos que est\u00e1",
            "start": 405.84,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "realizando el personal por el personal",
            "start": 408.27,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 de vacaciones de permiso",
            "start": 411.69,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "entonces siempre los efectivos que est\u00e1n",
            "start": 415.46,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "mencionados pues tendr\u00e1n una",
            "start": 419.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n ya en cuanto al personal",
            "start": 424.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "realmente operativo debido a las",
            "start": 426.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "funciones que cada unidad debe de",
            "start": 429.25,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "realizar",
            "start": 431.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que en el caso de la presentaci\u00f3n",
            "start": 433.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estamos considerando tambi\u00e9n el",
            "start": 437.59,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "despliegue que tanto se mar como sedena",
            "start": 439.72,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "tienen en cada una de las entidades aqu\u00ed",
            "start": 443.61,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "vemos 13.461 integrantes de ese mar y",
            "start": 447.37,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "123.000 m\u00e1s de 123.000 de sedena que",
            "start": 452.849,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "est\u00e1n desplegados en cada una de las",
            "start": 457.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "entidades federativas en actividades",
            "start": 459.13,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "propias de su",
            "start": 461.5,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de sus responsabilidades y funciones",
            "start": 464.98,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 468.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "en cuanto al reclutamiento",
            "start": 470.849,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 475.75,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "el para el presente a\u00f1o el efecto",
            "start": 478.48,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "estimado de por la meta para",
            "start": 483.39,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "de reclutamiento para la guardia",
            "start": 487.27,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nacional es de 21.000 170 este",
            "start": 490.39,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reclutamiento lo lleva a cabo tanto",
            "start": 493.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sedena como semar y como vemos ah\u00ed de",
            "start": 495.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ese de esa meta tenemos actualmente",
            "start": 499.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "captados ya 14 mil 606 tanto tanto mucho",
            "start": 501.97,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 la cantidad de hombres y",
            "start": 507.13,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "mujeres que se han manifestado",
            "start": 509.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "voluntarios para integrarse a la guardia",
            "start": 511.41,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "nacional seis j\u00f3venes que quieren",
            "start": 513.79,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "integrarse a esta nueva fuerza",
            "start": 517.0,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 520.86,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "a todo el personal que desea pasar la",
            "start": 524.14,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "guardia nacional se le ha hecho y se le",
            "start": 526.21,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ha aplicado un examen m\u00e9dico y f\u00edsico",
            "start": 528.25,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ah\u00ed los efectivos a los cuales se",
            "start": 531.82,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "le ha aplicado de las tres fuerzas de la",
            "start": 534.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal once mil quinientos",
            "start": 536.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cuarenta de ellos el examen el examen",
            "start": 538.57,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "f\u00edsico",
            "start": 543.91,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "lo realizaron diez mil setecientos han",
            "start": 545.459,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "realizado diez mil 739 y no lo han",
            "start": 547.949,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aprobado 801 el examen m\u00e9dico lo han",
            "start": 551.129,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "realizado siete mil 67 y no lo han",
            "start": 554.79,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "aprobado cuatro mil 773 en el caso de",
            "start": 558.029,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sedena vemos como el examen f\u00edsico de",
            "start": 562.829,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tres mil 684 lo no lo aprobaron 127 el",
            "start": 564.869,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico de tres mil 448 no lo aprobaron",
            "start": 571.139,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "363 igual las cantidades que se ve de",
            "start": 576.499,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "semar los no que no aprobaron el examen",
            "start": 579.749,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "f\u00edsico 11 y 43 el examen m\u00e9dico aqu\u00ed",
            "start": 583.069,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "podemos ver tambi\u00e9n las principales las",
            "start": 588.059,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principales enfermedades por las cuales",
            "start": 590.939,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se ha aprobado no han aprobado el",
            "start": 593.009,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "examen m\u00e9dico que son obesidad diabetes",
            "start": 595.499,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "problemas vasculares tatuajes y algunos",
            "start": 598.04,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "otros padecimientos que siguen",
            "start": 601.259,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 realizando al personal",
            "start": 607.37,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "que se como un requisito para pasar la",
            "start": 609.38,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "guardia nacional el examen de control y",
            "start": 614.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "confianza en este caso solamente se le",
            "start": 616.52,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "va a realizar al personal de sedena",
            "start": 618.5,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decide semar dado que el consejo",
            "start": 620.89,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica",
            "start": 625.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 prorrogar por un a\u00f1o m\u00e1s la",
            "start": 629.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "vigencia de las evaluaciones al personal",
            "start": 631.74,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal entonces tenemos",
            "start": 634.079,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "el avance que se que se ve en la gr\u00e1fica",
            "start": 638.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de 5.456 y nos restan todav\u00eda 35 mil",
            "start": 641.02,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "trescientos sesenta este examen es un",
            "start": 647.08,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s tardado diariamente lo realiza",
            "start": 648.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "un promedio de 180 integrantes que",
            "start": 652.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "desean pasar a la guardia nacional",
            "start": 655.66,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "sigue por favor",
            "start": 658.01,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "en cuesti\u00f3n de capacitaci\u00f3n",
            "start": 660.889,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para efectos de integraci\u00f3n y",
            "start": 665.22,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de conocimientos al",
            "start": 667.05,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "personal veterano tanto de la polic\u00eda",
            "start": 668.49,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "militar polic\u00eda naval y tambi\u00e9n de la",
            "start": 670.529,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal se dise\u00f1\u00f3 un curso de",
            "start": 672.839,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "siete semanas",
            "start": 675.87,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo",
            "start": 677.67,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reiterando que es un curso de",
            "start": 679.93,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n inclusive decir que ya",
            "start": 682.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "convivan el personal que despu\u00e9s va a",
            "start": 684.53,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "salir a desplegar a la ciudad la calle",
            "start": 687.17,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y se vayan integrando entre s\u00ed el primer",
            "start": 692.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es tenemos actualmente ya el segundo",
            "start": 696.05,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n en su sexta semana este curso",
            "start": 699.05,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "tiene una carga horaria de 385 horas",
            "start": 701.99,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y el primer escal\u00f3n que termin\u00f3 el 29 de",
            "start": 707.3,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "junio",
            "start": 710.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tuvo un efectivo de tres mil 677",
            "start": 711.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "elementos este curso en este caso el",
            "start": 715.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "segundo escal\u00f3n termina el pr\u00f3ximo 16 de",
            "start": 717.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agosto con las materias que se observan",
            "start": 720.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en la gr\u00e1fica",
            "start": 724.05,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "adelante personal para personal de un",
            "start": 727.59,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuevo ingreso ya tenemos tambi\u00e9n un",
            "start": 730.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "escal\u00f3n el primer escal\u00f3n de este curso",
            "start": 732.69,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "lo constituyen 2.414 integrantes del",
            "start": 736.74,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "personal qu\u00e9",
            "start": 742.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ese es el nuevo personal que si ya se",
            "start": 745.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "integra directamente en la guardia",
            "start": 747.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "nacional el curso de cinco meses est\u00e1",
            "start": 748.88,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "desde el 8 de julio y terminar\u00e1 el 6 de",
            "start": 752.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diciembre con una carga horaria de casi",
            "start": 755.33,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una carga de horas de clases de casi",
            "start": 758.06,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "1000 mil horas 972 para ser exactos y al",
            "start": 762.65,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "igual que el otro el curso para",
            "start": 767.029,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "veteranos y estas son las materias en",
            "start": 769.22,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "las cuales pues observamos derechos",
            "start": 772.91,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "humanos sobre todo",
            "start": 776.42,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 779.059,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tenemos tambi\u00e9n atenci\u00f3n a v\u00edctimas del",
            "start": 781.66,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "delito",
            "start": 785.05,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "y todas las materias que se perspectivas",
            "start": 787.41,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero cultura de la legalidad",
            "start": 790.079,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "son las materias sobre las cuales se",
            "start": 792.85,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "est\u00e1 instruyendo a los nuevos",
            "start": 795.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 796.649,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "te sigue",
            "start": 799.81,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en capacitaci\u00f3n sobre todo para",
            "start": 802.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instructores a lo que es el tema de",
            "start": 806.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instructores que son un elemento",
            "start": 809.24,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "importante que tenemos actualmente en el",
            "start": 810.56,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "en apodaca nuevo le\u00f3n un segundo curso",
            "start": 816.31,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n para formaci\u00f3n de",
            "start": 821.42,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "policial de para instructores este curso",
            "start": 823.91,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es de tres meses y lo estamos dando con",
            "start": 827.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "el apoyo de la universidad de ciencias",
            "start": 830.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de la seguridad del estado de nuevo le\u00f3n",
            "start": 832.94,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el primer es en el primer escal\u00f3n de",
            "start": 835.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "este curso se graduaron 201 y",
            "start": 838.46,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "actualmente se encuentran 194",
            "start": 840.95,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "integrantes para ser instructores de los",
            "start": 843.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional tambi\u00e9n",
            "start": 848.08,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "hay otro curso de instructores evaluador",
            "start": 851.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "que se realiza aqu\u00ed en constituyentes y",
            "start": 853.58,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "tenemos actualmente 231 integrantes de",
            "start": 857.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la guardia nacional en este curso de 9",
            "start": 860.57,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "semanas",
            "start": 862.73,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 865.26,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en el \u00e1rea de profesionalizaci\u00f3n y con",
            "start": 869.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "objeto de ir formando los nuevos cuadros",
            "start": 872.589,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional tenemos",
            "start": 875.56,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "considerado el inicio de \u00e9l a partir del",
            "start": 878.91,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "primero de septiembre de cursos para",
            "start": 882.459,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de oficiales con licenciatura",
            "start": 885.82,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "en seguridad p\u00fablica en el heroico",
            "start": 888.19,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "colegio militar este es un curso de",
            "start": 890.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cuatro a\u00f1os y tenemos considerado que",
            "start": 892.81,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o ingresen 600 j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 896.26,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que el grado de estudios m\u00ednimo que se",
            "start": 900.54,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pide es preparatoria",
            "start": 903.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "este mismo a\u00f1o para el curso de",
            "start": 905.54,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "oficiales con especialidad en seguridad",
            "start": 907.94,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que dura un a\u00f1o tenemos",
            "start": 909.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "considerado el ingreso de 80 sargentos",
            "start": 911.75,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "primeros de las armas y servicios de la",
            "start": 914.24,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "polic\u00eda militar",
            "start": 916.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para la escuela en la escuela militar de",
            "start": 920.579,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sargentos tambi\u00e9n con fecha primero de",
            "start": 922.589,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "enero tenemos considerado el ingreso de",
            "start": 925.019,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "70 sargentos segundos de las armas",
            "start": 927.899,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "servicio de polic\u00eda militar para despu\u00e9s",
            "start": 930.059,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de seis meses",
            "start": 933.119,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "grad\u00faen como sargentos primeros con",
            "start": 936.1,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "especialidad en seguridad p\u00fablica y",
            "start": 939.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en esa misma escuela de",
            "start": 942.22,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "sargentos escuela militar de sargentos",
            "start": 944.35,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "que se encuentra en la ciudad de puebla",
            "start": 946.81,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y tenemos previsto el ingreso de 480",
            "start": 948.209,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "cabos de armas y servicios de la polic\u00eda",
            "start": 952.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "militar para que despu\u00e9s de seis meses",
            "start": 954.639,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "se crecen como sargentos segundos con la",
            "start": 956.949,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "especialidad en seguridad p\u00fablica",
            "start": 959.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya hablando del despliegue",
            "start": 965.18,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "del total que actualmente ya est\u00e1 en",
            "start": 969.529,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "como guardia nacional o personal de la",
            "start": 974.05,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "sedena en apoyo a la guardia nacional",
            "start": 978.209,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "tenemos desplegados 56 mil 191 elementos",
            "start": 980.459,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "con los en cada uno de los estados como",
            "start": 986.17,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "se muestra en la gr\u00e1fica y como boya",
            "start": 990.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "presentar en seguida adelante",
            "start": 993.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "este es m\u00e1s es m\u00e1s o menos como est\u00e1 el",
            "start": 999.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "despliegue en cada uno de los estados si",
            "start": 1001.59,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "observamos al centro del pa\u00eds y su sur",
            "start": 1004.26,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "sureste se encuentra la mayor cantidad",
            "start": 1008.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de coordinaciones regionales es decir",
            "start": 1010.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales son los",
            "start": 1014.57,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "espacios geogr\u00e1ficos en los cuales opera",
            "start": 1016.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una unidad de la guardia nacional para",
            "start": 1018.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "resolver los problemas de seguridad",
            "start": 1022.4,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que se presenten en ese espacio",
            "start": 1024.87,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "del territorio nacional adelante",
            "start": 1028.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para el despliegue de la guardia",
            "start": 1041.18,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "nacional en todo el territorio nacional",
            "start": 1043.35,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "y vemos estos son los niveles de mando",
            "start": 1045.48,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el secretario de seguridad y",
            "start": 1048.089,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana de quien depende la",
            "start": 1050.37,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "guardia nacional el comandante de la",
            "start": 1052.62,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guardia nacional y dependiendo del",
            "start": 1054.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "colgante de la guardia nacional 12",
            "start": 1057.39,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "coordinadores territoriales estos 12 con",
            "start": 1059.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cada coordinaci\u00f3n territorial abarca dos",
            "start": 1063.15,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "o tres estados de manera similar a la",
            "start": 1066.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n territorial que actualmente",
            "start": 1069.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tiene la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1072.21,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1073.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "dependiendo de los coordinadores",
            "start": 1075.75,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "territoriales se encuentran 32",
            "start": 1077.16,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinadores estatales es decir un",
            "start": 1080.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "coordinador est\u00e1 un coordinador de la",
            "start": 1082.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guardia nacional en cada uno de los",
            "start": 1085.35,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "estados y los coordinadores",
            "start": 1087.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coordinadores de unidad que act\u00faan en",
            "start": 1090.74,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "cada una de las coordinaciones",
            "start": 1093.51,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regionales en cada una de las 150",
            "start": 1095.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales en que",
            "start": 1099.15,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "actualmente est\u00e1 desplegada la guardia",
            "start": 1101.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1102.99,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed tambi\u00e9n mencionar aprovechando",
            "start": 1104.419,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "esta l\u00e1mina que en cada una de las",
            "start": 1107.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales hay una mesa",
            "start": 1110.6,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de construcci\u00f3n de paz en la que y en",
            "start": 1113.269,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "esta mesa es la que aporta los insumos",
            "start": 1118.19,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "aportan la informaci\u00f3n para \u00e9l y la",
            "start": 1121.029,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de estrategias integrales de",
            "start": 1125.929,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del delito es decir las",
            "start": 1129.109,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "operaciones operativos que haga la",
            "start": 1130.809,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "guardia nacional ser\u00e1n en base a los",
            "start": 1132.98,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "insumos que se aporten en estas mesas de",
            "start": 1136.07,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la paz",
            "start": 1138.499,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "le siguen se\u00f1alaremos",
            "start": 1146.279,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n adelante",
            "start": 1149.04,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 1152.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bueno ahora voy mostrando por cada uno",
            "start": 1153.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los estados cu\u00e1ntas coordinaciones",
            "start": 1156.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 1159.31,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en cuanto a coordinaciones territoriales",
            "start": 1162.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esta est\u00e1 dividido los efectivos de la",
            "start": 1163.94,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "guardia nacional en esa coordinaci\u00f3n y",
            "start": 1167.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovechando la cantidad de",
            "start": 1169.519,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "personal de la secretaria de defensa",
            "start": 1172.46,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "nacional y del aceite de marina as\u00ed como",
            "start": 1174.019,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "del despliegue que todav\u00eda tiene la",
            "start": 1177.139,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal que se encuentran en",
            "start": 1179.509,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "cada una de las entidades para mostrar",
            "start": 1181.46,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "el total de efectivos que la federaci\u00f3n",
            "start": 1183.889,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "aporta para funci\u00f3n",
            "start": 1186.559,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "en el caso de la guardia nacional",
            "start": 1189.23,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "directamente en la inactividad de la",
            "start": 1190.629,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "ciudad p\u00fablica y los despliegues de",
            "start": 1192.919,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "sedena y semar y polic\u00eda federal pues",
            "start": 1195.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "son de alguna manera tambi\u00e9n en apoyo a",
            "start": 1198.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la seguridad p\u00fablica en la entidad el",
            "start": 1202.159,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "caso de aguascalientes con una sola",
            "start": 1204.83,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial perd\u00f3n regional",
            "start": 1206.629,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "hay trescientos noventa y tres",
            "start": 1211.17,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1212.97,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que sumados al despliegue permanente que",
            "start": 1215.77,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "tiene sedena de 724 elementos y 125 a un",
            "start": 1219.52,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal pues tenemos un total de",
            "start": 1225.01,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "1.242 integrantes de la federaci\u00f3n en",
            "start": 1227.7,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "este en este estado",
            "start": 1231.43,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "baja california tiene dos coordinaciones",
            "start": 1234.31,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "regionales de con 572 elementos pero",
            "start": 1237.31,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en baja california se encuentra",
            "start": 1243.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el cuartel general de la segunda",
            "start": 1244.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial que tiene 175",
            "start": 1247.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elementos por lo cual en baja california",
            "start": 1251.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en 747 elementos de la guardia",
            "start": 1253.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nacional desplegados sumados al",
            "start": 1257.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "despliegue de sedena de ese mar y",
            "start": 1260.14,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal se encuentran en baja",
            "start": 1262.93,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "california 505 mil 550 elementos",
            "start": 1265.72,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la california sur tiene dos",
            "start": 1271.75,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 433",
            "start": 1274.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional sumados",
            "start": 1277.44,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "al despliegue permanente de sedena y de",
            "start": 1280.66,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "semar y de polic\u00eda federal tres mil",
            "start": 1283.57,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ochocientos ochenta y cinco elementos",
            "start": 1286.45,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en campeche tiene una coordinaci\u00f3n",
            "start": 1291.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "regional con 479 elementos de la guardia",
            "start": 1293.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nacional que sumados al despliegue",
            "start": 1296.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "permanente de sedena de semar y polic\u00eda",
            "start": 1299.71,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "federal hace un total de 2.600 elementos",
            "start": 1303.13,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 1309.23,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "chiapas est\u00e1 dividido en cuatro",
            "start": 1311.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales que hacen un",
            "start": 1313.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "total de 1.835 elementos de la guardia",
            "start": 1315.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1318.54,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "sumados al cuartel general de la s\u00e9ptima",
            "start": 1320.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial que adem\u00e1s est\u00e1",
            "start": 1322.85,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esta coordinaci\u00f3n territorial dispone de",
            "start": 1325.9,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "411 elementos para la operaci\u00f3n en la",
            "start": 1328.87,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "frontera sur",
            "start": 1332.299,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hace un total de 2400 24 integrantes de",
            "start": 1334.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 1338.42,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "que sumados al despliegue permanente de",
            "start": 1340.21,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal hace un",
            "start": 1342.52,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "total de 11 mil 968 elementos en el",
            "start": 1346.21,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estado de chiapas",
            "start": 1349.78,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el show chihuahua tiene cuatro",
            "start": 1353.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 1.589",
            "start": 1354.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1358.49,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "sumados al despliegue",
            "start": 1360.67,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de sedena",
            "start": 1363.389,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "y de la polic\u00eda federal hacen un total",
            "start": 1365.73,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "de 7 mil 279 elementos",
            "start": 1368.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 dividida en",
            "start": 1374.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "seis coordinaciones regionales aqu\u00ed",
            "start": 1377.63,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sumamos tambi\u00e9n son dos mil quinientos",
            "start": 1380.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "treinta y ocho elementos de esas seis",
            "start": 1383.6,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "coordinaciones pero sumamos tambi\u00e9n por",
            "start": 1385.31,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el raz\u00f3n de que aqu\u00ed se naci\u00f3 de m\u00e9dico",
            "start": 1387.83,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se encuentra la primera coordinaci\u00f3n",
            "start": 1390.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "territorial y el cuartel general de la",
            "start": 1392.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "guardia nacional que actualmente tenemos",
            "start": 1396.26,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "310 elementos entonces",
            "start": 1399.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "en total de la guardia nacional aqu\u00ed en",
            "start": 1402.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico tenemos 3 mil 47",
            "start": 1405.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sumados al efecto a los efectivos de",
            "start": 1408.64,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal que",
            "start": 1411.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tienen su sede en gimnasio de m\u00e9dico",
            "start": 1414.53,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pues tenemos un total de 33 mil 268",
            "start": 1418.22,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1422.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el caso de coahuila tres coordinaciones",
            "start": 1425.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "regionales con 1150 elementos y le",
            "start": 1428.85,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sumamos le agregamos el 188 que son los",
            "start": 1432.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que construyen el cuartel general de la",
            "start": 1437.1,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "11 coordinaci\u00f3n territorial",
            "start": 1438.9,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "para hacer un total de mil trescientos",
            "start": 1441.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "treinta y ocho elementos de la guardia",
            "start": 1443.72,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional en el estado de coahuila y a",
            "start": 1445.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ello le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1448.22,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de sedena y de polic\u00eda federal para",
            "start": 1450.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer un total de cinco mil doscientos",
            "start": 1453.47,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "tres elementos",
            "start": 1455.24,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el estado de colima tiene no s\u00f3lo la",
            "start": 1459.049,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n regional con 535 elementos",
            "start": 1460.759,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "a ello le sumamos el despliegue",
            "start": 1464.629,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "permanente de ser de setena de semar y",
            "start": 1467.23,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer dos mil 565",
            "start": 1471.769,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1475.389,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y guanajuato",
            "start": 1478.49,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tiene cinco coordinaciones regionales",
            "start": 1480.54,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con 1938 elementos all\u00ed le sumamos los",
            "start": 1483.02,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "efectivos que est\u00e1n en la 12",
            "start": 1487.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial que son 172",
            "start": 1489.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "para hacer un total de 21 perd\u00f3n 2 mil",
            "start": 1493.32,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "110 integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1496.41,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que sumados al despliegue permanente de",
            "start": 1499.34,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "sedena",
            "start": 1503.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "y de ese mar de publicidad federal hace",
            "start": 1506.62,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "un efectivo de seis mil 746 elementos",
            "start": 1509.77,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero",
            "start": 1518.05,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "tiene siete coordinaciones regionales",
            "start": 1520.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con 2500 2.653 elementos les a\u00f1adimos",
            "start": 1526.95,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "los integrados 130 integrantes del",
            "start": 1531.51,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "cuartel general de la novena",
            "start": 1534.929,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer 2500",
            "start": 1536.399,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "38 integrantes de la guardia nacional en",
            "start": 1540.75,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el estado de guerrero y ya ellos le",
            "start": 1543.179,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos los el despliegue permanente de",
            "start": 1545.37,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal para",
            "start": 1548.58,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "hacer un total de 10 mil 732 elementos",
            "start": 1551.399,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "el estado hidalgo tiene cuatro",
            "start": 1557.49,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con mil 608",
            "start": 1559.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional le",
            "start": 1562.07,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "sumamos dos mil 389 que es el despliegue",
            "start": 1565.53,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "permanente de sedena y 587 de la polic\u00eda",
            "start": 1571.26,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "federal para hacer 4500 584 elementos",
            "start": 1575.37,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco",
            "start": 1581.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tiene ocho coordinaciones regionales con",
            "start": 1583.69,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "un total de tres mil 108 elementos pero",
            "start": 1588.37,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "le sumamos el 4 188 del cuartel general",
            "start": 1591.309,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "de la quinta coordinaci\u00f3n territorial de",
            "start": 1595.149,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "manera que en el estado de jalisco",
            "start": 1598.48,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "la guardia nacional dispone de tres mil",
            "start": 1600.519,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "cuatrocientos setenta elementos y si le",
            "start": 1603.059,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1606.73,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal el total",
            "start": 1608.95,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "es de diez mil 695 elementos",
            "start": 1612.759,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "el estado m\u00e9xico tiene 32 coordinaciones",
            "start": 1617.01,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "regionales",
            "start": 1621.26,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "con un total de nueve mil 141 elementos",
            "start": 1624.25,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "a ello le sumamos el despliegue",
            "start": 1629.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "permanente de las que mar\u00edn de la sede",
            "start": 1632.48,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de defensa del aceite de marina y la",
            "start": 1634.58,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer un total de",
            "start": 1636.74,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "19 mil 945 elementos en el estado de",
            "start": 1638.84,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1643.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "el estado michoac\u00e1n",
            "start": 1645.63,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tiene nueve coordinaciones regionales",
            "start": 1647.87,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con un efectivo de tres mil 628",
            "start": 1651.4,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional si le",
            "start": 1654.53,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1658.19,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal tenemos",
            "start": 1660.08,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "siete mil 819 elementos en el estado de",
            "start": 1664.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 1667.85,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el estado de morelos tiene tres",
            "start": 1669.68,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 791",
            "start": 1671.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional si",
            "start": 1674.5,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1677.75,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sedena y polic\u00eda federal en el estado de",
            "start": 1680.21,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "morelos tenemos tres mil 592 elementos",
            "start": 1683.72,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "nayarit tiene dos coordinaciones",
            "start": 1689.6,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "regionales con 664 elementos de la",
            "start": 1691.91,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "guardia nacional que sumados a los 875",
            "start": 1695.51,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de sedena en su despliegue permanente y",
            "start": 1699.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "197 de semar + 248 de la polic\u00eda federal",
            "start": 1702.52,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "hace un efectivo de 1984 elementos en el",
            "start": 1706.52,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estado de nayarit",
            "start": 1710.75,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n tiene cuatro coordinaciones",
            "start": 1714.05,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "regionales con 1.580 elementos m\u00e1s 186",
            "start": 1716.96,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "del cuartel general de la cuarta",
            "start": 1721.58,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer un",
            "start": 1725.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "total de la guardia nacional de 1766 que",
            "start": 1728.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sumados al despliegue permanente de",
            "start": 1732.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sedena y de la polic\u00eda federal en el",
            "start": 1734.12,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estado de nuevo l\u00e9on hay un efectivo de",
            "start": 1737.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cuatro mil 535 elementos",
            "start": 1739.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el estado de oaxaca tiene nueve",
            "start": 1744.71,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con tres mil",
            "start": 1746.39,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "248 elementos m\u00e1s 143 del cuartel",
            "start": 1750.98,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "general de la octava coordinaci\u00f3n",
            "start": 1755.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "territorial para hacer un efectivo de",
            "start": 1758.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tres mil 391 elementos de la guardia",
            "start": 1760.97,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional sumados al despliegue",
            "start": 1763.34,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "permanente de sedena de ese mar y de la",
            "start": 1766.25,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal en oaxaca tenemos diez",
            "start": 1769.549,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mil cuatrocientos cuarenta y cinco",
            "start": 1772.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1774.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en el estado de puebla tenemos cinco",
            "start": 1776.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 1.090 1997",
            "start": 1778.7,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s 166 de la sexta",
            "start": 1783.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial para hacer un",
            "start": 1787.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "efectivo de dos mil ciento sesenta y",
            "start": 1790.13,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tres integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1792.2,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el estado de puebla si le sumamos los",
            "start": 1794.18,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el despliegue permanente de sedena y de",
            "start": 1798.02,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer un efectivo",
            "start": 1801.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de seis mil setecientos ochenta",
            "start": 1803.57,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "elementos en el estado de puebla",
            "start": 1806.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro tiene tres coordinaciones",
            "start": 1810.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "regionales con 1260 integrantes de la",
            "start": 1813.179,
            "duration": 6.711
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1817.83,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si sumamos el jefe el despliegue",
            "start": 1819.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "permanente de sedena y de polic\u00eda",
            "start": 1822.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "federal en el estado de quer\u00e9taro est\u00e1n",
            "start": 1824.48,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "dos mil 638 elementos",
            "start": 1827.06,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "el estado de quintana roo tiene dos",
            "start": 1831.309,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 850",
            "start": 1834.509,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s el 183 del cuartel general",
            "start": 1837.82,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "de la d\u00e9cima coordinaci\u00f3n territorial y",
            "start": 1843.34,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "420 de esa misma coordinaci\u00f3n",
            "start": 1846.84,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "territorial que est\u00e1n en funciones de",
            "start": 1849.039,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "seguridad e instalaciones hace un total",
            "start": 1851.139,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de mil 453 integrantes de la guardia",
            "start": 1853.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional en el estado de quintana roo a",
            "start": 1856.929,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ello le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1859.57,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "de sedena de semana y polic\u00eda federal",
            "start": 1861.37,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "para hacer un total de 3 mil 205",
            "start": 1864.159,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed tiene tres",
            "start": 1870.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con un",
            "start": 1873.07,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "efectivo de 874 integrantes de la",
            "start": 1874.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "guardia nacional a ello le a\u00f1adimos los",
            "start": 1877.45,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "808 del despliegue permanente de sedena",
            "start": 1880.15,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "y 434 de la polic\u00eda federal para un",
            "start": 1884.17,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "efectivo de 2 mil 116",
            "start": 1887.89,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "el estado de sinaloa tiene tres",
            "start": 1892.82,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales",
            "start": 1895.94,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "con 760 elementos m\u00e1s 181 de la tercera",
            "start": 1899.149,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "del cuartel general de la tercera",
            "start": 1904.129,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n territorial de manera que",
            "start": 1906.139,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional en sinaloa est\u00e1n",
            "start": 1908.869,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "941 elementos a los cuales a\u00f1adimos el",
            "start": 1911.469,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "despliegue permanente de sedena semar y",
            "start": 1915.619,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer un total de 8",
            "start": 1918.589,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "mil 709",
            "start": 1921.169,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sonora tiene cuatro coordinaciones",
            "start": 1924.659,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "regionales con un total de 1.180 y seis",
            "start": 1926.519,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1930.749,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "le a\u00f1adimos el despliegue permanente de",
            "start": 1933.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sedena semar polic\u00eda federal para hacer",
            "start": 1936.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "un total de 6.400 son elementos en el",
            "start": 1939.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estado de sonora",
            "start": 1943.02,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tabasco tiene tres coordinaciones",
            "start": 1944.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "regionales con 1.116 integrantes de la",
            "start": 1946.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional a ello le sumamos el",
            "start": 1949.38,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "despliegue permanente de de sedena semar",
            "start": 1952.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y polic\u00eda federal para hacer un total de",
            "start": 1955.17,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cinco mil 581 elementos en el estado de",
            "start": 1958.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 1962.4,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "tamaulipas tiene cuatro coordinaciones",
            "start": 1964.06,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "regionales con un total de 1215",
            "start": 1966.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional",
            "start": 1969.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "le sumamos el despliegue permanente de",
            "start": 1973.26,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sedena semar y polic\u00eda federal para",
            "start": 1976.02,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hacer un total de 8 mil 334 elementos en",
            "start": 1979.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el estado tamaulipas la escala tiene",
            "start": 1983.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "solo una coordinaci\u00f3n territorial con",
            "start": 1986.97,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "410 integrantes de la guardia nacional",
            "start": 1988.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero le sumamos el despliegue permanente",
            "start": 1991.1,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "de sedena y polic\u00eda federal para hacer",
            "start": 1993.51,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "un total de 2.320 elementos en el estado",
            "start": 1997.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la escala",
            "start": 2002.15,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "veracruz tiene ocho coordinaciones",
            "start": 2004.22,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "regionales con dos mil 458 elementos",
            "start": 2006.789,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "le sumamos el despliegue permanente de",
            "start": 2013.299,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sedena de ese mar y polic\u00eda federal para",
            "start": 2015.399,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "hacer un total de 13 mil 702 elementos",
            "start": 2018.549,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en el estado veracruz",
            "start": 2022.299,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "y el estado de yucat\u00e1n tiene dos",
            "start": 2024.6,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales con 673",
            "start": 2028.02,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "integrantes de la guardia nacional",
            "start": 2031.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sumado a ello est\u00e1n dos mil 657",
            "start": 2034.01,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "efectivos de sedena en su despliegue",
            "start": 2038.21,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "permanente 238 de semar y 130 de polic\u00eda",
            "start": 2040.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "federal para hacer un total de 3 mil 698",
            "start": 2045.3,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entre elementos en el estado de yucat\u00e1n",
            "start": 2049.02,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "y finalmente el estado de zacatecas",
            "start": 2052.94,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "tiene cuatro coordinaciones regionales",
            "start": 2054.909,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "con 1.558 integrantes de la guardia",
            "start": 2057.55,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "nacional pero a ello le sumamos el",
            "start": 2061.79,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "despliegue permanente de sedena y de",
            "start": 2064.79,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal para hacer un efectivo",
            "start": 2067.339,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "total de 3.360 elementos en el estado de",
            "start": 2069.679,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2074.27,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ser\u00edan todos ni\u00f1os presidente",
            "start": 2076.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed vamos es un proceso de",
            "start": 2083.669,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 2089.609,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2091.679,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n",
            "start": 2094.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fundamental que no exist\u00eda",
            "start": 2097.82,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "si vemos las cosas nada m\u00e1s",
            "start": 2102.45,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 2109.4,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "cuantitativo",
            "start": 2111.07,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se contaba repito con 10.000 elementos",
            "start": 2114.15,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "efectivos de la polic\u00eda federal",
            "start": 2118.64,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda de acuerdo a la constituci\u00f3n",
            "start": 2123.92,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "contar con el apoyo",
            "start": 2129.13,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito de la marina",
            "start": 2131.71,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "para tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2135.16,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2139.59,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en lo que",
            "start": 2141.75,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda al gobierno federal",
            "start": 2145.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 2149.16,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "un servicio de",
            "start": 2153.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n",
            "start": 2156.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2161.039,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "hab\u00eda indefensi\u00f3n",
            "start": 2165.92,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "porque con 10.000 elementos de la",
            "start": 2170.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal",
            "start": 2173.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues sera",
            "start": 2176.09,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y nula",
            "start": 2178.76,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "la actuaci\u00f3n del estado en materia",
            "start": 2181.01,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2186.05,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a esto",
            "start": 2189.43,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que agregar algo que tambi\u00e9n",
            "start": 2192.6,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "estamos procurando resolver de com\u00fan",
            "start": 2196.76,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "acuerdo con los gobernadores la falta de",
            "start": 2202.13,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "polic\u00edas en los estados",
            "start": 2206.18,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "y en los municipios",
            "start": 2209.65,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de 10 mil efectivos",
            "start": 2213.49,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ya 50 y",
            "start": 2217.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ocho mil",
            "start": 2221.25,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2222.29,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "para ser exactos",
            "start": 2224.359,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuantos",
            "start": 2227.97,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "52 8 1602",
            "start": 2230.63,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s el apoyo",
            "start": 2234.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de la secretaria de defensa y de la",
            "start": 2237.94,
            "duration": 7.569
        },
        {
            "text": "secretaria de marina como",
            "start": 2241.63,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "complement\u00f3 est\u00e1n apadrinando a la",
            "start": 2245.509,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 2250.049,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2252.25,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1\u00e1ndola en su fortalecimiento",
            "start": 2254.91,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la secretaria de prensa y la secretaria",
            "start": 2259.73,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de marina son 58 mil elementos para",
            "start": 2262.19,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "iniciar de la guardia nacional m\u00e1s",
            "start": 2266.15,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "alrededor de 100.000 elementos tanto de",
            "start": 2273.39,
            "duration": 11.36
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa como de mar\u00edn",
            "start": 2279.78,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "te estamos hablando de un incremento",
            "start": 2284.75,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "considerable",
            "start": 2288.49,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de 10.000 efectivos a 150.000 para la",
            "start": 2290.599,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "seguridad en lo federal",
            "start": 2295.009,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "y queremos que",
            "start": 2298.56,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se incremente tambi\u00e9n el n\u00famero",
            "start": 2302.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de polic\u00edas en los estados porque se",
            "start": 2306.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 2310.26,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la seguridad en los estados",
            "start": 2311.74,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 2316.77,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 2318.53,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "un cuadro que les queremos mostrar",
            "start": 2320.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1ntos polic\u00edas hay",
            "start": 2324.0,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 2327.69,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y el d\u00e9ficit",
            "start": 2331.76,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "el faltante",
            "start": 2339.01,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "tenemos en los estados",
            "start": 2343.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todo esto lo estamos haciendo",
            "start": 2346.65,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "de como un acuerdo con los gobiernos",
            "start": 2350.89,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 2354.099,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2357.05,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "queremos fortalecer la acci\u00f3n federal",
            "start": 2358.97,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2362.17,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "hacer lo propio en los estados a ver si",
            "start": 2364.829,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se puede ampliar",
            "start": 2368.339,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo en tres estados",
            "start": 2370.249,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s polic\u00edas",
            "start": 2375.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2379.569,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "recomendables",
            "start": 2381.789,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "de la media",
            "start": 2383.81,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser\u00eda el distrito federal",
            "start": 2386.65,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a ver s\u00ed",
            "start": 2389.75,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "estaca",
            "start": 2391.72,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a la izquierda",
            "start": 2394.17,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2399.3,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2402.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "es 47",
            "start": 2404.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "por ciento",
            "start": 2407.62,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "baje",
            "start": 2412.3,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2414.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "creo que es quer\u00e9taro quintana roo",
            "start": 2418.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "9",
            "start": 2427.0,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "les quita el arroz para el segundo",
            "start": 2431.35,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "segundo es intentar lo que tiene",
            "start": 2436.63,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "9.55 arriba",
            "start": 2440.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y el tercero estaba tiene 20",
            "start": 2442.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2446.87,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "de las 32 entidades",
            "start": 2449.47,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "pero vean casos",
            "start": 2453.2,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "como el de veracruz",
            "start": 2455.48,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "61 por ciento menos",
            "start": 2462.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a ver si podemos",
            "start": 2468.2,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para ver el caso de la cruz el",
            "start": 2471.089,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "n\u00famero de efectivos",
            "start": 2473.969,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "de estatales",
            "start": 2478.86,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ese menos 66",
            "start": 2497.25,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en total cu\u00e1ntos es creo que las",
            "start": 2501.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "columnas del medio tiene municipal y",
            "start": 2504.69,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tiene este",
            "start": 2507.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "estatal",
            "start": 2508.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esta estatal baje la",
            "start": 2513.29,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "para ver si podemos",
            "start": 2518.55,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "viene siendo esta de 5000 no",
            "start": 2538.55,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ese es el n\u00famero de polic\u00edas estatales",
            "start": 2544.18,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "para veracruz",
            "start": 2547.09,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "pues tiene",
            "start": 2557.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "veracruz",
            "start": 2559.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2561.53,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "6 millones",
            "start": 2564.849,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "56 millones de habitantes",
            "start": 2566.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "en el caso del estado de m\u00e9xico",
            "start": 2570.91,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "tiene 18 millones de habitantes",
            "start": 2574.799,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y 16 mil 16.000 polic\u00edas",
            "start": 2578.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2590.099,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 2591.93,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2594.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "y resolver esto",
            "start": 2596.5,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y en el caso de los municipales",
            "start": 2601.96,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 2605.29,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "hay un fondo",
            "start": 2607.98,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que se destina a la seguridad",
            "start": 2610.91,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "y lo que estamos proponiendo",
            "start": 2614.63,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que ese fondo",
            "start": 2617.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que es de alrededor de 10 mil millones",
            "start": 2620.62,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "lleva a estados y municipios",
            "start": 2624.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se ocupe",
            "start": 2630.289,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2632.81,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "la contrataci\u00f3n de m\u00e1s elementos",
            "start": 2634.299,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "y que nos pongamos de acuerdo para",
            "start": 2638.16,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que la secretaria de defensa y la marina",
            "start": 2640.97,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos ayuden en la formaci\u00f3n",
            "start": 2643.91,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de nuevos elementos",
            "start": 2647.15,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "para que de esa forma actuemos de manera",
            "start": 2652.77,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "conjunta en coordinaci\u00f3n y se fortalezca",
            "start": 2661.28,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "la presencia",
            "start": 2667.62,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "de elementos de seguridad",
            "start": 2670.54,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "esto demuestra",
            "start": 2675.91,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "el grado de abandono",
            "start": 2678.15,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "exist\u00edan",
            "start": 2685.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que sigue desde luego prevaleciendo",
            "start": 2688.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque estamos avanzando poco a poco es",
            "start": 2691.13,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "un proceso",
            "start": 2694.55,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nosotros estamos dando prioridad",
            "start": 2697.039,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "que no falten los fondos",
            "start": 2701.019,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "para la contrataci\u00f3n de nuevos elementos",
            "start": 2704.67,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "si tenemos desplegada toda la guardia",
            "start": 2710.609,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nacional en el territorio primero con",
            "start": 2713.7,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "estas 150 coordinaciones y ampliamos",
            "start": 2716.43,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a 266",
            "start": 2720.17,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "va a ser distinto",
            "start": 2726.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2731.65,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "una instituci\u00f3n que va a quedar",
            "start": 2733.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "consolidada para la protecci\u00f3n de los de",
            "start": 2735.23,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "los ciudadanos",
            "start": 2738.48,
            "duration": 2.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2738.75,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "entonces eso es algo que quer\u00edamos",
            "start": 2740.829,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "informarles agradecerle mucho a la",
            "start": 2743.549,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "secreta de la defensa la secretaria de",
            "start": 2748.18,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "marina desde luego",
            "start": 2749.859,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "a la coordinaci\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 2753.86,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "\u00e9l ejerce en el gabinete de seguridad",
            "start": 2757.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alfonso durazo",
            "start": 2761.0,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas estamos",
            "start": 2763.9,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "trabajando para garantizar la paz y la",
            "start": 2768.03,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tranquilidad en el pa\u00eds desde muy",
            "start": 2771.19,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "temprano",
            "start": 2773.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y estamos este pues haciendo lo que nos",
            "start": 2776.31,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 2780.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pensamos que pronto muy pronto van",
            "start": 2782.25,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "cambiar las cosas en materia de",
            "start": 2789.17,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "seguridad que vamos a hacer en al pa\u00eds",
            "start": 2792.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "porque esto no lo olvidemos",
            "start": 2796.16,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es una parte",
            "start": 2801.2,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "lo fundamental",
            "start": 2805.39,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es atender las causas que originan la",
            "start": 2807.71,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 2811.31,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo fundamental es lo preventivo",
            "start": 2813.66,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "el que no se abandona el pueblo del que",
            "start": 2816.95,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "haya trabajo",
            "start": 2820.43,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "el que no se abandone a los j\u00f3venes",
            "start": 2822.779,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "porque eso es",
            "start": 2827.069,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "clave",
            "start": 2830.91,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no darle la espalda a los j\u00f3venes",
            "start": 2832.61,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan la oportunidad de",
            "start": 2835.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudio tengan oportunidad de trabajo y",
            "start": 2837.91,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2841.45,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que podamos",
            "start": 2843.31,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y fortalecer muchos valores culturales",
            "start": 2847.95,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "morales espirituales",
            "start": 2851.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2856.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "contrarrestar el estilo de vida",
            "start": 2859.01,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 2862.91,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en donde lo que",
            "start": 2865.619,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "este prevalece es lo material",
            "start": 2868.51,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos",
            "start": 2873.49,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "morales de ninguna \u00edndole entonces todo",
            "start": 2876.58,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto nos tiene que ayudar a que se",
            "start": 2879.97,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "consiga la paz en el pa\u00eds esto es lo que",
            "start": 2883.09,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "quer\u00edamos informarles agradecerle mucho",
            "start": 2887.369,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "a las fuerzas armadas",
            "start": 2891.58,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "temor la preocupaci\u00f3n",
            "start": 2897.3,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de algunos",
            "start": 2900.26,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "leg\u00edtima",
            "start": 2905.339,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 2907.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "con esta decisi\u00f3n de crear la guardia",
            "start": 2910.06,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2912.64,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y van a violar derechos humanos eso est\u00e1",
            "start": 2915.83,
            "duration": 11.289
        },
        {
            "text": "garantizado de que no est\u00e9 suceder\u00e1",
            "start": 2919.52,
            "duration": 11.73
        },
        {
            "text": "no solo por las indicaciones",
            "start": 2927.119,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "la instrucci\u00f3n que se tiene",
            "start": 2931.25,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "este para respetar los derechos humanos",
            "start": 2934.5,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "sino porque hay una actitud tambi\u00e9n",
            "start": 2937.62,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "de la secreta de la defensa del aceite",
            "start": 2941.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "de marina",
            "start": 2944.859,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en ese sentido de proteger derechos",
            "start": 2946.56,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "humanos han habido este",
            "start": 2950.58,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 2954.64,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "el tiempo que llevamos gobernando de",
            "start": 2959.51,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y hero\u00edsmo",
            "start": 2963.94,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de soldados de marinos",
            "start": 2966.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "este han resistido agravios",
            "start": 2970.42,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "sin responder",
            "start": 2975.569,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2978.66,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y no caer en provocaciones y no",
            "start": 2980.79,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "y violar derechos humanos",
            "start": 2985.019,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "a veces hasta",
            "start": 2989.42,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se les ha cuestionado",
            "start": 2991.94,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "porque de la tolerancia pero",
            "start": 2994.53,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es mucho mejor",
            "start": 3000.66,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3002.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "respetando los derechos humanos y se",
            "start": 3005.11,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3007.0,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3008.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y hacer valer la autoridad",
            "start": 3010.27,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y no apostar",
            "start": 3014.56,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 3018.109,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "por todo el uso de la fuerza",
            "start": 3022.06,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "esa es una tarea los cursos de",
            "start": 3027.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n son muy",
            "start": 3030.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "estrictos y incluye",
            "start": 3033.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la defensa de los derechos humanos",
            "start": 3038.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces creo que fue una muy buena",
            "start": 3040.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n el crear la guardia nacional",
            "start": 3043.54,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "agradecerle a los legisladores de todos",
            "start": 3047.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los partidos",
            "start": 3050.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "nos ayudaron a constituir esta",
            "start": 3052.93,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que es fundamental porque",
            "start": 3056.71,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "yo insisto imaginen como est\u00e1bamos",
            "start": 3061.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaban las ciudades",
            "start": 3065.45,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este quien proteg\u00eda si no hab\u00eda",
            "start": 3068.93,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "elementos para la seguridad p\u00fablica",
            "start": 3073.15,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y actuaba",
            "start": 3078.7,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en operativos especiales",
            "start": 3080.74,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ver",
            "start": 3086.63,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "solo con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 3089.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3093.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3096.09,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "hac\u00eda labor de seguridad al ciudadano de",
            "start": 3097.86,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n al ciudadano que es lo que",
            "start": 3103.74,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ahora hemos puesto como prioridad",
            "start": 3106.35,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "y proteger al ciudadano",
            "start": 3111.95,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que no haya homicidios que no haya",
            "start": 3114.94,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "secuestros",
            "start": 3117.43,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que no haya robos a casa-habitaci\u00f3n en",
            "start": 3119.119,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "el transporte en la calle",
            "start": 3123.47,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "proteger al taladro como algo",
            "start": 3126.63,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "fundamental entonces esa es la",
            "start": 3131.099,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "manera en que se est\u00e1 atendiendo el",
            "start": 3135.269,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "problema inseguridad y de violencia el",
            "start": 3137.759,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "d\u00eda de ayer quedamos pendientes",
            "start": 3140.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "iban a preguntar tres aqu\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 3148.049,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "nombres van a preguntar ahora pero ser\u00eda",
            "start": 3150.719,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "bueno si tienen algo",
            "start": 3154.65,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 3157.93,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y entonces vamos contigo empezamos sobre",
            "start": 3160.23,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 3163.74,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "es una pregunta",
            "start": 3171.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "su mandato",
            "start": 3174.19,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "gracias ser cinco \u00e1reas de cine mx en",
            "start": 3180.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "marzo que comenzaron formalmente",
            "start": 3184.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "operaciones la guardia nacional yo le",
            "start": 3187.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "preguntaba al presidente si exist\u00eda un",
            "start": 3191.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "protocolo en especial para combatir los",
            "start": 3192.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "feminicidios el presidente en esta",
            "start": 3196.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n me mencion\u00f3 que s\u00ed y bueno",
            "start": 3199.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "posteriormente hubo la presentaci\u00f3n de",
            "start": 3201.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "esta iniciativa spotlight y le pregunt\u00e9",
            "start": 3204.27,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la doctora nadine gasman presidenta",
            "start": 3207.27,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "del inmujeres sobre este protocolo y",
            "start": 3209.64,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me respondi\u00f3 que s\u00ed que de hecho",
            "start": 3213.66,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "hab\u00eda pues un mecanismo todo un",
            "start": 3217.17,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "y una operaci\u00f3n justo para tanto detener",
            "start": 3223.21,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "si se recibe alg\u00fan reporte de alguna",
            "start": 3227.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujer cometiendo un delito desde como el",
            "start": 3231.4,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "agua elementos de la guardia nacional",
            "start": 3233.05,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que detener a una mujer y tambi\u00e9n",
            "start": 3234.25,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si alguna mujer",
            "start": 3237.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "se acercaba un elemento de la guardia",
            "start": 3240.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional si sent\u00eda peligro yo le",
            "start": 3242.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pregunto a usted nos podr\u00eda detallar m\u00e1s",
            "start": 3246.01,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este protocolo qu\u00e9 garant\u00edas hay de que",
            "start": 3248.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "una mujer pueda acercarse un elemento de",
            "start": 3251.89,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la guardia nacional sin correr riesgo",
            "start": 3254.23,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "esto lo pregunto porque apenas aqu\u00ed en",
            "start": 3256.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la ciudad de m\u00e9xico elementos de la",
            "start": 3259.6,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "polic\u00eda pues violaron a una adolescente",
            "start": 3261.61,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 garant\u00edas hay de que no pase esto",
            "start": 3267.69,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "con elementos de la guardia nacional en",
            "start": 3270.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ocupa el primer lugar en",
            "start": 3273.79,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "feminicidios desde el mes de abril como",
            "start": 3275.74,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "va a ayudar la guardia nacional a",
            "start": 3280.66,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "combatir a prevenir este tipo de",
            "start": 3283.12,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "cr\u00edmenes",
            "start": 3286.06,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su pregunta en la",
            "start": 3288.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n que lleva el personal tanto",
            "start": 3292.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los veteranos como el personal nuevo",
            "start": 3294.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tenemos una materia que se llama",
            "start": 3297.66,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n y conducci\u00f3n de personas",
            "start": 3299.01,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "simplemente para que el personal de",
            "start": 3300.84,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "guardia nacional tanto hombres como",
            "start": 3304.35,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n tenemos personal",
            "start": 3306.15,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "femenino en la guardia nacional y",
            "start": 3307.59,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aprendan precisamente los protocolos de",
            "start": 3311.09,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo llevar a cabo una detenci\u00f3n y ah\u00ed",
            "start": 3314.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el en esa materia est\u00e1 la forma",
            "start": 3317.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como todo elemento de la guardia",
            "start": 3321.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacional debe acercarse a alguien que va",
            "start": 3323.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a ser detenido independiente sea hombre",
            "start": 3326.55,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "o sea mujer y yo considero que es toda",
            "start": 3329.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n integral la que se le da",
            "start": 3334.95,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "a un integrante de",
            "start": 3336.93,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "de cualquier cuerpo de polic\u00eda o en este",
            "start": 3339.099,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "caso la guardia nacional",
            "start": 3341.319,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "s todos los conocimientos",
            "start": 3343.569,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "que se le dan en el curso y tenemos",
            "start": 3347.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "\u00e9tica policial tenemos tambi\u00e9n atenci\u00f3n",
            "start": 3350.3,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a v\u00edctimas del delito",
            "start": 3352.91,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de violencia es decir toda la",
            "start": 3355.099,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "curr\u00edcula es precisamente para que",
            "start": 3358.729,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "act\u00faen",
            "start": 3361.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de acuerdo a protocolos",
            "start": 3363.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y act\u00faen de acuerdo a lo que la",
            "start": 3367.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "circunstancia",
            "start": 3369.51,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "les exige",
            "start": 3371.68,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y creemos que lo hemos manifestado",
            "start": 3374.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "varias veces no es que haya polic\u00edas",
            "start": 3376.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "malos quiz\u00e1s lo que hay es polic\u00edas",
            "start": 3380.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "malos mal preparados",
            "start": 3382.99,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "en el caso de la guardia nacional",
            "start": 3385.87,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "queremos que todo el personal",
            "start": 3387.48,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "sepa c\u00f3mo reaccionar ante la situaci\u00f3n",
            "start": 3390.46,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que se le presente",
            "start": 3393.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 incluido si hay una denuncia",
            "start": 3394.75,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de una mujer o si hay que atender en el",
            "start": 3398.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "caso de alg\u00fan evento en el que se vea",
            "start": 3402.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "involucrada una mujer",
            "start": 3406.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "atendido casos as\u00ed en lo que lleva de",
            "start": 3409.6,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n la guardia nacional",
            "start": 3411.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "no tendr\u00eda ahorita no tengo el dato de",
            "start": 3414.609,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "que se haya atendido un caso de una",
            "start": 3418.39,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mujer sin embargo bueno hay hay",
            "start": 3422.89,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "patrullajes ya en las calles tanto en",
            "start": 3425.95,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "uniforme de campo como en uniforme de",
            "start": 3431.489,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "proximidad en actividades de proximidad",
            "start": 3435.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y el personal de guardia nacional se",
            "start": 3437.499,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "acerca a los habitantes del lugar para",
            "start": 3440.71,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "escuchar precisamente sus inquietudes",
            "start": 3445.989,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "sus quejas o incluso denuncias",
            "start": 3449.619,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "lo que tenemos gracias estos ex\u00e1menes de",
            "start": 3452.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confianza que se les aplica el principio",
            "start": 3455.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que ahorita nos",
            "start": 3457.72,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos expuso cada cuando se se van a estar",
            "start": 3459.46,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "realizando solamente en una ocasi\u00f3n",
            "start": 3463.18,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes tambi\u00e9n m\u00e9dicos antidoping a",
            "start": 3466.599,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "los elementos de la guardia nacional",
            "start": 3469.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "cada cuando se van a estar realizando",
            "start": 3471.249,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "bueno el examen de control de confianza",
            "start": 3473.4,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "es es cada cada a\u00f1o en este caso fue la",
            "start": 3475.539,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "polic\u00eda federal a la que se le excepto",
            "start": 3478.569,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero todo el personal debe de pasar un",
            "start": 3480.579,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "examen de control de confianza para",
            "start": 3483.309,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "precisamente tener claro el perfil",
            "start": 3485.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "psicol\u00f3gico de cada uno de los elementos",
            "start": 3488.799,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional y los ex\u00e1menes",
            "start": 3490.869,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y f\u00edsicos pues nos dan un",
            "start": 3493.509,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "una idea de la capacidad f\u00edsica y de su",
            "start": 3499.21,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "salud de cada uno los integrantes para",
            "start": 3504.609,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar sus sus funciones es decir",
            "start": 3507.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "queremos elementos sanos",
            "start": 3511.27,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "y elementos con una condici\u00f3n f\u00edsica no",
            "start": 3514.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para competir en olimpiadas pero s\u00ed para",
            "start": 3519.37,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que atiendan es el punto de vista f\u00edsico",
            "start": 3521.35,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "pues todas las que tengan para que",
            "start": 3526.12,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tengan la capacidad f\u00edsica de atender",
            "start": 3531.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "todas las situaciones que se les",
            "start": 3534.79,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "presenten",
            "start": 3536.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3551.369,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretario a formular las dos preguntas",
            "start": 3554.099,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una sobre el tema y una parada despu\u00e9s",
            "start": 3557.549,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed lo permite",
            "start": 3559.289,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y quiero preguntarles ayer usted nos",
            "start": 3562.109,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3565.079,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "que el grado de contaminaci\u00f3n el grado",
            "start": 3567.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de infiltraci\u00f3n por ejemplo en las",
            "start": 3570.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "aduanas era muy grave",
            "start": 3571.91,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que el crimen organizado estaba",
            "start": 3574.82,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed tenemos datos de inteligencia",
            "start": 3576.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "naval inteligencia militar que por",
            "start": 3579.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ejemplo liberto lazcano lazcano ya",
            "start": 3581.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estaba est\u00e1 incluso exportando miner\u00eda",
            "start": 3586.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "desde la zona de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y la",
            "start": 3588.51,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aduana de manzanillo que tienen un",
            "start": 3590.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "control tremendo y que fue necesario que",
            "start": 3592.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "las acciones marinas se hiciera cargo de",
            "start": 3596.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los puertos y que se les retiraran las",
            "start": 3598.619,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "costas de comunicaci\u00f3 transportes que",
            "start": 3601.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico tienen ahorita del grado de",
            "start": 3603.81,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "la infiltraci\u00f3n de la penetraci\u00f3n y c\u00f3mo",
            "start": 3606.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se van a coordinar la guardia nacional",
            "start": 3609.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "en el caso de las aduanas de los puertos",
            "start": 3611.52,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "para reducir ese ese grado de",
            "start": 3616.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "infiltraci\u00f3n y de contaminaci\u00f3n tan",
            "start": 3618.25,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "grave",
            "start": 3621.13,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "y si nos pudiera el general anuncio",
            "start": 3622.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n decir un poquito de",
            "start": 3624.02,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como para el avance en construcci\u00f3n de",
            "start": 3625.9,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "instalaciones para la guardia nacional",
            "start": 3628.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que ha sido un tema complicado esa ser\u00eda",
            "start": 3630.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la primera y para despu\u00e9s y valiente",
            "start": 3632.65,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "pero quiere plantear se\u00f1or presidente",
            "start": 3634.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "este mes qued\u00f3 pendiente de ayer por eso",
            "start": 3638.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "me permito preguntarle este mes se va a",
            "start": 3641.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "publicar tal vez no tiene conocimiento",
            "start": 3645.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "la enciclopedia del b\u00e9isbol",
            "start": 3647.369,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "si en un homenaje a don pedro treto",
            "start": 3650.38,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cisneros",
            "start": 3654.07,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "es una edici\u00f3n especial incluso con una",
            "start": 3656.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pasta de oro en la cual van a dar su",
            "start": 3659.11,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n 50 personalidades se han",
            "start": 3662.56,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "publicado 55 mil ejemplares desde 1992",
            "start": 3665.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la pregunta es si usted va a participar",
            "start": 3668.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en esta en esta obra con una opini\u00f3n",
            "start": 3671.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pronunci\u00e1ndose a favor del b\u00e9isbol es un",
            "start": 3674.25,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "proyecto que est\u00e1 en puerta no y que tal",
            "start": 3676.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vez usted tiene conocimiento de gracias",
            "start": 3679.45,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "en el presente gracias a dios que tarde",
            "start": 3681.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto es para que si me vieron en su hijo",
            "start": 3683.38,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "de cr\u00e9dito cisneros me entrevist\u00f3",
            "start": 3687.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el pasado fin de semana",
            "start": 3693.77,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ramos arispe",
            "start": 3699.569,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el domingo antier",
            "start": 3702.36,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y me llevo el ejemplar",
            "start": 3705.329,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "ya para",
            "start": 3714.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y meterlo a imprenta y me pidi\u00f3 que yo",
            "start": 3716.59,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "escribiera algo",
            "start": 3720.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una introducci\u00f3n al libro",
            "start": 3721.85,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3724.839,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "si estoy contemplando hacer un texto",
            "start": 3727.79,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "introductorio porque pues se trata",
            "start": 3732.29,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de esta una personalidad muy reconocida",
            "start": 3738.19,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "que ayud\u00f3 impuls\u00f3 mucho el b\u00e9isbol y",
            "start": 3741.55,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "es muy bueno la enciclopedia",
            "start": 3748.46,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "la estuve hojeando y si voy",
            "start": 3752.89,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "escrib\u00eds",
            "start": 3757.27,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "un texto corto introductorio",
            "start": 3759.8,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "porque lo importante pues es el",
            "start": 3764.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "contenido",
            "start": 3767.039,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sobre eso quiero",
            "start": 3768.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "regresando al tema",
            "start": 3772.6,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "quiero decirles que",
            "start": 3775.119,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "secretaria de defensa",
            "start": 3782.71,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y la secretaria de marina",
            "start": 3785.16,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "me apoyan mucho",
            "start": 3789.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "porque son instituciones que",
            "start": 3793.15,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3799.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "se contaminaron de corrupci\u00f3n",
            "start": 3801.14,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "resistieron",
            "start": 3804.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "a pesar",
            "start": 3807.63,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 3809.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el periodo neoliberal tuvo como",
            "start": 3811.64,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "distintivo la corrupci\u00f3n",
            "start": 3814.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y todo",
            "start": 3817.3,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lo echaron a perder todos se pudri\u00f3",
            "start": 3819.47,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hubieron instituciones que se",
            "start": 3825.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mantuvieron",
            "start": 3829.36,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la sal",
            "start": 3831.54,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "que resistieron",
            "start": 3833.69,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "a las tentaciones",
            "start": 3836.069,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "esto es muy importante",
            "start": 3839.01,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3842.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "padecemos de inseguridad de violencia es",
            "start": 3844.57,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "una de las preocupaciones principales",
            "start": 3850.09,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3854.21,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3856.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en asignatura pendiente",
            "start": 3859.66,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "he dicho en otras ocasiones y hasta se",
            "start": 3863.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "malinterpret\u00f3",
            "start": 3867.32,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 3869.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "preocupa tanto la econom\u00eda",
            "start": 3872.11,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3875.88,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "y estoy seguro de qu\u00e9",
            "start": 3877.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3881.11,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por buen camino",
            "start": 3883.67,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "aunque los expertos digan otra cosa eso",
            "start": 3885.64,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "me tiene tranquilo",
            "start": 3889.769,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica de bienestar",
            "start": 3895.66,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 desenvolviendo como nunca",
            "start": 3899.099,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el principal problema del pa\u00eds la",
            "start": 3906.51,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3909.33,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "est\u00e1 siendo enfrentado el problema",
            "start": 3911.66,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "y depende mucho del presidente",
            "start": 3918.289,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el recto proceder",
            "start": 3923.83,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "del presidente porque es un sistema",
            "start": 3926.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico presidencialista ser presidente",
            "start": 3929.82,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "es honesto los gobernadores tienen que",
            "start": 3933.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ser honestos los presidentes municipales",
            "start": 3937.15,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se presidentes corrupto",
            "start": 3938.77,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3943.02,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "gobernadores los presidentes municipales",
            "start": 3945.169,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "siguen el mal ejemplo entonces todo eso",
            "start": 3948.199,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "bien bien",
            "start": 3953.359,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "pero ante el problema de la inseguridad",
            "start": 3958.58,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de la violencia",
            "start": 3961.4,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 3965.109,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda estas instituciones limpias",
            "start": 3967.71,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "de manera inexplicable",
            "start": 3976.38,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "nos usaban",
            "start": 3981.11,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad de la gente",
            "start": 3984.72,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "porque si nos importa",
            "start": 3988.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la defensa nacional",
            "start": 3991.77,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la seguridad del estado",
            "start": 3995.16,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3998.54,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4000.11,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 4003.44,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4006.26,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "lo que hemos padecido de los mexicanos",
            "start": 4008.339,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 4010.619,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "ha sido por la falta de seguridad",
            "start": 4013.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4016.63,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y no pod\u00edan",
            "start": 4018.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estas instituciones",
            "start": 4022.21,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "participar estaban",
            "start": 4024.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y limitadas",
            "start": 4027.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por eso celebro que se haya llevado a",
            "start": 4030.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "cabo la reforma constitucional",
            "start": 4032.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "para la creaci\u00f3n de la guardia lo que",
            "start": 4037.19,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "permite contar con el apoyo de estas dos",
            "start": 4039.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "instituciones y",
            "start": 4044.089,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4046.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "se tenga la confianza",
            "start": 4050.83,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de que son instituciones",
            "start": 4055.099,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "limpias donde no hay",
            "start": 4060.369,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "predominio",
            "start": 4067.519,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 4069.77,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hay este esc\u00e1ndalo",
            "start": 4074.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 4079.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "marina en la defensa",
            "start": 4082.15,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "si tenemos",
            "start": 4086.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "en problemas de que un puerto",
            "start": 4088.839,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "de aduanas",
            "start": 4092.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tomado",
            "start": 4094.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pues este a quien le pido apoyo",
            "start": 4098.27,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "el secretario de marina",
            "start": 4101.6,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y me estoy",
            "start": 4106.62,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "apoyando en esa instituci\u00f3n",
            "start": 4111.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quisiera ver",
            "start": 4114.55,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "vamos a poner orden en esta aduana",
            "start": 4117.0,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4125.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4127.089,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n en aduanas",
            "start": 4129.54,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "te ped\u00ed",
            "start": 4132.779,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "al almirante",
            "start": 4134.72,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4136.79,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se propusiera",
            "start": 4139.049,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "para la operaci\u00f3n en aduanas",
            "start": 4143.339,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "oficial de la secretaria de marina",
            "start": 4147.95,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4152.44,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en el caso de la defensa",
            "start": 4154.56,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el apoyo que ha significado",
            "start": 4160.609,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la cgt la defensa en el combate al robo",
            "start": 4164.81,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "de combustible",
            "start": 4168.319,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "lo primero que hicimos",
            "start": 4173.339,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "fue este pedirle al general secretario",
            "start": 4176.17,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que nos recomendar\u00e1 al responsable de la",
            "start": 4181.0,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 4185.23,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "en pemex",
            "start": 4186.609,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a partir de ah\u00ed al limpiar",
            "start": 4191.35,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n",
            "start": 4194.949,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4197.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "si son instituciones fundamentales",
            "start": 4199.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no puedo decir lo mismo de otras que no",
            "start": 4207.17,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "resistieron este",
            "start": 4211.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4214.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en pemex la",
            "start": 4217.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que hab\u00eda en la comisi\u00f3n",
            "start": 4220.04,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "federal de electricidad",
            "start": 4221.42,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "la entrega de contratos",
            "start": 4223.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "por consigna",
            "start": 4227.55,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4230.85,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4233.83,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4237.49,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "sobornos",
            "start": 4238.67,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 4241.37,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 4243.88,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en la secretaria de comunicaciones",
            "start": 4245.88,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "contratos de obras concesiones bueno en",
            "start": 4249.46,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud",
            "start": 4254.62,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos hospitales contratados que",
            "start": 4257.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "quedaron inconclusos",
            "start": 4262.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "con agua",
            "start": 4266.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "obras no terminadas una gran",
            "start": 4272.13,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces no es el caso",
            "start": 4277.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "afortunadamente de estas dos",
            "start": 4280.43,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 4282.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 4286.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paj\u00edn s",
            "start": 4288.989,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "y que manejaban hablando del tema",
            "start": 4291.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 4297.659,
            "duration": 7.431
        },
        {
            "text": "y contrataban a polic\u00edas privados",
            "start": 4300.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "para la seguridad en gobernaci\u00f3n",
            "start": 4305.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "la compra de equipos",
            "start": 4311.67,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que se puso de moda",
            "start": 4314.63,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el pse",
            "start": 4319.63,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "5 el 7 6 el 6 21",
            "start": 4321.36,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el ce 80",
            "start": 4326.79,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "toda la tecnolog\u00eda compras millonarias",
            "start": 4331.5,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "de equipo que est\u00e1 ah\u00ed arrumbado",
            "start": 4336.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "inservible",
            "start": 4339.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gente que ni siquiera ten\u00eda conocimiento",
            "start": 4343.11,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4350.45,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "el manejo de estos equipos y de repente",
            "start": 4353.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se convert\u00edan en proveedores",
            "start": 4356.179,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "contratos entregados",
            "start": 4362.35,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "todo por corrupci\u00f3n",
            "start": 4365.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ahora que hablamos de la situaci\u00f3n de",
            "start": 4370.55,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los polic\u00edas en los estados",
            "start": 4373.94,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pues lo que queremos es que el fondo",
            "start": 4376.85,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "se utilice",
            "start": 4379.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "para la contrataci\u00f3n de polic\u00edas para",
            "start": 4383.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n equipados",
            "start": 4386.969,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 no",
            "start": 4389.85,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "para compra de equipos este y para",
            "start": 4392.76,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "justificar actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 4399.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4405.76,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "s\u00ed es muy importante el contar con estas",
            "start": 4407.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "instituciones se replicar\u00eda en todas las",
            "start": 4412.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "aduanas que los mandos sean navales para",
            "start": 4415.36,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "garantizar que hace falta as\u00ed",
            "start": 4418.12,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4421.29,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lo que no queremos es corrupci\u00f3n cero",
            "start": 4423.39,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 4426.75,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "pues yo tengo que",
            "start": 4430.88,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "echar mano",
            "start": 4433.849,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "de instituciones y de servidores",
            "start": 4435.87,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos honestos",
            "start": 4440.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "porque eso es lo principal",
            "start": 4444.21,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "99% es honestidad",
            "start": 4450.619,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "1 % es capacidad",
            "start": 4454.03,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "porque hay unos que",
            "start": 4459.829,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "est\u00e1n graduados hasta en el extranjero",
            "start": 4462.86,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "como los hijos del padrino que los",
            "start": 4465.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "mandaba a estudiar",
            "start": 4468.619,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "a las universidades del extranjero",
            "start": 4471.15,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "saben mucho",
            "start": 4475.25,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "este pero no son honestos",
            "start": 4477.76,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es gente",
            "start": 4483.27,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "honesta gente honrada eso es fundamental",
            "start": 4486.33,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "un buen gobierno depende de eso",
            "start": 4490.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que los servidores p\u00fablicos",
            "start": 4497.15,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "sean \u00edntegros",
            "start": 4501.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que hay unos que se la saben de todas",
            "start": 4505.25,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "todas",
            "start": 4507.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero son corruptos",
            "start": 4509.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4512.97,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y afortunadamente tambi\u00e9n",
            "start": 4515.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "gente que resisti\u00f3 todas las tentaciones",
            "start": 4519.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque lo que quer\u00edan era",
            "start": 4523.01,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "echar a perder a todos corromper a todos",
            "start": 4526.23,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "y que prevaleciera la m\u00e1xima de qu\u00e9",
            "start": 4530.94,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "el que no tranza no avanza",
            "start": 4536.6,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y todo aquello de que no seas tonto",
            "start": 4540.28,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "aprovecha",
            "start": 4543.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ahora que tienes la oportunidad el",
            "start": 4546.53,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "pueblo es mal agradecido",
            "start": 4549.949,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no te metas a que eres",
            "start": 4555.07,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4558.73,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y ayudar a la gente",
            "start": 4561.46,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "procura",
            "start": 4568.03,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mejorar tu tu familia piensa en tus",
            "start": 4572.9,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "hijos todo ese discurso",
            "start": 4577.01,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "chafa para concluir lo del avance en la",
            "start": 4581.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de instalaciones gracias",
            "start": 4585.29,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4588.92,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "bueno creo que los dos temas son o eran",
            "start": 4594.849,
            "duration": 3.851
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 4597.369,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "probable comisi\u00f3n de tendido de",
            "start": 4598.7,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "infiltrados o de que personal de la",
            "start": 4604.45,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "guardia nacional y sea objeto de",
            "start": 4606.92,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ser cooptado creo que aqu\u00ed el examen de",
            "start": 4613.89,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "control de confianza nos ayuda a",
            "start": 4618.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "eliminar quiz\u00e1s los que tengan una",
            "start": 4620.82,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tendencia o que su perfil psicol\u00f3gico",
            "start": 4623.1,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nos diga que es una persona que no no no",
            "start": 4625.25,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 4629.28,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "a ser fuerte ante las ante las amenazas",
            "start": 4633.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n pero ya una vez que est\u00e1n",
            "start": 4636.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dentro creo que algo importante es",
            "start": 4640.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "atender indicios creo que eso es lo",
            "start": 4642.35,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "importante cuando se ve que alguna",
            "start": 4644.99,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "persona por por",
            "start": 4647.84,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "datos que nos lleguen o por su propio",
            "start": 4652.29,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "comportamiento hay indicios de que",
            "start": 4655.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "probablemente est\u00e9 adquirir tomando",
            "start": 4657.74,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "recursos que no sean de procede de",
            "start": 4661.46,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "procedencia il\u00edcita en esos casos si no",
            "start": 4664.08,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "tenemos a\u00fan algo concreto lo que",
            "start": 4666.54,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "consideramos que proceder es el cambio",
            "start": 4670.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de adscripci\u00f3n",
            "start": 4673.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "simplemente si hay alg\u00fan indicio en el",
            "start": 4677.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "caso de que se desea se tenga el",
            "start": 4679.87,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "confirmado un caso de ese tipo pues hay",
            "start": 4683.04,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "que atenderlo y no obviar lo no soslayar",
            "start": 4688.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo al contrario hay que hay que",
            "start": 4691.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "atenderlo con las consecuencias legales",
            "start": 4693.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "para el que cometa estos este il\u00edcito",
            "start": 4695.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pero algo bien importante tambi\u00e9n para",
            "start": 4699.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nosotros ser la supervisi\u00f3n constante",
            "start": 4701.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los mandos entendemos que es parte de",
            "start": 4703.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestra funci\u00f3n estar viendo siempre no",
            "start": 4707.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "solamente la parte operativa de c\u00f3mo",
            "start": 4710.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cumpliendo su funci\u00f3n todos los",
            "start": 4712.39,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional sino",
            "start": 4715.21,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ver c\u00f3mo se est\u00e1n comportando",
            "start": 4717.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entonces eso nos permite ir",
            "start": 4719.37,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "probablemente detectar y como dec\u00eda la",
            "start": 4721.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mejor atender indicios de que alguien no",
            "start": 4724.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "est\u00e9 est\u00e9 siendo objeto de alguna de una",
            "start": 4726.01,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "conducta que no es la apropiada para un",
            "start": 4731.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "integrante de la guardia nacional la",
            "start": 4733.66,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n es b\u00e1sica",
            "start": 4735.52,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "y en cuanto a las instalaciones que",
            "start": 4737.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos previsto para la guardia",
            "start": 4739.7,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacional efectivamente para este a\u00f1o hay",
            "start": 4743.12,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "un en el proyecto de este a\u00f1o son 81",
            "start": 4745.91,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 4750.77,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1 dando prioridad en los",
            "start": 4752.719,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estados del centro del pa\u00eds precisamente",
            "start": 4754.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "guanajuato jalisco y michoac\u00e1n y las",
            "start": 4757.929,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "siete de la defensa nacional es la que",
            "start": 4761.36,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "dependencia que se encargar\u00e1 de",
            "start": 4764.559,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "construir estas instalaciones en nada ya",
            "start": 4766.659,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "se han hecho reconocimientos a los",
            "start": 4771.289,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "lugares donde se van a que se pretende",
            "start": 4773.03,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "construir y en la segunda quincena de",
            "start": 4775.67,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "agosto inician las primeras",
            "start": 4778.159,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "construcciones",
            "start": 4779.989,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "bueno a ver ya nets",
            "start": 4785.56,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde",
            "start": 4792.04,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "bueno nos despliega nada m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 4796.35,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente primero quisiera",
            "start": 4800.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre el caso de rosario",
            "start": 4802.13,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "robles fue ya vinculada a proceso hace",
            "start": 4804.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "unas horas y el juez recomienda debido a",
            "start": 4807.35,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "las declaraciones que dio en este",
            "start": 4810.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "proceso que se presente en las mismas",
            "start": 4813.219,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "denuncias en contra del ex presidente",
            "start": 4816.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto- e incluso de jose",
            "start": 4819.53,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "antonio meade",
            "start": 4821.93,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas usted dec\u00eda que por el",
            "start": 4822.739,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "momento no ten\u00eda ning\u00fan ninguna",
            "start": 4824.42,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n abierta ninguna denuncia",
            "start": 4826.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "directamente en contra del ex presidente",
            "start": 4829.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "saber si ya tiene nuevos indicios ahora",
            "start": 4831.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ha avanzado este proceso y qu\u00e9 opina",
            "start": 4834.2,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de que ya fue vinculada a proceso e",
            "start": 4836.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "incluso ya lleg\u00f3 al penal en donde",
            "start": 4839.66,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 recluida bueno este es un asunto",
            "start": 4841.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 atendiendo la fiscal\u00eda general",
            "start": 4845.81,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el ministerio p\u00fablico y el juez va ahora",
            "start": 4849.43,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "a decidir sobre si s\u00e9",
            "start": 4852.87,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "declara",
            "start": 4858.989,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "formalmente presa",
            "start": 4861.04,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "rosario robles de acuerdo al",
            "start": 4864.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 4868.5,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se tiene que",
            "start": 4871.969,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 4874.25,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "un juicio",
            "start": 4877.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "en estos d\u00edas hay un t\u00e9rmino legal para",
            "start": 4879.78,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "ver si procede el amparo no procede eso",
            "start": 4885.03,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "lo decide la autoridad judicial y acerca",
            "start": 4888.69,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4894.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el involucramiento de otros servidores",
            "start": 4896.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o ex servidores p\u00fablicos eso",
            "start": 4899.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es parte de la investigaci\u00f3n y",
            "start": 4903.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "el juez es el que va",
            "start": 4906.08,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "decidir sobre este asunto estamos",
            "start": 4911.98,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ante dos instancias aut\u00f3nomos",
            "start": 4917.84,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "independientes",
            "start": 4921.31,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "primero la fiscal\u00eda",
            "start": 4923.619,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el misterio p\u00fablico",
            "start": 4927.139,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 4929.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "independiente tiene autonom\u00eda",
            "start": 4932.879,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "del poder ejecutivo",
            "start": 4936.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "esto es nuevo",
            "start": 4939.88,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "antes repito",
            "start": 4942.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el procurador depend\u00eda",
            "start": 4946.4,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 4949.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del titular del ejecutivo",
            "start": 4951.739,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ahora se trata de una instituci\u00f3n",
            "start": 4954.73,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma independiente",
            "start": 4957.489,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 4961.39,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en 8 meses he visto creo que una o dos",
            "start": 4964.06,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "veces y eso en actos oficiales al fiscal",
            "start": 4967.66,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4973.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "te ha hablado por tel\u00e9fono con esto",
            "start": 4975.519,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ni tampoco utiliz\u00f3",
            "start": 4978.4,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "palomas mensajeras",
            "start": 4981.51,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es aut\u00f3nomo completamente",
            "start": 4986.58,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y por otro lado",
            "start": 4989.85,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues el juez",
            "start": 4992.53,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "pertenece al poder judicial",
            "start": 4995.52,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "que es tambi\u00e9n un poder aut\u00f3nomo",
            "start": 4998.73,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tenemos que irnos acostumbrando",
            "start": 5004.61,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a esta nueva realidad",
            "start": 5008.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "porque no era as\u00ed",
            "start": 5011.75,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el poder de los poderes",
            "start": 5019.25,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en el ejecutivo",
            "start": 5021.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 5025.55,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "formalmente hab\u00eda divisi\u00f3n equilibrio de",
            "start": 5028.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "poderes en la realidad",
            "start": 5033.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tanto el poder legislativo como el poder",
            "start": 5037.9,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "judicial estaban subordinados",
            "start": 5040.27,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "dependiendo de manera directa la",
            "start": 5047.55,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda ahora ya no es as\u00ed",
            "start": 5050.83,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "entonces hay que esperar a que se",
            "start": 5055.09,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desahoguen estos casos ya fue vinculada",
            "start": 5059.91,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "al proceso presidente hace un par de",
            "start": 5062.5,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "horas por eso le pregunto si tiene",
            "start": 5064.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nueva si le informaron sobre",
            "start": 5067.21,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este es no dem\u00e1s ya fue vinculada",
            "start": 5069.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "proceso ya fue trasladada e incluso al",
            "start": 5071.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "penal s\u00ed lo s\u00e9 tambi\u00e9n",
            "start": 5074.05,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l",
            "start": 5077.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el proceso est\u00e1 abierto o sea hay",
            "start": 5079.89,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos legales",
            "start": 5083.6,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "y el juez va a resolver en definitiva y",
            "start": 5087.03,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "va a",
            "start": 5091.17,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "este decidir si existen implicados si",
            "start": 5093.86,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "hay que llamar a declarar a otras",
            "start": 5098.929,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 5102.219,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "pero no es un asunto nuestro",
            "start": 5104.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tampoco soy poncio pilato pero usted",
            "start": 5110.09,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "est\u00e1 enfocado en el combate a la",
            "start": 5114.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n este ser\u00eda un logro para su",
            "start": 5116.66,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n presidencia yo creo que",
            "start": 5119.09,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "es un logro el que no",
            "start": 5120.86,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 5124.219,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "e impunidad",
            "start": 5126.219,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 5129.869,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "exista un aut\u00e9ntico estado de derecho no",
            "start": 5132.81,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como antes",
            "start": 5136.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que era un estado de chueco de cohecho",
            "start": 5138.29,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y en una segunda pregunta presidente",
            "start": 5144.099,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ayer en milenio dimos a conocer que",
            "start": 5146.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "algunos delegados federales est\u00e1n",
            "start": 5148.989,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "reportando actos de corrupci\u00f3n por parte",
            "start": 5151.869,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de algunas empresas que est\u00e1n inscritas",
            "start": 5154.209,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "en el programa 'j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 5156.789,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "futuro saber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted",
            "start": 5158.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "sobre este tema c\u00f3mo afecta al avance",
            "start": 5161.109,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "del programa y qu\u00e9 va a pasar con estas",
            "start": 5164.139,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "empresas si se tiene pensado presentar",
            "start": 5166.539,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "algunas denuncias est\u00e1n intentando pues",
            "start": 5168.789,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "quitarle parte de los recursos a los",
            "start": 5172.749,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en algunos casos a cambio de que",
            "start": 5174.489,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "no vayan a capacitaci\u00f3n y en otros casos",
            "start": 5176.979,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "pues incluso se han creado empresas",
            "start": 5179.379,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fantasma para poder quedarse con el",
            "start": 5181.329,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "dinero yo no tengo esa informaci\u00f3n",
            "start": 5184.539,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5188.469,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 5190.1,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "informar con objetividad para no manchar",
            "start": 5191.909,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la secretaria del trabajo ayer",
            "start": 5195.03,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "presidente puede ser pero \u00e9ste",
            "start": 5197.07,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "una golondrina no hace verano",
            "start": 5201.099,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "puede ser un caso aislado el programa",
            "start": 5204.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "son 300 empresas",
            "start": 5207.59,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "la secretaria detr\u00e1s habr\u00eda que verlo",
            "start": 5209.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5211.96,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y que informen bien",
            "start": 5214.46,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5217.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 5219.38,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "manchar el programa que es muy bueno",
            "start": 5222.01,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "me llena de orgullo",
            "start": 5228.36,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "el poder decir que hay 900 mil j\u00f3venes",
            "start": 5231.17,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 5236.469,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que antes lo \u00fanico",
            "start": 5240.83,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 5244.07,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "pasaba era que les llamaban ninis",
            "start": 5245.559,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s los etiquetaron",
            "start": 5250.73,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "llam\u00e1ndoles ninis que ni estudian ni",
            "start": 5253.63,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajan y nunca hicieron nada por ellos",
            "start": 5256.389,
            "duration": 8.541
        },
        {
            "text": "entonces por eso hay que ver las cosas",
            "start": 5260.83,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "con objetividad",
            "start": 5264.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "y con mucho profesionalismo",
            "start": 5271.53,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n a quienes no les gusta el",
            "start": 5275.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 5280.19,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aunque parece incre\u00edble",
            "start": 5282.61,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5285.389,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es este",
            "start": 5286.88,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cuestionan desde el principio",
            "start": 5292.25,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en monterrey recuerdo que sacaron",
            "start": 5295.28,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "un v\u00eddeo",
            "start": 5299.68,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "joven",
            "start": 5305.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5308.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5310.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "familia acaudalada",
            "start": 5314.75,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "burl\u00e1ndose",
            "start": 5318.32,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 5324.07,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "por atender a los j\u00f3venes",
            "start": 5327.6,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y por cierto",
            "start": 5331.73,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 de",
            "start": 5335.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "el nuevo le\u00f3n",
            "start": 5338.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 hace tres d\u00edas cuatro d\u00edas un",
            "start": 5340.71,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "rumor",
            "start": 5344.4,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de un medio de informaci\u00f3n que por",
            "start": 5346.1,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "respeto no voy a decir",
            "start": 5348.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 5350.62,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "este asegurando",
            "start": 5353.41,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed vamos a expropiar",
            "start": 5356.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las universidades",
            "start": 5359.519,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "privadas",
            "start": 5362.25,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y un medio",
            "start": 5364.69,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de esos de cobertura nacional",
            "start": 5367.51,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no lo mencion\u00f3 aqu\u00ed por qu\u00e9",
            "start": 5375.05,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5377.56,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no fue el reforma",
            "start": 5379.84,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero si es de este de monterrey este",
            "start": 5383.329,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 5391.83,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "lo que habl\u00e1bamos ayer no",
            "start": 5393.65,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apego a la verdad",
            "start": 5396.579,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 5401.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "la calumnia",
            "start": 5404.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "como se llama ahora la calumnia",
            "start": 5406.239,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "lo que sale en las redes",
            "start": 5409.679,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "jes\u00fas usted entonces descarta que",
            "start": 5412.15,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "existan este tipo de irregularidades y",
            "start": 5415.39,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "no tienen pueden informe ver esas",
            "start": 5417.489,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "precis\u00f3 y pueden pueden darse pero",
            "start": 5419.11,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "es la excepci\u00f3n no la regla",
            "start": 5425.39,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5428.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "a ver pero me falta",
            "start": 5432.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5434.56,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "carlos esposos qued\u00f3 pendiente",
            "start": 5437.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 5445.06,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "armadas carlos pozos reportero de",
            "start": 5447.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo y energ\u00eda muy buenos d\u00edas y muy",
            "start": 5450.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a los presentes a los que",
            "start": 5452.38,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nos ven\u00edan los que nos escuchan",
            "start": 5454.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presidente ahorita en la tabla que",
            "start": 5456.9,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "acaban de mostrar quisiera corroborar al",
            "start": 5461.04,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy el d\u00e9ficit de elementos es de",
            "start": 5464.89,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "al menos 28 puntos 65 por ciento de",
            "start": 5469.57,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "elementos para que funcione la guardia",
            "start": 5474.34,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "nacional y si el faltante de elementos",
            "start": 5477.14,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "es de 102 mil 726 elementos y si la",
            "start": 5479.6,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "cifra recomendable seg\u00fan vi ah\u00ed son de",
            "start": 5485.15,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "358 mil 592 elementos y recordarle me",
            "start": 5489.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pregunta a ver si me la responde el",
            "start": 5495.47,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "secretario de marina o el secretario",
            "start": 5498.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "jefe de la defensa de la semana pasada",
            "start": 5500.11,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "le dec\u00eda que a la primera mitad del a\u00f1o",
            "start": 5504.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se tienen registradas treinta y treinta",
            "start": 5506.72,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "mil 724 24 armas legales en m\u00e9xico a qu\u00e9",
            "start": 5509.93,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "se debe este fen\u00f3meno porque se est\u00e1",
            "start": 5515.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "visualizando legalmente la ciudadan\u00eda y",
            "start": 5519.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se acuerdo al instituto de altos",
            "start": 5522.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estudios internacionales para el",
            "start": 5524.42,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desarrollo con sede en ginebra existen",
            "start": 5526.94,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds 16.8 millones de armas",
            "start": 5530.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "legales e ilegales en manos de civiles y",
            "start": 5534.46,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "del narcotr\u00e1fico en el pa\u00eds somos",
            "start": 5538.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eeuu",
            "start": 5541.34,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "\u00faltimo pa\u00eds en el mundo que tenemos",
            "start": 5543.98,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "armamento en la poblaci\u00f3n es ser\u00eda mi",
            "start": 5547.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "primera pregunta",
            "start": 5550.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este hacer que lo primero mientras est\u00e9",
            "start": 5552.62,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el ganado",
            "start": 5555.86,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se prepara para",
            "start": 5559.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "venir y contestar la segunda acerca lo",
            "start": 5563.03,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "primero habl\u00e1bamos de la polic\u00eda estatal",
            "start": 5566.48,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "en el caso de la guardia nacional pues",
            "start": 5570.99,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00e9ste lo que se ten\u00eda repito eran diez",
            "start": 5574.38,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mil elementos efectivos de la polic\u00eda",
            "start": 5578.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "federal y ahora ya se cuenta con 58.000",
            "start": 5581.07,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "es decir ya creci\u00f3 m\u00e1s el personal de",
            "start": 5584.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento de la secretaria de",
            "start": 5589.86,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "defensa tiene la secretaria de marina",
            "start": 5592.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estamos hablando de",
            "start": 5594.57,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "alrededor de 150 mil elementos",
            "start": 5598.48,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "para la seguridad p\u00fablica que antes no",
            "start": 5602.76,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pod\u00edan por ley hacer esta funci\u00f3n",
            "start": 5607.16,
            "duration": 11.289
        },
        {
            "text": "en el caso de los polic\u00edas estatales",
            "start": 5611.86,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "son como 120.000 a ver si ponen la",
            "start": 5619.08,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "graphic",
            "start": 5624.65,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y de esos 120 mil",
            "start": 5626.81,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hay un d\u00e9ficit",
            "start": 5630.67,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hasta hasta abajo el n\u00famero de polic\u00edas",
            "start": 5637.51,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estatales",
            "start": 5640.63,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "son como 120.000 en las 32 entidades",
            "start": 5650.31,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "estos son los",
            "start": 5691.52,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "polic\u00edas estatales por entidad",
            "start": 5693.78,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "y este es el d\u00e9ficit",
            "start": 5697.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero es cosa de ver el total ahora",
            "start": 5707.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "ah\u00ed dice abajo aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed la tengo a",
            "start": 5711.53,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ver si es m\u00e1s",
            "start": 5714.8,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "si son 129 mil",
            "start": 5718.13,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "los que hay",
            "start": 5722.82,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "y el d\u00e9ficit",
            "start": 5725.16,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "desde 28 puntos 65 posibles de 102 mil",
            "start": 5727.96,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "102 mil 720 as\u00ed es",
            "start": 5732.43,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "si estamos hablando de la polic\u00eda",
            "start": 5735.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estatal de las polic\u00edas estatales",
            "start": 5738.02,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "en el caso de la guardia nacional",
            "start": 5742.29,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "este al contrario",
            "start": 5745.869,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "va creciendo el n\u00famero y esto es lo que",
            "start": 5748.469,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 5753.09,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "por resolver con los gobiernos estatales",
            "start": 5755.239,
            "duration": 8.971
        },
        {
            "text": "para que el fondo de seguridad",
            "start": 5760.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que se manejan",
            "start": 5764.21,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "se utilice",
            "start": 5768.07,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en vez",
            "start": 5771.7,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "otras necesidades a la contrataci\u00f3n de",
            "start": 5774.68,
            "duration": 10.169
        },
        {
            "text": "polic\u00edas que se formen y que haya de",
            "start": 5780.619,
            "duration": 9.101
        },
        {
            "text": "esta manera m\u00e1s presencia de polic\u00edas",
            "start": 5784.849,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "en las tareas de seguridad p\u00fablica eso",
            "start": 5789.72,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "es ahora s\u00ed",
            "start": 5792.78,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque tienen",
            "start": 5799.66,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s profesionalismo tambi\u00e9n es",
            "start": 5804.9,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "opcional",
            "start": 5808.02,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed",
            "start": 5810.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "lo solicitan",
            "start": 5813.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "este los gobiernos estatales",
            "start": 5817.36,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "si ellos quieren que se les apoye con",
            "start": 5821.21,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "ese servicio",
            "start": 5825.469,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "desde luego qu\u00e9",
            "start": 5828.75,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "lo har\u00edamos",
            "start": 5832.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esto lo consult\u00e9 con el secretario de",
            "start": 5835.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "marina y concertar la defensa y estar\u00edan",
            "start": 5838.94,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en condiciones de",
            "start": 5842.27,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "y llevar a cabo los cursos de formaci\u00f3n",
            "start": 5846.83,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n corresponde a los estados si",
            "start": 5852.08,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "\u00e9ste",
            "start": 5857.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ir profesionalizando la polic\u00eda estatal",
            "start": 5861.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "porque podemos hacer",
            "start": 5864.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 llevando a cabo con la",
            "start": 5868.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "guardia nacional pero tambi\u00e9n",
            "start": 5871.39,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "es muy importante la polic\u00eda estatal los",
            "start": 5874.76,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "polic\u00edas municipales",
            "start": 5877.1,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "son los m\u00e1s cercanos a la gente",
            "start": 5880.05,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces es una labor conjunta",
            "start": 5885.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "afortunadamente hay muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 5889.17,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "con los gobernadores",
            "start": 5891.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "este el prop\u00f3sito es trabajar de manera",
            "start": 5895.3,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "conjunta ahora sobre lo de las armas",
            "start": 5899.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos quedado",
            "start": 5903.43,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y tratar este tema",
            "start": 5905.82,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de una vez",
            "start": 5908.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "con sus permisos de presidente",
            "start": 5917.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de conformidad a la ley federal de armas",
            "start": 5921.48,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de fuego y exclusivos la secretaria de",
            "start": 5924.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la defensa nacional tiene la",
            "start": 5927.61,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "responsabilidad de llevar el registro",
            "start": 5929.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "federal de armas de fuego y a trav\u00e9s de",
            "start": 5932.17,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la direcci\u00f3n general del registro",
            "start": 5935.95,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "federal de armas de fuego y control de",
            "start": 5938.53,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "explosivos ejerce esta responsabilidad",
            "start": 5940.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "para mantener el control del armamento",
            "start": 5942.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que ingresa y de que se comercializa",
            "start": 5946.15,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "la aportaci\u00f3n de armas necesita contar",
            "start": 5949.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "con una licencia esta licencia se expide",
            "start": 5952.929,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la secretar\u00eda previa de la",
            "start": 5955.78,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n de los requisitos que la",
            "start": 5960.909,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "propia ley exige existen diferentes",
            "start": 5962.889,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tipos de licencias las licencias",
            "start": 5967.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "oficiales y particulares para el caso de",
            "start": 5969.489,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "autoridades y personas f\u00edsicas o morales",
            "start": 5972.159,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dentro de nuestro pa\u00eds tenemos",
            "start": 5976.02,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "como ustedes pueden ver aqu\u00ed la",
            "start": 5978.51,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "legislaci\u00f3n correspondiente tenemos en",
            "start": 5980.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pues el art\u00edculo design\u00f3",
            "start": 5982.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "establece que los habitantes de los",
            "start": 5985.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos tienen derecho",
            "start": 5988.2,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a poseer poseer armas en su domicilio",
            "start": 5990.15,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "para su seguridad y leg\u00edtima defensa con",
            "start": 5994.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de las prohibidas y reservadas",
            "start": 5998.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para las fuerzas armadas en la propia",
            "start": 6000.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ley est\u00e9 establecido cu\u00e1les son las que",
            "start": 6002.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "son de uso exclusivo para las fuerzas",
            "start": 6005.3,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "armadas tambi\u00e9n la la ley de la",
            "start": 6006.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n la ley org\u00e1nica de la",
            "start": 6009.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal establece",
            "start": 6011.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que la secretaria le corresponde",
            "start": 6013.88,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "intervenir en la expedici\u00f3n de las",
            "start": 6015.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "licencias para la aportaci\u00f3n de armas de",
            "start": 6018.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "fuego vigilar y es pedir permisos para",
            "start": 6020.06,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el comercio transporte y almacenamiento",
            "start": 6023.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de las armas y la ley federal de m\u00e1s de",
            "start": 6024.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "fuego pues se establecen sus art\u00edculos",
            "start": 6027.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "para portar armas se requiere licencia",
            "start": 6029.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la licencia respectiva para la",
            "start": 6032.06,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n arma ser\u00e1n de dos clases las",
            "start": 6034.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "particulares y las oficiales",
            "start": 6036.98,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "las licencias de portaci\u00f3n de armas",
            "start": 6040.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n cancelarse entre otros supuestos",
            "start": 6042.17,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "cuando se haga mal uso de ellas y el",
            "start": 6044.36,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 22 del reglamento de la ley",
            "start": 6046.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "establece que las licencias particulares",
            "start": 6049.39,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y las oficiales colectivas para portar",
            "start": 6051.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "armas ser\u00e1n expedidas exclusivamente por",
            "start": 6054.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa aqu\u00ed les",
            "start": 6057.38,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "vamos a mostrar unas gr\u00e1ficas primero la",
            "start": 6059.45,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "la primera por favor",
            "start": 6062.21,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "son las armas que han sido adquiridas",
            "start": 6065.099,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "por fuerzas armadas en un per\u00edodo de 10",
            "start": 6067.649,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os sacamos buscamos un periodo que nos",
            "start": 6070.859,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "diera la magnitud de la adquisici\u00f3n de",
            "start": 6074.609,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "armas precisamente en base a la pregunta",
            "start": 6078.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y a los n\u00fameros que se establecieron que",
            "start": 6081.149,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son sumamente elevados aqu\u00ed ustedes",
            "start": 6082.8,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "pueden ver en estos 10 a\u00f1os en las",
            "start": 6085.469,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas hemos adquirido 18 mil",
            "start": 6088.619,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "212 armas",
            "start": 6091.499,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "en total para el cumplimiento de las",
            "start": 6095.159,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "diferentes misiones para reponer el",
            "start": 6098.34,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "armamento que tenemos o que queda fuera",
            "start": 6100.439,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de servicio o que por su antig\u00fcedad es",
            "start": 6103.439,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 6105.809,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sustituir la que sigue por favor",
            "start": 6107.78,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "estas son armas comercializadas",
            "start": 6111.49,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en los 10 a\u00f1os en este periodo de diez",
            "start": 6116.01,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por",
            "start": 6118.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "oa entidades dependencias empresas y",
            "start": 6120.4,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "particulares son en total 450 mil 625",
            "start": 6123.94,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "armas de fuego de las que las que sean",
            "start": 6129.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "las que han sido comercializadas aqu\u00ed",
            "start": 6133.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenemos el dato aqu\u00ed pueden ver la l\u00ednea",
            "start": 6137.08,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "azul que es el de los gobiernos de los",
            "start": 6139.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estados c\u00f3mo ha ido reduciendo los",
            "start": 6142.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gobiernos de los estados en los 10 a\u00f1os",
            "start": 6145.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "han adquirido 228 mil 391 armas",
            "start": 6147.52,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "las dependencias accidentes dependencias",
            "start": 6153.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "entre las que se encuentran pemex",
            "start": 6155.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n federal de electricidad banco",
            "start": 6157.42,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que tiene licencias oficiales colectivas",
            "start": 6159.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para la gente que est\u00e1 desarrollando",
            "start": 6163.0,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "actividades de seguridad pues tambi\u00e9n es",
            "start": 6166.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en los diez a\u00f1os han adquirido 76 mil",
            "start": 6169.179,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "ochocientos veinte armas tenemos las",
            "start": 6172.84,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "personas f\u00edsicas que es la l\u00ednea gris",
            "start": 6176.17,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "esta l\u00ednea bueno en el per\u00edodo de los 10",
            "start": 6182.1,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se han adquirido 113 mil 74 armas",
            "start": 6185.37,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "en lo que va de la presente",
            "start": 6189.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n solamente siete mil 927",
            "start": 6193.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "armas se han adquirido no nos est\u00e1",
            "start": 6196.14,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "haciendo una venta indiscriminada de",
            "start": 6198.54,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "armamento como se citan en lo que es de",
            "start": 6202.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 6206.73,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la l\u00ednea amarilla son empresas",
            "start": 6208.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se dedican a la seguridad privada",
            "start": 6211.95,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "como por ejemplo con metra el servicio",
            "start": 6213.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "panamericano se han adquirido en los 10",
            "start": 6216.72,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a\u00f1os 32 mil 340 armas en el 2019 en la",
            "start": 6219.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presente administraci\u00f3n solamente de dos",
            "start": 6224.67,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mil 267 armas",
            "start": 6226.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 6229.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "hay un ingreso ilegal de armas y cree",
            "start": 6232.75,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n tambi\u00e9n en esta",
            "start": 6237.76,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "actividad es una actividad clandestina",
            "start": 6240.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "no no tenemos datos con precisi\u00f3n pero",
            "start": 6241.83,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "tomamos un dato que lo da a te efe de",
            "start": 6245.71,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eeuu que ellos calculan en 200 mil armas",
            "start": 6249.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o que ingresan al pa\u00eds y m\u00e1s",
            "start": 6252.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adelante lo vamos a ver",
            "start": 6254.74,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sobre esta gr\u00e1fica sean lo que ha sido",
            "start": 6258.29,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el trabajo de las diferentes",
            "start": 6262.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "dependencias",
            "start": 6263.12,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "que generan detenciones de personas con",
            "start": 6265.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "armamento aseguramiento de los mismos",
            "start": 6268.81,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esto es lo que hemos asegurado",
            "start": 6271.06,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la gr\u00e1fica por favor la ingresa y",
            "start": 6273.95,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "comercializaci\u00f3n ilegal",
            "start": 6276.26,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es un precio menor y est\u00e1 llegamos al",
            "start": 6281.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "resumen pero si le regresan esto es lo",
            "start": 6283.8,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "que ha ingresado",
            "start": 6287.13,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y legal que se ha ido asegurando 193 mil",
            "start": 6289.55,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "armas aseguradas en los \u00faltimos diez",
            "start": 6293.3,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a\u00f1os ah\u00ed ustedes ven la gr\u00e1fica el a\u00f1o",
            "start": 6296.36,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en que m\u00e1s hubo aseguramientos en el",
            "start": 6299.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2011",
            "start": 6304.19,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor",
            "start": 6306.56,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esa es informaci\u00f3n la fuente es la t f",
            "start": 6310.05,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "de eeuu donde ellos establecen que del",
            "start": 6313.59,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "total de armas aseguradas de las 193 mil",
            "start": 6319.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "armas en la gr\u00e1fica anterior el 70 por",
            "start": 6323.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ciento proviene de eeuu y el 30 restante",
            "start": 6325.92,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "de espa\u00f1a italia austria y otros pa\u00edses",
            "start": 6329.84,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "esa no es informaci\u00f3n directa a nosotros",
            "start": 6332.989,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "es informaci\u00f3n de ellos para que sea en",
            "start": 6336.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "base a en el an\u00e1lisis de las armas que",
            "start": 6340.53,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "vamos asegurando tambi\u00e9n de este 70 por",
            "start": 6342.69,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 6346.619,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estas armas provienen aqu\u00ed aqu\u00ed ven la",
            "start": 6350.239,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "parte de nuestra frontera",
            "start": 6353.119,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "provienen en su mayor\u00eda de los estados",
            "start": 6355.2,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "del sur de eeuu el 41% de texas 19% de",
            "start": 6358.62,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "california 15% de arizona y el 25 de",
            "start": 6363.39,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todo el resto de los estados que",
            "start": 6367.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "conforman la uni\u00f3n americana y los",
            "start": 6370.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "principales puntos identificados en el",
            "start": 6372.21,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico de armas son san diego tijuana",
            "start": 6374.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el paso-ciudad ju\u00e1rez laredo nuevo",
            "start": 6376.59,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "laredo mcallen reynosa y matamoros",
            "start": 6379.35,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y hasta",
            "start": 6385.099,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "en agosto de este a\u00f1o desde este mes",
            "start": 6387.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tenemos registrado por datos de la misma",
            "start": 6390.18,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "agencia",
            "start": 6392.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "133 mil 753 licencias para la venta de",
            "start": 6394.46,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "armas de fuego y licencias activas en",
            "start": 6399.3,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "eeuu y de estas 133 mil 22 mil 689 se",
            "start": 6402.54,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "registran en los cuatro estados",
            "start": 6409.08,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "fronterizos con nuestro pa\u00eds",
            "start": 6410.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed sigue por favor",
            "start": 6415.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9stas tambi\u00e9n son armas robadas y",
            "start": 6418.679,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "extraviadas de las licencias oficiales",
            "start": 6421.38,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "colectivas estas armas son armamento que",
            "start": 6424.65,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "adquiri\u00f3 las diferentes dependencias de",
            "start": 6428.88,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las diferentes secretar\u00edas o las",
            "start": 6431.9,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que tienen sus licencias y se",
            "start": 6435.959,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "han perdido hasta en el per\u00edodo de los",
            "start": 6439.829,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "10 a\u00f1os 12 mil 573 armas cuando se",
            "start": 6442.53,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "pierde un armamento en cualquiera de las",
            "start": 6448.969,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "dependencias o empresas que tienen este",
            "start": 6452.059,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "tipo de licencias hay una sanci\u00f3n una",
            "start": 6456.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n administrativa que va desde una",
            "start": 6459.3,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "multa de veinte a seis mil 400 o m\u00e1s",
            "start": 6462.42,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "en dinero es de 1.700 a 540 mil pesos lo",
            "start": 6466.719,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que corresponde de sanci\u00f3n en el caso de",
            "start": 6472.63,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas no no no aplica una",
            "start": 6475.599,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "multa a nosotros para nosotros la",
            "start": 6478.749,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida de un arma es un delito y dice",
            "start": 6481.57,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se procesa legalmente al elemento que",
            "start": 6484.869,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiene esta p\u00e9rdida del armamento bien el",
            "start": 6488.32,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "resumen por favor",
            "start": 6492.429,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vemos",
            "start": 6499.23,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "en resumen las armas adquiridas",
            "start": 6501.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "todo lo que sea adquirido por parte de",
            "start": 6504.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas de un techo 1822 lo que",
            "start": 6506.68,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "se ha comercializado 450 mil 625 lo que",
            "start": 6511.18,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "sea ha sido robado 12 mil 573 y el",
            "start": 6517.06,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "\u00faltimo cuadro lo que ha sido asegurado",
            "start": 6522.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "por los diferentes organismos encargados",
            "start": 6524.83,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la seguridad a nivel municipal",
            "start": 6528.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estatal o federal son 193 mil y nos",
            "start": 6530.92,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "alcanzan el 193 mil 413",
            "start": 6535.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "el que sigue el flujo de agua de armas",
            "start": 6538.5,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los ven adquiridas lo que se ha",
            "start": 6542.67,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comercializado el total lo que ingresa",
            "start": 6547.29,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ilegalmente con la estimaci\u00f3n de 200 mil",
            "start": 6551.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "armas por a\u00f1o en los 10 a\u00f1os ser\u00edan 2",
            "start": 6554.81,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "millones de armas no la cantidad que se",
            "start": 6558.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "menciona reportadas como robadas",
            "start": 6561.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "extraviadas las 12 mil ah\u00ed est\u00e1n los",
            "start": 6564.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "totales y las recuperadas las 193 mil",
            "start": 6568.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "hay una parte que tambi\u00e9n importante que",
            "start": 6572.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es la donaci\u00f3n en las campa\u00f1as",
            "start": 6576.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "permanentes de canje de armas en todo el",
            "start": 6578.52,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a trav\u00e9s de estos 10 a\u00f1os se han",
            "start": 6582.12,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "logrado recuperar este 139 mil 276 armas",
            "start": 6584.07,
            "duration": 11.299
        },
        {
            "text": "entonces si consideramos la cantidad de",
            "start": 6590.929,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "estimada de las 200 mil armas por a\u00f1o y",
            "start": 6595.369,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el trabajo que se ha hecho en",
            "start": 6598.55,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "aseguramientos en recuperaci\u00f3n a trav\u00e9s",
            "start": 6599.959,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las campa\u00f1as pues digamos que 'no nos",
            "start": 6601.849,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "faltan por por tener bajo control a un",
            "start": 6605.479,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n 679 mil armas",
            "start": 6608.869,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hacemos",
            "start": 6612.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "son los n\u00fameros de las campa\u00f1as que",
            "start": 6615.75,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "hacemos como actividades o acciones para",
            "start": 6619.53,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "evitar la proliferaci\u00f3n de las armas",
            "start": 6622.62,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lo que sigue por favor",
            "start": 6627.119,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tenemos las fuerzas armadas",
            "start": 6630.41,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "un despliegue",
            "start": 6633.849,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "en el cual se establecen revisiones",
            "start": 6635.88,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "en diferentes horarios en diferentes",
            "start": 6640.11,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "puntos tenemos 10 puestos militares de",
            "start": 6642.179,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "seguridad estrat\u00e9gicos y aqu\u00ed los pueden",
            "start": 6644.52,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "ver con la estrellita en color negro que",
            "start": 6646.949,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dirigidos a la parte norte aqu\u00ed es",
            "start": 6649.949,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante mencionar que en todas las",
            "start": 6653.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "actividades que hacemos en estos puestos",
            "start": 6654.989,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tanto estos estrat\u00e9gicos como los 12",
            "start": 6656.85,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "puestos militares de seguridad",
            "start": 6659.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos m\u00f3viles que son los",
            "start": 6662.389,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "amarillos como los 37 puestos militares",
            "start": 6664.38,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de seguridad regionales en todos se hace",
            "start": 6668.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la revisi\u00f3n de sur a norte y pode",
            "start": 6670.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "instrucciones del se\u00f1or presidente a",
            "start": 6674.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "partir de empezar esta administraci\u00f3n es",
            "start": 6676.83,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de norte a sur para tambi\u00e9n",
            "start": 6679.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "parar el flujo de esas armas que entran",
            "start": 6682.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no nada m\u00e1s lo que vaya hacia el norte",
            "start": 6685.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n hacia hacia nuestro pa\u00eds y",
            "start": 6688.32,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se han dado excelentes resultados",
            "start": 6691.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entonces la informaci\u00f3n sobre las armas",
            "start": 6694.01,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros no son",
            "start": 6697.05,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "como se establecieron no son sumamente",
            "start": 6699.88,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "elevados este es el resultado y del",
            "start": 6704.179,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "control que tenemos sobre las armas",
            "start": 6707.63,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6709.519,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "muchas gracias secretario general este",
            "start": 6711.42,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "me preguntaba ultimaci\u00f3n presidente gan\u00f3",
            "start": 6714.3,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n en argentina alberto",
            "start": 6717.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez son nuevos vientos para",
            "start": 6720.15,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina la cuarta te est\u00e1",
            "start": 6722.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "transformando el rostro de",
            "start": 6725.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el continente americano quer\u00eda saber",
            "start": 6727.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es su opini\u00f3n a este triunfo",
            "start": 6730.32,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "bueno pues \u00e9ste desde luego que estoy",
            "start": 6733.26,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "informado pero no quiero opinar",
            "start": 6736.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el domingo tuvieron elecciones",
            "start": 6741.81,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "en guatemala",
            "start": 6746.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como en argentina",
            "start": 6750.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6753.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6755.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "somos muy respetuosos de los procesos",
            "start": 6757.74,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "electorales",
            "start": 6761.36,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "internos de los pa\u00edses nosotros este",
            "start": 6764.35,
            "duration": 11.789
        },
        {
            "text": "celebramos que haya democracia",
            "start": 6770.09,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "elijan a las autoridades",
            "start": 6776.63,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 6781.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "opinamos m\u00e1s este",
            "start": 6783.22,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6787.19,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "no violar",
            "start": 6790.42,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 6793.679,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "atropellar nuestro principio de no",
            "start": 6797.91,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n que es",
            "start": 6801.6,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "una norma constitucional el art\u00edculo 89",
            "start": 6804.7,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "de la constituci\u00f3n establece la no",
            "start": 6809.23,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de",
            "start": 6813.04,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "los pueblos",
            "start": 6817.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ya terminamos porque va el ciudadano",
            "start": 6820.54,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "t\u00fa tambi\u00e9n s\u00ed bueno",
            "start": 6831.06,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los dos entonces s\u00ed",
            "start": 6834.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "yo escuch\u00e9 muy bien el plan de guardia",
            "start": 6836.86,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "nacional es muy bien y para las paz de",
            "start": 6840.88,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "seguridad mucho gusto se\u00f1or presidente",
            "start": 6845.35,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "yo soy un santo y vengo de corea del sur",
            "start": 6848.55,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "y yo soy periodista de revista tomar y",
            "start": 6852.389,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "para j\u00f3venes a los coreanos",
            "start": 6857.739,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "y nos gusta mucho expo y su presidente",
            "start": 6861.72,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "por eso yo aprend\u00ed espa\u00f1ol para",
            "start": 6866.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "conversar con usted directamente aunque",
            "start": 6869.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mi espa\u00f1ol no es tan bueno quiero hablar",
            "start": 6873.17,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "hablar y espa\u00f1ol yo vive cubrir y",
            "start": 6876.4,
            "duration": 10.77
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa y la ruta de ii-sp",
            "start": 6881.41,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "campamento mundial en total 15.000",
            "start": 6887.17,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en y arena ciudad de m\u00e9xico y",
            "start": 6890.63,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "universidad juventud universidad justo",
            "start": 6894.71,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "si eras",
            "start": 6900.35,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "un paso en la que usted dijo acerca de",
            "start": 6902.5,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes y cultura y los valores",
            "start": 6906.61,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "por eso yo quiero escuchar su visi\u00f3n de",
            "start": 6912.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 6916.27,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del 15 al 16 de agosto el l\u00edder",
            "start": 6918.48,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "mundial de la juventud viene a m\u00e9xico y",
            "start": 6924.06,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "desea un encuentro cuando usted era el",
            "start": 6928.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "doctor",
            "start": 6932.93,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "al final de iu quisiera tomar una foto",
            "start": 6935.58,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "con usted mucho gusto",
            "start": 6939.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno pues este",
            "start": 6943.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es como lo dec\u00eda un orgullo",
            "start": 6945.84,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e9 atendiendo a los j\u00f3venes",
            "start": 6949.48,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "como no se hac\u00eda antes",
            "start": 6955.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n ampliando las posibilidades de",
            "start": 6960.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 6964.51,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes est\u00e1n recibiendo becas para",
            "start": 6968.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 6972.24,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sobre todo los j\u00f3venes de familias",
            "start": 6973.74,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en pobres",
            "start": 6977.869,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n recibiendo becas",
            "start": 6980.469,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "en el nivel superior son 300.000 j\u00f3venes",
            "start": 6983.62,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n recibiendo becas de 2400",
            "start": 6988.05,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 6992.65,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 6994.34,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n j\u00f3venes que no",
            "start": 6999.739,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "estudian y que no ten\u00edan empleo como lo",
            "start": 7004.88,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acabo de mencionar est\u00e1n",
            "start": 7008.79,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "siendo contratados para trabajar como",
            "start": 7012.26,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aprendices",
            "start": 7015.92,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "en empresas",
            "start": 7019.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en talleres en comercios",
            "start": 7021.579,
            "duration": 10.691
        },
        {
            "text": "estos j\u00f3venes reciben un sueldo de 3600",
            "start": 7026.36,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 7032.27,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mientras se est\u00e1n capacitando",
            "start": 7035.01,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "durante un a\u00f1o",
            "start": 7039.42,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "van a recibir este apoyo y las empresas",
            "start": 7042.91,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1n ayudando a formarlos a",
            "start": 7050.3,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "capacitarlos",
            "start": 7053.3,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "son tutores empresarios los maestros de",
            "start": 7055.23,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "talleres",
            "start": 7061.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y los van formando no solo en el oficio",
            "start": 7064.27,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "la profesi\u00f3n sino tambi\u00e9n los van",
            "start": 7069.36,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "orientando para que sean buenos",
            "start": 7073.84,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 7078.01,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "ese es un programa muy importante que se",
            "start": 7081.18,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aplicando en el pa\u00eds",
            "start": 7085.23,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7088.58,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "vamos a tomar en cuenta tu petici\u00f3n para",
            "start": 7091.48,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "recibir",
            "start": 7096.07,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "al dirigente de corea del sur encargado",
            "start": 7098.69,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "de la juventud ahora mismo vamos a",
            "start": 7103.67,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "establecer comunicaci\u00f3n a ver la agenda",
            "start": 7108.67,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "porque ya tengo compromisos de",
            "start": 7113.65,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "salir a recorrer pa\u00eds los fines de",
            "start": 7119.3,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "semana pero si est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 7121.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "un d\u00eda que no sea",
            "start": 7126.51,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado o domingo",
            "start": 7129.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de lunes a jueves podemos tener este",
            "start": 7132.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entrevista y nos da mucho gusto que",
            "start": 7137.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "participes aqu\u00ed y bienvenidos",
            "start": 7140.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 7145.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y terminamos contigo",
            "start": 7148.27,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas en",
            "start": 7150.929,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "los secretarios placer saludarles no",
            "start": 7153.36,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presentes y a\u00f1os que no lo entrevistaba",
            "start": 7155.82,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "todo esto tiene origen en la corrupci\u00f3n",
            "start": 7158.83,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que usted habla se\u00f1or presiente la",
            "start": 7161.08,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 7163.36,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 en suerte cubrir la campa\u00f1a",
            "start": 7165.199,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "presidencial del 88 que el primer fraude",
            "start": 7167.119,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "de carlos salinas de gortari",
            "start": 7171.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "yo soy originario de la comarca lagunera",
            "start": 7174.17,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de coahuila",
            "start": 7176.6,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "vengo de todo el se\u00f1or",
            "start": 7177.59,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "soy de san pedro de las colonias",
            "start": 7179.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "coahuila la tierra donde se escribi\u00f3 la",
            "start": 7181.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sucesi\u00f3n presidencial por el presidente",
            "start": 7185.08,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "madera",
            "start": 7186.64,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "all\u00ed en el 87 en la campa\u00f1a",
            "start": 7188.14,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "lanzaron tomates podridos",
            "start": 7192.69,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y huevos podridos el pueblo estaba",
            "start": 7196.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cansado en la campa\u00f1a pol\u00edtica del",
            "start": 7197.849,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "candidato del pri",
            "start": 7201.15,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "me toc\u00f3 estar a un lado de la bajada",
            "start": 7203.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque no concluido su discurso el",
            "start": 7207.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "candidato salinas",
            "start": 7209.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "posteriormente pero dijo textualmente",
            "start": 7211.96,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "estos indios para est\u00e1 rajada se van a",
            "start": 7215.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cortar de m\u00ed toda la vida",
            "start": 7218.87,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y se\u00f1or todav\u00eda se vive la venganza de",
            "start": 7222.369,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "salinas en la regi\u00f3n lagunera",
            "start": 7225.129,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "las reformas del 27",
            "start": 7228.66,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "y la disoluci\u00f3n de las cooperativas los",
            "start": 7231.41,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "campesinos tiran sus melones y sand\u00edas",
            "start": 7234.77,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque no tienen precio",
            "start": 7236.42,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "las tierras ejidales volvieron a hacer",
            "start": 7240.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de unos cuantos ser\u00eda posible algo el",
            "start": 7243.2,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "contexto se\u00f1or presidente porque usted",
            "start": 7246.41,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "conoce su historia usted viene de all\u00e1",
            "start": 7248.27,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "yo soy de acm canal 54 si es un canal",
            "start": 7250.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "alternativo de youtube pero toda mi vida",
            "start": 7254.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "me dedicado al trabajo period\u00edstico",
            "start": 7258.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por eso lo entrevistado",
            "start": 7260.78,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "all\u00ed en la regi\u00f3n lagunera",
            "start": 7263.51,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "conozco su personalidad su perseverancia",
            "start": 7265.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "su tenacidad y s\u00e9 que usted tiene",
            "start": 7268.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "compromisos tambi\u00e9n con esa gente de la",
            "start": 7270.43,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n lagunera de coahuila y durango y",
            "start": 7272.26,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds",
            "start": 7274.03,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "all\u00e1 se sembraba el frijol se\u00f1or el",
            "start": 7275.13,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "marista granos",
            "start": 7278.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ahorita tomamos agua con altos grados de",
            "start": 7279.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico porque las reses de la familia",
            "start": 7282.4,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "precio del grupo lala",
            "start": 7286.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la 'espa\u00f1a con agua potable si no",
            "start": 7288.37,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7290.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "y los ni\u00f1os y nuestros ancianos y todos",
            "start": 7292.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "lo estamos llevando",
            "start": 7294.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pero sobre todo el campo presidente",
            "start": 7296.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sobre todo los campesinos porque yo",
            "start": 7299.97,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "vengo de una familia de campesinos",
            "start": 7303.15,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "esa gente todav\u00eda est\u00e1 esperando",
            "start": 7306.98,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que llegue la 4ta presidente quiz\u00e1s a",
            "start": 7310.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del programa sembrando vida",
            "start": 7314.15,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s a trav\u00e9s de los programas",
            "start": 7316.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "asistenciales",
            "start": 7318.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ya me da gusto ver a personas de edad",
            "start": 7320.5,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "avanzada con con sus ayudas",
            "start": 7324.01,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes estudiantes con una beca y",
            "start": 7327.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "en este mismo contexto planteo",
            "start": 7330.89,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entiendo perfectamente el punto final",
            "start": 7333.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n gana",
            "start": 7339.03,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "martin luther king m\u00e1ndela hablaron de",
            "start": 7341.05,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "la justicia social presidente porque los",
            "start": 7345.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "que enga\u00f1aron a este pueblo",
            "start": 7349.54,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "deben ser llevados ante la justicia en",
            "start": 7352.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un acto de justicia social no de",
            "start": 7355.87,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "venganza",
            "start": 7357.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque estoy hablando de quienes",
            "start": 7359.739,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "hicieron el fobaproa para salvar a",
            "start": 7362.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "banqueros usted no sabe presidente",
            "start": 7364.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de los que vinieron a cambiar al pa\u00eds e",
            "start": 7368.19,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "hicieron limado",
            "start": 7370.62,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "usted no sabe se\u00f1or presidente",
            "start": 7372.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de los que vinieron a llenar de sangre",
            "start": 7375.19,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds y hoy tenemos a nuestras fuerzas",
            "start": 7377.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "armadas gloriosas aqu\u00ed atendiendo un",
            "start": 7380.53,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "reclamo de serenar al pa\u00eds y los que",
            "start": 7384.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ahora y los que antes hicieron todo esto",
            "start": 7387.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hoy se sienten mes\u00edas del pueblo se\u00f1or",
            "start": 7389.79,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "presidente la rep\u00fablica hoy se quieren",
            "start": 7392.86,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "situar el lugar de paladinas que hasta",
            "start": 7395.739,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "se hacen llamar maquiavelos",
            "start": 7398.53,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 puede esperar en los campesinos",
            "start": 7403.659,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 7405.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s una ampliaci\u00f3n de sembrando vida",
            "start": 7407.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y por otra parte",
            "start": 7409.77,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "porque no la reforma al 35 el refer\u00e9ndum",
            "start": 7412.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es que usted yo lo entiendo la",
            "start": 7416.75,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "revocaci\u00f3n de mandato pero se\u00f1or hay que",
            "start": 7419.73,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "decirlo retire el miedo",
            "start": 7422.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "le tienen miedo porque usted es una",
            "start": 7424.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "persona que tiene de d\u00f3nde venimos",
            "start": 7426.29,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "muchos de nosotros no mis compa\u00f1eros de",
            "start": 7428.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "los medios mis respetos",
            "start": 7432.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n estado en escuchar\u00e1s",
            "start": 7435.06,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "le pregunto presidente",
            "start": 7438.139,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "es justo que la familia precio siga",
            "start": 7441.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "siendo due\u00f1a de la comarca lagunera de",
            "start": 7444.159,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "coahuila y durango",
            "start": 7446.44,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es justo",
            "start": 7449.01,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "que se compre a dos pesos el kilo a 150",
            "start": 7451.3,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "el kilo de mel\u00f3n y de sand\u00eda",
            "start": 7454.599,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "que nuestros ni\u00f1os tomen agua con",
            "start": 7457.05,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ars\u00e9nico y que la familia moreira en",
            "start": 7458.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "coahuila se halla traspasando el poder",
            "start": 7462.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "como una monarqu\u00eda en el colmo del",
            "start": 7464.85,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "cinismo de la desfachatez para crear",
            "start": 7467.37,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "programas electoreros los viejos",
            "start": 7470.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "arcaicos programas del plan ato",
            "start": 7473.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el procampo se\u00f1or y otros que usted sabe",
            "start": 7476.87,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esperan",
            "start": 7480.77,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esperan la regi\u00f3n lagunera de cuando",
            "start": 7482.59,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "usted ha estado sr",
            "start": 7484.87,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "con sus programas sociales tan afinados",
            "start": 7486.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando van a aterrizar se\u00f1or presidente",
            "start": 7489.53,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "es es imperativo",
            "start": 7492.24,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay muchas casas de cart\u00f3n",
            "start": 7495.139,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 7497.149,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hay amplios cinturones de",
            "start": 7498.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "miseria",
            "start": 7501.36,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gracias por tengo una pregunta pero en",
            "start": 7502.77,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "este contexto",
            "start": 7506.94,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el 35",
            "start": 7508.789,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "no la venganza",
            "start": 7511.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "se\u00f1or la justicia social el refer\u00e9ndum",
            "start": 7513.61,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "el plebiscito presidente",
            "start": 7518.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "muy bien pues",
            "start": 7521.57,
            "duration": 5.049
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7524.05,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y dices todo",
            "start": 7527.09,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7530.469,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "comentar dos cosas para",
            "start": 7532.619,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los habitantes de la laguna",
            "start": 7536.43,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 7539.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7542.05,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 7544.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a ver justicia la justicia a veces tarda",
            "start": 7547.12,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "pero llega",
            "start": 7553.079,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "cuando s\u00e9",
            "start": 7554.869,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "lucha por ideales y por principios",
            "start": 7557.93,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "han empezado",
            "start": 7561.719,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a dispersarse los apoyos",
            "start": 7564.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "para el bienestar en la laguna y en todo",
            "start": 7567.739,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds lo que como mencionaba los",
            "start": 7571.159,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "apoyos a los adultos mayores las becas",
            "start": 7574.519,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "las pensiones a personas con",
            "start": 7578.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "discapacidad ya se fijaron precios de",
            "start": 7580.81,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para ma\u00edz frijol leche arroz",
            "start": 7584.56,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "trigo estamos empezando",
            "start": 7590.11,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "y un compromiso que acabo de hacer",
            "start": 7594.97,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "refrend\u00f3 en esta ocasi\u00f3n",
            "start": 7601.11,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el problema de el agua",
            "start": 7605.05,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "en la laguna",
            "start": 7610.84,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "porque en efecto",
            "start": 7614.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 7616.909,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "algo",
            "start": 7618.32,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "necesario",
            "start": 7622.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7623.68,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la salud",
            "start": 7626.8,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de los habitantes del alag\u00f3n",
            "start": 7630.71,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "no puede ser ya lo dije en una ocasi\u00f3n",
            "start": 7633.849,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "lo repito ahora que haya plantas",
            "start": 7636.909,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "tratadoras de ars\u00e9nico",
            "start": 7640.749,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "y que el agua que se est\u00e1 tomando",
            "start": 7645.82,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "pas\u00e9 por esas plantas",
            "start": 7651.14,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "tratadoras",
            "start": 7656.69,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de ars\u00e9nico",
            "start": 7658.93,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "me he comprometido y voy a cumplir y lo",
            "start": 7662.09,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 7665.54,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 7666.869,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hablando y estamos trabajando de manera",
            "start": 7669.72,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "conjunta con los dos gobernadores el",
            "start": 7672.16,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "gobernador de coahuila y el gobernador",
            "start": 7674.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de durango para construir un acueducto",
            "start": 7675.97,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "que lleve agua limpia sana",
            "start": 7681.05,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a la comarca",
            "start": 7686.849,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "a torre\u00f3n a g\u00f3mez palacio y lerdo a toda",
            "start": 7689.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "la regi\u00f3n",
            "start": 7693.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "independientemente de los otros",
            "start": 7697.55,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "problemas incluso",
            "start": 7699.51,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "del uso del agua lo que este tenemos que",
            "start": 7703.22,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "hacer de inmediato",
            "start": 7709.88,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7712.309,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 7713.97,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que se va a abastecer",
            "start": 7715.91,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "de agua limpia de agua",
            "start": 7719.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "purificada saludable",
            "start": 7726.58,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "para los habitantes ese es mi compromiso",
            "start": 7729.93,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 7732.71,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "de instrucciones para que se empezar\u00e1 a",
            "start": 7734.62,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "hacer el proyecto",
            "start": 7737.74,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "es llevar el agua de la presa francisco",
            "start": 7741.35,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "zarco",
            "start": 7744.95,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "a g\u00f3mez palacio lea y distribuir son 60",
            "start": 7747.429,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "km",
            "start": 7751.63,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "acueducto",
            "start": 7754.789,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "vamos a hacer un esfuerzo para tener los",
            "start": 7757.01,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "fondos necesarios",
            "start": 7760.73,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "atender esta demanda sentida de los",
            "start": 7764.579,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "laguneros",
            "start": 7768.269,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed si es",
            "start": 7770.479,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "poco a poco vamos a ir dando respuesta a",
            "start": 7773.639,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "todo son muchos los problemas de m\u00e9xico",
            "start": 7776.309,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "precisamente ella escribi\u00f3 en san pedro",
            "start": 7783.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de las colonias el libro la sucesi\u00f3n",
            "start": 7788.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 7791.42,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "el presidente mother",
            "start": 7792.53,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "ella ten\u00eda su familia una hacienda \u00e9l",
            "start": 7794.829,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "era el encargado",
            "start": 7797.619,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de atender esa hacienda uno",
            "start": 7799.329,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hacendado",
            "start": 7806.11,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7809.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 7810.77,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con recursos econ\u00f3micos",
            "start": 7812.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "con una profunda sensibilidad social",
            "start": 7816.43,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de muy buen coraz\u00f3n",
            "start": 7820.75,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que cuando la huelga del r\u00edo",
            "start": 7823.44,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "blanco que despidieron a trabajadores",
            "start": 7826.8,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "que los trabajadores no ten\u00edan ingresos",
            "start": 7832.84,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "no ten\u00edan manera de sobrevivir",
            "start": 7835.11,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "\u00e9l les dio trabajo",
            "start": 7840.099,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "antes de que escribiera el libro antes",
            "start": 7843.26,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "de que convocara a la revoluci\u00f3n",
            "start": 7848.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "era un empresario",
            "start": 7852.17,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ejemplar",
            "start": 7854.84,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 7858.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 7860.34,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "pues fue",
            "start": 7863.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "reflexionando sobre la necesidad de",
            "start": 7867.449,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "enfrentar a la dictadura porfirista",
            "start": 7869.769,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "primero pensaban que",
            "start": 7873.51,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7877.34,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "era ninguna amenaza",
            "start": 7879.02,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "un periodista que en ese entonces era",
            "start": 7881.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "conservador presi\u00f3n nunca pierde las",
            "start": 7885.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "esperanzas",
            "start": 7888.69,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "que luego fue un gran revolucionario",
            "start": 7893.51,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 clemente orozco",
            "start": 7900.35,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "era porfirista y una vez hizo una",
            "start": 7904.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "caricatura",
            "start": 7907.28,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "pintaba a porfirio d\u00edaz como gigante y a",
            "start": 7912.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "madero como un pigmeo",
            "start": 7917.15,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esa caricatura",
            "start": 7919.94,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "es posible que \u00e9l la expongan por",
            "start": 7922.44,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "temporada",
            "start": 7926.13,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pertenec\u00eda",
            "start": 7928.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la colecci\u00f3n de arte popular de carlos",
            "start": 7931.37,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "monsiv\u00e1is",
            "start": 7934.4,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "estaba ah\u00ed expuesta en el museo del",
            "start": 7937.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "estanquillo aqu\u00ed cerquita recomiendo que",
            "start": 7940.52,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "vayan a ese museo",
            "start": 7943.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pero era cuando orozco",
            "start": 7946.89,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estaba",
            "start": 7950.389,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "afiliado al porfiriato y luego cambia y",
            "start": 7953.65,
            "duration": 10.179
        },
        {
            "text": "se vuelve revolucionario y es su \u00e9poca",
            "start": 7959.42,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de esplendor como pintor",
            "start": 7963.829,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "porque cuando se es conservador",
            "start": 7968.06,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "lo digo con todo respeto",
            "start": 7971.98,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "se pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el",
            "start": 7974.929,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "talento",
            "start": 7979.309,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "entonces eso las recomendaciones que",
            "start": 7981.55,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "no est\u00e9",
            "start": 7985.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "opten por el conservadurismo",
            "start": 7987.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "dec\u00eda madero",
            "start": 7993.14,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz",
            "start": 7995.489,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "utilizando una frase b\u00edblica",
            "start": 7997.849,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "el pueblo tiene hambre y sed de justicia",
            "start": 8000.65,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "exista la situaci\u00f3n en el pa\u00eds pero",
            "start": 8004.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "vamos a saciar el hambre y la sed de",
            "start": 8008.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "justicia de nuestro pueblo poco a poco",
            "start": 8010.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este vamos a ir avanzando para",
            "start": 8014.06,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "transformar a m\u00e9xico muchas gracias",
            "start": 8017.36,
            "duration": 5.03
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno el d\u00eda de hoy como lo acordamos los compromisos se cumplen vamos a informar sobre el estado que guarda la construcci\u00f3n de la guardia nacional c\u00f3mo siesta constituyendo creando y fortaleciendo la guardia nacional con ese prop\u00f3sito vamos a darle la palabra al general luis rodr\u00edguez buceo que es el comandante de la guardia nacional y me acompa\u00f1an el general lu\u00eds crescencio sandoval secretario la defensa el almirante rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina y el doctor alfonso durazo monta\u00f1o secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana vamos entonces a iniciar con la presentaci\u00f3n la exposici\u00f3n del general en buceo sobre la guardia nacional del informe a todos los mexicanos sobre y esta instituci\u00f3n fundamental para garantizar la paz y la tranquilidad adelante muy buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy me voy a permitir dar a conocer el avance de la constituci\u00f3n de la guardia nacional as\u00ed como el despliegue que hasta la fecha es se ha desarrollado entonces partimos partimos adelante adelante partimos de que la guardia nacional es una instituci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de car\u00e1cter civil disciplinada y profesional que depende del secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana fue creada mediante el decreto del 26 de marzo del 2019 el decreto en el que se adicionan y derogan diversas disposiciones de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos en donde se establece que la guardia nacional va a ser creada constituida por elementos de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal el 26 de mayo tuvimos la aprobaci\u00f3n de todas las leyes qu\u00e9 tienen que ver con la guardia nacional as\u00ed como el reglamento el d\u00eda 29 de junio del presente a\u00f1o adelante delante bueno actualmente en la guardia nacional est\u00e1 constituida como vemos por 35 mil 232 elementos de la polic\u00eda militar cinco mil 584 de la polic\u00eda naval y del personal de sedena que est\u00e1 en apoyo a la guardia nacional decir personal que solamente hace funciones de guardia nacional pero no no va a pasar en alg\u00fan momento a la guardia nacional es este apoyo es en tanto la guardia nacional logra tener sus propios efectivos para poder ir relevando despu\u00e9s este personal de sedena en apoyo a la guardia nacional que se actualmente de 15.375 elementos en el caso de la polic\u00eda federal que debe que debe tambi\u00e9n no deber\u00eda por ley pasar a la guardia nacional tenemos de un efectivo de 35 mil 436 que las fuerzas federales y gendarmer\u00eda que tienen efectivo de casi 5 15 mil elementos por disposici\u00f3n del disposiciones y finalmente esta polic\u00eda van a pasar de manera voluntaria a la guardia nacional actualmente tenemos 2.411 elementos de estas dos divisiones que se han manifestado como voluntarios a la guardia nacional el resto de las divisiones de la polic\u00eda federal que son la anti droga cient\u00edfica todas las dem\u00e1s que constituyen m\u00e1s o menos un efectivo de m\u00e1s de 20.000 elementos est\u00e1 una ruta cr\u00edtica para que a partir del mes de octubre progresivamente vayan pasando a la guardia nacional pero tambi\u00e9n igual que las dos divisiones de fuerzas federales y gendarmer\u00eda ser\u00e1 de manera voluntaria de esta manera actualmente tenemos 150 desplegados ya elementos de la guardia nacional en 150 coordinaciones regionales y constituidos por \u00e9l con 56 mil 191 elementos que son integrantes o eran integrantes de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y como dije personal de sedena que se encuentra en apoyo a la guardia nacional aqu\u00ed aclaramos que el este efectivo desplegado en la en los estados en los ciento cincuenta 150 coordinaciones regionales aparte de las funciones operativas tambi\u00e9n se debe de considerar que son unidades tipo batall\u00f3n que deben realizar sus actividades log\u00edsticas operativas y que entrar\u00e1 un momento el efectivo de ese batall\u00f3n pues se ve reducido por vacaciones por cursos que est\u00e1 realizando el personal por el personal que est\u00e9 de vacaciones de permiso entonces siempre los efectivos que est\u00e1n mencionados pues tendr\u00e1n una reducci\u00f3n ya en cuanto al personal realmente operativo debido a las funciones que cada unidad debe de realizar adem\u00e1s que en el caso de la presentaci\u00f3n estamos considerando tambi\u00e9n el despliegue que tanto se mar como sedena tienen en cada una de las entidades aqu\u00ed vemos 13.461 integrantes de ese mar y 123.000 m\u00e1s de 123.000 de sedena que est\u00e1n desplegados en cada una de las entidades federativas en actividades propias de su de sus responsabilidades y funciones adelante en cuanto al reclutamiento adelante el para el presente a\u00f1o el efecto estimado de por la meta para de reclutamiento para la guardia nacional es de 21.000 170 este reclutamiento lo lleva a cabo tanto sedena como semar y como vemos ah\u00ed de ese de esa meta tenemos actualmente captados ya 14 mil 606 tanto tanto mucho ah\u00ed est\u00e1 la cantidad de hombres y mujeres que se han manifestado voluntarios para integrarse a la guardia nacional seis j\u00f3venes que quieren integrarse a esta nueva fuerza adelante a todo el personal que desea pasar la guardia nacional se le ha hecho y se le ha aplicado un examen m\u00e9dico y f\u00edsico est\u00e1n ah\u00ed los efectivos a los cuales se le ha aplicado de las tres fuerzas de la polic\u00eda federal once mil quinientos cuarenta de ellos el examen el examen f\u00edsico lo realizaron diez mil setecientos han realizado diez mil 739 y no lo han aprobado 801 el examen m\u00e9dico lo han realizado siete mil 67 y no lo han aprobado cuatro mil 773 en el caso de sedena vemos como el examen f\u00edsico de tres mil 684 lo no lo aprobaron 127 el m\u00e9dico de tres mil 448 no lo aprobaron 363 igual las cantidades que se ve de semar los no que no aprobaron el examen f\u00edsico 11 y 43 el examen m\u00e9dico aqu\u00ed podemos ver tambi\u00e9n las principales las principales enfermedades por las cuales no se ha aprobado no han aprobado el examen m\u00e9dico que son obesidad diabetes problemas vasculares tatuajes y algunos otros padecimientos que siguen tambi\u00e9n se est\u00e1 realizando al personal que se como un requisito para pasar la guardia nacional el examen de control y confianza en este caso solamente se le va a realizar al personal de sedena decide semar dado que el consejo nacional de seguridad p\u00fablica consider\u00f3 prorrogar por un a\u00f1o m\u00e1s la vigencia de las evaluaciones al personal de la polic\u00eda federal entonces tenemos el avance que se que se ve en la gr\u00e1fica de 5.456 y nos restan todav\u00eda 35 mil trescientos sesenta este examen es un poco m\u00e1s tardado diariamente lo realiza un promedio de 180 integrantes que desean pasar a la guardia nacional sigue por favor en cuesti\u00f3n de capacitaci\u00f3n para efectos de integraci\u00f3n y homologaci\u00f3n de conocimientos al personal veterano tanto de la polic\u00eda militar polic\u00eda naval y tambi\u00e9n de la polic\u00eda federal se dise\u00f1\u00f3 un curso de siete semanas y c\u00f3mo reiterando que es un curso de integraci\u00f3n inclusive decir que ya convivan el personal que despu\u00e9s va a salir a desplegar a la ciudad la calle y se vayan integrando entre s\u00ed el primer es tenemos actualmente ya el segundo escal\u00f3n en su sexta semana este curso tiene una carga horaria de 385 horas y el primer escal\u00f3n que termin\u00f3 el 29 de junio tuvo un efectivo de tres mil 677 elementos este curso en este caso el segundo escal\u00f3n termina el pr\u00f3ximo 16 de agosto con las materias que se observan en la gr\u00e1fica adelante personal para personal de un nuevo ingreso ya tenemos tambi\u00e9n un escal\u00f3n el primer escal\u00f3n de este curso lo constituyen 2.414 integrantes del personal qu\u00e9 ese es el nuevo personal que si ya se integra directamente en la guardia nacional el curso de cinco meses est\u00e1 desde el 8 de julio y terminar\u00e1 el 6 de diciembre con una carga horaria de casi una carga de horas de clases de casi 1000 mil horas 972 para ser exactos y al igual que el otro el curso para veteranos y estas son las materias en las cuales pues observamos derechos humanos sobre todo y tenemos tambi\u00e9n atenci\u00f3n a v\u00edctimas del delito y todas las materias que se perspectivas de g\u00e9nero cultura de la legalidad son las materias sobre las cuales se est\u00e1 instruyendo a los nuevos integrantes de la guardia nacional te sigue en capacitaci\u00f3n sobre todo para instructores a lo que es el tema de instructores que son un elemento importante que tenemos actualmente en el en apodaca nuevo le\u00f3n un segundo curso de capacitaci\u00f3n para formaci\u00f3n de policial de para instructores este curso es de tres meses y lo estamos dando con el apoyo de la universidad de ciencias de la seguridad del estado de nuevo le\u00f3n en el primer es en el primer escal\u00f3n de este curso se graduaron 201 y actualmente se encuentran 194 integrantes para ser instructores de los elementos de la guardia nacional tambi\u00e9n hay otro curso de instructores evaluador que se realiza aqu\u00ed en constituyentes y tenemos actualmente 231 integrantes de la guardia nacional en este curso de 9 semanas adelante en el \u00e1rea de profesionalizaci\u00f3n y con objeto de ir formando los nuevos cuadros de la guardia nacional tenemos considerado el inicio de \u00e9l a partir del primero de septiembre de cursos para formaci\u00f3n de oficiales con licenciatura en seguridad p\u00fablica en el heroico colegio militar este es un curso de cuatro a\u00f1os y tenemos considerado que este a\u00f1o ingresen 600 j\u00f3venes mexicanos que el grado de estudios m\u00ednimo que se pide es preparatoria este mismo a\u00f1o para el curso de oficiales con especialidad en seguridad p\u00fablica que dura un a\u00f1o tenemos considerado el ingreso de 80 sargentos primeros de las armas y servicios de la polic\u00eda militar para la escuela en la escuela militar de sargentos tambi\u00e9n con fecha primero de enero tenemos considerado el ingreso de 70 sargentos segundos de las armas servicio de polic\u00eda militar para despu\u00e9s de seis meses grad\u00faen como sargentos primeros con especialidad en seguridad p\u00fablica y tambi\u00e9n en esa misma escuela de sargentos escuela militar de sargentos que se encuentra en la ciudad de puebla y tenemos previsto el ingreso de 480 cabos de armas y servicios de la polic\u00eda militar para que despu\u00e9s de seis meses se crecen como sargentos segundos con la especialidad en seguridad p\u00fablica ya hablando del despliegue del total que actualmente ya est\u00e1 en como guardia nacional o personal de la sedena en apoyo a la guardia nacional tenemos desplegados 56 mil 191 elementos con los en cada uno de los estados como se muestra en la gr\u00e1fica y como boya presentar en seguida adelante este es m\u00e1s es m\u00e1s o menos como est\u00e1 el despliegue en cada uno de los estados si observamos al centro del pa\u00eds y su sur sureste se encuentra la mayor cantidad de coordinaciones regionales es decir coordinaciones regionales son los espacios geogr\u00e1ficos en los cuales opera una unidad de la guardia nacional para resolver los problemas de seguridad p\u00fablica que se presenten en ese espacio del territorio nacional adelante para el despliegue de la guardia nacional en todo el territorio nacional y vemos estos son los niveles de mando est\u00e1 el secretario de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana de quien depende la guardia nacional el comandante de la guardia nacional y dependiendo del colgante de la guardia nacional 12 coordinadores territoriales estos 12 con cada coordinaci\u00f3n territorial abarca dos o tres estados de manera similar a la divisi\u00f3n territorial que actualmente tiene la secretar\u00eda de la defensa nacional dependiendo de los coordinadores territoriales se encuentran 32 coordinadores estatales es decir un coordinador est\u00e1 un coordinador de la guardia nacional en cada uno de los estados y los coordinadores coordinadores de unidad que act\u00faan en cada una de las coordinaciones regionales en cada una de las 150 coordinaciones regionales en que actualmente est\u00e1 desplegada la guardia nacional y aqu\u00ed tambi\u00e9n mencionar aprovechando esta l\u00e1mina que en cada una de las coordinaciones regionales hay una mesa de construcci\u00f3n de paz en la que y en esta mesa es la que aporta los insumos aportan la informaci\u00f3n para \u00e9l y la generaci\u00f3n de estrategias integrales de prevenci\u00f3n del delito es decir las operaciones operativos que haga la guardia nacional ser\u00e1n en base a los insumos que se aporten en estas mesas de construcci\u00f3n de la paz le siguen se\u00f1alaremos tambi\u00e9n adelante adelante bueno ahora voy mostrando por cada uno de los estados cu\u00e1ntas coordinaciones territoriales en cuanto a coordinaciones territoriales esta est\u00e1 dividido los efectivos de la guardia nacional en esa coordinaci\u00f3n y tambi\u00e9n aprovechando la cantidad de personal de la secretaria de defensa nacional y del aceite de marina as\u00ed como del despliegue que todav\u00eda tiene la polic\u00eda federal que se encuentran en cada una de las entidades para mostrar el total de efectivos que la federaci\u00f3n aporta para funci\u00f3n en el caso de la guardia nacional directamente en la inactividad de la ciudad p\u00fablica y los despliegues de sedena y semar y polic\u00eda federal pues son de alguna manera tambi\u00e9n en apoyo a la seguridad p\u00fablica en la entidad el caso de aguascalientes con una sola coordinaci\u00f3n territorial perd\u00f3n regional hay trescientos noventa y tres integrantes de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente que tiene sedena de 724 elementos y 125 a un polic\u00eda federal pues tenemos un total de 1.242 integrantes de la federaci\u00f3n en este en este estado baja california tiene dos coordinaciones regionales de con 572 elementos pero tambi\u00e9n en baja california se encuentra el cuartel general de la segunda coordinaci\u00f3n territorial que tiene 175 elementos por lo cual en baja california est\u00e1 en 747 elementos de la guardia nacional desplegados sumados al despliegue de sedena de ese mar y polic\u00eda federal se encuentran en baja california 505 mil 550 elementos la california sur tiene dos coordinaciones regionales con 433 elementos de la guardia nacional sumados al despliegue permanente de sedena y de semar y de polic\u00eda federal tres mil ochocientos ochenta y cinco elementos en campeche tiene una coordinaci\u00f3n regional con 479 elementos de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente de sedena de semar y polic\u00eda federal hace un total de 2.600 elementos chiapas chiapas est\u00e1 dividido en cuatro coordinaciones regionales que hacen un total de 1.835 elementos de la guardia nacional sumados al cuartel general de la s\u00e9ptima coordinaci\u00f3n territorial que adem\u00e1s est\u00e1 esta coordinaci\u00f3n territorial dispone de 411 elementos para la operaci\u00f3n en la frontera sur hace un total de 2400 24 integrantes de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal hace un total de 11 mil 968 elementos en el estado de chiapas el show chihuahua tiene cuatro coordinaciones regionales con 1.589 integrantes de la guardia nacional sumados al despliegue de sedena y de la polic\u00eda federal hacen un total de 7 mil 279 elementos la ciudad de m\u00e9xico est\u00e1 dividida en seis coordinaciones regionales aqu\u00ed sumamos tambi\u00e9n son dos mil quinientos treinta y ocho elementos de esas seis coordinaciones pero sumamos tambi\u00e9n por el raz\u00f3n de que aqu\u00ed se naci\u00f3 de m\u00e9dico se encuentra la primera coordinaci\u00f3n territorial y el cuartel general de la guardia nacional que actualmente tenemos 310 elementos entonces en total de la guardia nacional aqu\u00ed en la ciudad de mexico tenemos 3 mil 47 sumados al efecto a los efectivos de sedena semar y polic\u00eda federal que tienen su sede en gimnasio de m\u00e9dico pues tenemos un total de 33 mil 268 elementos el caso de coahuila tres coordinaciones regionales con 1150 elementos y le sumamos le agregamos el 188 que son los que construyen el cuartel general de la 11 coordinaci\u00f3n territorial para hacer un total de mil trescientos treinta y ocho elementos de la guardia nacional en el estado de coahuila y a ello le sumamos el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal para hacer un total de cinco mil doscientos tres elementos el estado de colima tiene no s\u00f3lo la coordinaci\u00f3n regional con 535 elementos a ello le sumamos el despliegue permanente de ser de setena de semar y polic\u00eda federal para hacer dos mil 565 elementos y guanajuato tiene cinco coordinaciones regionales con 1938 elementos all\u00ed le sumamos los efectivos que est\u00e1n en la 12 coordinaci\u00f3n territorial que son 172 para hacer un total de 21 perd\u00f3n 2 mil 110 integrantes de la guardia nacional que sumados al despliegue permanente de sedena y de ese mar de publicidad federal hace un efectivo de seis mil 746 elementos el estado de guerrero tiene siete coordinaciones regionales con 2500 2.653 elementos les a\u00f1adimos los integrados 130 integrantes del cuartel general de la novena coordinaci\u00f3n territorial para hacer 2500 38 integrantes de la guardia nacional en el estado de guerrero y ya ellos le a\u00f1adimos los el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de 10 mil 732 elementos el estado hidalgo tiene cuatro coordinaciones regionales con mil 608 elementos de la guardia nacional le sumamos dos mil 389 que es el despliegue permanente de sedena y 587 de la polic\u00eda federal para hacer 4500 584 elementos el estado de jalisco tiene ocho coordinaciones regionales con un total de tres mil 108 elementos pero le sumamos el 4 188 del cuartel general de la quinta coordinaci\u00f3n territorial de manera que en el estado de jalisco la guardia nacional dispone de tres mil cuatrocientos setenta elementos y si le a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal el total es de diez mil 695 elementos el estado m\u00e9xico tiene 32 coordinaciones regionales con un total de nueve mil 141 elementos a ello le sumamos el despliegue permanente de las que mar\u00edn de la sede de defensa del aceite de marina y la polic\u00eda federal para hacer un total de 19 mil 945 elementos en el estado de mexico el estado michoac\u00e1n tiene nueve coordinaciones regionales con un efectivo de tres mil 628 integrantes de la guardia nacional si le a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal tenemos siete mil 819 elementos en el estado de michoac\u00e1n el estado de morelos tiene tres coordinaciones regionales con 791 integrantes de la guardia nacional si a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena y polic\u00eda federal en el estado de morelos tenemos tres mil 592 elementos nayarit tiene dos coordinaciones regionales con 664 elementos de la guardia nacional que sumados a los 875 de sedena en su despliegue permanente y 197 de semar + 248 de la polic\u00eda federal hace un efectivo de 1984 elementos en el estado de nayarit nuevo le\u00f3n tiene cuatro coordinaciones regionales con 1.580 elementos m\u00e1s 186 del cuartel general de la cuarta coordinaci\u00f3n territorial para hacer un total de la guardia nacional de 1766 que sumados al despliegue permanente de sedena y de la polic\u00eda federal en el estado de nuevo l\u00e9on hay un efectivo de cuatro mil 535 elementos el estado de oaxaca tiene nueve coordinaciones regionales con tres mil 248 elementos m\u00e1s 143 del cuartel general de la octava coordinaci\u00f3n territorial para hacer un efectivo de tres mil 391 elementos de la guardia nacional sumados al despliegue permanente de sedena de ese mar y de la polic\u00eda federal en oaxaca tenemos diez mil cuatrocientos cuarenta y cinco elementos en el estado de puebla tenemos cinco coordinaciones regionales con 1.090 1997 elementos m\u00e1s 166 de la sexta coordinaci\u00f3n territorial para hacer un efectivo de dos mil ciento sesenta y tres integrantes de la guardia nacional en el estado de puebla si le sumamos los el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal para hacer un efectivo de seis mil setecientos ochenta elementos en el estado de puebla quer\u00e9taro tiene tres coordinaciones regionales con 1260 integrantes de la guardia nacional si sumamos el jefe el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal en el estado de quer\u00e9taro est\u00e1n dos mil 638 elementos el estado de quintana roo tiene dos coordinaciones regionales con 850 elementos m\u00e1s el 183 del cuartel general de la d\u00e9cima coordinaci\u00f3n territorial y 420 de esa misma coordinaci\u00f3n territorial que est\u00e1n en funciones de seguridad e instalaciones hace un total de mil 453 integrantes de la guardia nacional en el estado de quintana roo a ello le sumamos el despliegue permanente de sedena de semana y polic\u00eda federal para hacer un total de 3 mil 205 san lu\u00eds potos\u00ed tiene tres coordinaciones regionales con un efectivo de 874 integrantes de la guardia nacional a ello le a\u00f1adimos los 808 del despliegue permanente de sedena y 434 de la polic\u00eda federal para un efectivo de 2 mil 116 el estado de sinaloa tiene tres coordinaciones regionales con 760 elementos m\u00e1s 181 de la tercera del cuartel general de la tercera coordinaci\u00f3n territorial de manera que de la guardia nacional en sinaloa est\u00e1n 941 elementos a los cuales a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de 8 mil 709 sonora tiene cuatro coordinaciones regionales con un total de 1.180 y seis integrantes de la guardia nacional le a\u00f1adimos el despliegue permanente de sedena semar polic\u00eda federal para hacer un total de 6.400 son elementos en el estado de sonora tabasco tiene tres coordinaciones regionales con 1.116 integrantes de la guardia nacional a ello le sumamos el despliegue permanente de de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de cinco mil 581 elementos en el estado de tabasco tamaulipas tiene cuatro coordinaciones regionales con un total de 1215 elementos de la guardia nacional le sumamos el despliegue permanente de sedena semar y polic\u00eda federal para hacer un total de 8 mil 334 elementos en el estado tamaulipas la escala tiene solo una coordinaci\u00f3n territorial con 410 integrantes de la guardia nacional pero le sumamos el despliegue permanente de sedena y polic\u00eda federal para hacer un total de 2.320 elementos en el estado de la escala veracruz tiene ocho coordinaciones regionales con dos mil 458 elementos le sumamos el despliegue permanente de sedena de ese mar y polic\u00eda federal para hacer un total de 13 mil 702 elementos en el estado veracruz y el estado de yucat\u00e1n tiene dos coordinaciones regionales con 673 integrantes de la guardia nacional sumado a ello est\u00e1n dos mil 657 efectivos de sedena en su despliegue permanente 238 de semar y 130 de polic\u00eda federal para hacer un total de 3 mil 698 entre elementos en el estado de yucat\u00e1n y finalmente el estado de zacatecas tiene cuatro coordinaciones regionales con 1.558 integrantes de la guardia nacional pero a ello le sumamos el despliegue permanente de sedena y de polic\u00eda federal para hacer un efectivo total de 3.360 elementos en el estado de zacatecas ser\u00edan todos ni\u00f1os presidente bueno as\u00ed vamos es un proceso de construcci\u00f3n d una instituci\u00f3n fundamental que no exist\u00eda si vemos las cosas nada m\u00e1s en lo cuantitativo se contaba repito con 10.000 elementos efectivos de la polic\u00eda federal no se pod\u00eda de acuerdo a la constituci\u00f3n contar con el apoyo del ej\u00e9rcito de la marina para tareas de seguridad p\u00fablica entonces en lo que correspond\u00eda al gobierno federal no hab\u00eda un servicio de protecci\u00f3n los ciudadanos hab\u00eda indefensi\u00f3n porque con 10.000 elementos de la polic\u00eda federal pues sera y nula la actuaci\u00f3n del estado en materia de seguridad p\u00fablica a esto habr\u00eda que agregar algo que tambi\u00e9n estamos procurando resolver de com\u00fan acuerdo con los gobernadores la falta de polic\u00edas en los estados y en los municipios aqu\u00ed de 10 mil efectivos ya 50 y y ocho mil [M\u00fasica] para ser exactos cuantos 52 8 1602 m\u00e1s el apoyo de la secretaria de defensa y de la secretaria de marina como complement\u00f3 est\u00e1n apadrinando a la guardia nacional este acompa\u00f1\u00e1ndola en su fortalecimiento la secretaria de prensa y la secretaria de marina son 58 mil elementos para iniciar de la guardia nacional m\u00e1s alrededor de 100.000 elementos tanto de la secretaria de defensa como de mar\u00edn te estamos hablando de un incremento considerable de 10.000 efectivos a 150.000 para la seguridad en lo federal y queremos que se incremente tambi\u00e9n el n\u00famero de polic\u00edas en los estados porque se abandono tambi\u00e9n la seguridad en los estados a ver s\u00ed no tenemos un cuadro que les queremos mostrar de cu\u00e1ntos polic\u00edas hay en los estados y el d\u00e9ficit el faltante tenemos en los estados todo esto lo estamos haciendo de como un acuerdo con los gobiernos estatales por qu\u00e9 queremos fortalecer la acci\u00f3n federal pero tambi\u00e9n hacer lo propio en los estados a ver si se puede ampliar s\u00f3lo en tres estados hay m\u00e1s polic\u00edas de los recomendables de la media ser\u00eda el distrito federal a ver s\u00ed estaca a la izquierda m\u00e1s s\u00ed es 47 por ciento baje y aqu\u00ed est\u00e1 creo que es quer\u00e9taro quintana roo 9 les quita el arroz para el segundo segundo es intentar lo que tiene 9.55 arriba y el tercero estaba tiene 20 3 de las 32 entidades pero vean casos como el de veracruz 61 por ciento menos a ver si podemos nada m\u00e1s para ver el caso de la cruz el n\u00famero de efectivos de estatales a ese menos 66 en total cu\u00e1ntos es creo que las columnas del medio tiene municipal y tiene este estatal esta estatal baje la para ver si podemos viene siendo esta de 5000 no ese es el n\u00famero de polic\u00edas estatales para veracruz pues tiene veracruz c\u00f3mo 6 millones 56 millones de habitantes en el caso del estado de m\u00e9xico tiene 18 millones de habitantes y 16 mil 16.000 polic\u00edas entonces queremos tambi\u00e9n y resolver esto y en el caso de los municipales igual hay un fondo que se destina a la seguridad y lo que estamos proponiendo que ese fondo que es de alrededor de 10 mil millones lleva a estados y municipios se ocupe d la contrataci\u00f3n de m\u00e1s elementos y que nos pongamos de acuerdo para que la secretaria de defensa y la marina nos ayuden en la formaci\u00f3n de nuevos elementos para que de esa forma actuemos de manera conjunta en coordinaci\u00f3n y se fortalezca la presencia de elementos de seguridad esto demuestra el grado de abandono exist\u00edan que sigue desde luego prevaleciendo porque estamos avanzando poco a poco es un proceso nosotros estamos dando prioridad que no falten los fondos para la contrataci\u00f3n de nuevos elementos si tenemos desplegada toda la guardia nacional en el territorio primero con estas 150 coordinaciones y ampliamos para el a\u00f1o pr\u00f3ximo a 266 va a ser distinto s una instituci\u00f3n que va a quedar consolidada para la protecci\u00f3n de los de los ciudadanos [M\u00fasica] entonces eso es algo que quer\u00edamos informarles agradecerle mucho a la secreta de la defensa la secretaria de marina desde luego a la coordinaci\u00f3n qu\u00e9 \u00e9l ejerce en el gabinete de seguridad alfonso durazo todos los d\u00edas estamos trabajando para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds desde muy temprano y estamos este pues haciendo lo que nos corresponde pensamos que pronto muy pronto van cambiar las cosas en materia de seguridad que vamos a hacer en al pa\u00eds porque esto no lo olvidemos es una parte lo fundamental es atender las causas que originan la violencia lo fundamental es lo preventivo el que no se abandona el pueblo del que haya trabajo el que no se abandone a los j\u00f3venes porque eso es clave no darle la espalda a los j\u00f3venes que los j\u00f3venes tengan la oportunidad de estudio tengan oportunidad de trabajo y tambi\u00e9n que podamos y fortalecer muchos valores culturales morales espirituales para contrarrestar el estilo de vida individualista en donde lo que este prevalece es lo material el triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole entonces todo esto nos tiene que ayudar a que se consiga la paz en el pa\u00eds esto es lo que quer\u00edamos informarles agradecerle mucho a las fuerzas armadas temor la preocupaci\u00f3n de algunos leg\u00edtima de qu\u00e9 con esta decisi\u00f3n de crear la guardia nacional y van a violar derechos humanos eso est\u00e1 garantizado de que no est\u00e9 suceder\u00e1 no solo por las indicaciones la instrucci\u00f3n que se tiene este para respetar los derechos humanos sino porque hay una actitud tambi\u00e9n de la secreta de la defensa del aceite de marina en ese sentido de proteger derechos humanos han habido este actos el tiempo que llevamos gobernando de y hero\u00edsmo de soldados de marinos este han resistido agravios sin responder para y no caer en provocaciones y no y violar derechos humanos a veces hasta se les ha cuestionado porque de la tolerancia pero es mucho mejor as\u00ed respetando los derechos humanos y se puede este y hacer valer la autoridad y no apostar siempre por todo el uso de la fuerza esa es una tarea los cursos de capacitaci\u00f3n de formaci\u00f3n son muy estrictos y incluye la defensa de los derechos humanos entonces creo que fue una muy buena decisi\u00f3n el crear la guardia nacional agradecerle a los legisladores de todos los partidos nos ayudaron a constituir esta instituci\u00f3n que es fundamental porque yo insisto imaginen como est\u00e1bamos c\u00f3mo estaban las ciudades este quien proteg\u00eda si no hab\u00eda elementos para la seguridad p\u00fablica y actuaba m\u00e1s en operativos especiales ten\u00edan que ver solo con el narcotr\u00e1fico pero no sea hac\u00eda labor de seguridad al ciudadano de protecci\u00f3n al ciudadano que es lo que ahora hemos puesto como prioridad y proteger al ciudadano que no haya homicidios que no haya secuestros que no haya robos a casa-habitaci\u00f3n en el transporte en la calle proteger al taladro como algo fundamental entonces esa es la manera en que se est\u00e1 atendiendo el problema inseguridad y de violencia el d\u00eda de ayer quedamos pendientes iban a preguntar tres aqu\u00ed est\u00e1n los nombres van a preguntar ahora pero ser\u00eda bueno si tienen algo sobre el tema y entonces vamos contigo empezamos sobre el tema es una pregunta su mandato gracias ser cinco \u00e1reas de cine mx en marzo que comenzaron formalmente operaciones la guardia nacional yo le preguntaba al presidente si exist\u00eda un protocolo en especial para combatir los feminicidios el presidente en esta ocasi\u00f3n me mencion\u00f3 que s\u00ed y bueno posteriormente hubo la presentaci\u00f3n de esta iniciativa spotlight y le pregunt\u00e9 a la doctora nadine gasman presidenta del inmujeres sobre este protocolo y tambi\u00e9n me respondi\u00f3 que s\u00ed que de hecho hab\u00eda pues un mecanismo todo un y una operaci\u00f3n justo para tanto detener si se recibe alg\u00fan reporte de alguna mujer cometiendo un delito desde como el agua elementos de la guardia nacional ten\u00edan que detener a una mujer y tambi\u00e9n si alguna mujer se acercaba un elemento de la guardia nacional si sent\u00eda peligro yo le pregunto a usted nos podr\u00eda detallar m\u00e1s este protocolo qu\u00e9 garant\u00edas hay de que una mujer pueda acercarse un elemento de la guardia nacional sin correr riesgo esto lo pregunto porque apenas aqu\u00ed en la ciudad de m\u00e9xico elementos de la polic\u00eda pues violaron a una adolescente qu\u00e9 garant\u00edas hay de que no pase esto con elementos de la guardia nacional en m\u00e9xico ocupa el primer lugar en feminicidios desde el mes de abril como va a ayudar la guardia nacional a combatir a prevenir este tipo de cr\u00edmenes muchas gracias por su pregunta en la capacitaci\u00f3n que lleva el personal tanto los veteranos como el personal nuevo tenemos una materia que se llama detenci\u00f3n y conducci\u00f3n de personas simplemente para que el personal de guardia nacional tanto hombres como mujeres tambi\u00e9n tenemos personal femenino en la guardia nacional y aprendan precisamente los protocolos de c\u00f3mo llevar a cabo una detenci\u00f3n y ah\u00ed est\u00e1 el en esa materia est\u00e1 la forma como todo elemento de la guardia nacional debe acercarse a alguien que va a ser detenido independiente sea hombre o sea mujer y yo considero que es toda la capacitaci\u00f3n integral la que se le da a un integrante de de cualquier cuerpo de polic\u00eda o en este caso la guardia nacional s todos los conocimientos que se le dan en el curso y tenemos \u00e9tica policial tenemos tambi\u00e9n atenci\u00f3n a v\u00edctimas del delito prevenci\u00f3n de violencia es decir toda la curr\u00edcula es precisamente para que act\u00faen de acuerdo a protocolos y act\u00faen de acuerdo a lo que la circunstancia les exige y creemos que lo hemos manifestado varias veces no es que haya polic\u00edas malos quiz\u00e1s lo que hay es polic\u00edas malos mal preparados en el caso de la guardia nacional queremos que todo el personal sepa c\u00f3mo reaccionar ante la situaci\u00f3n que se le presente y ah\u00ed est\u00e1 incluido si hay una denuncia de una mujer o si hay que atender en el caso de alg\u00fan evento en el que se vea involucrada una mujer atendido casos as\u00ed en lo que lleva de operaci\u00f3n la guardia nacional no tendr\u00eda ahorita no tengo el dato de que se haya atendido un caso de una mujer sin embargo bueno hay hay patrullajes ya en las calles tanto en uniforme de campo como en uniforme de proximidad en actividades de proximidad y el personal de guardia nacional se acerca a los habitantes del lugar para escuchar precisamente sus inquietudes sus quejas o incluso denuncias lo que tenemos gracias estos ex\u00e1menes de confianza que se les aplica el principio que ahorita nos nos expuso cada cuando se se van a estar realizando solamente en una ocasi\u00f3n ex\u00e1menes tambi\u00e9n m\u00e9dicos antidoping a los elementos de la guardia nacional cada cuando se van a estar realizando bueno el examen de control de confianza es es cada cada a\u00f1o en este caso fue la polic\u00eda federal a la que se le excepto pero todo el personal debe de pasar un examen de control de confianza para precisamente tener claro el perfil psicol\u00f3gico de cada uno de los elementos de la guardia nacional y los ex\u00e1menes m\u00e9dicos y f\u00edsicos pues nos dan un una idea de la capacidad f\u00edsica y de su salud de cada uno los integrantes para desempe\u00f1ar sus sus funciones es decir queremos elementos sanos y elementos con una condici\u00f3n f\u00edsica no para competir en olimpiadas pero s\u00ed para que atiendan es el punto de vista f\u00edsico pues todas las que tengan para que tengan la capacidad f\u00edsica de atender todas las situaciones que se les presenten buenos d\u00edas se\u00f1or presidente buenos d\u00edas secretario a formular las dos preguntas una sobre el tema y una parada despu\u00e9s as\u00ed lo permite y quiero preguntarles ayer usted nos dec\u00eda que el grado de contaminaci\u00f3n el grado de infiltraci\u00f3n por ejemplo en las aduanas era muy grave que el crimen organizado estaba y ah\u00ed tenemos datos de inteligencia naval inteligencia militar que por ejemplo liberto lazcano lazcano ya estaba est\u00e1 incluso exportando miner\u00eda desde la zona de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y la aduana de manzanillo que tienen un control tremendo y que fue necesario que las acciones marinas se hiciera cargo de los puertos y que se les retiraran las costas de comunicaci\u00f3 transportes que diagn\u00f3stico tienen ahorita del grado de la infiltraci\u00f3n de la penetraci\u00f3n y c\u00f3mo se van a coordinar la guardia nacional en el caso de las aduanas de los puertos para reducir ese ese grado de infiltraci\u00f3n y de contaminaci\u00f3n tan grave y si nos pudiera el general anuncio tambi\u00e9n decir un poquito de como para el avance en construcci\u00f3n de instalaciones para la guardia nacional que ha sido un tema complicado esa ser\u00eda la primera y para despu\u00e9s y valiente pero quiere plantear se\u00f1or presidente este mes qued\u00f3 pendiente de ayer por eso me permito preguntarle este mes se va a publicar tal vez no tiene conocimiento la enciclopedia del b\u00e9isbol si en un homenaje a don pedro treto cisneros es una edici\u00f3n especial incluso con una pasta de oro en la cual van a dar su opini\u00f3n 50 personalidades se han publicado 55 mil ejemplares desde 1992 la pregunta es si usted va a participar en esta en esta obra con una opini\u00f3n pronunci\u00e1ndose a favor del b\u00e9isbol es un proyecto que est\u00e1 en puerta no y que tal vez usted tiene conocimiento de gracias en el presente gracias a dios que tarde esto es para que si me vieron en su hijo de cr\u00e9dito cisneros me entrevist\u00f3 el pasado fin de semana ramos arispe el domingo antier y me llevo el ejemplar ya para y meterlo a imprenta y me pidi\u00f3 que yo escribiera algo una introducci\u00f3n al libro entonces si estoy contemplando hacer un texto introductorio porque pues se trata de esta una personalidad muy reconocida que ayud\u00f3 impuls\u00f3 mucho el b\u00e9isbol y es muy bueno la enciclopedia la estuve hojeando y si voy escrib\u00eds un texto corto introductorio porque lo importante pues es el contenido sobre eso quiero regresando al tema quiero decirles que secretaria de defensa y la secretaria de marina me apoyan mucho porque son instituciones que [M\u00fasica] se contaminaron de corrupci\u00f3n resistieron a pesar de qu\u00e9 el periodo neoliberal tuvo como distintivo la corrupci\u00f3n y todo lo echaron a perder todos se pudri\u00f3 hubieron instituciones que se mantuvieron la sal que resistieron a las tentaciones esto es muy importante por qu\u00e9 padecemos de inseguridad de violencia es una de las preocupaciones principales es nuestra en asignatura pendiente he dicho en otras ocasiones y hasta se malinterpret\u00f3 pero no preocupa tanto la econom\u00eda este y estoy seguro de qu\u00e9 vamos por buen camino aunque los expertos digan otra cosa eso me tiene tranquilo la pol\u00edtica de bienestar se est\u00e1 desenvolviendo como nunca el principal problema del pa\u00eds la corrupci\u00f3n est\u00e1 siendo enfrentado el problema y depende mucho del presidente el recto proceder del presidente porque es un sistema pol\u00edtico presidencialista ser presidente es honesto los gobernadores tienen que ser honestos los presidentes municipales tambi\u00e9n se presidentes corrupto los gobernadores los presidentes municipales siguen el mal ejemplo entonces todo eso bien bien pero ante el problema de la inseguridad de la violencia afortunadamente se ten\u00eda estas instituciones limpias de manera inexplicable nos usaban garantizar la seguridad de la gente porque si nos importa la defensa nacional la seguridad del estado la seguridad interior pero lo que hemos padecido de los mexicanos en los \u00faltimos tiempos ha sido por la falta de seguridad p\u00fablica y no pod\u00edan estas instituciones participar estaban y limitadas por eso celebro que se haya llevado a cabo la reforma constitucional para la creaci\u00f3n de la guardia lo que permite contar con el apoyo de estas dos instituciones y [M\u00fasica] se tenga la confianza de que son instituciones limpias donde no hay predominio de corrupci\u00f3n no hay este esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n marina en la defensa si tenemos en problemas de que un puerto de aduanas est\u00e1 tomado pues este a quien le pido apoyo el secretario de marina y me estoy apoyando en esa instituci\u00f3n quisiera ver vamos a poner orden en esta aduana [M\u00fasica] para mejorar la situaci\u00f3n en aduanas te ped\u00ed al almirante qu\u00e9 se propusiera para la operaci\u00f3n en aduanas oficial de la secretaria de marina lo mismo en el caso de la defensa imag\u00ednense el apoyo que ha significado la cgt la defensa en el combate al robo de combustible lo primero que hicimos fue este pedirle al general secretario que nos recomendar\u00e1 al responsable de la seguridad en pemex a partir de ah\u00ed al limpiar de corrupci\u00f3n entonces si son instituciones fundamentales no puedo decir lo mismo de otras que no resistieron este por ejemplo la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en pemex la corrupci\u00f3n que hab\u00eda en la comisi\u00f3n federal de electricidad la entrega de contratos por consigna y x [M\u00fasica] sobornos todo lo que paso en la secretaria de comunicaciones contratos de obras concesiones bueno en la secretaria de salud cu\u00e1ntos hospitales contratados que quedaron inconclusos con agua obras no terminadas una gran corrupci\u00f3n entonces no es el caso afortunadamente de estas dos instituciones gobernaci\u00f3n paj\u00edn s y que manejaban hablando del tema la polic\u00eda federal y contrataban a polic\u00edas privados para la seguridad en gobernaci\u00f3n la compra de equipos que se puso de moda el pse 5 el 7 6 el 6 21 el ce 80 toda la tecnolog\u00eda compras millonarias de equipo que est\u00e1 ah\u00ed arrumbado inservible gente que ni siquiera ten\u00eda conocimiento este el manejo de estos equipos y de repente se convert\u00edan en proveedores contratos entregados todo por corrupci\u00f3n ahora que hablamos de la situaci\u00f3n de los polic\u00edas en los estados pues lo que queremos es que el fondo se utilice para la contrataci\u00f3n de polic\u00edas para que est\u00e9n equipados que est\u00e9 no para compra de equipos este y para justificar actos de corrupci\u00f3n entonces s\u00ed es muy importante el contar con estas instituciones se replicar\u00eda en todas las aduanas que los mandos sean navales para garantizar que hace falta as\u00ed s\u00ed lo que no queremos es corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n pues yo tengo que echar mano de instituciones y de servidores p\u00fablicos honestos porque eso es lo principal 99% es honestidad 1 % es capacidad porque hay unos que est\u00e1n graduados hasta en el extranjero como los hijos del padrino que los mandaba a estudiar a las universidades del extranjero saben mucho este pero no son honestos entonces lo que queremos es gente honesta gente honrada eso es fundamental un buen gobierno depende de eso que los servidores p\u00fablicos sean \u00edntegros que hay unos que se la saben de todas todas pero son corruptos entonces y afortunadamente tambi\u00e9n gente que resisti\u00f3 todas las tentaciones porque lo que quer\u00edan era echar a perder a todos corromper a todos y que prevaleciera la m\u00e1xima de qu\u00e9 el que no tranza no avanza y todo aquello de que no seas tonto aprovecha este ahora que tienes la oportunidad el pueblo es mal agradecido no te metas a que eres este y ayudar a la gente procura mejorar tu tu familia piensa en tus hijos todo ese discurso chafa para concluir lo del avance en la construcci\u00f3n de instalaciones gracias muchas gracias bueno creo que los dos temas son o eran de la probable comisi\u00f3n de tendido de infiltrados o de que personal de la guardia nacional y sea objeto de ser cooptado creo que aqu\u00ed el examen de control de confianza nos ayuda a eliminar quiz\u00e1s los que tengan una tendencia o que su perfil psicol\u00f3gico nos diga que es una persona que no no no va a ser fuerte ante las ante las amenazas de corrupci\u00f3n pero ya una vez que est\u00e1n dentro creo que algo importante es atender indicios creo que eso es lo importante cuando se ve que alguna persona por por datos que nos lleguen o por su propio comportamiento hay indicios de que probablemente est\u00e9 adquirir tomando recursos que no sean de procede de procedencia il\u00edcita en esos casos si no tenemos a\u00fan algo concreto lo que consideramos que proceder es el cambio de adscripci\u00f3n simplemente si hay alg\u00fan indicio en el caso de que se desea se tenga el confirmado un caso de ese tipo pues hay que atenderlo y no obviar lo no soslayar lo al contrario hay que hay que atenderlo con las consecuencias legales para el que cometa estos este il\u00edcito pero algo bien importante tambi\u00e9n para nosotros ser la supervisi\u00f3n constante los mandos entendemos que es parte de nuestra funci\u00f3n estar viendo siempre no solamente la parte operativa de c\u00f3mo est\u00e1n cumpliendo su funci\u00f3n todos los elementos de la guardia nacional sino tambi\u00e9n ver c\u00f3mo se est\u00e1n comportando entonces eso nos permite ir probablemente detectar y como dec\u00eda la mejor atender indicios de que alguien no est\u00e9 est\u00e9 siendo objeto de alguna de una conducta que no es la apropiada para un integrante de la guardia nacional la supervisi\u00f3n es b\u00e1sica y en cuanto a las instalaciones que tenemos previsto para la guardia nacional efectivamente para este a\u00f1o hay un en el proyecto de este a\u00f1o son 81 construcciones se le est\u00e1 dando prioridad en los estados del centro del pa\u00eds precisamente guanajuato jalisco y michoac\u00e1n y las siete de la defensa nacional es la que dependencia que se encargar\u00e1 de construir estas instalaciones en nada ya se han hecho reconocimientos a los lugares donde se van a que se pretende construir y en la segunda quincena de agosto inician las primeras construcciones bueno a ver ya nets de d\u00f3nde bueno nos despliega nada m\u00e1s qu\u00e9 buenos d\u00edas presidente primero quisiera preguntarle sobre el caso de rosario robles fue ya vinculada a proceso hace unas horas y el juez recomienda debido a las declaraciones que dio en este proceso que se presente en las mismas denuncias en contra del ex presidente enrique pe\u00f1a nieto- e incluso de jose antonio meade hace unos d\u00edas usted dec\u00eda que por el momento no ten\u00eda ning\u00fan ninguna investigaci\u00f3n abierta ninguna denuncia directamente en contra del ex presidente saber si ya tiene nuevos indicios ahora que ha avanzado este proceso y qu\u00e9 opina de que ya fue vinculada a proceso e incluso ya lleg\u00f3 al penal en donde estar\u00e1 recluida bueno este es un asunto que est\u00e1 atendiendo la fiscal\u00eda general el ministerio p\u00fablico y el juez va ahora a decidir sobre si s\u00e9 declara formalmente presa rosario robles de acuerdo al procedimiento se tiene que llevar a cabo un juicio en estos d\u00edas hay un t\u00e9rmino legal para ver si procede el amparo no procede eso lo decide la autoridad judicial y acerca de el involucramiento de otros servidores p\u00fablicos o ex servidores p\u00fablicos eso tambi\u00e9n es parte de la investigaci\u00f3n y el juez es el que va decidir sobre este asunto estamos ante dos instancias aut\u00f3nomos independientes primero la fiscal\u00eda el misterio p\u00fablico qu\u00e9 es independiente tiene autonom\u00eda del poder ejecutivo esto es nuevo antes repito el procurador depend\u00eda del presidente del titular del ejecutivo ahora se trata de una instituci\u00f3n aut\u00f3noma independiente yo en 8 meses he visto creo que una o dos veces y eso en actos oficiales al fiscal nunca te ha hablado por tel\u00e9fono con esto ni tampoco utiliz\u00f3 palomas mensajeras es aut\u00f3nomo completamente y por otro lado pues el juez pertenece al poder judicial que es tambi\u00e9n un poder aut\u00f3nomo tenemos que irnos acostumbrando a esta nueva realidad porque no era as\u00ed el poder de los poderes en el ejecutivo el presidente formalmente hab\u00eda divisi\u00f3n equilibrio de poderes en la realidad tanto el poder legislativo como el poder judicial estaban subordinados dependiendo de manera directa la procuradur\u00eda ahora ya no es as\u00ed entonces hay que esperar a que se desahoguen estos casos ya fue vinculada al proceso presidente hace un par de horas por eso le pregunto si tiene informaci\u00f3n nueva si le informaron sobre este es no dem\u00e1s ya fue vinculada proceso ya fue trasladada e incluso al penal s\u00ed lo s\u00e9 tambi\u00e9n pero \u00e9l el proceso est\u00e1 abierto o sea hay t\u00e9rminos legales y el juez va a resolver en definitiva y va a este decidir si existen implicados si hay que llamar a declarar a otras personas pero no es un asunto nuestro tampoco soy poncio pilato pero usted est\u00e1 enfocado en el combate a la corrupci\u00f3n este ser\u00eda un logro para su administraci\u00f3n presidencia yo creo que es un logro el que no all\u00e1 e impunidad el qu\u00e9 exista un aut\u00e9ntico estado de derecho no como antes que era un estado de chueco de cohecho y en una segunda pregunta presidente ayer en milenio dimos a conocer que algunos delegados federales est\u00e1n reportando actos de corrupci\u00f3n por parte de algunas empresas que est\u00e1n inscritas en el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro saber qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene usted sobre este tema c\u00f3mo afecta al avance del programa y qu\u00e9 va a pasar con estas empresas si se tiene pensado presentar algunas denuncias est\u00e1n intentando pues quitarle parte de los recursos a los j\u00f3venes en algunos casos a cambio de que no vayan a capacitaci\u00f3n y en otros casos pues incluso se han creado empresas fantasma para poder quedarse con el dinero yo no tengo esa informaci\u00f3n este ay qu\u00e9 informar con objetividad para no manchar la secretaria del trabajo ayer presidente puede ser pero \u00e9ste una golondrina no hace verano puede ser un caso aislado el programa son 300 empresas la secretaria detr\u00e1s habr\u00eda que verlo este y que informen bien y y no manchar el programa que es muy bueno me llena de orgullo el poder decir que hay 900 mil j\u00f3venes trabajando que antes lo \u00fanico qu\u00e9 pasaba era que les llamaban ninis adem\u00e1s los etiquetaron llam\u00e1ndoles ninis que ni estudian ni trabajan y nunca hicieron nada por ellos entonces por eso hay que ver las cosas con objetividad y con mucho profesionalismo porque tambi\u00e9n a quienes no les gusta el programa aunque parece incre\u00edble ay qui\u00e9n es este cuestionan desde el principio all\u00e1 en monterrey recuerdo que sacaron un v\u00eddeo joven d este familia acaudalada burl\u00e1ndose el programa por atender a los j\u00f3venes y por cierto de all\u00e1 de el nuevo le\u00f3n sali\u00f3 hace tres d\u00edas cuatro d\u00edas un rumor de un medio de informaci\u00f3n que por respeto no voy a decir y ah\u00ed se los dejo de tarea este asegurando de aqu\u00ed vamos a expropiar las universidades privadas y un medio de esos de cobertura nacional no lo mencion\u00f3 aqu\u00ed por qu\u00e9 este no fue el reforma pero si es de este de monterrey este entonces lo que habl\u00e1bamos ayer no m\u00e1s apego a la verdad este no la calumnia como se llama ahora la calumnia lo que sale en las redes jes\u00fas usted entonces descarta que existan este tipo de irregularidades y no tienen pueden informe ver esas precis\u00f3 y pueden pueden darse pero es la excepci\u00f3n no la regla gracias a ver pero me falta e carlos esposos qued\u00f3 pendiente y comandante supremo de las fuerzas armadas carlos pozos reportero de petr\u00f3leo y energ\u00eda muy buenos d\u00edas y muy buenos d\u00edas a los presentes a los que nos ven\u00edan los que nos escuchan presidente ahorita en la tabla que acaban de mostrar quisiera corroborar al d\u00eda de hoy el d\u00e9ficit de elementos es de al menos 28 puntos 65 por ciento de elementos para que funcione la guardia nacional y si el faltante de elementos es de 102 mil 726 elementos y si la cifra recomendable seg\u00fan vi ah\u00ed son de 358 mil 592 elementos y recordarle me pregunta a ver si me la responde el secretario de marina o el secretario jefe de la defensa de la semana pasada le dec\u00eda que a la primera mitad del a\u00f1o se tienen registradas treinta y treinta mil 724 24 armas legales en m\u00e9xico a qu\u00e9 se debe este fen\u00f3meno porque se est\u00e1 visualizando legalmente la ciudadan\u00eda y se acuerdo al instituto de altos estudios internacionales para el desarrollo con sede en ginebra existen en nuestro pa\u00eds 16.8 millones de armas legales e ilegales en manos de civiles y del narcotr\u00e1fico en el pa\u00eds somos despu\u00e9s de eeuu \u00faltimo pa\u00eds en el mundo que tenemos armamento en la poblaci\u00f3n es ser\u00eda mi primera pregunta este hacer que lo primero mientras est\u00e9 el ganado se prepara para venir y contestar la segunda acerca lo primero habl\u00e1bamos de la polic\u00eda estatal en el caso de la guardia nacional pues \u00e9ste lo que se ten\u00eda repito eran diez mil elementos efectivos de la polic\u00eda federal y ahora ya se cuenta con 58.000 es decir ya creci\u00f3 m\u00e1s el personal de acompa\u00f1amiento de la secretaria de defensa tiene la secretaria de marina estamos hablando de alrededor de 150 mil elementos para la seguridad p\u00fablica que antes no pod\u00edan por ley hacer esta funci\u00f3n en el caso de los polic\u00edas estatales son como 120.000 a ver si ponen la graphic y de esos 120 mil hay un d\u00e9ficit hasta hasta abajo el n\u00famero de polic\u00edas estatales son como 120.000 en las 32 entidades estos son los polic\u00edas estatales por entidad y este es el d\u00e9ficit pero es cosa de ver el total ahora ah\u00ed dice abajo aqu\u00ed est\u00e1 aqu\u00ed la tengo a ver si es m\u00e1s si son 129 mil los que hay y el d\u00e9ficit desde 28 puntos 65 posibles de 102 mil 102 mil 720 as\u00ed es si estamos hablando de la polic\u00eda estatal de las polic\u00edas estatales en el caso de la guardia nacional este al contrario va creciendo el n\u00famero y esto es lo que estamos por resolver con los gobiernos estatales para que el fondo de seguridad que se manejan se utilice en vez otras necesidades a la contrataci\u00f3n de polic\u00edas que se formen y que haya de esta manera m\u00e1s presencia de polic\u00edas en las tareas de seguridad p\u00fablica eso es ahora s\u00ed porque tienen pues m\u00e1s profesionalismo tambi\u00e9n es opcional eso s\u00ed lo solicitan este los gobiernos estatales si ellos quieren que se les apoye con ese servicio desde luego qu\u00e9 lo har\u00edamos esto lo consult\u00e9 con el secretario de marina y concertar la defensa y estar\u00edan en condiciones de y llevar a cabo los cursos de formaci\u00f3n eso tambi\u00e9n corresponde a los estados si \u00e9ste ir profesionalizando la polic\u00eda estatal porque podemos hacer lo que se est\u00e1 llevando a cabo con la guardia nacional pero tambi\u00e9n es muy importante la polic\u00eda estatal los polic\u00edas municipales son los m\u00e1s cercanos a la gente entonces es una labor conjunta afortunadamente hay muy buena relaci\u00f3n con los gobernadores este el prop\u00f3sito es trabajar de manera conjunta ahora sobre lo de las armas hab\u00edamos quedado y tratar este tema de una vez con sus permisos de presidente de conformidad a la ley federal de armas de fuego y exclusivos la secretaria de la defensa nacional tiene la responsabilidad de llevar el registro federal de armas de fuego y a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general del registro federal de armas de fuego y control de explosivos ejerce esta responsabilidad para mantener el control del armamento que ingresa y de que se comercializa la aportaci\u00f3n de armas necesita contar con una licencia esta licencia se expide a trav\u00e9s de la secretar\u00eda previa de la acreditaci\u00f3n de los requisitos que la propia ley exige existen diferentes tipos de licencias las licencias oficiales y particulares para el caso de autoridades y personas f\u00edsicas o morales tambi\u00e9n dentro de nuestro pa\u00eds tenemos como ustedes pueden ver aqu\u00ed la legislaci\u00f3n correspondiente tenemos en la constituci\u00f3n pues el art\u00edculo design\u00f3 establece que los habitantes de los estados unidos mexicanos tienen derecho a poseer poseer armas en su domicilio para su seguridad y leg\u00edtima defensa con excepci\u00f3n de las prohibidas y reservadas para las fuerzas armadas en la propia ley est\u00e9 establecido cu\u00e1les son las que son de uso exclusivo para las fuerzas armadas tambi\u00e9n la la ley de la administraci\u00f3n la ley org\u00e1nica de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal establece que la secretaria le corresponde intervenir en la expedici\u00f3n de las licencias para la aportaci\u00f3n de armas de fuego vigilar y es pedir permisos para el comercio transporte y almacenamiento de las armas y la ley federal de m\u00e1s de fuego pues se establecen sus art\u00edculos para portar armas se requiere licencia la licencia respectiva para la aportaci\u00f3n arma ser\u00e1n de dos clases las particulares y las oficiales las licencias de portaci\u00f3n de armas podr\u00e1n cancelarse entre otros supuestos cuando se haga mal uso de ellas y el art\u00edculo 22 del reglamento de la ley establece que las licencias particulares y las oficiales colectivas para portar armas ser\u00e1n expedidas exclusivamente por la secretar\u00eda de la defensa aqu\u00ed les vamos a mostrar unas gr\u00e1ficas primero la la primera por favor son las armas que han sido adquiridas por fuerzas armadas en un per\u00edodo de 10 a\u00f1os sacamos buscamos un periodo que nos diera la magnitud de la adquisici\u00f3n de armas precisamente en base a la pregunta y a los n\u00fameros que se establecieron que son sumamente elevados aqu\u00ed ustedes pueden ver en estos 10 a\u00f1os en las fuerzas armadas hemos adquirido 18 mil 212 armas en total para el cumplimiento de las diferentes misiones para reponer el armamento que tenemos o que queda fuera de servicio o que por su antig\u00fcedad es necesario sustituir la que sigue por favor estas son armas comercializadas en los 10 a\u00f1os en este periodo de diez a\u00f1os por oa entidades dependencias empresas y particulares son en total 450 mil 625 armas de fuego de las que las que sean las que han sido comercializadas aqu\u00ed tenemos el dato aqu\u00ed pueden ver la l\u00ednea azul que es el de los gobiernos de los estados c\u00f3mo ha ido reduciendo los gobiernos de los estados en los 10 a\u00f1os han adquirido 228 mil 391 armas las dependencias accidentes dependencias entre las que se encuentran pemex comisi\u00f3n federal de electricidad banco que tiene licencias oficiales colectivas para la gente que est\u00e1 desarrollando actividades de seguridad pues tambi\u00e9n es en los diez a\u00f1os han adquirido 76 mil ochocientos veinte armas tenemos las personas f\u00edsicas que es la l\u00ednea gris esta l\u00ednea bueno en el per\u00edodo de los 10 a\u00f1os se han adquirido 113 mil 74 armas en lo que va de la presente administraci\u00f3n solamente siete mil 927 armas se han adquirido no nos est\u00e1 haciendo una venta indiscriminada de armamento como se citan en lo que es de empresas qu\u00e9 es la l\u00ednea amarilla son empresas que se dedican a la seguridad privada como por ejemplo con metra el servicio panamericano se han adquirido en los 10 a\u00f1os 32 mil 340 armas en el 2019 en la presente administraci\u00f3n solamente de dos mil 267 armas la que sigue por favor hay un ingreso ilegal de armas y cree comercializaci\u00f3n tambi\u00e9n en esta actividad es una actividad clandestina no no tenemos datos con precisi\u00f3n pero tomamos un dato que lo da a te efe de eeuu que ellos calculan en 200 mil armas al a\u00f1o que ingresan al pa\u00eds y m\u00e1s adelante lo vamos a ver sobre esta gr\u00e1fica sean lo que ha sido el trabajo de las diferentes dependencias que generan detenciones de personas con armamento aseguramiento de los mismos esto es lo que hemos asegurado la gr\u00e1fica por favor la ingresa y comercializaci\u00f3n ilegal es un precio menor y est\u00e1 llegamos al resumen pero si le regresan esto es lo que ha ingresado y legal que se ha ido asegurando 193 mil armas aseguradas en los \u00faltimos diez a\u00f1os ah\u00ed ustedes ven la gr\u00e1fica el a\u00f1o en que m\u00e1s hubo aseguramientos en el 2011 la que sigue por favor esa es informaci\u00f3n la fuente es la t f de eeuu donde ellos establecen que del total de armas aseguradas de las 193 mil armas en la gr\u00e1fica anterior el 70 por ciento proviene de eeuu y el 30 restante de espa\u00f1a italia austria y otros pa\u00edses esa no es informaci\u00f3n directa a nosotros es informaci\u00f3n de ellos para que sea en base a en el an\u00e1lisis de las armas que vamos asegurando tambi\u00e9n de este 70 por ciento estas armas provienen aqu\u00ed aqu\u00ed ven la parte de nuestra frontera provienen en su mayor\u00eda de los estados del sur de eeuu el 41% de texas 19% de california 15% de arizona y el 25 de todo el resto de los estados que conforman la uni\u00f3n americana y los principales puntos identificados en el tr\u00e1fico de armas son san diego tijuana el paso-ciudad ju\u00e1rez laredo nuevo laredo mcallen reynosa y matamoros y hasta en agosto de este a\u00f1o desde este mes tenemos registrado por datos de la misma agencia 133 mil 753 licencias para la venta de armas de fuego y licencias activas en eeuu y de estas 133 mil 22 mil 689 se registran en los cuatro estados fronterizos con nuestro pa\u00eds y aqu\u00ed sigue por favor \u00e9stas tambi\u00e9n son armas robadas y extraviadas de las licencias oficiales colectivas estas armas son armamento que adquiri\u00f3 las diferentes dependencias de las diferentes secretar\u00edas o las fiscal\u00edas que tienen sus licencias y se han perdido hasta en el per\u00edodo de los 10 a\u00f1os 12 mil 573 armas cuando se pierde un armamento en cualquiera de las dependencias o empresas que tienen este tipo de licencias hay una sanci\u00f3n una sanci\u00f3n administrativa que va desde una multa de veinte a seis mil 400 o m\u00e1s en dinero es de 1.700 a 540 mil pesos lo que corresponde de sanci\u00f3n en el caso de fuerzas armadas no no no aplica una multa a nosotros para nosotros la p\u00e9rdida de un arma es un delito y dice se procesa legalmente al elemento que tiene esta p\u00e9rdida del armamento bien el resumen por favor aqu\u00ed vemos en resumen las armas adquiridas todo lo que sea adquirido por parte de fuerzas armadas de un techo 1822 lo que se ha comercializado 450 mil 625 lo que sea ha sido robado 12 mil 573 y el \u00faltimo cuadro lo que ha sido asegurado por los diferentes organismos encargados de la seguridad a nivel municipal estatal o federal son 193 mil y nos alcanzan el 193 mil 413 el que sigue el flujo de agua de armas aqu\u00ed los ven adquiridas lo que se ha comercializado el total lo que ingresa ilegalmente con la estimaci\u00f3n de 200 mil armas por a\u00f1o en los 10 a\u00f1os ser\u00edan 2 millones de armas no la cantidad que se menciona reportadas como robadas extraviadas las 12 mil ah\u00ed est\u00e1n los totales y las recuperadas las 193 mil hay una parte que tambi\u00e9n importante que es la donaci\u00f3n en las campa\u00f1as permanentes de canje de armas en todo el pa\u00eds a trav\u00e9s de estos 10 a\u00f1os se han logrado recuperar este 139 mil 276 armas entonces si consideramos la cantidad de estimada de las 200 mil armas por a\u00f1o y el trabajo que se ha hecho en aseguramientos en recuperaci\u00f3n a trav\u00e9s de las campa\u00f1as pues digamos que 'no nos faltan por por tener bajo control a un mill\u00f3n 679 mil armas qu\u00e9 hacemos son los n\u00fameros de las campa\u00f1as que hacemos como actividades o acciones para evitar la proliferaci\u00f3n de las armas lo que sigue por favor tenemos las fuerzas armadas un despliegue en el cual se establecen revisiones en diferentes horarios en diferentes puntos tenemos 10 puestos militares de seguridad estrat\u00e9gicos y aqu\u00ed los pueden ver con la estrellita en color negro que est\u00e1n dirigidos a la parte norte aqu\u00ed es importante mencionar que en todas las actividades que hacemos en estos puestos tanto estos estrat\u00e9gicos como los 12 puestos militares de seguridad estrat\u00e9gicos m\u00f3viles que son los amarillos como los 37 puestos militares de seguridad regionales en todos se hace la revisi\u00f3n de sur a norte y pode instrucciones del se\u00f1or presidente a partir de empezar esta administraci\u00f3n es tambi\u00e9n de norte a sur para tambi\u00e9n parar el flujo de esas armas que entran no nada m\u00e1s lo que vaya hacia el norte sino tambi\u00e9n hacia hacia nuestro pa\u00eds y ah\u00ed se han dado excelentes resultados entonces la informaci\u00f3n sobre las armas los n\u00fameros no son como se establecieron no son sumamente elevados este es el resultado y del control que tenemos sobre las armas muchas gracias muchas gracias secretario general este me preguntaba ultimaci\u00f3n presidente gan\u00f3 la oposici\u00f3n en argentina alberto fern\u00e1ndez son nuevos vientos para am\u00e9rica latina la cuarta te est\u00e1 transformando el rostro de el continente americano quer\u00eda saber cu\u00e1l es su opini\u00f3n a este triunfo bueno pues \u00e9ste desde luego que estoy informado pero no quiero opinar tambi\u00e9n el domingo tuvieron elecciones en guatemala as\u00ed como en argentina y nosotros somos muy respetuosos de los procesos electorales internos de los pa\u00edses nosotros este celebramos que haya democracia elijan a las autoridades y no opinamos m\u00e1s este para no violar o no atropellar nuestro principio de no intervenci\u00f3n que es una norma constitucional el art\u00edculo 89 de la constituci\u00f3n establece la no intervenci\u00f3n y la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos ya terminamos porque va el ciudadano t\u00fa tambi\u00e9n s\u00ed bueno los dos entonces s\u00ed yo escuch\u00e9 muy bien el plan de guardia nacional es muy bien y para las paz de seguridad mucho gusto se\u00f1or presidente yo soy un santo y vengo de corea del sur y yo soy periodista de revista tomar y para j\u00f3venes a los coreanos y nos gusta mucho expo y su presidente por eso yo aprend\u00ed espa\u00f1ol para conversar con usted directamente aunque mi espa\u00f1ol no es tan bueno quiero hablar hablar y espa\u00f1ol yo vive cubrir y conferencia de prensa y la ruta de ii-sp campamento mundial en total 15.000 j\u00f3venes en y arena ciudad de m\u00e9xico y universidad juventud universidad justo si eras un paso en la que usted dijo acerca de los j\u00f3venes y cultura y los valores por eso yo quiero escuchar su visi\u00f3n de los j\u00f3venes adem\u00e1s del 15 al 16 de agosto el l\u00edder mundial de la juventud viene a m\u00e9xico y desea un encuentro cuando usted era el doctor al final de iu quisiera tomar una foto con usted mucho gusto bueno pues este es como lo dec\u00eda un orgullo el que se est\u00e9 atendiendo a los j\u00f3venes como no se hac\u00eda antes se est\u00e1n ampliando las posibilidades de estudio los j\u00f3venes est\u00e1n recibiendo becas para estudiar sobre todo los j\u00f3venes de familias en pobres y est\u00e1n recibiendo becas en el nivel superior son 300.000 j\u00f3venes los que est\u00e1n recibiendo becas de 2400 pesos mensuales y tambi\u00e9n j\u00f3venes que no estudian y que no ten\u00edan empleo como lo acabo de mencionar est\u00e1n siendo contratados para trabajar como aprendices en empresas en talleres en comercios estos j\u00f3venes reciben un sueldo de 3600 pesos mensuales mientras se est\u00e1n capacitando durante un a\u00f1o van a recibir este apoyo y las empresas nos est\u00e1n ayudando a formarlos a capacitarlos son tutores empresarios los maestros de talleres y los van formando no solo en el oficio la profesi\u00f3n sino tambi\u00e9n los van orientando para que sean buenos ciudadanos ese es un programa muy importante que se est\u00e1 aplicando en el pa\u00eds y vamos a tomar en cuenta tu petici\u00f3n para recibir al dirigente de corea del sur encargado de la juventud ahora mismo vamos a establecer comunicaci\u00f3n a ver la agenda porque ya tengo compromisos de salir a recorrer pa\u00eds los fines de semana pero si est\u00e1 aqu\u00ed un d\u00eda que no sea viernes s\u00e1bado o domingo de lunes a jueves podemos tener este entrevista y nos da mucho gusto que participes aqu\u00ed y bienvenidos viva m\u00e9xico y terminamos contigo el se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas en los secretarios placer saludarles no presentes y a\u00f1os que no lo entrevistaba todo esto tiene origen en la corrupci\u00f3n lo que usted habla se\u00f1or presiente la rep\u00fablica me toc\u00f3 en suerte cubrir la campa\u00f1a presidencial del 88 que el primer fraude de carlos salinas de gortari yo soy originario de la comarca lagunera de coahuila vengo de todo el se\u00f1or soy de san pedro de las colonias coahuila la tierra donde se escribi\u00f3 la sucesi\u00f3n presidencial por el presidente madera all\u00ed en el 87 en la campa\u00f1a lanzaron tomates podridos y huevos podridos el pueblo estaba cansado en la campa\u00f1a pol\u00edtica del candidato del pri me toc\u00f3 estar a un lado de la bajada porque no concluido su discurso el candidato salinas posteriormente pero dijo textualmente estos indios para est\u00e1 rajada se van a cortar de m\u00ed toda la vida y se\u00f1or todav\u00eda se vive la venganza de salinas en la regi\u00f3n lagunera las reformas del 27 y la disoluci\u00f3n de las cooperativas los campesinos tiran sus melones y sand\u00edas porque no tienen precio las tierras ejidales volvieron a hacer de unos cuantos ser\u00eda posible algo el contexto se\u00f1or presidente porque usted conoce su historia usted viene de all\u00e1 yo soy de acm canal 54 si es un canal alternativo de youtube pero toda mi vida me dedicado al trabajo period\u00edstico por eso lo entrevistado all\u00ed en la regi\u00f3n lagunera conozco su personalidad su perseverancia su tenacidad y s\u00e9 que usted tiene compromisos tambi\u00e9n con esa gente de la regi\u00f3n lagunera de coahuila y durango y de todo el pa\u00eds all\u00e1 se sembraba el frijol se\u00f1or el marista granos ahorita tomamos agua con altos grados de ars\u00e9nico porque las reses de la familia precio del grupo lala la 'espa\u00f1a con agua potable si no presidente y los ni\u00f1os y nuestros ancianos y todos lo estamos llevando pero sobre todo el campo presidente sobre todo los campesinos porque yo vengo de una familia de campesinos esa gente todav\u00eda est\u00e1 esperando que llegue la 4ta presidente quiz\u00e1s a trav\u00e9s del programa sembrando vida quiz\u00e1s a trav\u00e9s de los programas asistenciales ya me da gusto ver a personas de edad avanzada con con sus ayudas a los j\u00f3venes estudiantes con una beca y en este mismo contexto planteo entiendo perfectamente el punto final tambi\u00e9n gana martin luther king m\u00e1ndela hablaron de la justicia social presidente porque los que enga\u00f1aron a este pueblo deben ser llevados ante la justicia en un acto de justicia social no de venganza porque estoy hablando de quienes hicieron el fobaproa para salvar a banqueros usted no sabe presidente de los que vinieron a cambiar al pa\u00eds e hicieron limado usted no sabe se\u00f1or presidente de los que vinieron a llenar de sangre al pa\u00eds y hoy tenemos a nuestras fuerzas armadas gloriosas aqu\u00ed atendiendo un reclamo de serenar al pa\u00eds y los que ahora y los que antes hicieron todo esto hoy se sienten mes\u00edas del pueblo se\u00f1or presidente la rep\u00fablica hoy se quieren situar el lugar de paladinas que hasta se hacen llamar maquiavelos qu\u00e9 puede esperar en los campesinos se\u00f1or quiz\u00e1s una ampliaci\u00f3n de sembrando vida y por otra parte porque no la reforma al 35 el refer\u00e9ndum es que usted yo lo entiendo la revocaci\u00f3n de mandato pero se\u00f1or hay que decirlo retire el miedo le tienen miedo porque usted es una persona que tiene de d\u00f3nde venimos muchos de nosotros no mis compa\u00f1eros de los medios mis respetos porque tambi\u00e9n estado en escuchar\u00e1s le pregunto presidente es justo que la familia precio siga siendo due\u00f1a de la comarca lagunera de coahuila y durango es justo que se compre a dos pesos el kilo a 150 el kilo de mel\u00f3n y de sand\u00eda que nuestros ni\u00f1os tomen agua con ars\u00e9nico y que la familia moreira en coahuila se halla traspasando el poder como una monarqu\u00eda en el colmo del cinismo de la desfachatez para crear programas electoreros los viejos arcaicos programas del plan ato el procampo se\u00f1or y otros que usted sabe qu\u00e9 esperan qu\u00e9 esperan la regi\u00f3n lagunera de cuando usted ha estado sr con sus programas sociales tan afinados cuando van a aterrizar se\u00f1or presidente es es imperativo todav\u00eda hay muchas casas de cart\u00f3n presidente todav\u00eda hay amplios cinturones de miseria gracias por tengo una pregunta pero en este contexto el 35 no la venganza se\u00f1or la justicia social el refer\u00e9ndum el plebiscito presidente muy bien pues ya y dices todo solo comentar dos cosas para los habitantes de la laguna primero qu\u00e9 bah a ver justicia la justicia a veces tarda pero llega cuando s\u00e9 lucha por ideales y por principios han empezado a dispersarse los apoyos para el bienestar en la laguna y en todo el pa\u00eds lo que como mencionaba los apoyos a los adultos mayores las becas las pensiones a personas con discapacidad ya se fijaron precios de garant\u00eda para ma\u00edz frijol leche arroz trigo estamos empezando y un compromiso que acabo de hacer refrend\u00f3 en esta ocasi\u00f3n vamos a resolver el problema de el agua en la laguna porque en efecto s algo necesario [M\u00fasica] tiene que ver con la salud de los habitantes del alag\u00f3n no puede ser ya lo dije en una ocasi\u00f3n lo repito ahora que haya plantas tratadoras de ars\u00e9nico y que el agua que se est\u00e1 tomando pas\u00e9 por esas plantas tratadoras de ars\u00e9nico me he comprometido y voy a cumplir y lo estoy y este hablando y estamos trabajando de manera conjunta con los dos gobernadores el gobernador de coahuila y el gobernador de durango para construir un acueducto que lleve agua limpia sana a la comarca a torre\u00f3n a g\u00f3mez palacio y lerdo a toda la regi\u00f3n independientemente de los otros problemas incluso del uso del agua lo que este tenemos que hacer de inmediato es -garantizar que se va a abastecer de agua limpia de agua purificada saludable para los habitantes ese es mi compromiso ya de instrucciones para que se empezar\u00e1 a hacer el proyecto es llevar el agua de la presa francisco zarco a g\u00f3mez palacio lea y distribuir son 60 km acueducto vamos a hacer un esfuerzo para tener los fondos necesarios atender esta demanda sentida de los laguneros y me da mucho gusto que est\u00e9s aqu\u00ed si es poco a poco vamos a ir dando respuesta a todo son muchos los problemas de m\u00e9xico precisamente ella escribi\u00f3 en san pedro de las colonias el libro la sucesi\u00f3n presidencial el presidente mother ella ten\u00eda su familia una hacienda \u00e9l era el encargado de atender esa hacienda uno hacendado [M\u00fasica] hombre con recursos econ\u00f3micos con una profunda sensibilidad social de muy buen coraz\u00f3n f\u00edjense que cuando la huelga del r\u00edo blanco que despidieron a trabajadores que los trabajadores no ten\u00edan ingresos no ten\u00edan manera de sobrevivir \u00e9l les dio trabajo antes de que escribiera el libro antes de que convocara a la revoluci\u00f3n era un empresario ejemplar e all\u00e1 pues fue reflexionando sobre la necesidad de enfrentar a la dictadura porfirista primero pensaban que no era ninguna amenaza un periodista que en ese entonces era conservador presi\u00f3n nunca pierde las esperanzas que luego fue un gran revolucionario jos\u00e9 clemente orozco era porfirista y una vez hizo una caricatura pintaba a porfirio d\u00edaz como gigante y a madero como un pigmeo esa caricatura es posible que \u00e9l la expongan por temporada pertenec\u00eda la colecci\u00f3n de arte popular de carlos monsiv\u00e1is estaba ah\u00ed expuesta en el museo del estanquillo aqu\u00ed cerquita recomiendo que vayan a ese museo pero era cuando orozco estaba afiliado al porfiriato y luego cambia y se vuelve revolucionario y es su \u00e9poca de esplendor como pintor porque cuando se es conservador lo digo con todo respeto se pierde hasta la imaginaci\u00f3n y el talento entonces eso las recomendaciones que no est\u00e9 opten por el conservadurismo dec\u00eda madero cuando enfrent\u00f3 a porfirio d\u00edaz utilizando una frase b\u00edblica el pueblo tiene hambre y sed de justicia exista la situaci\u00f3n en el pa\u00eds pero vamos a saciar el hambre y la sed de justicia de nuestro pueblo poco a poco este vamos a ir avanzando para transformar a m\u00e9xico muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:54.599001"
}