{
    "video_id": "-IYvLd03Mfk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-IYvLd03Mfk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAIawaTy9MhOfKp6QlhgZn85OSmrQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-IYvLd03Mfk",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los pueblos Yaqui, Guarij\u00edo y Mayo desde Guaymas, Sonora | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 8143,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues bien bienvenidas y bienvenidos a",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n especial en estos",
            "start": 3.27,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "momentos pues est\u00e1 arribando nuestro",
            "start": 5.64,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica aqu\u00ed en las",
            "start": 7.35,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "instalaciones dentro de la guardia",
            "start": 9.809,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n antes en la tribu yaqui en la",
            "start": 13.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "segunda cabecera del pueblo de p\u00f3tam no",
            "start": 16.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1 recibiendo las autoridades de las",
            "start": 20.34,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "autoridades del pueblo de portan y dem\u00e1s",
            "start": 23.07,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de los ocho pueblos yaquis en este",
            "start": 26.25,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "momento pues aqu\u00ed en la segunda cabecera",
            "start": 29.519,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de la guardia tradicional del pueblo de",
            "start": 32.309,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "p\u00f3tam lo va a recibir el gobernador el",
            "start": 33.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "gobernador de aqu\u00ed del lugar y con toda",
            "start": 37.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "su comitiva con los dem\u00e1s siete",
            "start": 40.62,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "gobernadores que tambi\u00e9n se encuentran",
            "start": 43.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presentes aqu\u00ed en la recinto oficial de",
            "start": 45.149,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la tribu yaqui en unos momentos m\u00e1s va a",
            "start": 49.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "haber un di\u00e1logo entre entre ellos entre",
            "start": 52.949,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "estos dos poderes ejecutivos as\u00ed lo",
            "start": 56.34,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "llamemos tambi\u00e9n como son las",
            "start": 59.91,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "autoridades del gobierno federal con las",
            "start": 62.699,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 65.729,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tradicionales de las comunidades y de",
            "start": 66.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los ocho pueblos yaquis pues bienvenidos",
            "start": 70.41,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sean todos ustedes nuevamente aqu\u00ed a la",
            "start": 73.14,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n una transmisi\u00f3n especial que",
            "start": 75.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estamos haciendo desde el pueblo de",
            "start": 78.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "votan de veras much\u00edsimas gracias por",
            "start": 80.58,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos aqu\u00ed en esta tarde c\u00e1lida",
            "start": 83.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo pues esto acept\u00f3 y",
            "start": 88.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "encima de baisa e intimid\u00f3 y capo a man",
            "start": 90.18,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "and law tipo ni maicon divis\u00f3 en m\u00e9xico",
            "start": 94.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "muy apoyado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 97.74,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "win con jeff kinney m\u00e9xico guapo",
            "start": 101.22,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "bueno y ahora una ventana amigo amigo",
            "start": 116.18,
            "duration": 14.98
        },
        {
            "text": "obra en tu chica htv llevan ataque bien",
            "start": 126.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vamos a t\u00edtulo",
            "start": 131.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "recordar las palabras de all\u00e1 de las",
            "start": 132.39,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "autoridades yaquis que est\u00e1n con nuestro",
            "start": 134.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 136.92,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 138.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 142.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de m\u00e9xico",
            "start": 145.08,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "no sombra su presencia",
            "start": 148.75,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y le damos la bienvenida a este",
            "start": 154.66,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "a este es el centro ceremonial muy",
            "start": 159.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "respetado",
            "start": 162.409,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este lugar",
            "start": 164.87,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "se dice nada m\u00e1s la verdad as\u00ed como",
            "start": 167.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ustedes lo dijo cuando lleg\u00f3 aqu\u00ed en",
            "start": 171.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aquel d\u00eda",
            "start": 174.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el que dijo que iba a volver no dijo",
            "start": 177.08,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ninguna mentira aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros",
            "start": 180.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 185.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "somos una naci\u00f3n",
            "start": 188.61,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un pueblo de organizaci\u00f3n comunal y",
            "start": 191.01,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "colectiva",
            "start": 193.14,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "nos identifica una cultura propia",
            "start": 194.73,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con todos sus componentes para defender",
            "start": 199.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro derecho sobre todo los asuntos",
            "start": 202.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que nos afectan como pueblo y para",
            "start": 205.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "determinar libremente nuestro desarrollo",
            "start": 207.98,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico social y cultural se\u00f1or",
            "start": 211.16,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "presidente tengo a bien hacer la",
            "start": 215.57,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n de mis autoridades",
            "start": 219.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tradicionales de cada uno de los ocho",
            "start": 221.03,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pueblos primeramente",
            "start": 223.91,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tengo al se\u00f1or gerardo bacasegua pi\u00f1a",
            "start": 227.37,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "gobernador del pueblo de potash aqu\u00ed",
            "start": 230.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presentes",
            "start": 234.45,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "due\u00f1o de este lugar el se\u00f1or fausto",
            "start": 236.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "buitimea mach\u00edn gobernador del pueblo de",
            "start": 240.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "v\u00edcam",
            "start": 243.61,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or jes\u00fas castillo es igual",
            "start": 246.44,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "gobernador del pueblo de ra\u00fal",
            "start": 251.65,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or n\u00e9stor valenzuela val\u00e8ncia",
            "start": 256.67,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "pueblo de c\u00f3corit gobernador",
            "start": 260.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or apolonio florezca h\u00fameda",
            "start": 266.18,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "gobernador del pueblo de tory",
            "start": 269.74,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or trinidad no came a flores",
            "start": 274.95,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "gobernador del pueblo de bel\u00e9n",
            "start": 278.4,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo al se\u00f1or juan mar\u00eda",
            "start": 283.27,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "estrella molina todo dedica",
            "start": 286.63,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or roberto valencia webber",
            "start": 293.47,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "gobernador en pascua yaqui eeuu",
            "start": 296.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se encuentra con nosotros",
            "start": 305.249,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "los alcaldes de guaymas ara valle",
            "start": 308.74,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "no tengo sus nombres usted van a hacer",
            "start": 318.09,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "la presentaci\u00f3n directa con ellos",
            "start": 319.98,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "a otro relleno se encuentra aqu\u00ed con",
            "start": 323.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 325.31,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "la gobernadora claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 328.92,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 334.02,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 337.74,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vemos con esperanza la transformaci\u00f3n",
            "start": 339.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nacional que usted promueve y que sea",
            "start": 342.3,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para bien de la tribu yaqui y ojal\u00e1 nos",
            "start": 345.24,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "acepte una comisi\u00f3n de di\u00e1logo de la",
            "start": 348.9,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "presidencia con la tribu yaqui se\u00f1or",
            "start": 352.289,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presidente enhorabuena",
            "start": 355.169,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 el micr\u00f3fono a mi compa\u00f1ero",
            "start": 359.51,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hilario molina secretario de este pueblo",
            "start": 362.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para que haga uso de la palabra",
            "start": 365.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "por cuestiones de tiempo vamos a tratar",
            "start": 383.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de abreviar",
            "start": 386.43,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto se\u00f1or presidente",
            "start": 388.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y personalidad que nos acompa\u00f1an que en",
            "start": 390.44,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "este momento pues tengamos esta est\u00e1",
            "start": 393.56,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "este acto de presencia entre todos",
            "start": 396.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me toca hablar de algo algo que es",
            "start": 401.96,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "muy importante para nosotros",
            "start": 405.71,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "traigo los tres temas b\u00e1sicamente una de",
            "start": 408.41,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ellas es el asunto de territorio el otro",
            "start": 411.08,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "es el del agua y el otro es el asunto de",
            "start": 415.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 419.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pues ustedes saben no todos sabemos",
            "start": 423.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente que es esta tribu ha",
            "start": 425.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "vivido pues innumerables cosas de tipo",
            "start": 427.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "pues muchas d",
            "start": 431.93,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de bastante la historia lo muestra",
            "start": 435.51,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "quiero hablarle adem\u00e1s de algo algo algo",
            "start": 439.49,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "concreto algo que nos interesa much\u00edsimo",
            "start": 442.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "quiero recordar un poco el periodo en",
            "start": 445.36,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 448.4,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "que despu\u00e9s de todas las guerras que",
            "start": 449.409,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hubo de todo de deportaciones y muertes",
            "start": 450.849,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas s\u00ed",
            "start": 453.729,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los contenedores",
            "start": 466.449,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 470.15,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "esto es lo importante hablar hablar de",
            "start": 471.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "es territorio sobre todo",
            "start": 477.03,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 478.79,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "de este periodo desde peque\u00f1a",
            "start": 480.249,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "a esta parte",
            "start": 492.15,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el reto",
            "start": 493.99,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 498.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando cadenas",
            "start": 504.15,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "bien vamos a continuar y en estos",
            "start": 535.49,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "momentos pues est\u00e1 la reuni\u00f3n el di\u00e1logo",
            "start": 539.089,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "entre ellos",
            "start": 543.02,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblos las comunidades ind\u00edgenas del",
            "start": 545.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pueblo de la comunidad que aqu\u00ed en estos",
            "start": 547.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "momentos est\u00e1n reunidos con di\u00e1logo con",
            "start": 550.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica se nos fue",
            "start": 552.33,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "un poquito la se\u00f1al all\u00e1 dentro de la",
            "start": 555.51,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "guardia tradicional ahorita los",
            "start": 558.08,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "secretarios a trav\u00e9s de sus autoridades",
            "start": 560.839,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando a conocer el punto de vista",
            "start": 565.11,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "lo que le van a dar a conocer a la",
            "start": 568.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridad de nuestra visi\u00f3n a nuestro",
            "start": 570.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 572.82,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pues ahorita vamos a regresar con la",
            "start": 575.97,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "se\u00f1al que en unos momentos m\u00e1s para que",
            "start": 579.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes se escuchen de viva voz a trav\u00e9s",
            "start": 581.58,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de esta se\u00f1al que le estamos haciendo",
            "start": 583.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "llegar a trav\u00e9s de las emisoras y",
            "start": 585.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de ese propio de todos los que",
            "start": 588.6,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "va a estar acontecimientos dentro de la",
            "start": 590.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guardia tradicional en estos momentos",
            "start": 593.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 595.89,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "dialogando en nuestro momento con entre",
            "start": 597.11,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridades ya aqu\u00ed a trav\u00e9s de sus",
            "start": 599.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "secretarios con el presidente de la",
            "start": 602.18,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 605.18,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "severiano bueno importante esto que est\u00e1",
            "start": 608.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "sucediendo el momento hist\u00f3rico vemos al",
            "start": 609.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "presidente sentado en esta guardia",
            "start": 612.11,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tradicional con el licenciado adelfo",
            "start": 614.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "regino con la gobernaba tradicional con",
            "start": 616.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de gobernaci\u00f3n con el",
            "start": 618.35,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "planteamiento que hacen estas",
            "start": 621.29,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "autoridades yaquis de los ocho pueblos",
            "start": 622.58,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "es un planteamiento importante le est\u00e1n",
            "start": 624.11,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "diciendo al se\u00f1or presidente que est\u00e1",
            "start": 626.839,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "cumpliendo su palabra y que eso el",
            "start": 628.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pueblo yaqui lo festeja es decir que \u00e9l",
            "start": 630.47,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 633.88,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en su momento se comprometi\u00f3 a regresar",
            "start": 635.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a este sitio aqu\u00ed al territorio yaqui y",
            "start": 638.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "lo est\u00e1 cumpliendo en esta ocasi\u00f3n y",
            "start": 641.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s le est\u00e1n pidiendo crear una",
            "start": 643.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de di\u00e1logo con la tribu yaqui",
            "start": 645.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que esto tambi\u00e9n es emblem\u00e1tico por toda",
            "start": 647.2,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la problem\u00e1tica hist\u00f3rica que se ha dado",
            "start": 649.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n y lo dec\u00edamos hace un",
            "start": 651.67,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "momento en nuestra transmisi\u00f3n especial",
            "start": 653.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en por lo menos en los \u00faltimos 30 a\u00f1os",
            "start": 654.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda un presidente que hab\u00eda que",
            "start": 658.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hubiera visitado este sitio pero que",
            "start": 660.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se reuniera con la tribu yaqui el",
            "start": 662.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "\u00fanico presidente que logr\u00f3 hacer lo que",
            "start": 664.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "se comprometi\u00f3 y que cumpli\u00f3 en su",
            "start": 666.67,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "momento fue el presidente el licenciado",
            "start": 668.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 670.66,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "esto es notoria y el auto",
            "start": 672.91,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "igual aqu\u00ed a vuelta de auschwitz",
            "start": 678.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "v\u00edctor m me gusta te animan esta l\u00ednea",
            "start": 680.779,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "dicha y en la \u00faltima picking youtube",
            "start": 683.6,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "youtube con abc propia y ponga m\u00e1s y",
            "start": 687.529,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "white y agua y sinti\u00f3 que tienen la",
            "start": 691.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "segunda santa iglesia con el \u00fanico",
            "start": 694.43,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "taurinas with walkman y wharton ya que",
            "start": 696.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 puntos van a justificar y ni",
            "start": 699.709,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico ya con esa web y al laudio",
            "start": 702.85,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "conductor en el cateo a causa hay un",
            "start": 706.13,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ping a tiempo hace un tiempo y ni m\u00e9xico",
            "start": 708.2,
            "duration": 14.93
        },
        {
            "text": "fue apoyado con i want you man",
            "start": 710.54,
            "duration": 19.14
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico un joven en ella ni toma",
            "start": 723.13,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 est\u00e1 casada ya est\u00e1 ac\u00e1 y no me",
            "start": 729.68,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "maneja pianito y australia",
            "start": 733.1,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "aura natural y ventura y pese a una",
            "start": 735.54,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "menguada de tiempo va socialmente",
            "start": 738.72,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "igualmente igual que ahora est\u00e1 antigua",
            "start": 740.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como una cabra no chupa seca huele tan",
            "start": 742.74,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ocupada se guarden bluetooth tehuac\u00e1n y",
            "start": 745.529,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "ning\u00fan d\u00eda post que taiw\u00e1n",
            "start": 747.899,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "domingo manera bien jes\u00fas como bien",
            "start": 751.32,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "dec\u00edas es algo hist\u00f3rico desde hace",
            "start": 753.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 756.449,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no nos visitaba dentro de aqu\u00ed usted ese",
            "start": 759.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "no se nos de nuestra tierra ya que la",
            "start": 761.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tribu yaqui",
            "start": 765.53,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "siempre nos entraban fue funcionar",
            "start": 768.73,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "arias pero nunca",
            "start": 771.63,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 775.24,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y pues aqu\u00ed se nota que tiene palabras",
            "start": 776.93,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "con las autoridades que tiene palabra y",
            "start": 781.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en estos momentos las autoridades le",
            "start": 784.339,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "est\u00e1n manifestando todo lo que acontece",
            "start": 786.41,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y le van a entregar en documentos",
            "start": 789.11,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de oficios con lo que ellos creen",
            "start": 791.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesarios para que la tribu yaqui se",
            "start": 793.49,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "desarrolle como lo puede ser",
            "start": 795.62,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "y es as\u00ed ese verano y bueno pues",
            "start": 798.48,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "comentarles muy brevemente que la tribu",
            "start": 800.339,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "yaqui se ha caracterizado como un pueblo",
            "start": 802.589,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aguerrido en pro de la defensa de su",
            "start": 804.36,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "territorio y el derecho a autogobernarse",
            "start": 806.459,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este sitio justamente es la guardia",
            "start": 807.959,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "tradicional es lo que ustedes est\u00e1n",
            "start": 810.389,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "viendo en televisi\u00f3n es el lugar donde",
            "start": 811.86,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ellos se re\u00fanen aqu\u00ed se concentran los",
            "start": 814.17,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "poderes el legislativo judicial y",
            "start": 815.85,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "administrativo de la tribu yaqui aqu\u00ed se",
            "start": 818.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "toman decisiones de aqu\u00ed digamos nadie",
            "start": 821.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ning\u00fan ninguna persona digamos ajena a",
            "start": 823.68,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la tribu ninguna persona fuera de la",
            "start": 827.22,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "comunidad puede llegar a sentarse en",
            "start": 829.32,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "esas bancas hace un momento me he",
            "start": 831.089,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "comentado lo que significaba sentarse en",
            "start": 832.709,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estas bancas que era un hecho realmente",
            "start": 834.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "particular yo recuerdo que en dos",
            "start": 836.699,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocasiones he querido sentarme en este",
            "start": 839.01,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "sitio y la verdad me han dicho pues no",
            "start": 841.019,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "este compa\u00f1ero porque t\u00fa no tienes la",
            "start": 842.279,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "autoridad para estar aqu\u00ed de verdad",
            "start": 844.139,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "parece tan simple como eso pero tiene un",
            "start": 845.67,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "significado muy relevante y bueno pues",
            "start": 848.25,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los primeros enfrentamientos justamente",
            "start": 850.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que se dan con los espa\u00f1oles en esta",
            "start": 853.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n fueron hacia 1607 y en ellos",
            "start": 854.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "salieron victoriosos los yaques es decir",
            "start": 857.67,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "si son un pueblo una tribu muy unida",
            "start": 859.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hacia 1610 los yaquis aceptaron",
            "start": 861.899,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "presencia de dos misiones jesuitas y",
            "start": 864.66,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista no s\u00e9 qu\u00e9 piensa",
            "start": 866.79,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esto se ver\u00eda no es un punto de partida",
            "start": 868.379,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "justamente para que los yaquis",
            "start": 870.47,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "definieron sus territorios con esto",
            "start": 872.04,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "dieron inicio las relaciones entre los",
            "start": 874.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "indios y los conquistadores durante este",
            "start": 876.389,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "per\u00edodo se llev\u00f3 a cabo la concentraci\u00f3n",
            "start": 879.3,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "de los yaquis en los 8 pueblos",
            "start": 881.189,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "tradicionales con tal \u00e9xito que esta",
            "start": 882.839,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n territorial fue considerada",
            "start": 885.54,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sagrada e imposible la reducci\u00f3n o",
            "start": 887.91,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aumento de otro pueblo cabecera fuerzas",
            "start": 890.819,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que son 88 pueblos yaquis bajo el",
            "start": 893.189,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen de las misiones y frente a las",
            "start": 895.889,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "presiones que ejerc\u00edan los blancos",
            "start": 897.81,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "quienes estaban decididos a apoderarse",
            "start": 899.31,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "de su territorio en 1741 se produjo un",
            "start": 901.5,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "levantamiento encabezado por ignacio en",
            "start": 905.519,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "macul muni perd\u00f3n y calixto baltasar y",
            "start": 907.319,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s y esteban que termin\u00f3 con la",
            "start": 910.889,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "firma de un tratado en el que se",
            "start": 913.35,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 el derecho de los yaquis a",
            "start": 914.639,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "conservar justamente sus costumbres y su",
            "start": 916.62,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gobierno estos sistemas normativos y",
            "start": 919.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sistemas de autogobierno que son",
            "start": 921.86,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "importantes hace un rato me lleva hasta",
            "start": 924.0,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a ver c\u00f3mo es que aqu\u00ed se ejercen",
            "start": 925.5,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "los castigos cuando alguien se porta mal",
            "start": 928.259,
            "duration": 2.911
        },
        {
            "text": "cuando algo",
            "start": 930.389,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "hace alguna cosa viola la ley la",
            "start": 931.17,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "normativa ind\u00edgena y la verdad que es",
            "start": 933.959,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "impresionante se le llama me parece que",
            "start": 935.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el \u00e1rea de castigo de tortura porque los",
            "start": 937.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tienen digamos como una especie de",
            "start": 941.43,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "troncos como si fueran durmientes",
            "start": 943.56,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "bastante pesados ah\u00ed ponen las personas",
            "start": 945.209,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que hacen alg\u00fan atropello que hacen",
            "start": 949.139,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "alguna cosa fuera de la ley",
            "start": 950.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "levantan estos troncos ponen las piernas",
            "start": 953.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "o los pies",
            "start": 956.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y curia en unos como objetos que tienen",
            "start": 958.23,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y luego ponen encima el otro tronco y lo",
            "start": 961.86,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ponen con cadenas y dicen que hasta los",
            "start": 964.5,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "mal y los m\u00e1s valientes y los m\u00e1s",
            "start": 966.389,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "fuertes al final se arrepienten y piden",
            "start": 967.949,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n",
            "start": 970.47,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "correcto correcto jes\u00fas \u00e9ste atribuya",
            "start": 972.01,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed hay una normatividad de como ellos",
            "start": 975.97,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "dentro de lo que es de los ocho pueblos",
            "start": 980.47,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "yaquis cada pueblo tiene su organizaci\u00f3n",
            "start": 984.28,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "social cada pueblo tiene una autoridad",
            "start": 987.55,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "que es la principal que es el cubano",
            "start": 991.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "decidimos hoy y es el gobernador",
            "start": 994.72,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "quiero tras decirle que el cubanazo es",
            "start": 999.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "joven aunque quiere decir as\u00ed",
            "start": 1001.59,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "literalmente cabeza de olot en la cabeza",
            "start": 1003.9,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esto lo que significa pero nosotros no",
            "start": 1008.61,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "retomamos eso retomamos lo que es su",
            "start": 1011.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "representatividad su investidura y eso",
            "start": 1015.26,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "es lo que nos nosotros respetamos como",
            "start": 1019.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una autoridad tradicional de ah\u00ed un",
            "start": 1023.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblo mayor que representa lo que es el",
            "start": 1026.43,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "consejo de ancianos",
            "start": 1029.37,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed en la",
            "start": 1031.49,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en lo que es el nosotros le decimos muy",
            "start": 1034.0,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "poco y ahora que son los militares que",
            "start": 1036.49,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es la milicia que es el capit\u00e1n primero",
            "start": 1038.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ellos tienen como dec\u00eda estuvo ahorita",
            "start": 1041.1,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "son bancas donde ellos \u00fanicamente el que",
            "start": 1043.87,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tenga cargo dentro de esa esa cofrad\u00eda",
            "start": 1047.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ellos \u00fanicamente van a utilizar ni yo ni",
            "start": 1050.55,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nadie van a sentarse en ese tipo en ese",
            "start": 1053.92,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tipo de sus espacios est\u00e1 el comandante",
            "start": 1058.03,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y donde tenemos tambi\u00e9n pues",
            "start": 1061.69,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "podremos decir sus secretarios",
            "start": 1066.19,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed es exactamente",
            "start": 1070.34,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1075.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n aqu\u00ed en el portal aqu\u00ed en",
            "start": 1077.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "honor a los dem\u00e1s l\u00edderes tradicionales",
            "start": 1082.059,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "de los ocho pueblos",
            "start": 1084.98,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "as\u00ed es como usted se est\u00e1 viendo las",
            "start": 1086.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes ahorita se est\u00e1n enviando la",
            "start": 1088.549,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1al y ya est\u00e1 la imagen de el",
            "start": 1091.159,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "presidente de la gobernadora y tambi\u00e9n",
            "start": 1094.279,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "los que los acompa\u00f1an el director",
            "start": 1097.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "general del impi adelfo regino y tambi\u00e9n",
            "start": 1099.83,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de guaymas como",
            "start": 1103.58,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "usted bien en la imagen en estos",
            "start": 1106.309,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "momentos ellos est\u00e1n escuchando todo lo",
            "start": 1108.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que se le est\u00e1",
            "start": 1111.44,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "pues ahora planteando exactamente por",
            "start": 1113.2,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "parte de las autoridades yaquis en torno",
            "start": 1115.539,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a todo el desarrollo como dec\u00eda ahorita",
            "start": 1118.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "el secretario de willis al torno del",
            "start": 1121.269,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico es as\u00ed es",
            "start": 1123.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante la verdad es que se enchina",
            "start": 1126.279,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "la piel para toda la gente tambi\u00e9n que",
            "start": 1128.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 siguiendo a trav\u00e9s del sistema",
            "start": 1130.269,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de radiodifusoras culturales ind\u00edgenas",
            "start": 1131.38,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "se enchina la piel de estar viviendo",
            "start": 1133.45,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este momento ese es un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 1135.039,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s al frente del instituto",
            "start": 1137.649,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nacional los pueblos ind\u00edgenas se",
            "start": 1139.419,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "encuentra un hombre que ha entregado",
            "start": 1140.919,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pues ya ha trabajado mucho por el",
            "start": 1142.929,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los derechos de los",
            "start": 1144.789,
            "duration": 2.971
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que se licencian",
            "start": 1146.47,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes y vemos que pone",
            "start": 1147.76,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "mucha atenci\u00f3n el se\u00f1or presidente de",
            "start": 1150.159,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1152.38,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "obrador a estos planteamientos que hacen",
            "start": 1154.539,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "estos l\u00edderes tradicionales",
            "start": 1156.639,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "debemos comentarle digamos que tras",
            "start": 1157.809,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bambalinas pues se vivieron una serie de",
            "start": 1160.63,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "negociaciones justamente porque los",
            "start": 1162.49,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "yaquis estaban de acuerdo con que el",
            "start": 1164.169,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "presidente viniera pero que viniera",
            "start": 1167.08,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "justamente a la guardia tradicional",
            "start": 1168.789,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "son son momentos jes\u00fas son momentos",
            "start": 1171.779,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ellos nosotros ahorita hablamos del",
            "start": 1175.519,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "sistema de normatividad que nosotros nos",
            "start": 1179.309,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "rige las autoridades en su territorio",
            "start": 1181.469,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "siempre lo van a recibir en su recinto",
            "start": 1185.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "oficial es el recinto oficial y este lo",
            "start": 1187.109,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico este lo pol\u00edtico pero no nos",
            "start": 1191.58,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "llen\u00f3 de nosotros desde los yoris no",
            "start": 1194.729,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces este es lo real lo que est\u00e1n",
            "start": 1197.179,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "viendo en la imagen para muchos ustedes",
            "start": 1200.489,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s ahorita lo van a ver en el",
            "start": 1203.7,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "recinto oficial ustedes que nos escuchan",
            "start": 1205.619,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "y no bien a trav\u00e9s de ese propio",
            "start": 1207.719,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a los compa\u00f1eros y",
            "start": 1209.849,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "este en estos momentos",
            "start": 1212.609,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde ellos plantean plantean",
            "start": 1214.979,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo lo que ellos deseen para su gente",
            "start": 1217.889,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "para su gente en la otra parte es donde",
            "start": 1221.879,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y la otra parte donde ya se sube el",
            "start": 1224.669,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1227.549,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "ala",
            "start": 1229.53,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "a la lo que es lo que es la los como se",
            "start": 1231.44,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "llama el templete pues eso es ya no ande",
            "start": 1236.0,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no nosotros sino de nosotros entonces",
            "start": 1239.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primeramente una autoridad sea de cual",
            "start": 1242.149,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "\u00edndole llegue a la tribu tiene que ser",
            "start": 1245.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "siempre el primer lugar all\u00ed dentro del",
            "start": 1247.19,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "recinto oficial de las comunidades",
            "start": 1249.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e9ntanos un poco c\u00f3mo se da el",
            "start": 1252.159,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "nombramiento de estos gobernadores",
            "start": 1254.0,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "sabemos que los gobiernos por lo menos",
            "start": 1255.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los que conocemos en las ciudades tienen",
            "start": 1259.309,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ciertos periodos para para estar al",
            "start": 1261.32,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "frente de alg\u00fan cargo como es que se",
            "start": 1263.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "nombran a estos l\u00edderes tradicionales en",
            "start": 1265.34,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estas regiones y cu\u00e1l es la importancia",
            "start": 1267.95,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "de que ellos se encuentren hoy reunidos",
            "start": 1270.11,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este territorio",
            "start": 1272.269,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "bien para hacer autoridad tradicional",
            "start": 1274.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "hay ciertos requisitos para que te",
            "start": 1279.1,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "tengas esa investidura y que seas parte",
            "start": 1283.0,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "ahora as\u00ed que por qu\u00e9 no una",
            "start": 1288.21,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicamente es un gobernador es son",
            "start": 1290.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "varios gobernadores en mi pueblo son",
            "start": 1293.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cinco entonces tiene que tener ciertas",
            "start": 1295.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas ciertos requisitos por",
            "start": 1299.05,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejemplo estar casado por la iglesia",
            "start": 1301.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "estar casado por la iglesia mientras no",
            "start": 1303.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1s casado por la iglesia no puede ser",
            "start": 1305.65,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernado porque ah\u00ed mismo te leen la",
            "start": 1308.29,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cartilla tambi\u00e9n la cartilla jes\u00fas ah\u00ed",
            "start": 1309.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "te dicen al \u00faltimo el que te aconseja",
            "start": 1312.85,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que es la autoridad eclesi\u00e1stica y todo",
            "start": 1316.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "lo que es la cofrad\u00eda el retador mayor",
            "start": 1320.62,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estoy yo en nosotros le decimos",
            "start": 1323.86,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ellos son los que en el \u00faltimo momento",
            "start": 1326.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cuando casan",
            "start": 1329.25,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "a las personas en este caso",
            "start": 1332.519,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "les le dicen al gobernador bueno en este",
            "start": 1336.94,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "caso al novio este est\u00e1s en las manos",
            "start": 1342.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del pueblo ya te vas a quedar en las",
            "start": 1346.54,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "manos del pueblo de la comunidad",
            "start": 1348.73,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la novia le dice lo mismo los",
            "start": 1351.879,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "ponen en el pueblo desde esos momentos",
            "start": 1354.789,
            "duration": 9.461
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir esto el que ese caso ya",
            "start": 1359.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "tiene ciertas obligaciones y derechos",
            "start": 1364.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "con la comunidad en este caso con",
            "start": 1367.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fiestas tradicionales ellos no deben de",
            "start": 1371.0,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "rechazar en el momento en que te",
            "start": 1373.73,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "aconsejan que te aconsejan que no vas a",
            "start": 1375.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "rechazar ning\u00fan tipo",
            "start": 1377.6,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de lo que te van a demandar",
            "start": 1380.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "y demandar lo que es",
            "start": 1383.5,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dentro de la",
            "start": 1387.2,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "lo que es el consejo y",
            "start": 1389.96,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "y por ejemplo tambi\u00e9n por parte de la",
            "start": 1394.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "novia de la mujer tambi\u00e9n es lo mismo es",
            "start": 1397.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "lo mismo la van a aconsejar y le van a",
            "start": 1399.96,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "decir al \u00faltimo te quedas con estos",
            "start": 1401.67,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "derechos y obligaciones el capit\u00e1n y si",
            "start": 1404.34,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el capit\u00e1n como ustedes ya han sabido",
            "start": 1409.35,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es el juramento ya qu\u00e9 es lo que le",
            "start": 1411.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dan al capit\u00e1n",
            "start": 1413.88,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el juramento ya que se lo da a la",
            "start": 1415.98,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "autoridad eclesi\u00e1stica se\u00f1or a la misma",
            "start": 1420.51,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cofrad\u00eda de militares el que le da la",
            "start": 1422.91,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "autoridad yo puedo ser capit\u00e1n puede",
            "start": 1425.73,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "siempre y cuando a m\u00ed me desean pero yo",
            "start": 1429.38,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "no voy a ser firmante hasta que no te",
            "start": 1432.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ponga como primer como primer capit\u00e1n ya",
            "start": 1434.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vas a firmar cuando externa nombren ah\u00ed",
            "start": 1437.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "en la en la banca en la silla",
            "start": 1440.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "desde ah\u00ed t\u00fa empiezas a firmar con la",
            "start": 1442.59,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 1444.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y mientras no est\u00e9s muestres de lo que",
            "start": 1446.4,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1450.21,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "aunque se es capit\u00e1n pero mientras no",
            "start": 1451.62,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "est\u00e9 firmando no te tienes el",
            "start": 1453.72,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nombramiento pero no lo firmas",
            "start": 1455.46,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en el pueblo mayor el pueblo mayor",
            "start": 1457.17,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene que haber sido y haber sido",
            "start": 1460.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gobernador gobernador t\u00fa no puedes ser",
            "start": 1464.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pueblo mayor mientras t\u00fa no tuviste esa",
            "start": 1467.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "responsabilidad es que es grande",
            "start": 1470.87,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "dicen los mayores dicen los mayores que",
            "start": 1473.7,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "si fue \u00e9ste es tres veces gobernador t\u00fa",
            "start": 1476.46,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticamente autom\u00e1ticamente puede",
            "start": 1480.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ser pueblo mayor autom\u00e1ticamente",
            "start": 1483.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ahora ac\u00e1 en lo que es el comandante",
            "start": 1487.11,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es parte de la cofrad\u00eda pues no",
            "start": 1490.02,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no tan as\u00ed pero de la milicia tambi\u00e9n el",
            "start": 1492.929,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "secretario es responsabilidad de la",
            "start": 1497.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "autoridad en este caso directamente",
            "start": 1500.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "jes\u00fas de el gobernador",
            "start": 1502.2,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ellos no no no hay una algo ritual no",
            "start": 1506.4,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 1510.63,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "as\u00ed como lo puede quitar el gobernador",
            "start": 1511.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo puede poner o sea el que pone quita",
            "start": 1515.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es el gobernador a los secretarios as\u00ed",
            "start": 1517.44,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "as\u00ed se as\u00ed es como trabaja el gabinete",
            "start": 1519.96,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el gabinete y aqu\u00ed por supuesto \u00e9ste",
            "start": 1522.99,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuentan en unas reuniones",
            "start": 1526.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "importantes y se hacen est\u00e1n todas las",
            "start": 1528.2,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "cofrad\u00edas ah\u00ed de lo que es las iglesias",
            "start": 1531.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que es la espiritualidad y aqu\u00ed y",
            "start": 1534.66,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que para retomar algunas",
            "start": 1537.9,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "situaciones jes\u00fas y entonces ellos de",
            "start": 1541.97,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "esa forma como conforman conforman todo",
            "start": 1547.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "lo que es n\u00facleo de lo que es la",
            "start": 1550.56,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "autoridad ya que as\u00ed sucesivamente en",
            "start": 1552.63,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sucesiones importantes siempre va a",
            "start": 1555.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estar la autoridad eclesi\u00e1stica con toda",
            "start": 1557.31,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "su cofrad\u00eda",
            "start": 1560.19,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "es muy importante esto que nos mencionas",
            "start": 1562.0,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "y vemos en la pantalla justamente c\u00f3mo",
            "start": 1564.41,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "es que los l\u00edderes van hablando cada uno",
            "start": 1566.57,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "de los l\u00edderes de los pueblos haciendo",
            "start": 1568.7,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "planteamientos haciendo propuestas son",
            "start": 1569.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los gobernadores mejor dicho disculpen",
            "start": 1573.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "los gobernadores yaquis van haciendo",
            "start": 1575.15,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "planteamientos van haciendo propuestas",
            "start": 1577.19,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or presidente pero hablan con una",
            "start": 1578.6,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "claridad que no se hab\u00eda visto cuando se",
            "start": 1580.61,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "hab\u00eda visto en la historia que",
            "start": 1582.65,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "gobernadores tradicionales gobernadores",
            "start": 1584.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas se sentar\u00e1n con el presidente",
            "start": 1586.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en su lugar digamos como de reuni\u00f3n de",
            "start": 1588.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "toma de decisiones y vemos c\u00f3mo es que",
            "start": 1591.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "est\u00e1 conformada en c\u00edrculo y gamos como",
            "start": 1592.97,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "si fuera una mesa redonda el presidente",
            "start": 1595.28,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de alguna manera da la espalda a la",
            "start": 1597.44,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "gente que tambi\u00e9n lo est\u00e1 esperando en",
            "start": 1599.42,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "este en este sitio y viendo de frente a",
            "start": 1600.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los gobernadores tradicionales y los",
            "start": 1602.929,
            "duration": 3.301
        },
        {
            "text": "gobernadores tradicionales cerrando",
            "start": 1604.61,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "perfectamente el c\u00edrculo alrededor de \u00e9l",
            "start": 1606.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para hacerle estos planteamientos en",
            "start": 1608.809,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "este momento est\u00e1 hablando uno de ellos",
            "start": 1611.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "le est\u00e1 haciendo algunos planteamientos",
            "start": 1614.03,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importantes seguramente que tienen que",
            "start": 1616.07,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "ver con la tierra y con el territorio",
            "start": 1617.75,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "del pueblo yaqui",
            "start": 1619.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es importante lo que dijiste ahorita",
            "start": 1621.32,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la guardia todo lo que la guardia",
            "start": 1625.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "jes\u00fas en los ocho pueblos es muy",
            "start": 1628.58,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "diferente",
            "start": 1631.73,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "lo que es el espacio en otros pueblos el",
            "start": 1633.299,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "espacio como se debe sentar el",
            "start": 1637.289,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "gobernador el espacio de los militares",
            "start": 1639.769,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "es totalmente diferente aqu\u00ed ubica un",
            "start": 1643.139,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pueblo o 23 pueblos m\u00e1s tienen es el",
            "start": 1647.879,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "mismo la misma log\u00edstica no s\u00e9 c\u00f3mo",
            "start": 1650.999,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "llamarlo la misma",
            "start": 1655.739,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y distribuci\u00f3n digamos a m\u00ed lo que me",
            "start": 1659.42,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "impresion\u00f3 de este de este lugar y de",
            "start": 1661.46,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que se organiz\u00f3 se organizaron",
            "start": 1663.44,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "los pueblos es que trajeron a su",
            "start": 1665.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comitiva como t\u00fa lo se\u00f1ala sus militares",
            "start": 1667.31,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "que no son los militares que nosotros",
            "start": 1669.23,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "conocemos como de uniforme o que tienen",
            "start": 1671.12,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "alguna informaci\u00f3n",
            "start": 1673.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "digamos castrense por decirlo de manera",
            "start": 1675.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tradicional o de manera coloquial para",
            "start": 1677.9,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la gente que nos escucha en las urbes",
            "start": 1681.02,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "sino que tienen otro tipo de formaci\u00f3n",
            "start": 1682.37,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "para dem\u00e1s lo respetan de una manera",
            "start": 1684.23,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "impresionante y ellos son los que est\u00e1n",
            "start": 1686.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "justamente salvaguardando este lugar en",
            "start": 1687.65,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "donde se encuentran concentradas est\u00e1",
            "start": 1690.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta poblaci\u00f3n en este momento",
            "start": 1692.63,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entonces bueno pues vemos ah\u00ed en las",
            "start": 1694.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes que hay mucha gente reunida",
            "start": 1697.07,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pero son pocos en realidad los",
            "start": 1698.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que pudieron acercarse a escuchar en",
            "start": 1701.3,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esta rama da que no s\u00e9 si tambi\u00e9n se le",
            "start": 1703.31,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conozca como como ramada este este patio",
            "start": 1704.99,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sagrado las ramas son digamos como estas",
            "start": 1707.27,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "estructuras hechas justamente con ramas",
            "start": 1709.34,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con \u00e1rboles con hojas con hojas y con no",
            "start": 1711.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "s\u00e9 de qu\u00e9 hoja es la que la que tenemos",
            "start": 1715.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "en el techo pero es la que cubre de",
            "start": 1716.78,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "alguna manera toda esta \u00e1rea y es un",
            "start": 1719.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "lugar fresco porque el calor aqu\u00ed de",
            "start": 1721.58,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "verdad es impresionante estamos hablando",
            "start": 1723.56,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "de un calor",
            "start": 1725.42,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cerca de 35 40 grados que quema y que",
            "start": 1726.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bueno pues ellos han tenido esta manera",
            "start": 1729.53,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de tener sombra y de hacerse estos",
            "start": 1731.69,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "espacios",
            "start": 1733.76,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "el puesto se pone del lado de ac\u00e1 y",
            "start": 1735.28,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ahora est\u00e1 guapo y tom hick tasa media",
            "start": 1740.95,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "con dicha media como marca no por juego",
            "start": 1744.72,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "dv guardi\u00e1n la utop\u00eda",
            "start": 1754.27,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "ya ni toma equipo nuevamente inicia sus",
            "start": 1758.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "astorga en limit\u00f3 magnitud out en m\u00e9xico",
            "start": 1761.21,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "cuya ventana",
            "start": 1764.66,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "en enviar a poner mi toma",
            "start": 1766.269,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed me voy a acercar quinto one en beat",
            "start": 1769.629,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "a pizza ac\u00e1",
            "start": 1773.979,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "david saca que 80 agita y saca un cine",
            "start": 1775.33,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "radio por joaqu\u00edn guill\u00e9n est\u00e1 ya en tu",
            "start": 1778.809,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "boca tap\u00f3 su carta pobre en m\u00e9xico muy",
            "start": 1782.469,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "apoyado y eliminan arte in l\u00edmine the",
            "start": 1785.95,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "war y yo fui a wii una banana takashi",
            "start": 1789.789,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "murakami",
            "start": 1793.779,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "es una tutor\u00eda de tejo que dotan al una",
            "start": 1795.45,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "carta de co\u00edn toco",
            "start": 1800.19,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y todos ah\u00ed la mayor materia buena",
            "start": 1803.13,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "augusta equipan o aquella que voy a",
            "start": 1806.21,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "guardar una metemos ah\u00ed la maguana turia",
            "start": 1808.41,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y ya lo acabe maiza",
            "start": 1811.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "ya saben guasave",
            "start": 1815.01,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "casa velatoria ya te tapo janine toc\u00f3 me",
            "start": 1819.23,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "limito con yuma en el mito segunda santa",
            "start": 1825.72,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "iglesia ha llegado a manning porta",
            "start": 1828.99,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pueblo coa man\u00eda en enviarme to what",
            "start": 1831.33,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "limpia media hora como nantes y con agua",
            "start": 1834.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo tour ya jug\u00f3 y en el lago tipo",
            "start": 1837.63,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "voyager \u00fanica pueblo tab\u00fa que equipan",
            "start": 1839.51,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adame posta pueblo est\u00e1 bien toman a",
            "start": 1842.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "justificar con aouate pueblo compa\u00f1\u00eda en",
            "start": 1845.07,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "letras",
            "start": 1847.47,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "un compa\u00f1ero severiano valenzuela est\u00e1",
            "start": 1848.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hablando en la maravillosa lengua ya que",
            "start": 1850.92,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una lengua yoyo en si no llueve la",
            "start": 1852.84,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lengua yo m de esta regi\u00f3n del estado de",
            "start": 1856.62,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sonora este maravilloso estado de sonora",
            "start": 1858.63,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que tiene cosas extraordinarias tambi\u00e9n",
            "start": 1860.22,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que ver que conocer pero sobre todo esta",
            "start": 1862.95,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cultura esta cultura nativa digamos esta",
            "start": 1866.19,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cultura de los pueblos ind\u00edgenas los",
            "start": 1868.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "pueblos originarios de estos territorios",
            "start": 1870.27,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esta es la lengua la lengua y aqu\u00ed no s\u00e9",
            "start": 1872.58,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "si nos puede saludar en tu lengua para",
            "start": 1875.22,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "toda la gente que no est\u00e1 escuchando y",
            "start": 1876.45,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "viendo en este momento en televisi\u00f3n",
            "start": 1877.62,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "muy bien est\u00e9 ahorita estaba hablando",
            "start": 1879.47,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jes\u00fas en el proceso que se ha venido",
            "start": 1881.929,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "viviendo ahorita no estuvo de lo que los",
            "start": 1884.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de aqu\u00ed de nuestro",
            "start": 1888.83,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y tambi\u00e9n de nuestro estado",
            "start": 1891.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "es el primer presidente que est\u00e1",
            "start": 1895.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recorriendo en estos momentos dec\u00eda",
            "start": 1897.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jes\u00fas los pueblos y las comunidades",
            "start": 1900.21,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas as\u00ed directo de cara a cara con",
            "start": 1903.27,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "las autoridades tradicionales escuchar",
            "start": 1908.49,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "de viva voz todos sus",
            "start": 1912.75,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "pues ahora s\u00ed como dice el licenciado",
            "start": 1916.34,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "adelfo regino todos los sentimientos nos",
            "start": 1920.419,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recogiendo a trav\u00e9s de",
            "start": 1924.44,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sus manifiestos en las en este caso en",
            "start": 1929.45,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "sus recintos oficiales el d\u00eda de ayer",
            "start": 1934.01,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comenzado aqu\u00ed en sonora el recorrido",
            "start": 1936.71,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con el pueblo me ha curado con el pueblo",
            "start": 1939.649,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "guarij\u00edo fuimos testigos de este",
            "start": 1941.75,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acontecimiento donde recogi\u00f3 los",
            "start": 1945.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sentimientos de ah\u00ed del pueblo macura ue",
            "start": 1948.47,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana en punto de",
            "start": 1952.34,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda",
            "start": 1955.58,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "este visita",
            "start": 1957.21,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bien vamos a bueno estamos viendo las",
            "start": 1959.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes necesito las im\u00e1genes que est\u00e1n",
            "start": 1963.45,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pasando en estos momentos donde se le",
            "start": 1966.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1n entregando pues ahorita habl\u00e1bamos",
            "start": 1968.97,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de resentimiento no de cada pueblo est\u00e1n",
            "start": 1971.88,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "donde un intercambio de cada pueblo va",
            "start": 1976.37,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "entregando este las autoridades en estos",
            "start": 1981.33,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "momentos al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1986.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esos son los",
            "start": 1989.69,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "documentos que despu\u00e9s llevan cualquier",
            "start": 1993.21,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "simple",
            "start": 1996.87,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de propuestas que le est\u00e1n haciendo al",
            "start": 1998.06,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "presidente ya que tenemos por muchas",
            "start": 2002.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muchas la ver\u00e1s muchas las necesidades",
            "start": 2006.27,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que hay en cuesti\u00f3n de salud en en",
            "start": 2008.44,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de agua potable que es algo",
            "start": 2013.99,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "fundamental tambi\u00e9n lo productivo es los",
            "start": 2016.57,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "cr\u00e9ditos que no tenemos cr\u00e9ditos tenemos",
            "start": 2021.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "territorio pero bueno tierras de cultivo",
            "start": 2024.22,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pero no esto ahorita en estos momentos",
            "start": 2027.61,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "en la imagen estamos viendo c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2030.79,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dialogando el presidente con las",
            "start": 2033.64,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "autoridades en las im\u00e1genes estamos",
            "start": 2036.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "viendo en este momento c\u00f3mo est\u00e1",
            "start": 2039.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dialogando de lo mismo en las mismas",
            "start": 2041.26,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "necesidades que que prevalece hemos no",
            "start": 2044.14,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente el pueblo yaqui sino todos",
            "start": 2047.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas esos",
            "start": 2049.66,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "seguramente el presidente est\u00e1 haciendo",
            "start": 2052.54,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "estos estos planteamientos tambi\u00e9n de",
            "start": 2054.69,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo atender la problem\u00e1tica seguramente",
            "start": 2058.419,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo es que ha venido recorriendo",
            "start": 2060.37,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este territorio de sonora porque como",
            "start": 2061.6,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "bien lo mencionas hace",
            "start": 2064.87,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dos d\u00edas y visiones iniciar\u00e1n los",
            "start": 2067.59,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "recorridos aqu\u00ed se hace un d\u00eda iniciar",
            "start": 2069.63,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "los recorridos aqu\u00ed en el estado de",
            "start": 2071.73,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sonora y bueno pues \u00e9l es una persona",
            "start": 2072.9,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que ha viajado yo podr\u00eda decir de verdad",
            "start": 2076.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "a afirmar que es uno de los hombres que",
            "start": 2078.27,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s conocen la rep\u00fablica mexicana estuvo",
            "start": 2080.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "en san bernardo",
            "start": 2083.28,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "estuvo en etchojoa sonora y hoy en este",
            "start": 2084.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "momento est\u00e1 aqu\u00ed en p\u00f3tam en el estado",
            "start": 2086.82,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de sonora y est\u00e1 bueno pues ah\u00ed como ya",
            "start": 2088.89,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "logando haciendo propuestas",
            "start": 2091.53,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "planteamientos y seguramente pues",
            "start": 2092.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "retroalimentando esta conversaci\u00f3n",
            "start": 2095.25,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "generando este di\u00e1logo justamente este",
            "start": 2096.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con los pueblos mayo con los",
            "start": 2099.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "pueblos y aqu\u00ed con los pueblos guarij\u00edos",
            "start": 2101.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "y en esta ocasi\u00f3n particularmente en",
            "start": 2104.1,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "este territorio eminentemente yaqui",
            "start": 2105.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pues el man\u00e1 tve ya env\u00edan lado poniente",
            "start": 2108.64,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "grippo est\u00e1 dicho televisi\u00f3n lleg\u00f3 hoy",
            "start": 2112.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "en ezeiza y me voy ahora a esa nave",
            "start": 2115.569,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "teusac\u00e1 guay hoy y ahora est\u00e1 ventana",
            "start": 2120.49,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ind\u00f3mito laura est\u00e1 ventana no hay",
            "start": 2123.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ning\u00fan objetivo saca un un doble a tui",
            "start": 2126.01,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "buena vtv una lujuria de tehuac\u00e1n y",
            "start": 2128.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "edwin ren\u00e9 boca teua est\u00e1 guay ante el",
            "start": 2132.46,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "temor y cuando juan m\u00f3naco a mitad",
            "start": 2136.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "entorno y voluntad bien estaba diciendo",
            "start": 2138.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que en estos momentos est\u00e1n el di\u00e1logo",
            "start": 2141.789,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entre los pueblos ind\u00edgenas ojal\u00e1",
            "start": 2143.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lleguemos a buenos acuerdos entre lo que",
            "start": 2146.049,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "es el gobierno y ahora y lo el gobierno",
            "start": 2149.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ya que en ojal\u00e1 bien de nuestras",
            "start": 2152.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "comunidades lleguemos a buenos t\u00e9rminos",
            "start": 2156.19,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "a buenos buenos acuerdos en bien de los",
            "start": 2158.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblos y las comunidades ind\u00edgenas en",
            "start": 2163.359,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este caso el d\u00eda de hoy despu\u00e9s de la",
            "start": 2165.67,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tribu la tribu yaqui pues en estos",
            "start": 2168.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "momentos es que estamos viendo todav\u00eda",
            "start": 2171.88,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "esta parte de los di\u00e1logos vamos a",
            "start": 2174.88,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "hablar un poco de lo que dec\u00eda nuestro",
            "start": 2178.21,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero jes\u00fas de las estructuras de",
            "start": 2181.329,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "las estructuras que se forman una",
            "start": 2185.049,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "guardia tradicional entonces ahorita no",
            "start": 2187.75,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "tenemos el audio todav\u00eda de all\u00e1 de lo",
            "start": 2193.39,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 2196.509,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "all\u00e1 donde est\u00e1 el di\u00e1logo pero jes\u00fas me",
            "start": 2198.96,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "preguntaba cu\u00e1les son las estructuras",
            "start": 2202.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 formado una guardia tradicional",
            "start": 2205.95,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pues b\u00e1sicamente",
            "start": 2208.44,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es de mesquite lo que son los horcones",
            "start": 2211.589,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gestos las vigas los morillos donde",
            "start": 2213.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hablamos y se est\u00e1 cubierto se est\u00e1",
            "start": 2216.869,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "cubierto con carrizo esa rama que t\u00fa",
            "start": 2220.17,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "dices es carrizo entonces el carrizo",
            "start": 2222.18,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "pues es algo fundamental dentro de",
            "start": 2225.539,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestra nuestra tribu yaqui de el",
            "start": 2227.729,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "carrizo representa mucha espiritualidad",
            "start": 2230.369,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchas cosas espirituales entre ellas",
            "start": 2232.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pues es descubrir lo que es la guardia",
            "start": 2236.279,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "tradicional jes\u00fas y bueno pues vemos un",
            "start": 2239.88,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "contexto muy general para toda la gente",
            "start": 2244.229,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que nos est\u00e1 sintonizando a trav\u00e9s de la",
            "start": 2246.059,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y tambi\u00e9n para nuestros",
            "start": 2249.059,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "amigos que nos sintonizan a trav\u00e9s de",
            "start": 2250.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "las radiodifusoras culturales ind\u00edgenas",
            "start": 2251.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pues bueno que el pueblo hoy aqu\u00ed tiene",
            "start": 2254.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "una de las caracter\u00edsticas principales",
            "start": 2257.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pues la manufactura de artesan\u00edas como",
            "start": 2258.239,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es las m\u00e1scaras talladas en madera",
            "start": 2261.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "collares conchas y piedras marinas",
            "start": 2263.999,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "cinturones con pezu\u00f1as de venado sin",
            "start": 2266.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "fines comerciales",
            "start": 2269.91,
            "duration": 2.699
        },
        {
            "text": "el \u00fanico producto artesanal que se",
            "start": 2270.96,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "comercializa en estas regiones son las",
            "start": 2272.609,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mu\u00f1ecas de trapo que s\u00ed que hacen las",
            "start": 2274.829,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "mujeres digamos este es un elemento que",
            "start": 2276.779,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico del pueblo yaqui sus",
            "start": 2278.46,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "actividades m\u00e1s importantes es la",
            "start": 2280.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "actividad econ\u00f3mica digamos como la",
            "start": 2282.66,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "siembra de siembran trigo c\u00e1rtamo ma\u00edz",
            "start": 2285.54,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "arroz soya linaza y me parece que",
            "start": 2289.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ajonjol\u00ed algod\u00f3n garbanzo tomate alfalfa",
            "start": 2292.89,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sorgo ch\u00edcharos chile que hacen tambi\u00e9n",
            "start": 2296.31,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "una salsa deliciosa en la ma\u00f1ana tenemos",
            "start": 2298.65,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "oportunidad de probar una salsa",
            "start": 2300.599,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "riqu\u00edsima con un chile que se da",
            "start": 2302.339,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente en estas regiones y otras",
            "start": 2304.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hortalizas adem\u00e1s de naranja y lim\u00f3n",
            "start": 2306.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "digamos son como estas",
            "start": 2308.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta actividad agr\u00edcola productiva de la",
            "start": 2311.76,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "zona",
            "start": 2314.52,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "as\u00ed es jes\u00fas la tribu yaqui en su",
            "start": 2315.67,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "productividad pues tiene",
            "start": 2320.549,
            "duration": 9.231
        },
        {
            "text": "pues lo coment\u00e1bamos hoy en el inicio de",
            "start": 2325.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestra transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de los",
            "start": 2329.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas la tribu yaqui cuenta con una",
            "start": 2331.43,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "madre de sierra rica en minerales",
            "start": 2336.44,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "la naturaleza le aport\u00f3 muchas cosas a",
            "start": 2340.45,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la tribu yaqui no entre ellos el",
            "start": 2344.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "agostadero jes\u00fas el agostadero estamos",
            "start": 2347.5,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "ricos en agostadero somos ricos en",
            "start": 2350.38,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tierras de cultivo es de aluvi\u00f3n",
            "start": 2353.859,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "ah\u00ed puedes cualquier tirar que",
            "start": 2357.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cualquiera semilla y se da este aluvi\u00f3n",
            "start": 2359.05,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "lo que es lo que est\u00e1s pisando tiras la",
            "start": 2361.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "semilla echarle agua y se dice florece",
            "start": 2365.74,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "no ir a frutos tambi\u00e9n tenemos lo que es",
            "start": 2369.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "la zona a posta es para all\u00e1",
            "start": 2372.58,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y lo que es el mar",
            "start": 2375.869,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "este lo que es tambi\u00e9n que t\u00fa tocas te",
            "start": 2378.36,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "entre otras que son las artesan\u00edas",
            "start": 2382.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "tenemos mucha productividad en ese",
            "start": 2385.7,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "aspecto",
            "start": 2388.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en ese aspecto jes\u00fas la verdad es algo",
            "start": 2389.19,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "impresionante ahorita hablaba de los",
            "start": 2393.72,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cultivos aqu\u00ed el cultivo que se siembra",
            "start": 2395.37,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "al 90% 90% es el trigo el cereal trigo",
            "start": 2398.73,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "es el que echan aqu\u00ed al campo al campo",
            "start": 2404.55,
            "duration": 8.299
        },
        {
            "text": "de la tribu yaqui de ah\u00ed decide el ma\u00edz",
            "start": 2408.36,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y de all\u00ed le sigue el c\u00e1rtamo",
            "start": 2412.849,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed pues otras semillas antes el",
            "start": 2415.99,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "frijol tambi\u00e9n el garbanzo el c\u00e1rtamo y",
            "start": 2419.77,
            "duration": 8.089
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n antes el este",
            "start": 2423.79,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "antes se sembraba mucho veranito jes\u00fas",
            "start": 2427.859,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "veranito es cuando todo siembras en una",
            "start": 2431.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hect\u00e1rea unos cuarenta surcos cuarenta",
            "start": 2435.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "surcos de frijol",
            "start": 2439.18,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "siembra sand\u00edas siembras calabazas",
            "start": 2441.16,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "siembras y quemas un pedacito de ma\u00edz",
            "start": 2444.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "as\u00ed eso se le llamamos veranito aqu\u00ed s\u00ed",
            "start": 2449.26,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "entonces mel\u00f3n este como se llama pepino",
            "start": 2453.0,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ante los sembramos ahora no se hace",
            "start": 2458.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antes era m\u00e1s autosuficientes por",
            "start": 2460.98,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ejemplo con 40 surcos de frijol t\u00fa",
            "start": 2464.62,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "podr\u00e1s cosechar unos 20 20 sacos de casi",
            "start": 2467.38,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "40 kilos",
            "start": 2473.08,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "16 de 16 a 20 este saco de frijol y lo",
            "start": 2475.089,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "podr\u00edas consumir todo el a\u00f1o jes\u00fas no",
            "start": 2482.839,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ibas a comprar frijol todo el a\u00f1o",
            "start": 2485.719,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "siembras ma\u00edz y pues posee chamanes y",
            "start": 2488.859,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "cosechas elotes comes mucho elote",
            "start": 2492.999,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "\u00fanicamente les tiraban la mano nosotros",
            "start": 2496.18,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "le decimos cortan",
            "start": 2499.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "quitar la mazorca en la",
            "start": 2502.289,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "es de conocerla y otra tomarla",
            "start": 2505.24,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 nuestra comida pe\u00f3n as\u00ed son los",
            "start": 2511.13,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "peones en toda la bolita chichero",
            "start": 2515.54,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "chicheros edad son pues fruto",
            "start": 2517.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que se daba muchas las",
            "start": 2523.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "comunidades ya que es mucho mucho y \u00e9ste",
            "start": 2525.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no lo pod\u00edas coser con agua y sal ya era",
            "start": 2529.38,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "esto la comida del yaqui en aquel tiempo",
            "start": 2532.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "exactos y ayer antier estaba viendo",
            "start": 2535.579,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "un alimento que es de trigo el trigo",
            "start": 2539.33,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "molido como le llaman",
            "start": 2542.39,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "no tenemos leemos actos y no me acuerdo",
            "start": 2545.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del del este pues antes tambi\u00e9n",
            "start": 2548.89,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "consum\u00edan eso nuestros antes antepasados",
            "start": 2552.94,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "lo que es un pedacito de c\u00f3mo se llama",
            "start": 2556.359,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "ese dulce piloncillo muchos le dicen",
            "start": 2562.27,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "para noche y tambi\u00e9n con \u00e9l",
            "start": 2565.93,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exacto si como se llama exacto si",
            "start": 2569.95,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "alguien que me diga c\u00f3mo se llama",
            "start": 2572.17,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero",
            "start": 2576.31,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "la palabra no me acuerdo muy bien el",
            "start": 2578.64,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "trigo ese que le",
            "start": 2581.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no no el otro el otro",
            "start": 2584.21,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ahorita me voy a acordar bien gracias",
            "start": 2588.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "jesus pues ser\u00e1 la misma alimentaci\u00f3n",
            "start": 2592.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n no compraban en una tienda",
            "start": 2595.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si normal no compraban no consum\u00edan m\u00e1s",
            "start": 2600.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "lo que es la sal o el az\u00facar",
            "start": 2603.08,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "y la manteca pues ya los productos lo",
            "start": 2606.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tra\u00edan lo comestible jes\u00fas eso era la",
            "start": 2608.93,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n de aquellos a\u00f1os de nuestra",
            "start": 2612.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "de nuestros de nuestros mayores",
            "start": 2615.77,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pues parece que en estos momentos el",
            "start": 2619.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico el licenciado",
            "start": 2620.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bueno pues",
            "start": 2623.2,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 pues dando algunos puntos",
            "start": 2625.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "importantes en esta reuni\u00f3n con los",
            "start": 2628.45,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gobernadores yaquis no s\u00e9 no nos",
            "start": 2630.78,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "recordamos en este momento este este",
            "start": 2634.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "esta informaci\u00f3n de cu\u00e1ntas personas se",
            "start": 2637.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encuentran reunidas en este sitio",
            "start": 2640.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "digamos y que acompa\u00f1an a estos 8",
            "start": 2642.7,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernadores tradicionales pero sabemos",
            "start": 2645.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que hay de diferentes niveles los que",
            "start": 2646.87,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atr\u00e1s de la guardia tradicional",
            "start": 2649.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "vemos en la pantalla en una de las zonas",
            "start": 2651.01,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que estaban los l\u00edderes los los",
            "start": 2653.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "soberanos tradicionales y atr\u00e1s de ellos",
            "start": 2655.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "estaban como sus asistentes",
            "start": 2656.83,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "los pues ahorita no recuerdo los nombres",
            "start": 2660.36,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de cada autoridad ahorita los nombraron",
            "start": 2664.42,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los nombraron",
            "start": 2667.6,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahorita el anfitri\u00f3n es el gobernador",
            "start": 2670.45,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del pueblo de por tanto su gabinete es",
            "start": 2672.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el anfitri\u00f3n",
            "start": 2675.25,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "ahorita deseamos qui\u00e9n es el gabinete el",
            "start": 2676.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernador el pueblo mayor el capit\u00e1n el",
            "start": 2678.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "secretario y el comandante ese es el",
            "start": 2681.07,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "gabinete detr\u00e1s del gobernador todos",
            "start": 2683.14,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "estos son los capitanes los que est\u00e1n",
            "start": 2685.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de los de los gobernadores",
            "start": 2688.57,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ahorita estamos viendo la imagen bueno",
            "start": 2690.96,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ya se nos cambi\u00f3 est\u00e1bamos viendo los en",
            "start": 2694.12,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "primer plano",
            "start": 2696.58,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "son las autoridades son los gobernadores",
            "start": 2698.45,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "jes\u00fas y detr\u00e1s de ellos est\u00e1n los",
            "start": 2701.119,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "capitanes detr\u00e1s de los capitanes la",
            "start": 2704.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente banca la tercera y la de",
            "start": 2706.609,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "personas est\u00e1n los comandantes en el",
            "start": 2708.5,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "cuarto est\u00e1n los cabos y as\u00ed pues",
            "start": 2711.44,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "sucesivamente pues as\u00ed jes\u00fas ahorita",
            "start": 2716.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "estamos viendo la imagen todav\u00eda est\u00e1",
            "start": 2719.99,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "hablando pues el secretario de aqu\u00ed de",
            "start": 2722.0,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "round le est\u00e1 dando a los planteamientos",
            "start": 2727.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "los propuestas al presidente de la",
            "start": 2729.829,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 2733.97,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed es ese verano pues continuamos con",
            "start": 2735.44,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n especial una",
            "start": 2737.329,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n hist\u00f3rica desde p\u00f3tam",
            "start": 2738.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "guaymas aqu\u00ed en el estado de sonora en",
            "start": 2741.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "este recorrido que ha emprendido el",
            "start": 2743.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2745.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "obrador por regiones ind\u00edgenas en",
            "start": 2747.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds va a visitar los centros",
            "start": 2750.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "coordinadores as\u00ed lo ha dicho centros",
            "start": 2752.9,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "coordinadores ind\u00edgenas que algunos de",
            "start": 2754.7,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ellos que se encuentran tambi\u00e9n en estos",
            "start": 2757.069,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "terrenos nuestras radios horas del",
            "start": 2759.2,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sistema de radio historias culturales",
            "start": 2760.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y vemos al licenciado al",
            "start": 2762.89,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2765.05,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "obrador pues dando ya digamos como su",
            "start": 2766.4,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "planteamiento afirmando seguramente",
            "start": 2769.94,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "algunos puntos o puntualizando algunos",
            "start": 2772.099,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "puntos que seguramente ser\u00e1n se dar\u00e1n a",
            "start": 2773.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conocer m\u00e1s adelante de lo que se",
            "start": 2776.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "acuerde en esta asamblea en esta guardia",
            "start": 2778.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tradicional en este territorio del",
            "start": 2780.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "territorio yaqui pues bueno yo creo que",
            "start": 2782.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en unos momentos m\u00e1s ya seguramente el",
            "start": 2785.63,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 a la audiencia que se",
            "start": 2788.089,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "encuentra aqu\u00ed presente y que",
            "start": 2790.49,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguramente le estar\u00e1 viendo a trav\u00e9s de",
            "start": 2791.599,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "sus televisores o siguiendo la",
            "start": 2794.18,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de las radios horas",
            "start": 2795.47,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estos planteamientos por la vez que lo",
            "start": 2797.51,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "vemos lo vemos contento vemos tambi\u00e9n a",
            "start": 2799.16,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "los v\u00eddeos atr\u00e1s",
            "start": 2801.2,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "muy muy contentos a estos gobernadores",
            "start": 2802.45,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "es una cosa que me parece fuera de",
            "start": 2805.26,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "cualquier contexto digamos de los",
            "start": 2809.98,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 30 a\u00f1os te dec\u00eda hace un rato",
            "start": 2813.79,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pues que tengamos el registro de que un",
            "start": 2816.55,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "presidente mexicano se re\u00fana con esta",
            "start": 2821.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sencillez con esta humildad con este",
            "start": 2825.01,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "trato de igualdad con la tribu yaqui",
            "start": 2827.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "el sonido de la bater\u00eda combin\u00f3 la",
            "start": 2830.799,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9ptima por hoy va igual tiempo que",
            "start": 2833.829,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "bolton visita te anima bot\u00f3n trayectos",
            "start": 2835.959,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "agua y agua y ensaye out in one tengo",
            "start": 2840.039,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed abono hitn janine topo uat adicci\u00f3n",
            "start": 2844.749,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "enemy y and law tipo youtube hoyos y",
            "start": 2848.38,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "medito agua pues sean vea voy ahora tema",
            "start": 2851.019,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "que tengo y antel ya el ama que tengo",
            "start": 2854.199,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "ante el auditorio y bocas de agua de",
            "start": 2858.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "walter w\u00e1yar audio v\u00eddeo flager royal",
            "start": 2862.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "del agua de t\u00e9 o sea caminata para m\u00e1s",
            "start": 2866.52,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "bien con enviar a an\u00e1huac wood equipan",
            "start": 2869.04,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "nauta equipan o anexo al pueblo way\u00fau ya",
            "start": 2873.109,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "est\u00e1 vivo no n 1 y n alemana bien",
            "start": 2876.54,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "imponente que porta pueblo con arte que",
            "start": 2879.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se mete si me teniente o motivo habitual",
            "start": 2881.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "saca encima de baizai m\u00e9dica b\u00e1sica sun\u00ed",
            "start": 2884.82,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en chin y tom hicks caja para manejarse",
            "start": 2888.69,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "en chin m\u00e1s guapo ni me voy a poner por",
            "start": 2892.44,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "tamp\u00f3n ante que aten si me trate tonta",
            "start": 2895.859,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bien lo que dec\u00eda lo que comentaba en el",
            "start": 2898.109,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo jes\u00fas en mi lengua materna era",
            "start": 2901.619,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "pues este di\u00e1logo precisamente entre",
            "start": 2904.08,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre las dos autoridades que bueno que",
            "start": 2906.89,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el di\u00e1logo qu\u00e9 bueno que lleguen a",
            "start": 2910.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buenos acuerdos a buenos t\u00e9rminos de",
            "start": 2913.17,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "donde salgan los dos partes",
            "start": 2916.2,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "pues bien en los acuerdos que tanto por",
            "start": 2920.049,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "la autoridad tradicional",
            "start": 2924.4,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "pues se expongan sus propuestas tanto la",
            "start": 2926.52,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "autoridad tambi\u00e9n pues coment\u00e9 coment\u00e9",
            "start": 2930.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lo que es lo que se le est\u00e1 entregando",
            "start": 2933.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en estos momentos a la autoridad pues",
            "start": 2935.82,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ahora del gobierno federal",
            "start": 2940.44,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "yo quisiera \u00fanicamente hacer un poquito",
            "start": 2942.45,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este irme hacia atr\u00e1s en los momentos",
            "start": 2946.19,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "cuando dec\u00eda la alimentaci\u00f3n de la tribu",
            "start": 2948.99,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "yaqui en esos a\u00f1os en estos tiempos",
            "start": 2951.87,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "donde la tribu ya que com\u00eda mucho dec\u00edas",
            "start": 2956.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "actos y actos y es el pinole ahora se me",
            "start": 2959.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "dijeron ahorita ahorita dec\u00eda no me",
            "start": 2963.23,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "acordaba es el pinole pinol con este",
            "start": 2966.68,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "piloncillo era su alimentaci\u00f3n un padre",
            "start": 2970.58,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de familia que sal\u00eda a hacer sus",
            "start": 2975.68,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quehaceres alg\u00fan campo siempre se",
            "start": 2978.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llevaba su morral ito su pino le de",
            "start": 2981.14,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trigo o de ma\u00edz jes\u00fas eso no lo pod\u00eda",
            "start": 2983.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "decir ahorita pinoles pinoles y pino le",
            "start": 2987.14,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz o de trigo pienso en ese",
            "start": 2990.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "modelito llevaba tambi\u00e9n este su pino le",
            "start": 2993.32,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n lo que es su piloncillo pedazo",
            "start": 2996.89,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de piloncillo y tambi\u00e9n mucha agua",
            "start": 3000.97,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "porque t\u00fa sabes eso necesita mucha agua",
            "start": 3003.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y con eso era su alimentaci\u00f3n fuera la",
            "start": 3006.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "le\u00f1a fuera el cultivo fuera lo que sea",
            "start": 3010.15,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "esa retroalimentaci\u00f3n de aquellos a\u00f1os",
            "start": 3012.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de mis antepasados ya que jes\u00fas",
            "start": 3015.78,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "severiano pues continuamos viendo al",
            "start": 3019.15,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente de mexico al licenciado",
            "start": 3021.61,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que se",
            "start": 3023.08,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "encuentra reunido en esta guardia",
            "start": 3024.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tradicional de la tribu yaqui aqu\u00ed en",
            "start": 3026.23,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "p\u00f3tam guaymas sonora y bueno pues est\u00e1",
            "start": 3028.75,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado por la licenciada claudia",
            "start": 3031.41,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich arellano gobernadora",
            "start": 3033.55,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora por",
            "start": 3035.26,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el licenciado adelfo regino montes",
            "start": 3037.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 3039.31,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas se encuentra",
            "start": 3041.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gerardo bacasegua pi\u00f1a gobernador",
            "start": 3043.21,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "tradicional de p\u00f3tam la naci\u00f3n jackie",
            "start": 3045.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "municipio de guaymas sonora est\u00e1 la",
            "start": 3047.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "maestra diana \u00e1lvarez mauri el",
            "start": 3049.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 3051.49,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y asuntos",
            "start": 3053.07,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "religiosos de la secretar\u00eda de",
            "start": 3054.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n se encuentra sara",
            "start": 3056.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vall\u00e9s dessens presidenta municipal de",
            "start": 3059.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "guaymas sonora se encuentra tambi\u00e9n",
            "start": 3061.84,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "trinidad no cambia flores gobernador",
            "start": 3063.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tradicional de belem naci\u00f3 en jackie",
            "start": 3066.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "municipio de guaymas sonora se encuentra",
            "start": 3068.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fausto buitimea mach\u00edn",
            "start": 3070.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional dedican pueblo",
            "start": 3073.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n ya que no hay m\u00e1s honor a",
            "start": 3075.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "apolonio su\u00e1rez juan me ha gobernado",
            "start": 3077.56,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "tradicional de turing municipio de",
            "start": 3081.16,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "guaymas sonora tambi\u00e9n",
            "start": 3083.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez murillo gobernador tradicional",
            "start": 3085.17,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "de willis no s\u00e9 si est\u00e1 bien dicho",
            "start": 3087.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "willis",
            "start": 3090.299,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en jackie",
            "start": 3093.049,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y bueno pues tambi\u00e9n se encuentra jes\u00fas",
            "start": 3095.269,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "castillo s\u00e1bado",
            "start": 3098.719,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "un gobernador tradicional de rajoy",
            "start": 3100.4,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "as\u00ed es procesales mala me voy",
            "start": 3103.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "acaben y man\u00e9 en la 'u' tipo y el tipo",
            "start": 3107.34,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 3111.66,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya he lame pues se ha ganado estado que",
            "start": 3112.35,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "tiene im\u00e1n cubana o estados o mala por y",
            "start": 3115.41,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich y william y neymar",
            "start": 3119.24,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuate pol\u00edtica japonesa when in sonora",
            "start": 3123.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pone m\u00e1s h\u00e1bitat o que hayan law tipo o",
            "start": 3125.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 en m\u00e9xico fue apoyado est\u00e1 se llama",
            "start": 3128.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nada justifica y ning\u00fan tipo y adopta",
            "start": 3131.61,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 3133.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas n michetti toma con un",
            "start": 3135.84,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes que",
            "start": 3138.36,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a busti dicha indica igual ley",
            "start": 3141.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "indica en un pueblo t\u00e1cticamente en un",
            "start": 3144.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblo por ley",
            "start": 3147.75,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "gerardo bacasegua pi\u00f1a libia posee en la",
            "start": 3149.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "uti pony mito marca naked inning despu\u00e9s",
            "start": 3151.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "amavet a amm\u00e1n a busti ficha maestra",
            "start": 3153.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "diana mauri iniciativa y un tipo de",
            "start": 3156.54,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tomate equipa no a nivel subsecretaria",
            "start": 3159.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n",
            "start": 3162.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "social en todos juntos",
            "start": 3164.52,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "religiosos aman a busti vista en ning\u00fan",
            "start": 3167.16,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "municipio apoyado",
            "start": 3170.7,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "sara sara valle de sensebene y berilio",
            "start": 3172.66,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la trinidad no cambia que sea l\u00ednea",
            "start": 3176.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "chailly y ni botana que tiene me toma",
            "start": 3178.72,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tan en ingl\u00e9s",
            "start": 3180.82,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ep n ventana al chocolate se ubican",
            "start": 3183.31,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "vetan a fausto buitimea michael vick",
            "start": 3186.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ambiental ha gobernado libia por cinismo",
            "start": 3189.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que si toma tan en william n\u00e1utico y mi",
            "start": 3192.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "segunda santa iglesia point importa",
            "start": 3194.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo por la manada multibisa apolonio",
            "start": 3196.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "su\u00e1rez momia cubana o eliminatoria y",
            "start": 3199.66,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueblo gitano que tienen la visi\u00f3n y van",
            "start": 3202.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y me dice \u00e1ngel guti\u00e9rrez morillo",
            "start": 3206.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "penib\u00e9tico ganado uib y willis pueblo",
            "start": 3209.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que tan ah1n1",
            "start": 3212.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "llaman a utilizar jes\u00fas castillo sus",
            "start": 3214.3,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "vagos que tiene mito mccann era a\u00fan",
            "start": 3216.91,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vetan a intur y juan mar\u00eda estrella",
            "start": 3219.04,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "suene m\u00e1s un animal a m\u00ed en la 'u' tipo",
            "start": 3222.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nunca se meten en guant\u00e1namo bichat el",
            "start": 3225.46,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "objetivo es sacar y ni me imputa pueblo",
            "start": 3227.83,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "con ataque",
            "start": 3231.46,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n los acompa\u00f1a a juan mar\u00eda",
            "start": 3233.19,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "estrella molina gobernador tradicional",
            "start": 3235.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de loma de b\u00e1cum municipio de b\u00e1cum",
            "start": 3237.359,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "sonora y est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed lo vimos",
            "start": 3239.88,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "llegar a un momento paco ignacio taibo",
            "start": 3241.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "director general del fondo de cultura",
            "start": 3244.369,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que tambi\u00e9n de hecho vimos que",
            "start": 3246.39,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un cami\u00f3n de libros y tambi\u00e9n",
            "start": 3249.06,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "n\u00e9stor a valenzuela val\u00e8ncia gobernador",
            "start": 3252.589,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "tradicional del loma de guam\u00fachil y",
            "start": 3255.839,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "c\u00f3corit c\u00f3corit naci\u00f3 en jackie",
            "start": 3258.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "municipio de cajeme sonora y robert",
            "start": 3260.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "valencia gobernador de la tribu pascua",
            "start": 3263.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "yaqui de tucson arizona es el invitado",
            "start": 3266.19,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "especial este es un dato relevante el",
            "start": 3268.71,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "gobernador de tucson arizona robert",
            "start": 3271.349,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "valencia se traslad\u00f3 desde desde arizona",
            "start": 3273.359,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "para estar en esta reuni\u00f3n en este d\u00eda",
            "start": 3275.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 3277.829,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "severiano y provoca mal manejo de agua",
            "start": 3279.0,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nica tehuac\u00e1n por juan mar\u00eda",
            "start": 3283.14,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "estrella peor y lo m\u00e1s bajas con ventana",
            "start": 3285.93,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "paco ignacio taibo que timan en inter\u00e9s",
            "start": 3288.65,
            "duration": 8.709
        },
        {
            "text": "ovidio mojo a n\u00e9stor valenzuela valencia",
            "start": 3293.099,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene que tienen guayama \u00e9l invit\u00f3 a un",
            "start": 3297.359,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "visitante a niveles loma guam\u00fachil",
            "start": 3299.819,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ventana intouch y roberto roberto",
            "start": 3302.73,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "valencia elimin\u00f3 cubana detenimiento son",
            "start": 3305.759,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ventanas un hogar no m\u00e1s de media hora",
            "start": 3309.45,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "m\u00e1s banco est\u00e1 matriz y en el tipo una",
            "start": 3311.64,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "me mata a un equipo 91 en im\u00e1genes y",
            "start": 3315.299,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "janeth robert valencia inhibe pues m\u00e1s",
            "start": 3318.93,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "rico a nado concilio elimin\u00f3 uribe est\u00e1",
            "start": 3322.19,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nani min",
            "start": 3325.799,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pascua beb\u00e9 en la ventana mano tucson",
            "start": 3326.789,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "arizona ventana bien pues bien jes\u00fas",
            "start": 3329.249,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pues bien dicho qui\u00e9nes son los",
            "start": 3332.849,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobernadores tradicionales que puede",
            "start": 3335.309,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "representar su comunidad est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3338.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presentes entre ellos dec\u00edas robert o",
            "start": 3340.2,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "roberto valencia \u00e9l tambi\u00e9n es el",
            "start": 3343.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobernador ya aqu\u00ed de all\u00e1 de pascua",
            "start": 3347.22,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "yaqui",
            "start": 3350.279,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "de tucson arizona \u00e9l tambi\u00e9n nos",
            "start": 3352.18,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a en este d\u00eda es algo hist\u00f3rico",
            "start": 3355.3,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos nueve gobernadores aqu\u00ed en la",
            "start": 3357.64,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "guardia tradicional del pueblo de p\u00f3tam",
            "start": 3361.78,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3365.859,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y pues as\u00ed estamos estamos envi\u00e1ndole",
            "start": 3367.089,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una una vez m\u00e1s les repito estamos",
            "start": 3370.66,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "transmitiendo en vivo en vivo todos los",
            "start": 3373.299,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "acontecimientos todos los",
            "start": 3377.529,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "acontecimientos que est\u00e1n",
            "start": 3379.45,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sucediendo en estos momentos dentro de",
            "start": 3382.329,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo que es en la comunidad yaqui en la",
            "start": 3385.489,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "segunda cabecera de la tribu yaqui que",
            "start": 3388.13,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "es el pueblo de portan de veras que nos",
            "start": 3390.769,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "da much\u00edsimo gusto que nos est\u00e9n",
            "start": 3393.799,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "escuchando que nos est\u00e9n pues viendo as\u00ed",
            "start": 3397.119,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "es que vamos a seguir con ustedes",
            "start": 3402.68,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "pues platicando con ustedes en estos",
            "start": 3407.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "momentos vamos a seguir y vamos a estar",
            "start": 3410.77,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estamos viendo en la imagen a nuestro",
            "start": 3414.07,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica todav\u00eda",
            "start": 3416.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "podr\u00eda logrando dialogando con las",
            "start": 3419.7,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "autoridades escuchando sus propuestas",
            "start": 3423.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n platicando con con ellos",
            "start": 3425.68,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "con ellos para qu\u00e9",
            "start": 3429.01,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para que se d\u00e9 una buena",
            "start": 3432.65,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed una buena conexi\u00f3n entre ellos",
            "start": 3436.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "un buen di\u00e1logo entre ellos y de esta",
            "start": 3439.65,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "forma pues se hagan las cosas bien entre",
            "start": 3442.29,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los dos poderes entre la tribu yaqui y",
            "start": 3445.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pueblo de y al lado tipo grupo est\u00e1",
            "start": 3450.03,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "dicho hecha lima la m\u00ednima y en la",
            "start": 3452.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "\u00faltima subida sin ley en la que t\u00fa nadie",
            "start": 3454.59,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "marketing guay augura cada hora est\u00e1 as\u00ed",
            "start": 3459.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pues hay tiempo poder marketing y hoy ya",
            "start": 3462.09,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "programa que cambia posada marketing con",
            "start": 3465.48,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el equipo a sacar estaba comentando",
            "start": 3468.27,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "jes\u00fas que pues ya ves las autoridades no",
            "start": 3471.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tienen ahora eso es siempre se calcula",
            "start": 3474.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "aciertos ciertas horas pero con hablar",
            "start": 3477.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "con y dialogar con las autoridades",
            "start": 3480.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "siempre hay eso no no hay una hora",
            "start": 3482.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "definida y por esta manera sigue sigue",
            "start": 3486.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "la pl\u00e1tica y el dow logo di\u00e1logo entre",
            "start": 3490.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estos dos gobiernos de la tribu ya y el",
            "start": 3493.86,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 3496.56,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "los tradicionales justamente est\u00e1",
            "start": 3498.94,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "haciendo algunos planteamientos y",
            "start": 3500.65,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "seguramente es esto que siempre se se",
            "start": 3502.359,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "pide que los pueblos ind\u00edgenas realmente",
            "start": 3504.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tengan este reconocimiento que los",
            "start": 3506.73,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "documentos no se queden en el escritorio",
            "start": 3509.38,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "seguramente est\u00e1n haciendo estos",
            "start": 3511.21,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reconocimientos y seguramente sobre todo",
            "start": 3512.68,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en este planteamiento o est\u00e1n",
            "start": 3515.17,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "acordando c\u00f3mo es que van a nombrarse",
            "start": 3517.51,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n de di\u00e1logo con la tribu",
            "start": 3519.579,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "yaqui que es lo que pidieron al",
            "start": 3521.829,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "principio estos nueve gobernadores",
            "start": 3523.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "reunidos aqu\u00ed ya contando al gobernador",
            "start": 3525.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de tucson arizona y bueno pues ah\u00ed vemos",
            "start": 3527.77,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en la imagen justamente c\u00f3mo es que le",
            "start": 3530.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo seguramente algunos",
            "start": 3532.569,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "planteamientos y est\u00e1 pidiendo opini\u00f3n",
            "start": 3534.19,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n es un dato una",
            "start": 3536.02,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n muy tradicional en estas",
            "start": 3538.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "asambleas es decir los l\u00edderes",
            "start": 3542.02,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tradicionales no se valen por s\u00ed solos",
            "start": 3544.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "piden com\u00fanmente opini\u00f3n a su pueblo",
            "start": 3546.819,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "piden opini\u00f3n a la gente que lo escucha",
            "start": 3549.4,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed tambi\u00e9n la semejanza y el la",
            "start": 3551.2,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "manera y el estilo de gobernar de",
            "start": 3553.78,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3555.46,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 3556.93,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "justamente que \u00e9l se\u00f1ala esto que el",
            "start": 3558.45,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "pueblo es el que manda que siempre hay",
            "start": 3561.73,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "que escuchar al pueblo y aqu\u00ed lo vemos",
            "start": 3563.56,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 3565.03,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "en esta pl\u00e1tica con la tribu yaqui",
            "start": 3565.839,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3567.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "correcto jes\u00fas correcto est\u00e1s en pues en",
            "start": 3569.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la justa raz\u00f3n",
            "start": 3573.31,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "cuando hay ciertas propuestas",
            "start": 3575.22,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como dijo los compa\u00f1eros jes\u00fas",
            "start": 3579.44,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "siempre esta propuesta se tiene que",
            "start": 3583.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "consensar",
            "start": 3585.62,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se tiene que concentrar entre todo lo",
            "start": 3587.41,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que es la cofrad\u00eda el gabinete y las",
            "start": 3590.38,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e9n en ese momento",
            "start": 3595.089,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "como es la tropa la tropa ya que la",
            "start": 3598.73,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "tropa las personas de las comunidades",
            "start": 3603.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que participan de alguna u otra forma en",
            "start": 3606.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "el consenso",
            "start": 3610.13,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "porque porque las autoridades de ciertos",
            "start": 3612.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "son aut\u00f3nomos pero tambi\u00e9n tienen que",
            "start": 3616.359,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "contar con la anuencia tambi\u00e9n de la",
            "start": 3618.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tropa yo m lo que es la gente de la",
            "start": 3623.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "comunidad ellos siempre tienen si bien",
            "start": 3626.14,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "algo que se tiene que consultar es algo",
            "start": 3630.91,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que ellos sienten que tienen que",
            "start": 3634.75,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "consultar lo hacen y de ah\u00ed salen la",
            "start": 3636.34,
            "duration": 11.759
        },
        {
            "text": "respuesta si el consenso se acepta por",
            "start": 3641.79,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "todo el gabinete en este caso por todos",
            "start": 3648.099,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "los 8 \u00f3 78 pueblos y toda la tropa de",
            "start": 3650.65,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "esta forma llega a un consenso",
            "start": 3655.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y se acepta o se desecha en la propuesta",
            "start": 3658.27,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a una de dos jes\u00fas as\u00ed se trabaja en una",
            "start": 3660.58,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "sola propuesta tiene que durar no hace",
            "start": 3663.67,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto porque el proceso es la palabra",
            "start": 3665.92,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "se les tira todos los",
            "start": 3668.859,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "se le pasa a todos los gobernadores y de",
            "start": 3671.069,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ah\u00ed ellos lo aceptan o los defectos as\u00ed",
            "start": 3674.43,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "es parece que ya est\u00e1n llegando a un",
            "start": 3677.699,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "acuerdo ah\u00ed est\u00e1n leyendo otro de los",
            "start": 3678.959,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "gobernadores alguno de los puntos",
            "start": 3681.329,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "seguramente bueno pues m\u00e1s adelante en",
            "start": 3683.209,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n se dar\u00e1 a",
            "start": 3685.709,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "conocer justamente estos acuerdos que",
            "start": 3687.029,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "se\u00f1alan pero hay que recordarle a la",
            "start": 3689.039,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gente que no est\u00e1 siguiendo a trav\u00e9s de",
            "start": 3690.9,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "la radio de la televisi\u00f3n que hay un",
            "start": 3692.279,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pronunciamiento nacional derivado",
            "start": 3693.989,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "justamente de las consultas que se",
            "start": 3695.999,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hicieron hace algunas semanas a nivel",
            "start": 3697.92,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "nacional y dentro de este",
            "start": 3700.739,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "pronunciamiento nacional que hacen",
            "start": 3702.089,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "muchos l\u00edderes tradicionales",
            "start": 3703.619,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estamos hablando de representantes de",
            "start": 3706.589,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas acate con musgo a",
            "start": 3709.979,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pacheco ahora cucap\u00e1h cuicateco chatino",
            "start": 3713.039,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "chichimeco jornadas chinanteco",
            "start": 3716.039,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "chocholteco chontal el choque sol",
            "start": 3717.749,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "guarij\u00edo t\u00e9nek y con erradica ixil",
            "start": 3720.15,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "ixcateco jacalteco kaqchikel capu kiliwa",
            "start": 3723.749,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "kumiai lacand\u00f3n mama ya llor\u00e9 m mayo m\u00e1s",
            "start": 3727.259,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "agua mazateco mixe en fin muchos pueblos",
            "start": 3730.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas hicieron un pronunciamiento",
            "start": 3733.859,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 3735.68,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "diferentes cuestiones y en este momento",
            "start": 3737.49,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3739.29,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "obrador est\u00e1 firmando un documento que",
            "start": 3741.119,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "me parece que es el compromiso ah\u00ed con",
            "start": 3746.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la tribu la tribu yaqui vemos justamente",
            "start": 3748.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que est\u00e1n llegando ya a este",
            "start": 3752.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "acuerdo se les est\u00e1 entregando un",
            "start": 3754.92,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "documento al licenciado adelfo regino",
            "start": 3756.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "vemos a este l\u00edder tradicional de la",
            "start": 3758.46,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de la naci\u00f3n ya que tienen estas",
            "start": 3762.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "banderitas distintivas en sus sombreros",
            "start": 3765.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "como gobernadores tradicionales en la",
            "start": 3767.13,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "bandera ya que la bandera ya que hay ah\u00ed",
            "start": 3771.18,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "como se le llaman",
            "start": 3774.02,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed pero como se le llama es algo as\u00ed",
            "start": 3777.5,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "entonces ellos utilizan mucho muchos de",
            "start": 3780.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros en estos momentos como t\u00fa",
            "start": 3783.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "dec\u00edas est\u00e1 apoya a la entrega la",
            "start": 3785.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "entrega de los documentos",
            "start": 3789.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed ya hay un di\u00e1logo entre es un",
            "start": 3791.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo pues se ve que est\u00e1 abierto de",
            "start": 3795.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cara a cara de autoridad autoridad y",
            "start": 3798.33,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vemos que si est\u00e1n la verdad",
            "start": 3800.79,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pues yo creo que van a llegar a buenos a",
            "start": 3803.49,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "buenos t\u00e9rminos pues ahorita hablabas",
            "start": 3806.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "jes\u00fas yo no quiero nada m\u00e1s narrar lo en",
            "start": 3808.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mi lengua lo que dec\u00edas que la",
            "start": 3811.5,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n",
            "start": 3813.93,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "para que nuestra gente tambi\u00e9n se entere",
            "start": 3815.66,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 haciendo en los foros en",
            "start": 3818.059,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "estos momentos pues todo este mal amor y",
            "start": 3820.4,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "jean lou tipo mariposa jane lawton",
            "start": 3823.16,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "youtube pop wham en n\u00e1huatl es guapa",
            "start": 3826.069,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "man\u00ed gualeya y ahora esto va yo y ahora",
            "start": 3829.069,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "trabaj\u00e9 buen augurio si fuese un mona",
            "start": 3831.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": " un mediador a my one by one agua",
            "start": 3834.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un wish subway and law tipo yo y ahora",
            "start": 3837.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "federal tambi\u00e9n por cuenta que tengo",
            "start": 3840.65,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ateo ni jes\u00fas oa ca\u00edan law tipo walton",
            "start": 3842.99,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "lectura en ventana euro a juana tema",
            "start": 3845.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "igual que habitan a juana tema",
            "start": 3850.069,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "igualmente o agua me nivel foro de",
            "start": 3852.44,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "consulta tuite\u00f3 g\u00f3mez y al n\u00e1utico",
            "start": 3854.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "balines out a la curia guapo aman y",
            "start": 3857.329,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "wally liza vean en la curia bagua bien",
            "start": 3860.15,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "estamos viendo que ya al parecer jes\u00fas",
            "start": 3863.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya ya llegaron a buenos t\u00e9rminos",
            "start": 3866.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo acaba de terminar y pues",
            "start": 3870.72,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "vemos que va saliendo para ac\u00e1 hacia",
            "start": 3874.56,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pues en el recinto oficial la",
            "start": 3877.53,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tradicional bienvenida que se le dan las",
            "start": 3879.99,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3882.54,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "las autoridades federales estatales y",
            "start": 3884.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "locales en estos momentos parece que ya",
            "start": 3889.03,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se terminaron despu\u00e9s del di\u00e1logo",
            "start": 3891.64,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "especialmente entre el gobierno federal",
            "start": 3894.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y las autoridades tradicionales",
            "start": 3896.98,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "recordemos brevemente para la gente que",
            "start": 3899.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 siguiendo en esta transmisi\u00f3n",
            "start": 3901.119,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "especial desde p\u00f3tam aqu\u00ed en en el",
            "start": 3902.319,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "municipio de guaymas sonora que se",
            "start": 3907.66,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "encuentra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 3910.059,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "obrador en esta en este lugar conocido",
            "start": 3911.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "como guardia tradicional territorio",
            "start": 3914.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "yaqui reunido con las autoridades de los",
            "start": 3916.24,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobernadores tradicionales de los",
            "start": 3920.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pueblos de indios al eventos y aledo con",
            "start": 3922.15,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "los pueblos ya va con mayo el estado de",
            "start": 3927.91,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "sonora y de guam\u00fachil como hablan hasta",
            "start": 3932.2,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "lentos manera monumentos buenos con",
            "start": 3935.92,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros al m en esta",
            "start": 3937.63,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de ac\u00e1 te enchina beta y la",
            "start": 3939.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "web de fonhapo y aqu\u00ed en coalici\u00f3n y los",
            "start": 3942.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gu\u00eda como \u00e9sta",
            "start": 3946.78,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 3948.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en breves momentos daremos inicio al",
            "start": 3950.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "evento protocolario",
            "start": 3953.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4010.36,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4044.17,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4067.5,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4099.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4110.31,
            "duration": 26.859
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n",
            "start": 4138.589,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4141.31,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les no",
            "start": 4144.96,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4148.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "f\u00fatbol y el que llora",
            "start": 4150.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "y amor",
            "start": 4155.65,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4161.319,
            "duration": 15.941
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 4175.23,
            "duration": 9.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4177.26,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4184.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y lleg\u00f3",
            "start": 4187.549,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4191.16,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "reiteramos la bienvenida al presidente",
            "start": 4199.059,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4201.459,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4203.69,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "obrador y autoridades que le acompa\u00f1an",
            "start": 4206.78,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "al de ac\u00e1 te ama beta y hoy ya est\u00e1",
            "start": 4211.26,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 4214.159,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "tos y me adem\u00e1s ya he la mente",
            "start": 4218.489,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4239.22,
            "duration": 27.16
        },
        {
            "text": "de cambiarlo",
            "start": 4264.29,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4266.38,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "solicitamos a las autoridades respetar",
            "start": 4271.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los accesos para que las autoridades",
            "start": 4274.08,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "puedan tomar sus respectivos lugares",
            "start": 4276.24,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4277.91,
            "duration": 5.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4279.97,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "damas y caballeros sean todos",
            "start": 4286.63,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bienvenidos al evento di\u00e1logo con los",
            "start": 4289.21,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "pueblos yaquis guarij\u00edo y mayo del",
            "start": 4291.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado de sonora",
            "start": 4294.699,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "a las dos y media o anime al de ac\u00e1 en",
            "start": 4297.37,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "chile est\u00e1 en 90 guapo y acarici\u00f3",
            "start": 4302.59,
            "duration": 10.07
        },
        {
            "text": "entonces mayor estado sonora ventana",
            "start": 4307.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "preside este evento y algo con los",
            "start": 4313.96,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblos gatti shuar y t\u00edos y mayo del",
            "start": 4316.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado de sonora el presidente",
            "start": 4319.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4322.09,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4324.1,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4327.489,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "solicitamos a las autoridades ocupar sus",
            "start": 4334.03,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "respectivos lugares en el reflejos",
            "start": 4336.789,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "si me ausent\u00e9 imanol una voz potente",
            "start": 4340.89,
            "duration": 21.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4345.0,
            "duration": 19.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4361.97,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4364.22,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4367.19,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4367.4,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "solicitamos nuevamente a las autoridades",
            "start": 4377.38,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "ocupar sus respectivos lugares en el",
            "start": 4379.96,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "templete",
            "start": 4382.389,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "si me humilla sin abono no importen",
            "start": 4388.65,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "eurocine",
            "start": 4393.719,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4414.24,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 4428.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 4431.2,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4433.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 4436.93,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 4439.6,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4442.959,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "joy out presidente constitucional y me",
            "start": 4445.78,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "toma canek licenciada claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 4449.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "arellano gobernadora constitucional del",
            "start": 4453.559,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "estado del se\u00f1or gobernador est\u00e1 sonora",
            "start": 4456.32,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "ventana licenciada claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 4459.829,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "arellano que tiene y toma carne",
            "start": 4462.769,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "licenciado abel ccoo regino montes",
            "start": 4466.479,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 4469.099,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas licenciado",
            "start": 4471.469,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes yo y yo y a quien",
            "start": 4474.229,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "lo poco \u00e1rabe sana que tim y toma que",
            "start": 4478.159,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hoy humala gerardo para casi huapi a",
            "start": 4481.369,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de p\u00f3tam naci\u00f3n",
            "start": 4484.689,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "jac",
            "start": 4487.789,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "gerardo bacasegua pi\u00f1a joven a ojo tan",
            "start": 4489.35,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ventana",
            "start": 4492.98,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "maestra diana \u00e1lvarez mal subsecretaria",
            "start": 4494.539,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n",
            "start": 4498.199,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "social y asuntos religiosos de la",
            "start": 4500.599,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobierno tiene m\u00e1s came",
            "start": 4502.549,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diana \u00e1lvarez maurio gesti\u00f3n y estomacal",
            "start": 4505.069,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "y sara vall\u00e9s veces presidenta municipal",
            "start": 4508.789,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "de guaymas sonora",
            "start": 4512.569,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "valles de ese auto municipio wyman",
            "start": 4515.25,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ventana",
            "start": 4519.21,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trinidad loca me a flores gobernador",
            "start": 4520.62,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "tradicional de belem naci\u00f3n ya que",
            "start": 4523.65,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trinidad no cambia flores gobernado pn",
            "start": 4526.61,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ventana que tita maximan y fausto with y",
            "start": 4530.67,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "me a mach\u00edn gobernador tradicional",
            "start": 4534.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dedican pueblo naci\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 4536.54,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fausto william mcfield cubana o pueblo",
            "start": 4540.17,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "picar vetan a apolonio su\u00e1rez g\u00f3mez",
            "start": 4544.22,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gobernador tradicional de turismo",
            "start": 4547.9,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "municipio de guaymas sonora",
            "start": 4550.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "apolonio su\u00e1rez cauca que cubana doctor",
            "start": 4552.92,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "invitan a que bien y toma que imagen",
            "start": 4556.43,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel guti\u00e9rrez murillo gobernador",
            "start": 4559.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "tradicional de uribe reciente aqu\u00ed",
            "start": 4562.43,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel guti\u00e9rrez morillo gobernador civil",
            "start": 4566.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sin ventana",
            "start": 4569.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "jes\u00fas castillo sub a un gobernador",
            "start": 4571.61,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tradicional de ra\u00fal naci\u00f3n y aqu\u00ed",
            "start": 4574.58,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "municipio de guaymas honor a jes\u00fas",
            "start": 4577.369,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "castillo tuvo como ganador a un veterano",
            "start": 4580.42,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "wang mar\u00eda estrella molina gobernador",
            "start": 4585.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tradicional de loma de b\u00e1cum municipio",
            "start": 4588.03,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de b\u00e1cum sonora juan mar\u00eda estrella",
            "start": 4590.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "molina gobernador con ventanas",
            "start": 4593.73,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "paco ignacio taibo tos director general",
            "start": 4597.28,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "del fondo de cultura econ\u00f3mica",
            "start": 4600.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "paco ignacio taibo todos y hoy out que",
            "start": 4603.09,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tim y toma cannes",
            "start": 4607.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "n\u00e9stor valenzuela valencia gobernador",
            "start": 4609.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "tradicional de loma de guam\u00fachil cocody",
            "start": 4612.33,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y aqu\u00ed municipio tamames sonora",
            "start": 4614.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "h\u00e9ctor valenzuela valencia o ganador",
            "start": 4619.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "lomas guam\u00fachil c\u00f3corit ventana que tim",
            "start": 4622.8,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y toma cullen robert valencia gobernador",
            "start": 4626.52,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "tribu pascua yaqui tucson arizona",
            "start": 4630.21,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "vasco hay aqu\u00ed en ventanas que es robert",
            "start": 4633.909,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "valencia y tomar im\u00e1genes a s\u00ed mismo",
            "start": 4636.939,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a las autoridades",
            "start": 4640.9,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "federales estatales y municipales",
            "start": 4642.969,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sociedad civil as\u00ed como representantes",
            "start": 4645.239,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n todos",
            "start": 4648.13,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "ustedes sean bienvenidos o no en venas y",
            "start": 4650.169,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "twizy ya ja ja ho ching federal estatal",
            "start": 4653.459,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "en tu municipio ve tan a uno en que sea",
            "start": 4657.55,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "si me gu\u00edan y toma kim ann m sean tan",
            "start": 4660.639,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "amables de ocupar sus lugares",
            "start": 4664.9,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4670.93,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 4678.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo de la licenciada",
            "start": 4681.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora",
            "start": 4683.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora y",
            "start": 4686.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "aliento emo button webber y yo ya",
            "start": 4689.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano de",
            "start": 4692.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alzheimer muy buenas tardes muy buenas",
            "start": 4695.84,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tardes",
            "start": 4699.08,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes a todos pues hay un",
            "start": 4700.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidente trabajando muchas gracias",
            "start": 4704.1,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presidente por estar aqu\u00ed en votan aqu\u00ed",
            "start": 4706.47,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se le quiere se le respeta en sonora",
            "start": 4709.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 4712.17,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "a las autoridades tradicionales de nada",
            "start": 4715.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "muchas gracias a los que nos acompa\u00f1an",
            "start": 4719.869,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "de todas las etnias yaquis much\u00edsimas",
            "start": 4722.15,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "gracias pero sobre todo gracias a",
            "start": 4726.05,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ustedes a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4728.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presentes todos sabemos de la lucha que",
            "start": 4730.85,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "por a\u00f1os la gente haya tenido y han",
            "start": 4733.76,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "tenido que enfrentar",
            "start": 4736.429,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ahorita platic\u00e1bamos en la ramada con",
            "start": 4738.409,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las autoridades tradicionales del gran",
            "start": 4740.929,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "esfuerzo que ha tenido que hacer para",
            "start": 4742.909,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "salir adelante aqu\u00ed en este lugar",
            "start": 4744.77,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente le decimos que lo queremos",
            "start": 4747.92,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "pero que tambi\u00e9n lo necesitamos",
            "start": 4750.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "necesitamos mucho apoyo para la etnia",
            "start": 4752.21,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "yaqui para los pueblos yaquis",
            "start": 4754.94,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "necesitamos obras de infraestructura",
            "start": 4758.38,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "centros de salud escuelas medicinas",
            "start": 4762.059,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "le platicaba y en el camino lo que le",
            "start": 4766.53,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "dijeron ah\u00ed pues los m\u00e9dicos no quieren",
            "start": 4768.51,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estar se van se nos van y luego regresan",
            "start": 4771.749,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed cambiamos y no los podemos forzar",
            "start": 4775.289,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y es un tema que queremos resolver de",
            "start": 4778.109,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "fondo no solamente aqu\u00ed sino en todas",
            "start": 4780.179,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las comunidades yaquis y rurales que",
            "start": 4782.55,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "tenemos en el estado y decirle que toda",
            "start": 4784.979,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "esta gente es una gente buena y",
            "start": 4787.589,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trabajadora presidente que merece tener",
            "start": 4789.179,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desarrollo que merece tener mejor",
            "start": 4791.55,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "calidad de vida porque finalmente eso es",
            "start": 4793.949,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lo que queremos que todos tengan una",
            "start": 4796.709,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mejor calidad de vida y como usted bien",
            "start": 4799.139,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "dice justicia social estar de acuerdo",
            "start": 4801.51,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "eso es lo \u00fanico que queremos presidente",
            "start": 4806.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y se lo digo porque son gente que ha",
            "start": 4809.06,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "luchado por muchos a\u00f1os y que tambi\u00e9n",
            "start": 4811.22,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por mucho tiempo se le ignorado hemos",
            "start": 4813.55,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "tratado de hacer todo lo que hemos",
            "start": 4817.31,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "podido introducir drenaje alcantarillado",
            "start": 4819.2,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ponerles un centro de salud como ellos",
            "start": 4821.65,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "lo merecen ambulancia pero hacen falta",
            "start": 4824.15,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "muchas cosas m\u00e1s",
            "start": 4826.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias presidente presidenta",
            "start": 4828.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "municipal gracias por su presencia",
            "start": 4830.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gracias por tu anfitrion\u00eda y a todos los",
            "start": 4833.27,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed much\u00edsimas gracias a las",
            "start": 4835.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales sobre todo y",
            "start": 4838.19,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vamos a seguir adelante trabajando por",
            "start": 4840.86,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "son ahora porque son ahora lo merece",
            "start": 4843.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias jota",
            "start": 4845.72,
            "duration": 11.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4848.66,
            "duration": 11.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4857.14,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "enseguida hace uso de la palabra el",
            "start": 4864.97,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "licenciado adelfo regino montes director",
            "start": 4868.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "general del instituto nacional de los",
            "start": 4871.09,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y ambient\u00f3 mojarte",
            "start": 4873.13,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "huawei huy\u00f3 y ya o licenciado",
            "start": 4876.46,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes y agro para media",
            "start": 4880.26,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4885.23,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "dios me gusta sketch",
            "start": 4890.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ten\u00eda un escenario",
            "start": 4895.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "mucho menos con \u00e9l",
            "start": 4898.2,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "voy a ser importante es mi artista no es",
            "start": 4900.82,
            "duration": 8.029
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 y aqu\u00ed",
            "start": 4906.01,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4910.02,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "the king jr",
            "start": 4911.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el d\u00eda misma potter",
            "start": 4914.0,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s jam\u00e1s winter ha licenciado andr\u00e9s",
            "start": 4916.9,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4923.05,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "esta t\u00faneles se llama de chattem",
            "start": 4925.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "espiados",
            "start": 4929.51,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "auster maggette y luego usted escuche",
            "start": 4930.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes",
            "start": 4935.139,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 4937.56,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 4941.01,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 4943.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "tradicionales",
            "start": 4945.409,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del pueblo y aqu\u00ed",
            "start": 4947.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 4950.29,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de nuestros gobernadores tradicionales",
            "start": 4954.36,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de los pueblos de v\u00edcam",
            "start": 4959.13,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de p\u00f3tam",
            "start": 4961.75,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de willy bis",
            "start": 4964.53,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "de belem",
            "start": 4966.86,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de round",
            "start": 4969.26,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "de touring",
            "start": 4972.1,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "de loma de b\u00e1cum",
            "start": 4974.239,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de loma de guam\u00fachil mocorito",
            "start": 4978.54,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 4982.44,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de la tribu",
            "start": 4985.37,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pasqua y aqu\u00ed de tucson arizona",
            "start": 4987.59,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 4992.79,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 4995.77,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales",
            "start": 5000.29,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "por recibirnos aqu\u00ed",
            "start": 5003.65,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "en el hist\u00f3rico pueblo de porta",
            "start": 5007.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y quiero ser especial",
            "start": 5012.56,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 5016.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "al gobernador de",
            "start": 5020.25,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a gerardo",
            "start": 5023.739,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "bacasegua pi\u00f1a",
            "start": 5026.31,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 5029.05,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "habernos recibido",
            "start": 5030.64,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por recibir al ciudadano presidente de",
            "start": 5032.96,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 5036.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador",
            "start": 5039.469,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la ramada",
            "start": 5041.869,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sede del gobierno tradicional de este",
            "start": 5044.07,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pueblo devota y en d\u00f3nde",
            "start": 5048.869,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "se ha desarrollado un di\u00e1logo respetuoso",
            "start": 5053.55,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "horizontal entre el gobierno de la",
            "start": 5059.63,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y aqu\u00ed y el gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 5064.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "encabezado por nuestro se\u00f1or presidente",
            "start": 5068.3,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 5073.08,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esto sin duda algunas hermanas y",
            "start": 5075.8,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 5079.43,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es la mejor muestra",
            "start": 5080.73,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "del respeto y del reconocimiento",
            "start": 5084.33,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "que el gobierno de la cuarta",
            "start": 5087.62,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n nacional",
            "start": 5089.15,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "le tiene",
            "start": 5091.99,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a nuestros pueblos ya nuestras",
            "start": 5094.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "comunidades a trav\u00e9s de sus autoridades",
            "start": 5096.75,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "e instituciones representativas",
            "start": 5101.43,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y en este momento",
            "start": 5108.219,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "hemos sido testigos",
            "start": 5110.199,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "de este acuerdo que ha tomado nuestro",
            "start": 5113.35,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica para",
            "start": 5116.59,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "construir entre todas y todos",
            "start": 5119.65,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "el plan de justicia para el pueblo y",
            "start": 5123.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 5127.94,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "y esto es as\u00ed en homenaje",
            "start": 5129.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a sus luchas hist\u00f3ricas",
            "start": 5135.179,
            "duration": 7.091
        },
        {
            "text": "a su justa y digna resistencia",
            "start": 5137.97,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "tanto en el per\u00edodo colonial como",
            "start": 5142.27,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el porfirismo",
            "start": 5146.6,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "son ustedes un pueblo",
            "start": 5149.85,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que alzado",
            "start": 5153.98,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "su pu\u00f1o para luchar por la justicia por",
            "start": 5156.63,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "la dignidad y por la autonom\u00eda de su",
            "start": 5162.659,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5166.65,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "es gracias",
            "start": 5168.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a esta gesta",
            "start": 5170.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 5173.52,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "si ustedes han tenido",
            "start": 5175.9,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "como se logr\u00f3",
            "start": 5178.699,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "esta hist\u00f3rica restituci\u00f3n",
            "start": 5181.89,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "de sus territorios por parte del general",
            "start": 5185.14,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 5190.33,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "gracias al cual fue reconocido 480 mil",
            "start": 5193.51,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que les hab\u00edan sido despojados",
            "start": 5200.67,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "durante el porfiriato",
            "start": 5205.65,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el 27 de octubre de 1937 una",
            "start": 5209.78,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "fecha hist\u00f3rica memorable para ustedes",
            "start": 5216.62,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "porque en esta fecha",
            "start": 5219.47,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "hace 82 a\u00f1os se expidi\u00f3 este decreto de",
            "start": 5222.04,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n por parte del gobierno de la",
            "start": 5228.04,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con este antecedente hermanas",
            "start": 5232.78,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y hermanos hoy en nuestro pa\u00eds y en",
            "start": 5236.74,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "particular en las regiones ind\u00edgenas",
            "start": 5241.84,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "soplan nuevos vientos de esperanza",
            "start": 5244.98,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "soplan",
            "start": 5248.94,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y viven vivimos todos tiempos de cambios",
            "start": 5251.87,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "y transformaciones",
            "start": 5256.91,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y por eso hoy es tambi\u00e9n una fecha",
            "start": 5260.17,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "memorable",
            "start": 5264.46,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "a partir de ahora el gobierno de mexico",
            "start": 5266.46,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "y los ocho pueblos que integran la",
            "start": 5271.29,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y aqu\u00ed habremos de construir",
            "start": 5275.19,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "un nuevo horizonte de esperanza basado",
            "start": 5279.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "en estos tres temas que hoy ustedes han",
            "start": 5283.03,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "planteado por un lado la cuesti\u00f3n de su",
            "start": 5287.48,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "tierra de su territorio de sus bienes y",
            "start": 5293.0,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "recursos naturales",
            "start": 5297.56,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "porque todos sabemos",
            "start": 5299.809,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "es lo que hemos recibido de nuestros",
            "start": 5303.349,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "antepasados y es lo que habremos de",
            "start": 5306.079,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "heredar a las futuras generaciones esto",
            "start": 5309.469,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "que en nuestras lenguas llamamos",
            "start": 5314.51,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "como nuestra madre tierra y que debemos",
            "start": 5318.61,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "cuidarla y protegerla y que debemos",
            "start": 5321.76,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "reconocerla y cuidarla que bien que hoy",
            "start": 5326.219,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "ustedes enarbolan la defensa de su",
            "start": 5330.33,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "tierra y de su territorio",
            "start": 5334.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "derivado de esto",
            "start": 5337.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el tan valioso recurso como es el agua",
            "start": 5340.04,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se alimenta de los r\u00edos que",
            "start": 5344.32,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "tienen y que gracias al agua han podido",
            "start": 5349.34,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ustedes mantener sus cultivos",
            "start": 5353.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tradicionales que es el alimento",
            "start": 5355.7,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cotidiano de nuestro pueblo de nuestras",
            "start": 5358.43,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "comunidades por eso es fundamental es",
            "start": 5361.94,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "necesario que trazamos una ruta de",
            "start": 5366.77,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "reconocimiento de cuidado y de",
            "start": 5371.0,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n del agua para que haya",
            "start": 5374.12,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "suficiente para nuestro autoconsumo pero",
            "start": 5378.41,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para nuestros cultivos y",
            "start": 5381.23,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "finalmente el tema tan importante del",
            "start": 5384.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desarrollo regional",
            "start": 5389.11,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esto se har\u00e1n escuchando la voz de",
            "start": 5392.21,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "ustedes de sus autoridades a trav\u00e9s de",
            "start": 5396.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "un proceso participativo",
            "start": 5400.219,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "en el que escuchemos la voz de todas y",
            "start": 5403.52,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de todos es despu\u00e9s la tarea que hoy",
            "start": 5407.75,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "venimos a asumir por encargo de nuestro",
            "start": 5411.89,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 5415.82,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 5418.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que a partir de sus leg\u00edtimas",
            "start": 5421.489,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "preocupaciones y aspiraciones de vida",
            "start": 5423.95,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "podamos construir una nueva historia",
            "start": 5427.48,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "para el pueblo yaqui una historia en el",
            "start": 5430.57,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "que todos reivindicamos la valiosa",
            "start": 5434.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "cultura milenaria que ustedes",
            "start": 5439.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "representen que se fortalezcan sus",
            "start": 5441.77,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "culturas sus lenguas y sus instituciones",
            "start": 5445.31,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "y sobre todo que tengamos la capacidad",
            "start": 5449.51,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de cuidar lo m\u00e1s valioso que nos han",
            "start": 5452.41,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "heredado",
            "start": 5456.469,
            "duration": 4.331
        },
        {
            "text": "los antepasados que es la madre tierra",
            "start": 5457.65,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que es el territorio y que sobre esta",
            "start": 5460.8,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "base podamos construir un escenario de",
            "start": 5464.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "desarrollo y de bienestar bajo el",
            "start": 5468.41,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "liderazgo del presidente de mexico el",
            "start": 5471.51,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 5474.78,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hici\u00e9ramos este paso estoy seguro que",
            "start": 5478.43,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed estaremos saldando una deuda",
            "start": 5482.58,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica y con ello poniendo los",
            "start": 5485.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cimientos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5489.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional de nuestra patria",
            "start": 5491.04,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "iosco ruido boost stage",
            "start": 5493.89,
            "duration": 14.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5496.33,
            "duration": 12.279
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 5512.03,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 5514.88,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5515.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5518.21,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5521.24,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "mala pinta chain y ha visto que a no",
            "start": 5523.74,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "fiscales residentes licenciado andr\u00e9s",
            "start": 5527.37,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 y todo te",
            "start": 5531.36,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aguanta amigas amigos se botan",
            "start": 5534.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pueblos comunidades municipios de esta",
            "start": 5538.62,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de sonora me da mucho",
            "start": 5544.11,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gusto estar con ustedes",
            "start": 5548.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 5551.88,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo que sostuvimos con las",
            "start": 5553.82,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 5557.33,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "tradicionales de los pueblos yaks",
            "start": 5559.53,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 5564.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "convenimos",
            "start": 5566.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "e iniciar una etapa nueva",
            "start": 5570.699,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "hacer realidad",
            "start": 5576.45,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 5579.51,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "como lo coment\u00f3",
            "start": 5583.48,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "adelfo regino",
            "start": 5587.409,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "que es el coordinador",
            "start": 5590.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de pueblos",
            "start": 5594.46,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 5596.8,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "si hablo en este di\u00e1logo de hace un",
            "start": 5598.85,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "momento",
            "start": 5602.15,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de tres tiempos",
            "start": 5603.829,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos",
            "start": 5607.92,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "hablar de",
            "start": 5609.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 5613.73,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s historia porque",
            "start": 5616.84,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5622.48,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "yaquis",
            "start": 5624.05,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 5628.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una cultura",
            "start": 5630.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "milenaria",
            "start": 5633.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y solo",
            "start": 5636.84,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "tratamos",
            "start": 5641.34,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "un poco m\u00e1s d",
            "start": 5643.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "lo acontecido en",
            "start": 5646.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "un siglo",
            "start": 5649.64,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "hablamos del porfiriato",
            "start": 5653.11,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "cuando se cometi\u00f3 esa gran injusticia",
            "start": 5657.699,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esa infamia",
            "start": 5660.579,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5663.34,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "declarar una guerra",
            "start": 5664.94,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "contra los yankees",
            "start": 5667.7,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en el porfiriato",
            "start": 5670.349,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "para quitarles sus tierras",
            "start": 5672.97,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "acabo de recibir",
            "start": 5677.86,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "paco ignacio taibo este gran escritor",
            "start": 5682.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "su libro",
            "start": 5687.86,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 5691.29,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "esa infamia que se cometi\u00f3",
            "start": 5694.68,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "durante la dictadura de porfirio d\u00edaz",
            "start": 5700.15,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 5705.93,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "de como por quitarle las tierras las",
            "start": 5708.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aguas",
            "start": 5710.469,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "se reprimi\u00f3",
            "start": 5712.42,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 5715.28,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hubo una guerra de exterminio",
            "start": 5719.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "por si fuese poco",
            "start": 5728.24,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "a muchos se les deport\u00f3 al sureste",
            "start": 5731.52,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "a trabajar como esclavos",
            "start": 5736.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en las haciendas ba\u00f1eras tabacaleras",
            "start": 5739.23,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "henequeneras",
            "start": 5743.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "de veracruz",
            "start": 5745.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del valle nacional oaxaca",
            "start": 5747.94,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y en yucat\u00e1n",
            "start": 5752.22,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "eso fue un momento un tiempo",
            "start": 5755.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "que averg\u00fcenza",
            "start": 5759.19,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a mexico",
            "start": 5762.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 5764.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "otro momento otro tiempo",
            "start": 5767.62,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "fue cuando triunf\u00f3 la revoluci\u00f3n",
            "start": 5770.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y un govern a un gobernante en",
            "start": 5774.11,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5776.6,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "bueno patriota",
            "start": 5779.23,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "le restituye las tierras",
            "start": 5782.03,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a los pueblos ya el general l\u00e1zaro",
            "start": 5784.87,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 5787.87,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "este es otro momento",
            "start": 5790.65,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5793.699,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n participaron",
            "start": 5795.1,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "muchos ya",
            "start": 5800.64,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "fueron integrantes de las tropas",
            "start": 5805.47,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "revolucionarias",
            "start": 5808.26,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de triunfo",
            "start": 5813.21,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda pasado ya un tiempo",
            "start": 5815.78,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "y no se hac\u00eda justicia",
            "start": 5820.0,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "la verdad que el que llega para",
            "start": 5822.73,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "dar respuesta a las necesidades del",
            "start": 5827.489,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 5829.289,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "atender las demandas",
            "start": 5833.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "del pueblo que fue a la revoluci\u00f3n",
            "start": 5836.4,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y que se sacrific\u00f3 porque hubieron",
            "start": 5840.679,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "alrededor de un mill\u00f3n",
            "start": 5843.699,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de mexicanos que perdieron la vida",
            "start": 5846.389,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "paso",
            "start": 5851.25,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "el tiempo pasaban",
            "start": 5853.369,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "los presidentes y nos hac\u00eda justicia y",
            "start": 5856.07,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es hasta que llegue el general c\u00e1rdenas",
            "start": 5861.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que gobierna de 1934 a 1940",
            "start": 5862.63,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "que restituye las tierras",
            "start": 5868.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "cuando hay justicia agraria",
            "start": 5871.929,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "comentaba yo hace un momento que son los",
            "start": 5876.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "6 a\u00f1os",
            "start": 5879.49,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "el general entreg\u00f3 18 millones de",
            "start": 5880.96,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias",
            "start": 5883.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "campesinas en aquel entonces todo no",
            "start": 5887.38,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo hizo eso",
            "start": 5891.49,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue el que recuper\u00f3 el petr\u00f3leo",
            "start": 5893.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a",
            "start": 5897.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los extranjeros",
            "start": 5900.16,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "y apoyo a los obreros",
            "start": 5902.88,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y apoyo la educaci\u00f3n",
            "start": 5906.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "fue el creador",
            "start": 5910.89,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "del instituto nacional indigenista",
            "start": 5913.69,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 5918.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "esa fue una segunda etapa",
            "start": 5920.45,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "y la tercera de la que estamos viviendo",
            "start": 5924.26,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "y queremos nosotros",
            "start": 5929.35,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "reivindicar",
            "start": 5932.429,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los pueblos yak",
            "start": 5935.85,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se mencion\u00f3",
            "start": 5939.82,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya como presidente constitucional de",
            "start": 5943.08,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico envi\u00e9 una carta",
            "start": 5945.66,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "al rey de espa\u00f1a",
            "start": 5948.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y al pap\u00e1 francisco",
            "start": 5951.75,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que nos pusi\u00e9ramos de acuerdo",
            "start": 5956.9,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "porque en septiembre",
            "start": 5960.73,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "del 2021",
            "start": 5964.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se van",
            "start": 5967.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conmemorar",
            "start": 5970.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "200 a\u00f1os de la independencia",
            "start": 5973.059,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "y el prop\u00f3sito es que en esa fecha",
            "start": 5978.4,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ofrezca con humildad una disculpa",
            "start": 5986.32,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "a los pueblos originarios",
            "start": 5991.42,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que fueron v\u00edctimas",
            "start": 5994.39,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la represi\u00f3n",
            "start": 5998.83,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "durante la conquista y la colonia",
            "start": 6001.79,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas tambi\u00e9n",
            "start": 6006.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de la imposici\u00f3n",
            "start": 6008.85,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y culturas",
            "start": 6012.98,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ajenas",
            "start": 6015.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a las culturas originarias",
            "start": 6018.13,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no se entendi\u00f3 bien",
            "start": 6022.38,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3",
            "start": 6026.699,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "un reclamo",
            "start": 6033.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "se les estaba",
            "start": 6038.43,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pidiendo mucho",
            "start": 6040.59,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6043.36,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "era un simple perd\u00f3n para",
            "start": 6046.69,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "abrazarnos y reconciliarnos",
            "start": 6050.67,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "y pensar hacia el futuro",
            "start": 6057.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y en ese planteamiento en las cartas que",
            "start": 6061.72,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "escrib\u00ed al rey y al pap\u00e1 tambi\u00e9n le",
            "start": 6063.88,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 a los dos",
            "start": 6067.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que nosotros en el 21 y vamos a pedir",
            "start": 6070.75,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n ofrecer disculpas",
            "start": 6075.34,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a las atrocidades cometidas por las",
            "start": 6080.57,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "autoridades de nuestro pa\u00eds que yo en",
            "start": 6084.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nombre del estado mexicano del gobierno",
            "start": 6087.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico iba tambi\u00e9n a ofrecer una",
            "start": 6091.76,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "disculpa",
            "start": 6094.61,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "/",
            "start": 6097.29,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "otros grupos",
            "start": 6098.91,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a los pueblos yak",
            "start": 6101.13,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n",
            "start": 6103.75,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 6109.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "que fue reprimida masacrada",
            "start": 6111.62,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "por discriminaci\u00f3n por racismo",
            "start": 6116.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "actos",
            "start": 6120.94,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "deleznables la verg\u00fcenza",
            "start": 6123.65,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6127.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo a los gobernadores",
            "start": 6129.82,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de los pueblos yaquis",
            "start": 6133.21,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de todas maneras vamos a llevar a cabo",
            "start": 6136.33,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estos actos en septiembre del 21 pero",
            "start": 6139.61,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que no quiero",
            "start": 6143.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "que nos quedemos nada m\u00e1s",
            "start": 6146.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en pedir perd\u00f3n en ofrecer disculpas",
            "start": 6150.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "porque lo hago",
            "start": 6156.73,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "con humildad siempre he pensado que el",
            "start": 6160.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "poder es humildad",
            "start": 6163.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "me har\u00eda en frente de los representantes",
            "start": 6170.09,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas yaquis",
            "start": 6175.88,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "como me 5 donde se hinca el pueblo",
            "start": 6180.01,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6193.869,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6195.8,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "es eso solamente",
            "start": 6197.409,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "es que podamos",
            "start": 6200.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo convertir",
            "start": 6204.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "el 2021",
            "start": 6210.91,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "en el acto de la justicia",
            "start": 6213.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o de la justicia",
            "start": 6216.24,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y que ya empecemos ese ahora",
            "start": 6219.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y le ped\u00ed",
            "start": 6223.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adelfo regino que nos represente que se",
            "start": 6225.02,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ponga de acuerdo con los gobernantes de",
            "start": 6228.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis para empezar a",
            "start": 6230.42,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "trabajar en un plan",
            "start": 6236.15,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de justicia",
            "start": 6238.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para los pueblos yak",
            "start": 6241.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "como lo propusieron",
            "start": 6243.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tratando tres temas principales",
            "start": 6247.21,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "la tierra el agua y el desarrollo de los",
            "start": 6252.16,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 6257.62,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "o plan",
            "start": 6265.39,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "para ese prop\u00f3sito",
            "start": 6268.69,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "que en septiembre del 21 podamos decir",
            "start": 6271.49,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pues le ofrecemos disculpas pero tambi\u00e9n",
            "start": 6276.54,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 avanzando en el plan para",
            "start": 6280.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "reivindicar",
            "start": 6285.57,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "los pueblos yaquis",
            "start": 6288.26,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "vamos a empezar",
            "start": 6291.14,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 6293.369,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "desde luego siempre tomando en cuenta la",
            "start": 6295.98,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 6299.07,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "de las comunidades",
            "start": 6300.93,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6302.08,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y de las autoridades tradicionales",
            "start": 6303.65,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "con el apoyo",
            "start": 6308.429,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "de los dirigentes de los pueblos yaquis",
            "start": 6310.86,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "son muy",
            "start": 6317.73,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "e inteligentes",
            "start": 6320.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estuve escuchando sus planteamientos",
            "start": 6322.93,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "con todo respeto ya quisiera",
            "start": 6328.62,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "los antrop\u00f3logos los soci\u00f3logos los",
            "start": 6332.12,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "economistas los polit\u00f3logos hasta los",
            "start": 6335.51,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "historiadores ser tan inteligentes como",
            "start": 6338.96,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "los dirigentes de los pueblos yaquis",
            "start": 6342.29,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "es hasta para decirles algunos",
            "start": 6351.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presumidos que se queden mucho tengan",
            "start": 6354.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para que aprenda",
            "start": 6357.38,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6365.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "ese fue el acuerdo de general pero",
            "start": 6367.15,
            "duration": 11.47
        },
        {
            "text": "ustedes est\u00e1n aqu\u00ed y algunos vienen de",
            "start": 6372.38,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "cajeme y guaymas y d",
            "start": 6378.62,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6381.74,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "empalme",
            "start": 6383.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y hasta de hermosillo",
            "start": 6387.1,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y me da mucho gusto informarles que",
            "start": 6390.06,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "vamos bien porque ya comenz\u00f3 la cuarta",
            "start": 6393.57,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del",
            "start": 6398.25,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6400.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 consiste esta transformaci\u00f3n",
            "start": 6405.84,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 6409.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 6417.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "vamos a acabar la corrupci\u00f3n",
            "start": 6421.68,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6424.61,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 6426.59,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6428.71,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 6435.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6437.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "contar con presupuesto suficiente",
            "start": 6441.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6447.54,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6448.9,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "era una gran sangr\u00eda",
            "start": 6451.32,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se iba mucho dinero por el ca\u00f1o de la",
            "start": 6454.71,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 6457.98,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho dinero m\u00e1s de lo que",
            "start": 6461.13,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "imaginamos",
            "start": 6465.3,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 6467.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y se termina la corrupci\u00f3n de arriba",
            "start": 6469.6,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para abajo vamos a liberar muchos fondos",
            "start": 6473.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "para el desarrollo no hace falta",
            "start": 6476.17,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aumentar impuestos ni que haya",
            "start": 6478.9,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "gasolinazos ni aumentar la deuda solo",
            "start": 6481.6,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "cortando de taco con la corrupci\u00f3n",
            "start": 6485.88,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 bien",
            "start": 6495.41,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ahorrando por no hacer un gobierno",
            "start": 6497.659,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "de lujos",
            "start": 6502.73,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un gobierno que derroche el presupuesto",
            "start": 6505.32,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "presidente ju\u00e1rez mejor presidente que",
            "start": 6511.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ha habido en la historia de m\u00e9xico ni",
            "start": 6514.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco dec\u00eda que el",
            "start": 6516.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "funcionario ten\u00eda que aprender a vivir",
            "start": 6520.29,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la justa median\u00eda",
            "start": 6522.53,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que no pod\u00eda haber gobierno rico con",
            "start": 6526.45,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 6530.37,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 6537.67,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 6541.69,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no hay los sueldos que hab\u00eda",
            "start": 6543.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de hasta 700 mil pesos mensuales eso se",
            "start": 6546.29,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 6550.34,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "hay ya una ley donde nadie puede ganar",
            "start": 6552.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que recibe el presidente de",
            "start": 6555.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a",
            "start": 6559.07,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "menos de la mitad de lo que ganaba el",
            "start": 6561.62,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a nieto- sin",
            "start": 6563.6,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "compensaciones",
            "start": 6565.45,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed para abajo",
            "start": 6569.76,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "porque bajamos los sueldos de los de",
            "start": 6573.949,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "arriba porque estamos aumentando los",
            "start": 6576.139,
            "duration": 8.451
        },
        {
            "text": "sueldos de los de abajo justicia laboral",
            "start": 6578.719,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "no hay avi\u00f3n presidencial",
            "start": 6589.1,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1 prohibido que los funcionarios del",
            "start": 6592.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "gobierno federal se trasladen en aviones",
            "start": 6595.86,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "en helic\u00f3pteros",
            "start": 6598.05,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "si vengo",
            "start": 6600.97,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6601.97,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "aporta m\u00e1s bienes en helic\u00f3ptero cuando",
            "start": 6604.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n el",
            "start": 6608.39,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "camino y las calles",
            "start": 6610.94,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6612.57,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "voy a seguir recorriendo el pa\u00eds",
            "start": 6619.09,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "como siempre por carretera",
            "start": 6622.67,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "a ras de tierra adem\u00e1s no me cuesta",
            "start": 6625.869,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ning\u00fan trabajo estoy acostumbrado",
            "start": 6628.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "soy aflojado en terracer\u00eda",
            "start": 6631.78,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6634.21,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ahorramos",
            "start": 6641.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en",
            "start": 6642.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "venta en california",
            "start": 6645.08,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y vamos a sacar",
            "start": 6648.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "hay recursos",
            "start": 6651.05,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n est\u00e1n en venta 75 aviones",
            "start": 6653.96,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "y helic\u00f3pteros",
            "start": 6658.13,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "que utilizaban para",
            "start": 6660.63,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 6664.9,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "a ir de compras para la diversi\u00f3n ya eso",
            "start": 6669.44,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "no se va a permitir se terminan todos",
            "start": 6673.94,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esos lujos ya no hay",
            "start": 6678.26,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "he estado mayor presidencial por d\u00e9cadas",
            "start": 6681.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "existi\u00f3",
            "start": 6684.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "ese cuerpo de \u00e9lite para cuidar al",
            "start": 6686.83,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente saben cuantos cuidaban al",
            "start": 6689.86,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente 8000 elementos del estado",
            "start": 6692.2,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "mayor presidencial",
            "start": 6695.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "ni donald trump tiene tantos",
            "start": 6699.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 6702.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se cancel\u00f3 lo del estado mayor",
            "start": 6705.659,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidencial ya pasaron a la secretar\u00eda",
            "start": 6708.749,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a la defensa a la guardia nacional para",
            "start": 6711.36,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 6714.09,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 6717.059,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 6724.409,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 6726.989,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y ahorramos de esa manera ya no hay",
            "start": 6729.26,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "tampoco pensiones para los expresidentes",
            "start": 6733.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ahora enojados algunos ya se les",
            "start": 6737.29,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va a pasar",
            "start": 6740.69,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los comprendo porque recib\u00edan 5 millones",
            "start": 6743.83,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "de pesos mensuales de pensi\u00f3n en total y",
            "start": 6750.04,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "eso se termin\u00f3",
            "start": 6754.69,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "por eso contamos con presupuestos",
            "start": 6758.01,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "por eso ya",
            "start": 6762.679,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dispersando se los fondos para",
            "start": 6764.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "adultos mayores todos los adultos",
            "start": 6768.53,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mayores su pensi\u00f3n",
            "start": 6772.16,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "8 millones de adultos mayor del pa\u00eds",
            "start": 6777.05,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "ricos o pobres porque es para todos es",
            "start": 6781.22,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "universal aunque tengan recursos ya",
            "start": 6785.42,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "trabajaron aportaron para el desarrollo",
            "start": 6789.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y merecen vivir con un poco de",
            "start": 6791.57,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "holgura o con m\u00e1s holgura en el \u00faltimo",
            "start": 6794.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tramo de su existencia tenerle",
            "start": 6796.91,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n a los adultos mayores a",
            "start": 6799.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "los ancianos respetables",
            "start": 6802.58,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya no son mil 160 pesos son dos mil",
            "start": 6806.36,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "quinientos cincuenta y es universal y en",
            "start": 6809.6,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el caso de comunidades ind\u00edgenas de",
            "start": 6812.989,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas a partir de los 65",
            "start": 6815.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para todos",
            "start": 6817.85,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puedo decirle",
            "start": 6823.38,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "en pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 6826.9,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os todas",
            "start": 6830.989,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad",
            "start": 6834.38,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "su pensi\u00f3n es un derecho igual que los",
            "start": 6837.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "adultos mayores 2 mil 550 pesos",
            "start": 6842.04,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "bimestrales para todos los cons las",
            "start": 6845.239,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "personas con capacidades diferentes",
            "start": 6849.42,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 6853.61,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "11 millones de becas",
            "start": 6855.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 6859.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "para preescolar primaria secundaria",
            "start": 6861.16,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "todos los que estudian preparatoria",
            "start": 6863.43,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "los estudiantes de familias de escasos",
            "start": 6866.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recursos econ\u00f3micos que est\u00e1n en la",
            "start": 6870.02,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "universidad 2.400 pesos mensuales",
            "start": 6871.94,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "becas y para los j\u00f3venes que no estudian",
            "start": 6876.52,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "ni tienen empleo se les est\u00e1 contratando",
            "start": 6881.34,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 6886.41,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes",
            "start": 6887.929,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro se les da trabajo",
            "start": 6891.05,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "como aprendices est\u00e1n en talleres en",
            "start": 6894.32,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "empresas en comercios capacit\u00e1ndose ya",
            "start": 6898.429,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "hay 900.000 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando",
            "start": 6902.329,
            "duration": 8.491
        },
        {
            "text": "se les pagan 3600 pesos mensuales",
            "start": 6907.07,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vamos a llegar pronto a un mill\u00f3n y nos",
            "start": 6910.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "vamos a seguir hasta dos millones",
            "start": 6913.309,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "trescientos mil j\u00f3venes porque lo que",
            "start": 6916.15,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "queremos es garantizar el derecho de los",
            "start": 6919.099,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes al estudio y al trabajo queremos",
            "start": 6922.849,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan garantizado el",
            "start": 6927.019,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estudio del trabajo para que no sean",
            "start": 6930.079,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "enganchados",
            "start": 6933.26,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "y tomen el camino de las conductas",
            "start": 6935.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "antisociales que se vayan a la",
            "start": 6938.6,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "delincuencia queremos que los j\u00f3venes",
            "start": 6940.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tengan esperanzas",
            "start": 6948.61,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "y poder salir adelante sin caer",
            "start": 6952.289,
            "duration": 10.851
        },
        {
            "text": "y actividades delictivas y ya vamos a",
            "start": 6958.04,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "empezar pero con mucha fuerza una",
            "start": 6963.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a dirigida a los j\u00f3venes",
            "start": 6965.18,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y advertirles del riesgo y del",
            "start": 6968.81,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "sufrimiento que significan las",
            "start": 6971.81,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "adicciones la droga porque lo \u00fanico que",
            "start": 6975.22,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "aparece ahora sobre este tema es un",
            "start": 6979.55,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mundo color de rosa",
            "start": 6983.54,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "el mundo que pintan",
            "start": 6987.87,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "en las series de televisi\u00f3n en donde los",
            "start": 6990.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que se dedican a estas actividades viven",
            "start": 6995.11,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en mansiones",
            "start": 6998.26,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "usan ropa de marca a largas",
            "start": 7000.21,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "carros \u00faltimo modelo muchachas muchachos",
            "start": 7004.989,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "guapos como si eso pues el para\u00edso ahora",
            "start": 7009.19,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer",
            "start": 7013.869,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "por radio por peri\u00f3dicos por televisi\u00f3n",
            "start": 7017.23,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "por serie",
            "start": 7019.6,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "la otra cara de la moneda de como el que",
            "start": 7021.749,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "se mete en eso ya no sale porque eso es",
            "start": 7026.029,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "un infierno el que consume esas drogas",
            "start": 7030.959,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que son veneno como el cristal",
            "start": 7034.829,
            "duration": 9.741
        },
        {
            "text": "tard\u00e0 vivo cuando mucho un a\u00f1o drogas",
            "start": 7039.2,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n hechas hasta con raticidas",
            "start": 7044.57,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "esta es la otra historia que vamos a",
            "start": 7048.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contar el sufrimiento no solo de los",
            "start": 7050.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes de sus mam\u00e1s de las familias las",
            "start": 7053.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles llenas de j\u00f3venes los que",
            "start": 7057.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pierden la vida en los enfrentamientos",
            "start": 7059.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda j\u00f3venes tenemos que",
            "start": 7062.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informarle mucho a los j\u00f3venes y",
            "start": 7065.59,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decirles hay otras opciones hay otras",
            "start": 7068.35,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "alternativas antes pod\u00edas tener a lo",
            "start": 7071.8,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "mejor la justificaci\u00f3n la excusa de que",
            "start": 7076.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "no ten\u00edas opciones de trabajo ni de",
            "start": 7079.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estudio ahora el gobierno est\u00e1 a tu",
            "start": 7082.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "servicio al servicio de los j\u00f3venes",
            "start": 7085.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s les vamos a dar la espalda a",
            "start": 7088.45,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes por eso vamos",
            "start": 7092.02,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a apoyarlos",
            "start": 7095.44,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "lo mismo para el campo se va a impulsar",
            "start": 7098.28,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "mucho la actividad agr\u00edcola aqu\u00ed les",
            "start": 7104.13,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "digo que contin\u00faa el llamado procampo",
            "start": 7108.63,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "pero mejoraron ahora se llama producci\u00f3n",
            "start": 7113.45,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para el bienestar les va a llegar el",
            "start": 7117.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "apoyo a los peque\u00f1os productores",
            "start": 7119.87,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ejidatarios comuneros a todos de manera",
            "start": 7122.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "directa porque aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para",
            "start": 7127.4,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "decirles que ya no se va a entregar nada",
            "start": 7130.52,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de intermediarios",
            "start": 7133.61,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 7138.81,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de manera directa personalizada su",
            "start": 7140.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tarjeta para el adulto mayor su tarjeta",
            "start": 7144.19,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para el familiar que tiene una ni\u00f1a un",
            "start": 7146.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o con discapacidad su tarjeta para el",
            "start": 7150.28,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de la beca su tarjeta para que recoja su",
            "start": 7153.25,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "dinero el productor",
            "start": 7156.79,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todo de manera directa nada de que soy",
            "start": 7160.26,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 7163.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "independiente medio zapata y darme a m\u00ed",
            "start": 7165.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el dinero yo lo voy a repartir a la",
            "start": 7169.59,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 7171.93,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 7174.42,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "porque no llega",
            "start": 7179.85,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "as\u00ed el apoyo se quede en el camino",
            "start": 7182.44,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a incompleto llega con mucho con",
            "start": 7188.18,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "piquete de ojos",
            "start": 7192.86,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "nada de eso de manera directa que hac\u00eda",
            "start": 7195.449,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 7200.489,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "gentes supuestos",
            "start": 7203.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ped\u00edan a la secretar\u00eda de agricultura",
            "start": 7206.46,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ped\u00edan a la secretaria",
            "start": 7209.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de desarrollo social que ahora es la de",
            "start": 7213.47,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "bienestar les daban el dinero lo m\u00e1s que",
            "start": 7217.46,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entregaban eran despensas",
            "start": 7221.21,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "primero al comprar bajo",
            "start": 7224.21,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y se quedaban con la mayor parte de",
            "start": 7227.97,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ellos con sus camionetas sus trocas de",
            "start": 7230.49,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lujo",
            "start": 7234.27,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ya no va a ser as\u00ed todo de manera",
            "start": 7235.98,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "directa el ciudadano es mayor de edad no",
            "start": 7239.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "es ciudadano imaginario no necesita esa",
            "start": 7242.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tutela ya cada quien va a recibir lo que",
            "start": 7245.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "le corresponde vamos por eso apoyar a",
            "start": 7249.39,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "los productores y otro programa que ya",
            "start": 7253.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "se estableci\u00f3 que precisamente lo cree",
            "start": 7256.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hoy desde luego desapareci\u00f3",
            "start": 7260.79,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los creo el general c\u00e1rdenas y luego",
            "start": 7263.62,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 fue el de los precios de",
            "start": 7265.72,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para los productos del campo ya",
            "start": 7267.97,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos a comprar ma\u00edz frijol trigo",
            "start": 7271.74,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "harinero arroz se va a comprarle a",
            "start": 7275.95,
            "duration": 10.18
        },
        {
            "text": "precio justo al productor aqu\u00ed",
            "start": 7281.08,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "puedo",
            "start": 7286.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 7288.63,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se va a pagar",
            "start": 7292.32,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "estos b\u00e1sicos 5600 10 pesos la tonelada",
            "start": 7296.62,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "de ma\u00edz 5 mil 610 pesos la tonelada y",
            "start": 7301.57,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les aclaro una cosa esto no va a",
            "start": 7307.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "significar que va a aumentar el precio",
            "start": 7308.89,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "del ma\u00edz",
            "start": 7310.54,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 7312.489,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se va a comprar as\u00ed al productor y en",
            "start": 7314.659,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "las tiendas de",
            "start": 7319.219,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "diconsa se va a seguir vendiendo el ma\u00edz",
            "start": 7321.71,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "a 5 pesos del kit ese es el plan que se",
            "start": 7325.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 7329.36,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "en apoyar al productor",
            "start": 7331.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en el caso del fr\u00edjol catorce mil",
            "start": 7334.15,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "quinientos pesos la tonelada",
            "start": 7338.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el arroz",
            "start": 7341.73,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "5 mil 790 pesos la tonelada",
            "start": 7344.26,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "el trigo",
            "start": 7348.66,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 7354.58,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "soy",
            "start": 7360.41,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buscando el precio porque no quiero que",
            "start": 7363.23,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ma\u00f1ana me vayan a decir usted",
            "start": 7366.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "coment\u00f3 otra cosa mejor me espero verdad",
            "start": 7369.54,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo busco bien",
            "start": 7372.89,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque yo no soy mentiroso",
            "start": 7376.739,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "tienen prisa verdad",
            "start": 7382.87,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "bueno aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 7386.19,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "5700",
            "start": 7398.05,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "90 pesos",
            "start": 7400.099,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "la tonelada de trigo harinero 5 mil 790",
            "start": 7402.26,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "pesos la tonelada y en el caso del arroz",
            "start": 7407.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "6 mil 120 pesos la tonelada en el caso",
            "start": 7411.739,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "de la leche 8 pesos 20 centavos el litro",
            "start": 7416.42,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "estos son los precios de garant\u00eda pero",
            "start": 7420.32,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n comentarles que llevo",
            "start": 7424.239,
            "duration": 10.921
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n de trabajo y amistad con",
            "start": 7430.0,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "la gobernadora de sonora",
            "start": 7435.16,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "claudia p\u00e1vlovich",
            "start": 7441.98,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7443.72,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y ya tambi\u00e9n como dicen los j\u00f3venes ya",
            "start": 7445.969,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "chole con estarnos peleando",
            "start": 7448.999,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "hay que unirnos la patria es primero",
            "start": 7453.409,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "ya cuando vengan de nuevo las elecciones",
            "start": 7457.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed que cada quien agarre su",
            "start": 7460.66,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7462.98,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a pelearse a rasgu\u00f1ar s\u00e9",
            "start": 7464.51,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "no tanto",
            "start": 7467.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pero si no hay elecci\u00f3n y estamos como",
            "start": 7469.8,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "responsable de gobierno tenemos que",
            "start": 7476.04,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "unirnos",
            "start": 7478.05,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "la presidenta municipal de guaymas la",
            "start": 7480.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobernadora de su honor el presidente de",
            "start": 7483.679,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica todos juntos",
            "start": 7486.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "o ustedes qu\u00e9 opinan",
            "start": 7491.78,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7493.29,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "nos seguimos peleando",
            "start": 7495.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "seguimos como se dice",
            "start": 7498.72,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "coloquialmente con la grilla con la",
            "start": 7502.139,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "politiquer\u00eda",
            "start": 7506.34,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ya eso ya ha pasado ahora tenemos que",
            "start": 7508.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "actuar de manera responsable y todos",
            "start": 7512.17,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "juntos y miren por qu\u00e9 es importante la",
            "start": 7514.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "unidad estamos con la gobernadora de",
            "start": 7518.469,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "sonora' poni\u00e9ndonos de acuerdo en un",
            "start": 7521.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "programa que va a consistir en entregar",
            "start": 7524.32,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "a\u00f1o con a\u00f1o el presupuesto a las",
            "start": 7527.88,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "sociedades de padres de familia de las",
            "start": 7532.81,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 7535.15,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "cada escuela va a tener su presupuesto",
            "start": 7537.82,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nada de qu\u00e9 va a pasar por dependencias",
            "start": 7541.62,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "federales estatales",
            "start": 7545.86,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y nunca llega o llega tarde",
            "start": 7549.02,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ahora se debe entregar un cheque",
            "start": 7553.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7556.21,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se debe entregar una orden de pago desde",
            "start": 7557.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9",
            "start": 7560.78,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "de padres de familia de cada escuela",
            "start": 7564.8,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 7572.199,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "se van a hacer asambleas de padres de",
            "start": 7574.25,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "familia para que se elige el comit\u00e9 que",
            "start": 7578.15,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "va a recibir el presupuesto cada a\u00f1o",
            "start": 7582.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para cada ciclo escolar",
            "start": 7586.03,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "y ese presupuesto se va a ejercer en lo",
            "start": 7589.72,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "que la asamblea decida si hace falta",
            "start": 7593.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "construir una aula si hace falta reparar",
            "start": 7596.41,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una aula si hace falta que tenga",
            "start": 7599.89,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mobiliario del aula mejorar los ba\u00f1os de",
            "start": 7602.97,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "las escuelas pintarlas para lo que se",
            "start": 7606.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "necesite",
            "start": 7609.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cada a\u00f1o su presupuesto estamos nada m\u00e1s",
            "start": 7611.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "recomendando que los tesoreros de esos",
            "start": 7615.31,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de padres de familia",
            "start": 7619.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "que sean mujeres",
            "start": 7622.12,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "porque las mujeres m\u00e1s honradas que el",
            "start": 7626.82,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 7629.19,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 7632.739,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 7636.159,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7640.01,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "as\u00ed se van a entregar los fondos en las",
            "start": 7642.31,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "3500 escuelas de sonora la mitad del",
            "start": 7646.29,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "presupuesto de este programa lo aporta",
            "start": 7650.71,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado y la otra mitad",
            "start": 7653.26,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n",
            "start": 7656.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por eso tenemos",
            "start": 7660.55,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "que trabajar juntos para que rinda m\u00e1s",
            "start": 7663.03,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "el presupuesto y se puedan hacer m\u00e1s",
            "start": 7666.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cosas en beneficio del pueblo aqu\u00ed",
            "start": 7668.969,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aprovecho para informarle a los",
            "start": 7671.4,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "maestros de sonora que ya cumplimos",
            "start": 7674.07,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "dijimos que si se triunfa va si va a",
            "start": 7676.55,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 7680.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "educativa y ya se cancel\u00f3 la",
            "start": 7682.5,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mal llamada reforma educativa",
            "start": 7687.29,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "porque ya no s\u00e9 para seguir insultando",
            "start": 7691.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "ya no se va a seguir humillando a las",
            "start": 7695.61,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "maestras ya los maestros que lo mucho o",
            "start": 7700.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "lo poco que sabemos se los debemos a",
            "start": 7705.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ellos nada de estar confrontando al",
            "start": 7707.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pueblo con los maestros nos tenemos que",
            "start": 7711.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "poner de acuerdo autoridades padres de",
            "start": 7713.62,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familia y maestros para los nuevos",
            "start": 7715.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "planes educativos mejorar la calidad de",
            "start": 7718.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la ense\u00f1anza y que ahora en los libros",
            "start": 7722.05,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de texto venga ya una concepci\u00f3n",
            "start": 7725.29,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "distinta",
            "start": 7730.03,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "queremos una educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica a",
            "start": 7732.429,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "la libertad una educaci\u00f3n humanista una",
            "start": 7735.429,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n democr\u00e1tica una educaci\u00f3n",
            "start": 7740.32,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "orientada a cuidar el medio ambiente una",
            "start": 7744.63,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n orientada a conseguir la paz y",
            "start": 7748.9,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "la fraternidad entre los seres humanos",
            "start": 7753.099,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hacia all\u00e1 vamos hacia la verdadera",
            "start": 7756.369,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 7759.729,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 7763.01,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nos vamos a seguir encontrando yo voy a",
            "start": 7766.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "seguir visitando los pueblos yaquis y",
            "start": 7770.39,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "voy a seguir visitando son horas",
            "start": 7774.2,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no me voy a quedar todo el tiempo all\u00e1",
            "start": 7777.0,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico voy a estar all\u00e1",
            "start": 7780.33,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "por lo general de lunes a viernes",
            "start": 7784.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "porque tengo que atender asuntos",
            "start": 7789.15,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacionales sobre todo el grave problema",
            "start": 7791.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la inseguridad y de la violencia que",
            "start": 7794.61,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "lo haciendo todos los d\u00edas de 6 a 7 de",
            "start": 7798.24,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "la ma\u00f1ana que tengo reuni\u00f3n con",
            "start": 7802.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los integrantes del gabinete de",
            "start": 7805.389,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "seguridad todos los d\u00edas pero despu\u00e9s de",
            "start": 7807.88,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el viernes",
            "start": 7812.169,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "terminando esa reuni\u00f3n",
            "start": 7814.82,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "terminando ese gabinete de seguridad ya",
            "start": 7818.139,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "a recorrer los pueblos viernes s\u00e1bado",
            "start": 7822.59,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "domingo a seguir teniendo comunicaci\u00f3n",
            "start": 7825.98,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con ustedes porque la democracia es",
            "start": 7828.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 7833.06,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "el pueblo por eso les necesitamos todos",
            "start": 7836.15,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "somos protagonistas de este cambio yo",
            "start": 7842.03,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "les necesito mucho porque me entregaron",
            "start": 7845.57,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "un elefante echado",
            "start": 7849.26,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "reum\u00e1tico y ma\u00f1oso",
            "start": 7854.28,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que lo estoy parando y hay que empujarlo",
            "start": 7857.57,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "me tienen ustedes que apoyar a empujar",
            "start": 7861.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "al elefante me van a ayudar a empujar el",
            "start": 7864.11,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 7867.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "eso es para lograr la transformaci\u00f3n de",
            "start": 7868.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 7872.719,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "antes de terminar mandarle un abrazo",
            "start": 7873.34,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y los periodistas que tuvieron un",
            "start": 7879.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "accidente los que vienen con nosotros en",
            "start": 7881.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "la comitiva un abrazo afortunadamente no",
            "start": 7884.27,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "les pas\u00f3 nada grave",
            "start": 7888.5,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "fueron lesiones no graves estado",
            "start": 7891.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pendientes pero si un abrazo fuerte",
            "start": 7894.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre todo por el susto",
            "start": 7897.43,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "un abrazo y un aplauso a los que",
            "start": 7899.91,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "tuvieron este accidente",
            "start": 7903.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con",
            "start": 7906.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ustedes que viva la cultura y aqu\u00ed",
            "start": 7908.83,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que viva sonora",
            "start": 7913.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "vivo m\u00e9xico",
            "start": 7916.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "prom\u00e9xico",
            "start": 7919.09,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 7921.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 7929.07,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 7931.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 7934.139,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "si mejoramos el ying 1 abstener de la",
            "start": 7935.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "one week",
            "start": 7942.42,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y no nacional mexicano",
            "start": 7943.079,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7945.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7951.28,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 7952.54,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7953.62,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 7955.24,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7961.06,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7971.68,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7973.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 7979.12,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7981.87,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8000.41,
            "duration": 15.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8013.38,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8019.1,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8041.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 8044.12,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "refiere usted es el presidente",
            "start": 8047.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 8048.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 8050.96,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 8053.93,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 8054.91,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 8057.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 8060.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "y listas f\u00edsicas y lina de wakame y",
            "start": 8062.03,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "alientos y me voy a licenciado andr\u00e9s",
            "start": 8066.23,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 8070.52,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8071.93,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "paixao",
            "start": 8075.06,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "zimmer",
            "start": 8077.21,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "atv",
            "start": 8080.889,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "el total de ac\u00e1 yo vine y tomaron al de",
            "start": 8083.63,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "ventanas a m\u00e1s de te voten",
            "start": 8087.969,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8096.36,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8107.599,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8111.53,
            "duration": 17.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8135.7,
            "duration": 8.519
        }
    ],
    "transcription_text": "pues bien bienvenidas y bienvenidos a esta transmisi\u00f3n especial en estos momentos pues est\u00e1 arribando nuestro presidente de la rep\u00fablica aqu\u00ed en las instalaciones dentro de la guardia traici\u00f3n antes en la tribu yaqui en la segunda cabecera del pueblo de p\u00f3tam no est\u00e1 recibiendo las autoridades de las autoridades del pueblo de portan y dem\u00e1s de los ocho pueblos yaquis en este momento pues aqu\u00ed en la segunda cabecera de la guardia tradicional del pueblo de p\u00f3tam lo va a recibir el gobernador el gobernador de aqu\u00ed del lugar y con toda su comitiva con los dem\u00e1s siete gobernadores que tambi\u00e9n se encuentran presentes aqu\u00ed en la recinto oficial de la tribu yaqui en unos momentos m\u00e1s va a haber un di\u00e1logo entre entre ellos entre estos dos poderes ejecutivos as\u00ed lo llamemos tambi\u00e9n como son las autoridades del gobierno federal con las autoridades tradicionales de las comunidades y de los ocho pueblos yaquis pues bienvenidos sean todos ustedes nuevamente aqu\u00ed a la transmisi\u00f3n una transmisi\u00f3n especial que estamos haciendo desde el pueblo de votan de veras much\u00edsimas gracias por acompa\u00f1arnos aqu\u00ed en esta tarde c\u00e1lida que est\u00e1 haciendo pues esto acept\u00f3 y encima de baisa e intimid\u00f3 y capo a man and law tipo ni maicon divis\u00f3 en m\u00e9xico muy apoyado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador win con jeff kinney m\u00e9xico guapo bueno y ahora una ventana amigo amigo obra en tu chica htv llevan ataque bien vamos a t\u00edtulo recordar las palabras de all\u00e1 de las autoridades yaquis que est\u00e1n con nuestro presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de m\u00e9xico no sombra su presencia y le damos la bienvenida a este a este es el centro ceremonial muy respetado aqu\u00ed en este lugar se dice nada m\u00e1s la verdad as\u00ed como ustedes lo dijo cuando lleg\u00f3 aqu\u00ed en aquel d\u00eda el que dijo que iba a volver no dijo ninguna mentira aqu\u00ed est\u00e1 con nosotros se\u00f1or presidente somos una naci\u00f3n un pueblo de organizaci\u00f3n comunal y colectiva nos identifica una cultura propia con todos sus componentes para defender nuestro derecho sobre todo los asuntos que nos afectan como pueblo y para determinar libremente nuestro desarrollo econ\u00f3mico social y cultural se\u00f1or presidente tengo a bien hacer la presentaci\u00f3n de mis autoridades tradicionales de cada uno de los ocho pueblos primeramente tengo al se\u00f1or gerardo bacasegua pi\u00f1a gobernador del pueblo de potash aqu\u00ed presentes due\u00f1o de este lugar el se\u00f1or fausto buitimea mach\u00edn gobernador del pueblo de v\u00edcam el se\u00f1or jes\u00fas castillo es igual gobernador del pueblo de ra\u00fal el se\u00f1or n\u00e9stor valenzuela val\u00e8ncia pueblo de c\u00f3corit gobernador el se\u00f1or apolonio florezca h\u00fameda gobernador del pueblo de tory el se\u00f1or trinidad no came a flores gobernador del pueblo de bel\u00e9n y por \u00faltimo al se\u00f1or juan mar\u00eda estrella molina todo dedica y el se\u00f1or roberto valencia webber gobernador en pascua yaqui eeuu se encuentra con nosotros los alcaldes de guaymas ara valle no tengo sus nombres usted van a hacer la presentaci\u00f3n directa con ellos a otro relleno se encuentra aqu\u00ed con nosotros la gobernadora claudia p\u00e1vlovich [Aplausos] se\u00f1or presidente vemos con esperanza la transformaci\u00f3n nacional que usted promueve y que sea para bien de la tribu yaqui y ojal\u00e1 nos acepte una comisi\u00f3n de di\u00e1logo de la presidencia con la tribu yaqui se\u00f1or presidente enhorabuena pas\u00f3 el micr\u00f3fono a mi compa\u00f1ero hilario molina secretario de este pueblo para que haga uso de la palabra por cuestiones de tiempo vamos a tratar de abreviar nos da much\u00edsimo gusto se\u00f1or presidente y personalidad que nos acompa\u00f1an que en este momento pues tengamos esta est\u00e1 este acto de presencia entre todos a m\u00ed me toca hablar de algo algo que es muy importante para nosotros traigo los tres temas b\u00e1sicamente una de ellas es el asunto de territorio el otro es el del agua y el otro es el asunto de desarrollo pues ustedes saben no todos sabemos hist\u00f3ricamente que es esta tribu ha vivido pues innumerables cosas de tipo pues muchas d de bastante la historia lo muestra quiero hablarle adem\u00e1s de algo algo algo concreto algo que nos interesa much\u00edsimo quiero recordar un poco el periodo en que que despu\u00e9s de todas las guerras que hubo de todo de deportaciones y muertes c\u00e1rdenas s\u00ed los contenedores [M\u00fasica] esto es lo importante hablar hablar de es territorio sobre todo [M\u00fasica] de este periodo desde peque\u00f1a a esta parte el reto 1 cuando cadenas bien vamos a continuar y en estos momentos pues est\u00e1 la reuni\u00f3n el di\u00e1logo entre ellos pueblos las comunidades ind\u00edgenas del pueblo de la comunidad que aqu\u00ed en estos momentos est\u00e1n reunidos con di\u00e1logo con el presidente de la rep\u00fablica se nos fue un poquito la se\u00f1al all\u00e1 dentro de la guardia tradicional ahorita los secretarios a trav\u00e9s de sus autoridades est\u00e1n dando a conocer el punto de vista lo que le van a dar a conocer a la autoridad de nuestra visi\u00f3n a nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y pues ahorita vamos a regresar con la se\u00f1al que en unos momentos m\u00e1s para que ustedes se escuchen de viva voz a trav\u00e9s de esta se\u00f1al que le estamos haciendo llegar a trav\u00e9s de las emisoras y tambi\u00e9n de ese propio de todos los que va a estar acontecimientos dentro de la guardia tradicional en estos momentos este dialogando en nuestro momento con entre autoridades ya aqu\u00ed a trav\u00e9s de sus secretarios con el presidente de la rep\u00fablica severiano bueno importante esto que est\u00e1 sucediendo el momento hist\u00f3rico vemos al presidente sentado en esta guardia tradicional con el licenciado adelfo regino con la gobernaba tradicional con la subsecretaria de gobernaci\u00f3n con el planteamiento que hacen estas autoridades yaquis de los ocho pueblos es un planteamiento importante le est\u00e1n diciendo al se\u00f1or presidente que est\u00e1 cumpliendo su palabra y que eso el pueblo yaqui lo festeja es decir que \u00e9l licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en su momento se comprometi\u00f3 a regresar a este sitio aqu\u00ed al territorio yaqui y lo est\u00e1 cumpliendo en esta ocasi\u00f3n y adem\u00e1s le est\u00e1n pidiendo crear una comisi\u00f3n de di\u00e1logo con la tribu yaqui que esto tambi\u00e9n es emblem\u00e1tico por toda la problem\u00e1tica hist\u00f3rica que se ha dado en esta regi\u00f3n y lo dec\u00edamos hace un momento en nuestra transmisi\u00f3n especial en por lo menos en los \u00faltimos 30 a\u00f1os no hab\u00eda un presidente que hab\u00eda que hubiera visitado este sitio pero que adem\u00e1s se reuniera con la tribu yaqui el \u00fanico presidente que logr\u00f3 hacer lo que se comprometi\u00f3 y que cumpli\u00f3 en su momento fue el presidente el licenciado l\u00e1zaro c\u00e1rdenas esto es notoria y el auto igual aqu\u00ed a vuelta de auschwitz v\u00edctor m me gusta te animan esta l\u00ednea dicha y en la \u00faltima picking youtube youtube con abc propia y ponga m\u00e1s y white y agua y sinti\u00f3 que tienen la segunda santa iglesia con el \u00fanico taurinas with walkman y wharton ya que habr\u00e1 puntos van a justificar y ni m\u00e9xico ya con esa web y al laudio conductor en el cateo a causa hay un ping a tiempo hace un tiempo y ni m\u00e9xico fue apoyado con i want you man hist\u00f3rico un joven en ella ni toma canad\u00e1 est\u00e1 casada ya est\u00e1 ac\u00e1 y no me maneja pianito y australia aura natural y ventura y pese a una menguada de tiempo va socialmente igualmente igual que ahora est\u00e1 antigua como una cabra no chupa seca huele tan ocupada se guarden bluetooth tehuac\u00e1n y ning\u00fan d\u00eda post que taiw\u00e1n domingo manera bien jes\u00fas como bien dec\u00edas es algo hist\u00f3rico desde hace algunos no nos visitaba dentro de aqu\u00ed usted ese no se nos de nuestra tierra ya que la tribu yaqui siempre nos entraban fue funcionar arias pero nunca el presidente y pues aqu\u00ed se nota que tiene palabras con las autoridades que tiene palabra y en estos momentos las autoridades le est\u00e1n manifestando todo lo que acontece aqu\u00ed y le van a entregar en documentos de oficios con lo que ellos creen necesarios para que la tribu yaqui se desarrolle como lo puede ser y es as\u00ed ese verano y bueno pues comentarles muy brevemente que la tribu yaqui se ha caracterizado como un pueblo aguerrido en pro de la defensa de su territorio y el derecho a autogobernarse este sitio justamente es la guardia tradicional es lo que ustedes est\u00e1n viendo en televisi\u00f3n es el lugar donde ellos se re\u00fanen aqu\u00ed se concentran los poderes el legislativo judicial y administrativo de la tribu yaqui aqu\u00ed se toman decisiones de aqu\u00ed digamos nadie ning\u00fan ninguna persona digamos ajena a la tribu ninguna persona fuera de la comunidad puede llegar a sentarse en esas bancas hace un momento me he comentado lo que significaba sentarse en estas bancas que era un hecho realmente particular yo recuerdo que en dos ocasiones he querido sentarme en este sitio y la verdad me han dicho pues no este compa\u00f1ero porque t\u00fa no tienes la autoridad para estar aqu\u00ed de verdad parece tan simple como eso pero tiene un significado muy relevante y bueno pues los primeros enfrentamientos justamente que se dan con los espa\u00f1oles en esta regi\u00f3n fueron hacia 1607 y en ellos salieron victoriosos los yaques es decir si son un pueblo una tribu muy unida hacia 1610 los yaquis aceptaron presencia de dos misiones jesuitas y desde mi punto de vista no s\u00e9 qu\u00e9 piensa esto se ver\u00eda no es un punto de partida justamente para que los yaquis definieron sus territorios con esto dieron inicio las relaciones entre los indios y los conquistadores durante este per\u00edodo se llev\u00f3 a cabo la concentraci\u00f3n de los yaquis en los 8 pueblos tradicionales con tal \u00e9xito que esta organizaci\u00f3n territorial fue considerada sagrada e imposible la reducci\u00f3n o aumento de otro pueblo cabecera fuerzas que son 88 pueblos yaquis bajo el r\u00e9gimen de las misiones y frente a las presiones que ejerc\u00edan los blancos quienes estaban decididos a apoderarse de su territorio en 1741 se produjo un levantamiento encabezado por ignacio en macul muni perd\u00f3n y calixto baltasar y adem\u00e1s y esteban que termin\u00f3 con la firma de un tratado en el que se reconoci\u00f3 el derecho de los yaquis a conservar justamente sus costumbres y su gobierno estos sistemas normativos y sistemas de autogobierno que son importantes hace un rato me lleva hasta all\u00e1 a ver c\u00f3mo es que aqu\u00ed se ejercen los castigos cuando alguien se porta mal cuando algo hace alguna cosa viola la ley la normativa ind\u00edgena y la verdad que es impresionante se le llama me parece que el \u00e1rea de castigo de tortura porque los tienen digamos como una especie de troncos como si fueran durmientes bastante pesados ah\u00ed ponen las personas que hacen alg\u00fan atropello que hacen alguna cosa fuera de la ley levantan estos troncos ponen las piernas o los pies y curia en unos como objetos que tienen y luego ponen encima el otro tronco y lo ponen con cadenas y dicen que hasta los mal y los m\u00e1s valientes y los m\u00e1s fuertes al final se arrepienten y piden perd\u00f3n correcto correcto jes\u00fas \u00e9ste atribuya aqu\u00ed hay una normatividad de como ellos dentro de lo que es de los ocho pueblos yaquis cada pueblo tiene su organizaci\u00f3n social cada pueblo tiene una autoridad que es la principal que es el cubano decidimos hoy y es el gobernador quiero tras decirle que el cubanazo es joven aunque quiere decir as\u00ed literalmente cabeza de olot en la cabeza esto lo que significa pero nosotros no retomamos eso retomamos lo que es su representatividad su investidura y eso es lo que nos nosotros respetamos como una autoridad tradicional de ah\u00ed un pueblo mayor que representa lo que es el consejo de ancianos de ah\u00ed en la en lo que es el nosotros le decimos muy poco y ahora que son los militares que es la milicia que es el capit\u00e1n primero ellos tienen como dec\u00eda estuvo ahorita son bancas donde ellos \u00fanicamente el que tenga cargo dentro de esa esa cofrad\u00eda ellos \u00fanicamente van a utilizar ni yo ni nadie van a sentarse en ese tipo en ese tipo de sus espacios est\u00e1 el comandante tambi\u00e9n y donde tenemos tambi\u00e9n pues podremos decir sus secretarios as\u00ed es exactamente e de esta regi\u00f3n aqu\u00ed en el portal aqu\u00ed en honor a los dem\u00e1s l\u00edderes tradicionales de los ocho pueblos as\u00ed es como usted se est\u00e1 viendo las im\u00e1genes ahorita se est\u00e1n enviando la se\u00f1al y ya est\u00e1 la imagen de el presidente de la gobernadora y tambi\u00e9n los que los acompa\u00f1an el director general del impi adelfo regino y tambi\u00e9n la presidenta municipal de guaymas como usted bien en la imagen en estos momentos ellos est\u00e1n escuchando todo lo que se le est\u00e1 pues ahora planteando exactamente por parte de las autoridades yaquis en torno a todo el desarrollo como dec\u00eda ahorita el secretario de willis al torno del desarrollo econ\u00f3mico es as\u00ed es importante la verdad es que se enchina la piel para toda la gente tambi\u00e9n que no est\u00e1 siguiendo a trav\u00e9s del sistema de radiodifusoras culturales ind\u00edgenas se enchina la piel de estar viviendo este momento ese es un hecho hist\u00f3rico porque adem\u00e1s al frente del instituto nacional los pueblos ind\u00edgenas se encuentra un hombre que ha entregado pues ya ha trabajado mucho por el reconocimiento de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas que se licencian adelfo regino montes y vemos que pone mucha atenci\u00f3n el se\u00f1or presidente de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador a estos planteamientos que hacen estos l\u00edderes tradicionales debemos comentarle digamos que tras bambalinas pues se vivieron una serie de negociaciones justamente porque los yaquis estaban de acuerdo con que el presidente viniera pero que viniera justamente a la guardia tradicional son son momentos jes\u00fas son momentos ellos nosotros ahorita hablamos del sistema de normatividad que nosotros nos rige las autoridades en su territorio siempre lo van a recibir en su recinto oficial es el recinto oficial y este lo pol\u00edtico este lo pol\u00edtico pero no nos llen\u00f3 de nosotros desde los yoris no entonces este es lo real lo que est\u00e1n viendo en la imagen para muchos ustedes quiz\u00e1s ahorita lo van a ver en el recinto oficial ustedes que nos escuchan y no bien a trav\u00e9s de ese propio much\u00edsimas gracias a los compa\u00f1eros y este en estos momentos ah\u00ed es donde ellos plantean plantean todo lo que ellos deseen para su gente para su gente en la otra parte es donde y la otra parte donde ya se sube el presidente ala a la lo que es lo que es la los como se llama el templete pues eso es ya no ande no nosotros sino de nosotros entonces primeramente una autoridad sea de cual \u00edndole llegue a la tribu tiene que ser siempre el primer lugar all\u00ed dentro del recinto oficial de las comunidades cu\u00e9ntanos un poco c\u00f3mo se da el nombramiento de estos gobernadores sabemos que los gobiernos por lo menos los que conocemos en las ciudades tienen ciertos periodos para para estar al frente de alg\u00fan cargo como es que se nombran a estos l\u00edderes tradicionales en estas regiones y cu\u00e1l es la importancia de que ellos se encuentren hoy reunidos aqu\u00ed en este territorio bien para hacer autoridad tradicional hay ciertos requisitos para que te tengas esa investidura y que seas parte ahora as\u00ed que por qu\u00e9 no una mec\u00e1nicamente es un gobernador es son varios gobernadores en mi pueblo son cinco entonces tiene que tener ciertas caracter\u00edsticas ciertos requisitos por ejemplo estar casado por la iglesia estar casado por la iglesia mientras no est\u00e1s casado por la iglesia no puede ser gobernado porque ah\u00ed mismo te leen la cartilla tambi\u00e9n la cartilla jes\u00fas ah\u00ed te dicen al \u00faltimo el que te aconseja que es la autoridad eclesi\u00e1stica y todo lo que es la cofrad\u00eda el retador mayor m\u00e1s estoy yo en nosotros le decimos ellos son los que en el \u00faltimo momento cuando casan a las personas en este caso les le dicen al gobernador bueno en este caso al novio este est\u00e1s en las manos del pueblo ya te vas a quedar en las manos del pueblo de la comunidad tambi\u00e9n a la novia le dice lo mismo los ponen en el pueblo desde esos momentos qu\u00e9 quiere decir esto el que ese caso ya tiene ciertas obligaciones y derechos con la comunidad en este caso con fiestas tradicionales ellos no deben de rechazar en el momento en que te aconsejan que te aconsejan que no vas a rechazar ning\u00fan tipo de lo que te van a demandar y demandar lo que es dentro de la lo que es el consejo y y por ejemplo tambi\u00e9n por parte de la novia de la mujer tambi\u00e9n es lo mismo es lo mismo la van a aconsejar y le van a decir al \u00faltimo te quedas con estos derechos y obligaciones el capit\u00e1n y si el capit\u00e1n como ustedes ya han sabido cu\u00e1l es el juramento ya qu\u00e9 es lo que le dan al capit\u00e1n el juramento ya que se lo da a la autoridad eclesi\u00e1stica se\u00f1or a la misma cofrad\u00eda de militares el que le da la autoridad yo puedo ser capit\u00e1n puede siempre y cuando a m\u00ed me desean pero yo no voy a ser firmante hasta que no te ponga como primer como primer capit\u00e1n ya vas a firmar cuando externa nombren ah\u00ed en la en la banca en la silla desde ah\u00ed t\u00fa empiezas a firmar con la autoridad y mientras no est\u00e9s muestres de lo que es aunque se es capit\u00e1n pero mientras no est\u00e9 firmando no te tienes el nombramiento pero no lo firmas ac\u00e1 en el pueblo mayor el pueblo mayor tiene que haber sido y haber sido gobernador gobernador t\u00fa no puedes ser pueblo mayor mientras t\u00fa no tuviste esa responsabilidad es que es grande dicen los mayores dicen los mayores que si fue \u00e9ste es tres veces gobernador t\u00fa autom\u00e1ticamente autom\u00e1ticamente puede ser pueblo mayor autom\u00e1ticamente ahora ac\u00e1 en lo que es el comandante tambi\u00e9n es parte de la cofrad\u00eda pues no no tan as\u00ed pero de la milicia tambi\u00e9n el secretario es responsabilidad de la autoridad en este caso directamente jes\u00fas de el gobernador ellos no no no hay una algo ritual no nada as\u00ed como lo puede quitar el gobernador lo puede poner o sea el que pone quita es el gobernador a los secretarios as\u00ed as\u00ed se as\u00ed es como trabaja el gabinete el gabinete y aqu\u00ed por supuesto \u00e9ste tambi\u00e9n cuentan en unas reuniones importantes y se hacen est\u00e1n todas las cofrad\u00edas ah\u00ed de lo que es las iglesias lo que es la espiritualidad y aqu\u00ed y tambi\u00e9n lo que para retomar algunas situaciones jes\u00fas y entonces ellos de esa forma como conforman conforman todo lo que es n\u00facleo de lo que es la autoridad ya que as\u00ed sucesivamente en sucesiones importantes siempre va a estar la autoridad eclesi\u00e1stica con toda su cofrad\u00eda es muy importante esto que nos mencionas y vemos en la pantalla justamente c\u00f3mo es que los l\u00edderes van hablando cada uno de los l\u00edderes de los pueblos haciendo planteamientos haciendo propuestas son los gobernadores mejor dicho disculpen los gobernadores yaquis van haciendo planteamientos van haciendo propuestas al se\u00f1or presidente pero hablan con una claridad que no se hab\u00eda visto cuando se hab\u00eda visto en la historia que gobernadores tradicionales gobernadores ind\u00edgenas se sentar\u00e1n con el presidente en su lugar digamos como de reuni\u00f3n de toma de decisiones y vemos c\u00f3mo es que est\u00e1 conformada en c\u00edrculo y gamos como si fuera una mesa redonda el presidente de alguna manera da la espalda a la gente que tambi\u00e9n lo est\u00e1 esperando en este en este sitio y viendo de frente a los gobernadores tradicionales y los gobernadores tradicionales cerrando perfectamente el c\u00edrculo alrededor de \u00e9l para hacerle estos planteamientos en este momento est\u00e1 hablando uno de ellos le est\u00e1 haciendo algunos planteamientos importantes seguramente que tienen que ver con la tierra y con el territorio del pueblo yaqui es importante lo que dijiste ahorita aqu\u00ed la guardia todo lo que la guardia jes\u00fas en los ocho pueblos es muy diferente lo que es el espacio en otros pueblos el espacio como se debe sentar el gobernador el espacio de los militares es totalmente diferente aqu\u00ed ubica un pueblo o 23 pueblos m\u00e1s tienen es el mismo la misma log\u00edstica no s\u00e9 c\u00f3mo llamarlo la misma y distribuci\u00f3n digamos a m\u00ed lo que me impresion\u00f3 de este de este lugar y de c\u00f3mo es que se organiz\u00f3 se organizaron los pueblos es que trajeron a su comitiva como t\u00fa lo se\u00f1ala sus militares que no son los militares que nosotros conocemos como de uniforme o que tienen alguna informaci\u00f3n digamos castrense por decirlo de manera tradicional o de manera coloquial para la gente que nos escucha en las urbes sino que tienen otro tipo de formaci\u00f3n para dem\u00e1s lo respetan de una manera impresionante y ellos son los que est\u00e1n justamente salvaguardando este lugar en donde se encuentran concentradas est\u00e1 est\u00e1 esta poblaci\u00f3n en este momento entonces bueno pues vemos ah\u00ed en las im\u00e1genes que hay mucha gente reunida tambi\u00e9n pero son pocos en realidad los que pudieron acercarse a escuchar en esta rama da que no s\u00e9 si tambi\u00e9n se le conozca como como ramada este este patio sagrado las ramas son digamos como estas estructuras hechas justamente con ramas con \u00e1rboles con hojas con hojas y con no s\u00e9 de qu\u00e9 hoja es la que la que tenemos en el techo pero es la que cubre de alguna manera toda esta \u00e1rea y es un lugar fresco porque el calor aqu\u00ed de verdad es impresionante estamos hablando de un calor cerca de 35 40 grados que quema y que bueno pues ellos han tenido esta manera de tener sombra y de hacerse estos espacios el puesto se pone del lado de ac\u00e1 y ahora est\u00e1 guapo y tom hick tasa media con dicha media como marca no por juego dv guardi\u00e1n la utop\u00eda ya ni toma equipo nuevamente inicia sus astorga en limit\u00f3 magnitud out en m\u00e9xico cuya ventana en enviar a poner mi toma as\u00ed me voy a acercar quinto one en beat a pizza ac\u00e1 david saca que 80 agita y saca un cine radio por joaqu\u00edn guill\u00e9n est\u00e1 ya en tu boca tap\u00f3 su carta pobre en m\u00e9xico muy apoyado y eliminan arte in l\u00edmine the war y yo fui a wii una banana takashi murakami es una tutor\u00eda de tejo que dotan al una carta de co\u00edn toco y todos ah\u00ed la mayor materia buena augusta equipan o aquella que voy a guardar una metemos ah\u00ed la maguana turia y ya lo acabe maiza ya saben guasave casa velatoria ya te tapo janine toc\u00f3 me limito con yuma en el mito segunda santa iglesia ha llegado a manning porta pueblo coa man\u00eda en enviarme to what limpia media hora como nantes y con agua lo tour ya jug\u00f3 y en el lago tipo voyager \u00fanica pueblo tab\u00fa que equipan adame posta pueblo est\u00e1 bien toman a justificar con aouate pueblo compa\u00f1\u00eda en letras un compa\u00f1ero severiano valenzuela est\u00e1 hablando en la maravillosa lengua ya que una lengua yoyo en si no llueve la lengua yo m de esta regi\u00f3n del estado de sonora este maravilloso estado de sonora que tiene cosas extraordinarias tambi\u00e9n que ver que conocer pero sobre todo esta cultura esta cultura nativa digamos esta cultura de los pueblos ind\u00edgenas los pueblos originarios de estos territorios esta es la lengua la lengua y aqu\u00ed no s\u00e9 si nos puede saludar en tu lengua para toda la gente que no est\u00e1 escuchando y viendo en este momento en televisi\u00f3n muy bien est\u00e9 ahorita estaba hablando jes\u00fas en el proceso que se ha venido viviendo ahorita no estuvo de lo que los pueblos ind\u00edgenas de aqu\u00ed de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n de nuestro estado es el primer presidente que est\u00e1 recorriendo en estos momentos dec\u00eda jes\u00fas los pueblos y las comunidades ind\u00edgenas as\u00ed directo de cara a cara con las autoridades tradicionales escuchar de viva voz todos sus pues ahora s\u00ed como dice el licenciado adelfo regino todos los sentimientos nos est\u00e1n recogiendo a trav\u00e9s de sus manifiestos en las en este caso en sus recintos oficiales el d\u00eda de ayer comenzado aqu\u00ed en sonora el recorrido con el pueblo me ha curado con el pueblo guarij\u00edo fuimos testigos de este acontecimiento donde recogi\u00f3 los sentimientos de ah\u00ed del pueblo macura ue el d\u00eda de hoy por la ma\u00f1ana en punto de mediod\u00eda este visita bien vamos a bueno estamos viendo las im\u00e1genes necesito las im\u00e1genes que est\u00e1n pasando en estos momentos donde se le est\u00e1n entregando pues ahorita habl\u00e1bamos de resentimiento no de cada pueblo est\u00e1n donde un intercambio de cada pueblo va entregando este las autoridades en estos momentos al presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esos son los documentos que despu\u00e9s llevan cualquier simple de propuestas que le est\u00e1n haciendo al presidente ya que tenemos por muchas muchas la ver\u00e1s muchas las necesidades que hay en cuesti\u00f3n de salud en en cuesti\u00f3n de agua potable que es algo fundamental tambi\u00e9n lo productivo es los cr\u00e9ditos que no tenemos cr\u00e9ditos tenemos territorio pero bueno tierras de cultivo pero no esto ahorita en estos momentos en la imagen estamos viendo c\u00f3mo est\u00e1 dialogando el presidente con las autoridades en las im\u00e1genes estamos viendo en este momento c\u00f3mo est\u00e1 dialogando de lo mismo en las mismas necesidades que que prevalece hemos no \u00fanicamente el pueblo yaqui sino todos los pueblos ind\u00edgenas esos seguramente el presidente est\u00e1 haciendo estos estos planteamientos tambi\u00e9n de c\u00f3mo atender la problem\u00e1tica seguramente de c\u00f3mo es que ha venido recorriendo este territorio de sonora porque como bien lo mencionas hace dos d\u00edas y visiones iniciar\u00e1n los recorridos aqu\u00ed se hace un d\u00eda iniciar los recorridos aqu\u00ed en el estado de sonora y bueno pues \u00e9l es una persona que ha viajado yo podr\u00eda decir de verdad a afirmar que es uno de los hombres que m\u00e1s conocen la rep\u00fablica mexicana estuvo en san bernardo estuvo en etchojoa sonora y hoy en este momento est\u00e1 aqu\u00ed en p\u00f3tam en el estado de sonora y est\u00e1 bueno pues ah\u00ed como ya logando haciendo propuestas planteamientos y seguramente pues retroalimentando esta conversaci\u00f3n generando este di\u00e1logo justamente este di\u00e1logo con los pueblos mayo con los pueblos y aqu\u00ed con los pueblos guarij\u00edos y en esta ocasi\u00f3n particularmente en este territorio eminentemente yaqui pues el man\u00e1 tve ya env\u00edan lado poniente grippo est\u00e1 dicho televisi\u00f3n lleg\u00f3 hoy en ezeiza y me voy ahora a esa nave teusac\u00e1 guay hoy y ahora est\u00e1 ventana ind\u00f3mito laura est\u00e1 ventana no hay ning\u00fan objetivo saca un un doble a tui buena vtv una lujuria de tehuac\u00e1n y edwin ren\u00e9 boca teua est\u00e1 guay ante el temor y cuando juan m\u00f3naco a mitad entorno y voluntad bien estaba diciendo que en estos momentos est\u00e1n el di\u00e1logo entre los pueblos ind\u00edgenas ojal\u00e1 lleguemos a buenos acuerdos entre lo que es el gobierno y ahora y lo el gobierno ya que en ojal\u00e1 bien de nuestras comunidades lleguemos a buenos t\u00e9rminos a buenos buenos acuerdos en bien de los pueblos y las comunidades ind\u00edgenas en este caso el d\u00eda de hoy despu\u00e9s de la tribu la tribu yaqui pues en estos momentos es que estamos viendo todav\u00eda esta parte de los di\u00e1logos vamos a hablar un poco de lo que dec\u00eda nuestro compa\u00f1ero jes\u00fas de las estructuras de las estructuras que se forman una guardia tradicional entonces ahorita no tenemos el audio todav\u00eda de all\u00e1 de lo que es all\u00e1 donde est\u00e1 el di\u00e1logo pero jes\u00fas me preguntaba cu\u00e1les son las estructuras que est\u00e1 formado una guardia tradicional pues b\u00e1sicamente es de mesquite lo que son los horcones gestos las vigas los morillos donde hablamos y se est\u00e1 cubierto se est\u00e1 cubierto con carrizo esa rama que t\u00fa dices es carrizo entonces el carrizo pues es algo fundamental dentro de nuestra nuestra tribu yaqui de el carrizo representa mucha espiritualidad muchas cosas espirituales entre ellas pues es descubrir lo que es la guardia tradicional jes\u00fas y bueno pues vemos un contexto muy general para toda la gente que nos est\u00e1 sintonizando a trav\u00e9s de la televisi\u00f3n y tambi\u00e9n para nuestros amigos que nos sintonizan a trav\u00e9s de las radiodifusoras culturales ind\u00edgenas pues bueno que el pueblo hoy aqu\u00ed tiene una de las caracter\u00edsticas principales pues la manufactura de artesan\u00edas como es las m\u00e1scaras talladas en madera collares conchas y piedras marinas cinturones con pezu\u00f1as de venado sin fines comerciales el \u00fanico producto artesanal que se comercializa en estas regiones son las mu\u00f1ecas de trapo que s\u00ed que hacen las mujeres digamos este es un elemento que tur\u00edstico del pueblo yaqui sus actividades m\u00e1s importantes es la actividad econ\u00f3mica digamos como la siembra de siembran trigo c\u00e1rtamo ma\u00edz arroz soya linaza y me parece que ajonjol\u00ed algod\u00f3n garbanzo tomate alfalfa sorgo ch\u00edcharos chile que hacen tambi\u00e9n una salsa deliciosa en la ma\u00f1ana tenemos oportunidad de probar una salsa riqu\u00edsima con un chile que se da \u00fanicamente en estas regiones y otras hortalizas adem\u00e1s de naranja y lim\u00f3n digamos son como estas esta actividad agr\u00edcola productiva de la zona as\u00ed es jes\u00fas la tribu yaqui en su productividad pues tiene pues lo coment\u00e1bamos hoy en el inicio de nuestra transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de los ind\u00edgenas la tribu yaqui cuenta con una madre de sierra rica en minerales la naturaleza le aport\u00f3 muchas cosas a la tribu yaqui no entre ellos el agostadero jes\u00fas el agostadero estamos ricos en agostadero somos ricos en tierras de cultivo es de aluvi\u00f3n ah\u00ed puedes cualquier tirar que cualquiera semilla y se da este aluvi\u00f3n lo que es lo que est\u00e1s pisando tiras la semilla echarle agua y se dice florece no ir a frutos tambi\u00e9n tenemos lo que es la zona a posta es para all\u00e1 y lo que es el mar este lo que es tambi\u00e9n que t\u00fa tocas te entre otras que son las artesan\u00edas tenemos mucha productividad en ese aspecto en ese aspecto jes\u00fas la verdad es algo impresionante ahorita hablaba de los cultivos aqu\u00ed el cultivo que se siembra al 90% 90% es el trigo el cereal trigo es el que echan aqu\u00ed al campo al campo de la tribu yaqui de ah\u00ed decide el ma\u00edz y de all\u00ed le sigue el c\u00e1rtamo de ah\u00ed pues otras semillas antes el frijol tambi\u00e9n el garbanzo el c\u00e1rtamo y tambi\u00e9n antes el este antes se sembraba mucho veranito jes\u00fas veranito es cuando todo siembras en una hect\u00e1rea unos cuarenta surcos cuarenta surcos de frijol siembra sand\u00edas siembras calabazas siembras y quemas un pedacito de ma\u00edz as\u00ed eso se le llamamos veranito aqu\u00ed s\u00ed entonces mel\u00f3n este como se llama pepino ante los sembramos ahora no se hace antes era m\u00e1s autosuficientes por ejemplo con 40 surcos de frijol t\u00fa podr\u00e1s cosechar unos 20 20 sacos de casi 40 kilos 16 de 16 a 20 este saco de frijol y lo podr\u00edas consumir todo el a\u00f1o jes\u00fas no ibas a comprar frijol todo el a\u00f1o siembras ma\u00edz y pues posee chamanes y cosechas elotes comes mucho elote \u00fanicamente les tiraban la mano nosotros le decimos cortan quitar la mazorca en la es de conocerla y otra tomarla y ser\u00e1 nuestra comida pe\u00f3n as\u00ed son los peones en toda la bolita chichero chicheros edad son pues fruto tambi\u00e9n que se daba muchas las comunidades ya que es mucho mucho y \u00e9ste no lo pod\u00edas coser con agua y sal ya era esto la comida del yaqui en aquel tiempo exactos y ayer antier estaba viendo un alimento que es de trigo el trigo molido como le llaman no tenemos leemos actos y no me acuerdo del del este pues antes tambi\u00e9n consum\u00edan eso nuestros antes antepasados lo que es un pedacito de c\u00f3mo se llama ese dulce piloncillo muchos le dicen para noche y tambi\u00e9n con \u00e9l exacto si como se llama exacto si alguien que me diga c\u00f3mo se llama s\u00ed s\u00ed pero la palabra no me acuerdo muy bien el trigo ese que le no no el otro el otro ahorita me voy a acordar bien gracias jesus pues ser\u00e1 la misma alimentaci\u00f3n alimentaci\u00f3n no compraban en una tienda si normal no compraban no consum\u00edan m\u00e1s lo que es la sal o el az\u00facar y la manteca pues ya los productos lo tra\u00edan lo comestible jes\u00fas eso era la alimentaci\u00f3n de aquellos a\u00f1os de nuestra de nuestros de nuestros mayores pues parece que en estos momentos el presidente de m\u00e9xico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador bueno pues ya est\u00e1 pues dando algunos puntos importantes en esta reuni\u00f3n con los gobernadores yaquis no s\u00e9 no nos recordamos en este momento este este esta informaci\u00f3n de cu\u00e1ntas personas se encuentran reunidas en este sitio digamos y que acompa\u00f1an a estos 8 gobernadores tradicionales pero sabemos que hay de diferentes niveles los que est\u00e1n atr\u00e1s de la guardia tradicional vemos en la pantalla en una de las zonas que estaban los l\u00edderes los los soberanos tradicionales y atr\u00e1s de ellos estaban como sus asistentes los pues ahorita no recuerdo los nombres de cada autoridad ahorita los nombraron los nombraron ahorita el anfitri\u00f3n es el gobernador del pueblo de por tanto su gabinete es el anfitri\u00f3n ahorita deseamos qui\u00e9n es el gabinete el gobernador el pueblo mayor el capit\u00e1n el secretario y el comandante ese es el gabinete detr\u00e1s del gobernador todos estos son los capitanes los que est\u00e1n detr\u00e1s de los de los gobernadores ahorita estamos viendo la imagen bueno ya se nos cambi\u00f3 est\u00e1bamos viendo los en primer plano son las autoridades son los gobernadores jes\u00fas y detr\u00e1s de ellos est\u00e1n los capitanes detr\u00e1s de los capitanes la siguiente banca la tercera y la de personas est\u00e1n los comandantes en el cuarto est\u00e1n los cabos y as\u00ed pues sucesivamente pues as\u00ed jes\u00fas ahorita estamos viendo la imagen todav\u00eda est\u00e1 hablando pues el secretario de aqu\u00ed de round le est\u00e1 dando a los planteamientos los propuestas al presidente de la rep\u00fablica as\u00ed es ese verano pues continuamos con esta transmisi\u00f3n especial una transmisi\u00f3n hist\u00f3rica desde p\u00f3tam guaymas aqu\u00ed en el estado de sonora en este recorrido que ha emprendido el presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por regiones ind\u00edgenas en nuestro pa\u00eds va a visitar los centros coordinadores as\u00ed lo ha dicho centros coordinadores ind\u00edgenas que algunos de ellos que se encuentran tambi\u00e9n en estos terrenos nuestras radios horas del sistema de radio historias culturales ind\u00edgenas y vemos al licenciado al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pues dando ya digamos como su planteamiento afirmando seguramente algunos puntos o puntualizando algunos puntos que seguramente ser\u00e1n se dar\u00e1n a conocer m\u00e1s adelante de lo que se acuerde en esta asamblea en esta guardia tradicional en este territorio del territorio yaqui pues bueno yo creo que en unos momentos m\u00e1s ya seguramente el informar\u00e1 a la audiencia que se encuentra aqu\u00ed presente y que seguramente le estar\u00e1 viendo a trav\u00e9s de sus televisores o siguiendo la transmisi\u00f3n a trav\u00e9s de las radios horas estos planteamientos por la vez que lo vemos lo vemos contento vemos tambi\u00e9n a los v\u00eddeos atr\u00e1s muy muy contentos a estos gobernadores es una cosa que me parece fuera de cualquier contexto digamos de los \u00faltimos 30 a\u00f1os te dec\u00eda hace un rato pues que tengamos el registro de que un presidente mexicano se re\u00fana con esta sencillez con esta humildad con este trato de igualdad con la tribu yaqui el sonido de la bater\u00eda combin\u00f3 la s\u00e9ptima por hoy va igual tiempo que bolton visita te anima bot\u00f3n trayectos agua y agua y ensaye out in one tengo aqu\u00ed abono hitn janine topo uat adicci\u00f3n enemy y and law tipo youtube hoyos y medito agua pues sean vea voy ahora tema que tengo y antel ya el ama que tengo ante el auditorio y bocas de agua de walter w\u00e1yar audio v\u00eddeo flager royal del agua de t\u00e9 o sea caminata para m\u00e1s bien con enviar a an\u00e1huac wood equipan nauta equipan o anexo al pueblo way\u00fau ya est\u00e1 vivo no n 1 y n alemana bien imponente que porta pueblo con arte que se mete si me teniente o motivo habitual saca encima de baizai m\u00e9dica b\u00e1sica sun\u00ed en chin y tom hicks caja para manejarse en chin m\u00e1s guapo ni me voy a poner por tamp\u00f3n ante que aten si me trate tonta bien lo que dec\u00eda lo que comentaba en el di\u00e1logo jes\u00fas en mi lengua materna era pues este di\u00e1logo precisamente entre entre las dos autoridades que bueno que est\u00e1 el di\u00e1logo qu\u00e9 bueno que lleguen a buenos acuerdos a buenos t\u00e9rminos de donde salgan los dos partes pues bien en los acuerdos que tanto por la autoridad tradicional pues se expongan sus propuestas tanto la autoridad tambi\u00e9n pues coment\u00e9 coment\u00e9 lo que es lo que se le est\u00e1 entregando en estos momentos a la autoridad pues ahora del gobierno federal yo quisiera \u00fanicamente hacer un poquito este irme hacia atr\u00e1s en los momentos cuando dec\u00eda la alimentaci\u00f3n de la tribu yaqui en esos a\u00f1os en estos tiempos donde la tribu ya que com\u00eda mucho dec\u00edas actos y actos y es el pinole ahora se me dijeron ahorita ahorita dec\u00eda no me acordaba es el pinole pinol con este piloncillo era su alimentaci\u00f3n un padre de familia que sal\u00eda a hacer sus quehaceres alg\u00fan campo siempre se llevaba su morral ito su pino le de trigo o de ma\u00edz jes\u00fas eso no lo pod\u00eda decir ahorita pinoles pinoles y pino le de ma\u00edz o de trigo pienso en ese modelito llevaba tambi\u00e9n este su pino le y tambi\u00e9n lo que es su piloncillo pedazo de piloncillo y tambi\u00e9n mucha agua porque t\u00fa sabes eso necesita mucha agua y con eso era su alimentaci\u00f3n fuera la le\u00f1a fuera el cultivo fuera lo que sea esa retroalimentaci\u00f3n de aquellos a\u00f1os de mis antepasados ya que jes\u00fas severiano pues continuamos viendo al presidente de mexico al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que se encuentra reunido en esta guardia tradicional de la tribu yaqui aqu\u00ed en p\u00f3tam guaymas sonora y bueno pues est\u00e1 acompa\u00f1ado por la licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional del estado de sonora por el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas se encuentra gerardo bacasegua pi\u00f1a gobernador tradicional de p\u00f3tam la naci\u00f3n jackie municipio de guaymas sonora est\u00e1 la maestra diana \u00e1lvarez mauri el subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n tambi\u00e9n se encuentra sara vall\u00e9s dessens presidenta municipal de guaymas sonora se encuentra tambi\u00e9n trinidad no cambia flores gobernador tradicional de belem naci\u00f3 en jackie municipio de guaymas sonora se encuentra tambi\u00e9n fausto buitimea mach\u00edn gobernador tradicional dedican pueblo naci\u00f3n ya que no hay m\u00e1s honor a apolonio su\u00e1rez juan me ha gobernado tradicional de turing municipio de guaymas sonora tambi\u00e9n guti\u00e9rrez murillo gobernador tradicional de willis no s\u00e9 si est\u00e1 bien dicho willis naci\u00f3 en jackie y bueno pues tambi\u00e9n se encuentra jes\u00fas castillo s\u00e1bado un gobernador tradicional de rajoy as\u00ed es procesales mala me voy acaben y man\u00e9 en la 'u' tipo y el tipo ni ya he lame pues se ha ganado estado que tiene im\u00e1n cubana o estados o mala por y claudia p\u00e1vlovich y william y neymar cuate pol\u00edtica japonesa when in sonora pone m\u00e1s h\u00e1bitat o que hayan law tipo o ac\u00e1 en m\u00e9xico fue apoyado est\u00e1 se llama nada justifica y ning\u00fan tipo y adopta instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas n michetti toma con un licenciado adelfo regino montes que tambi\u00e9n a busti dicha indica igual ley indica en un pueblo t\u00e1cticamente en un pueblo por ley gerardo bacasegua pi\u00f1a libia posee en la uti pony mito marca naked inning despu\u00e9s amavet a amm\u00e1n a busti ficha maestra diana mauri iniciativa y un tipo de tomate equipa no a nivel subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social en todos juntos religiosos aman a busti vista en ning\u00fan municipio apoyado sara sara valle de sensebene y berilio la trinidad no cambia que sea l\u00ednea chailly y ni botana que tiene me toma tan en ingl\u00e9s ep n ventana al chocolate se ubican vetan a fausto buitimea michael vick ambiental ha gobernado libia por cinismo que si toma tan en william n\u00e1utico y mi segunda santa iglesia point importa pueblo por la manada multibisa apolonio su\u00e1rez momia cubana o eliminatoria y pueblo gitano que tienen la visi\u00f3n y van y me dice \u00e1ngel guti\u00e9rrez morillo penib\u00e9tico ganado uib y willis pueblo que tan ah1n1 llaman a utilizar jes\u00fas castillo sus vagos que tiene mito mccann era a\u00fan vetan a intur y juan mar\u00eda estrella suene m\u00e1s un animal a m\u00ed en la 'u' tipo nunca se meten en guant\u00e1namo bichat el objetivo es sacar y ni me imputa pueblo con ataque y tambi\u00e9n los acompa\u00f1a a juan mar\u00eda estrella molina gobernador tradicional de loma de b\u00e1cum municipio de b\u00e1cum sonora y est\u00e1 tambi\u00e9n aqu\u00ed lo vimos llegar a un momento paco ignacio taibo director general del fondo de cultura econ\u00f3mica que tambi\u00e9n de hecho vimos que lleg\u00f3 un cami\u00f3n de libros y tambi\u00e9n n\u00e9stor a valenzuela val\u00e8ncia gobernador tradicional del loma de guam\u00fachil y c\u00f3corit c\u00f3corit naci\u00f3 en jackie municipio de cajeme sonora y robert valencia gobernador de la tribu pascua yaqui de tucson arizona es el invitado especial este es un dato relevante el gobernador de tucson arizona robert valencia se traslad\u00f3 desde desde arizona para estar en esta reuni\u00f3n en este d\u00eda hist\u00f3rico severiano y provoca mal manejo de agua mec\u00e1nica tehuac\u00e1n por juan mar\u00eda estrella peor y lo m\u00e1s bajas con ventana paco ignacio taibo que timan en inter\u00e9s ovidio mojo a n\u00e9stor valenzuela valencia tiene que tienen guayama \u00e9l invit\u00f3 a un visitante a niveles loma guam\u00fachil ventana intouch y roberto roberto valencia elimin\u00f3 cubana detenimiento son ventanas un hogar no m\u00e1s de media hora m\u00e1s banco est\u00e1 matriz y en el tipo una me mata a un equipo 91 en im\u00e1genes y janeth robert valencia inhibe pues m\u00e1s rico a nado concilio elimin\u00f3 uribe est\u00e1 nani min pascua beb\u00e9 en la ventana mano tucson arizona ventana bien pues bien jes\u00fas pues bien dicho qui\u00e9nes son los gobernadores tradicionales que puede representar su comunidad est\u00e1n aqu\u00ed presentes entre ellos dec\u00edas robert o roberto valencia \u00e9l tambi\u00e9n es el gobernador ya aqu\u00ed de all\u00e1 de pascua yaqui de tucson arizona \u00e9l tambi\u00e9n nos acompa\u00f1a en este d\u00eda es algo hist\u00f3rico tenemos nueve gobernadores aqu\u00ed en la guardia tradicional del pueblo de p\u00f3tam no y pues as\u00ed estamos estamos envi\u00e1ndole una una vez m\u00e1s les repito estamos transmitiendo en vivo en vivo todos los acontecimientos todos los acontecimientos que est\u00e1n sucediendo en estos momentos dentro de lo que es en la comunidad yaqui en la segunda cabecera de la tribu yaqui que es el pueblo de portan de veras que nos da much\u00edsimo gusto que nos est\u00e9n escuchando que nos est\u00e9n pues viendo as\u00ed es que vamos a seguir con ustedes pues platicando con ustedes en estos momentos vamos a seguir y vamos a estar estamos viendo en la imagen a nuestro presidente de la rep\u00fablica todav\u00eda podr\u00eda logrando dialogando con las autoridades escuchando sus propuestas pero tambi\u00e9n platicando con con ellos con ellos para qu\u00e9 para que se d\u00e9 una buena ahora s\u00ed una buena conexi\u00f3n entre ellos un buen di\u00e1logo entre ellos y de esta forma pues se hagan las cosas bien entre los dos poderes entre la tribu yaqui y pueblo de y al lado tipo grupo est\u00e1 dicho hecha lima la m\u00ednima y en la \u00faltima subida sin ley en la que t\u00fa nadie marketing guay augura cada hora est\u00e1 as\u00ed pues hay tiempo poder marketing y hoy ya programa que cambia posada marketing con el equipo a sacar estaba comentando jes\u00fas que pues ya ves las autoridades no tienen ahora eso es siempre se calcula aciertos ciertas horas pero con hablar con y dialogar con las autoridades siempre hay eso no no hay una hora definida y por esta manera sigue sigue la pl\u00e1tica y el dow logo di\u00e1logo entre estos dos gobiernos de la tribu ya y el gobierno federal los tradicionales justamente est\u00e1 haciendo algunos planteamientos y seguramente es esto que siempre se se pide que los pueblos ind\u00edgenas realmente tengan este reconocimiento que los documentos no se queden en el escritorio seguramente est\u00e1n haciendo estos reconocimientos y seguramente sobre todo est\u00e1n en este planteamiento o est\u00e1n acordando c\u00f3mo es que van a nombrarse esta comisi\u00f3n de di\u00e1logo con la tribu yaqui que es lo que pidieron al principio estos nueve gobernadores reunidos aqu\u00ed ya contando al gobernador de tucson arizona y bueno pues ah\u00ed vemos en la imagen justamente c\u00f3mo es que le est\u00e1 haciendo seguramente algunos planteamientos y est\u00e1 pidiendo opini\u00f3n porque eso tambi\u00e9n es un dato una cuesti\u00f3n muy tradicional en estas asambleas es decir los l\u00edderes tradicionales no se valen por s\u00ed solos piden com\u00fanmente opini\u00f3n a su pueblo piden opini\u00f3n a la gente que lo escucha y de ah\u00ed tambi\u00e9n la semejanza y el la manera y el estilo de gobernar de nuestro presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador justamente que \u00e9l se\u00f1ala esto que el pueblo es el que manda que siempre hay que escuchar al pueblo y aqu\u00ed lo vemos en en esta pl\u00e1tica con la tribu yaqui [M\u00fasica] correcto jes\u00fas correcto est\u00e1s en pues en la justa raz\u00f3n cuando hay ciertas propuestas como dijo los compa\u00f1eros jes\u00fas siempre esta propuesta se tiene que consensar se tiene que concentrar entre todo lo que es la cofrad\u00eda el gabinete y las personas que est\u00e9n en ese momento como es la tropa la tropa ya que la tropa las personas de las comunidades que participan de alguna u otra forma en el consenso porque porque las autoridades de ciertos son aut\u00f3nomos pero tambi\u00e9n tienen que contar con la anuencia tambi\u00e9n de la tropa yo m lo que es la gente de la comunidad ellos siempre tienen si bien algo que se tiene que consultar es algo que ellos sienten que tienen que consultar lo hacen y de ah\u00ed salen la respuesta si el consenso se acepta por todo el gabinete en este caso por todos los 8 \u00f3 78 pueblos y toda la tropa de esta forma llega a un consenso y se acepta o se desecha en la propuesta a una de dos jes\u00fas as\u00ed se trabaja en una sola propuesta tiene que durar no hace cu\u00e1nto porque el proceso es la palabra se les tira todos los se le pasa a todos los gobernadores y de ah\u00ed ellos lo aceptan o los defectos as\u00ed es parece que ya est\u00e1n llegando a un acuerdo ah\u00ed est\u00e1n leyendo otro de los gobernadores alguno de los puntos seguramente bueno pues m\u00e1s adelante en los medios de comunicaci\u00f3n se dar\u00e1 a conocer justamente estos acuerdos que se\u00f1alan pero hay que recordarle a la gente que no est\u00e1 siguiendo a trav\u00e9s de la radio de la televisi\u00f3n que hay un pronunciamiento nacional derivado justamente de las consultas que se hicieron hace algunas semanas a nivel nacional y dentro de este pronunciamiento nacional que hacen muchos l\u00edderes tradicionales estamos hablando de representantes de los pueblos ind\u00edgenas acate con musgo a pacheco ahora cucap\u00e1h cuicateco chatino chichimeco jornadas chinanteco chocholteco chontal el choque sol guarij\u00edo t\u00e9nek y con erradica ixil ixcateco jacalteco kaqchikel capu kiliwa kumiai lacand\u00f3n mama ya llor\u00e9 m mayo m\u00e1s agua mazateco mixe en fin muchos pueblos ind\u00edgenas hicieron un pronunciamiento sobre diferentes cuestiones y en este momento el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 firmando un documento que me parece que es el compromiso ah\u00ed con la tribu la tribu yaqui vemos justamente c\u00f3mo es que est\u00e1n llegando ya a este acuerdo se les est\u00e1 entregando un documento al licenciado adelfo regino vemos a este l\u00edder tradicional de la naci\u00f3n de la naci\u00f3n ya que tienen estas banderitas distintivas en sus sombreros como gobernadores tradicionales en la bandera ya que la bandera ya que hay ah\u00ed como se le llaman s\u00ed s\u00ed pero como se le llama es algo as\u00ed entonces ellos utilizan mucho muchos de nosotros en estos momentos como t\u00fa dec\u00edas est\u00e1 apoya a la entrega la entrega de los documentos s\u00ed s\u00ed ya hay un di\u00e1logo entre es un di\u00e1logo pues se ve que est\u00e1 abierto de cara a cara de autoridad autoridad y vemos que si est\u00e1n la verdad pues yo creo que van a llegar a buenos a buenos t\u00e9rminos pues ahorita hablabas jes\u00fas yo no quiero nada m\u00e1s narrar lo en mi lengua lo que dec\u00edas que la instituci\u00f3n para que nuestra gente tambi\u00e9n se entere lo que se est\u00e1 haciendo en los foros en estos momentos pues todo este mal amor y jean lou tipo mariposa jane lawton youtube pop wham en n\u00e1huatl es guapa man\u00ed gualeya y ahora esto va yo y ahora trabaj\u00e9 buen augurio si fuese un mona  un mediador a my one by one agua un wish subway and law tipo yo y ahora federal tambi\u00e9n por cuenta que tengo ateo ni jes\u00fas oa ca\u00edan law tipo walton lectura en ventana euro a juana tema igual que habitan a juana tema igualmente o agua me nivel foro de consulta tuite\u00f3 g\u00f3mez y al n\u00e1utico balines out a la curia guapo aman y wally liza vean en la curia bagua bien estamos viendo que ya al parecer jes\u00fas ya ya llegaron a buenos t\u00e9rminos el di\u00e1logo acaba de terminar y pues vemos que va saliendo para ac\u00e1 hacia pues en el recinto oficial la tradicional bienvenida que se le dan las autoridades las autoridades federales estatales y locales en estos momentos parece que ya se terminaron despu\u00e9s del di\u00e1logo especialmente entre el gobierno federal y las autoridades tradicionales recordemos brevemente para la gente que no est\u00e1 siguiendo en esta transmisi\u00f3n especial desde p\u00f3tam aqu\u00ed en en el municipio de guaymas sonora que se encuentra licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador en esta en este lugar conocido como guardia tradicional territorio yaqui reunido con las autoridades de los gobernadores tradicionales de los pueblos de indios al eventos y aledo con los pueblos ya va con mayo el estado de sonora y de guam\u00fachil como hablan hasta lentos manera monumentos buenos con nuestros compa\u00f1eros al m en esta transmisi\u00f3n de ac\u00e1 te enchina beta y la web de fonhapo y aqu\u00ed en coalici\u00f3n y los gu\u00eda como \u00e9sta m en breves momentos daremos inicio al evento protocolario [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] la acci\u00f3n [M\u00fasica] cu\u00e1les no [M\u00fasica] f\u00fatbol y el que llora y amor [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] y y lleg\u00f3 [M\u00fasica] reiteramos la bienvenida al presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y autoridades que le acompa\u00f1an al de ac\u00e1 te ama beta y hoy ya est\u00e1 licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y tos y me adem\u00e1s ya he la mente [M\u00fasica] de cambiarlo [M\u00fasica] solicitamos a las autoridades respetar los accesos para que las autoridades puedan tomar sus respectivos lugares muchas gracias [M\u00fasica] damas y caballeros sean todos bienvenidos al evento di\u00e1logo con los pueblos yaquis guarij\u00edo y mayo del estado de sonora a las dos y media o anime al de ac\u00e1 en chile est\u00e1 en 90 guapo y acarici\u00f3 entonces mayor estado sonora ventana preside este evento y algo con los pueblos gatti shuar y t\u00edos y mayo del estado de sonora el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador solicitamos a las autoridades ocupar sus respectivos lugares en el reflejos si me ausent\u00e9 imanol una voz potente [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos nuevamente a las autoridades ocupar sus respectivos lugares en el templete si me humilla sin abono no importen eurocine [M\u00fasica] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el presidio licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador joy out presidente constitucional y me toma canek licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional del estado del se\u00f1or gobernador est\u00e1 sonora ventana licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano que tiene y toma carne licenciado abel ccoo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes yo y yo y a quien lo poco \u00e1rabe sana que tim y toma que hoy humala gerardo para casi huapi a gobernador tradicional de p\u00f3tam naci\u00f3n jac gerardo bacasegua pi\u00f1a joven a ojo tan ventana maestra diana \u00e1lvarez mal subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos de la secretar\u00eda de gobierno tiene m\u00e1s came diana \u00e1lvarez maurio gesti\u00f3n y estomacal y sara vall\u00e9s veces presidenta municipal de guaymas sonora valles de ese auto municipio wyman ventana trinidad loca me a flores gobernador tradicional de belem naci\u00f3n ya que trinidad no cambia flores gobernado pn ventana que tita maximan y fausto with y me a mach\u00edn gobernador tradicional dedican pueblo naci\u00f3n y aqu\u00ed fausto william mcfield cubana o pueblo picar vetan a apolonio su\u00e1rez g\u00f3mez gobernador tradicional de turismo municipio de guaymas sonora apolonio su\u00e1rez cauca que cubana doctor invitan a que bien y toma que imagen \u00e1ngel guti\u00e9rrez murillo gobernador tradicional de uribe reciente aqu\u00ed \u00e1ngel guti\u00e9rrez morillo gobernador civil sin ventana jes\u00fas castillo sub a un gobernador tradicional de ra\u00fal naci\u00f3n y aqu\u00ed municipio de guaymas honor a jes\u00fas castillo tuvo como ganador a un veterano wang mar\u00eda estrella molina gobernador tradicional de loma de b\u00e1cum municipio de b\u00e1cum sonora juan mar\u00eda estrella molina gobernador con ventanas paco ignacio taibo tos director general del fondo de cultura econ\u00f3mica paco ignacio taibo todos y hoy out que tim y toma cannes n\u00e9stor valenzuela valencia gobernador tradicional de loma de guam\u00fachil cocody naci\u00f3n y aqu\u00ed municipio tamames sonora h\u00e9ctor valenzuela valencia o ganador lomas guam\u00fachil c\u00f3corit ventana que tim y toma cullen robert valencia gobernador tribu pascua yaqui tucson arizona vasco hay aqu\u00ed en ventanas que es robert valencia y tomar im\u00e1genes a s\u00ed mismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales y municipales sociedad civil as\u00ed como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n todos ustedes sean bienvenidos o no en venas y twizy ya ja ja ho ching federal estatal en tu municipio ve tan a uno en que sea si me gu\u00edan y toma kim ann m sean tan amables de ocupar sus lugares [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo de la licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano gobernadora constitucional del estado de sonora y aliento emo button webber y yo ya licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano de alzheimer muy buenas tardes muy buenas tardes muy buenas tardes a todos pues hay un presidente trabajando muchas gracias presidente por estar aqu\u00ed en votan aqu\u00ed se le quiere se le respeta en sonora much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed a las autoridades tradicionales de nada muchas gracias a los que nos acompa\u00f1an de todas las etnias yaquis much\u00edsimas gracias pero sobre todo gracias a ustedes a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes todos sabemos de la lucha que por a\u00f1os la gente haya tenido y han tenido que enfrentar ahorita platic\u00e1bamos en la ramada con las autoridades tradicionales del gran esfuerzo que ha tenido que hacer para salir adelante aqu\u00ed en este lugar presidente le decimos que lo queremos pero que tambi\u00e9n lo necesitamos necesitamos mucho apoyo para la etnia yaqui para los pueblos yaquis necesitamos obras de infraestructura centros de salud escuelas medicinas le platicaba y en el camino lo que le dijeron ah\u00ed pues los m\u00e9dicos no quieren estar se van se nos van y luego regresan y ah\u00ed cambiamos y no los podemos forzar y es un tema que queremos resolver de fondo no solamente aqu\u00ed sino en todas las comunidades yaquis y rurales que tenemos en el estado y decirle que toda esta gente es una gente buena y trabajadora presidente que merece tener desarrollo que merece tener mejor calidad de vida porque finalmente eso es lo que queremos que todos tengan una mejor calidad de vida y como usted bien dice justicia social estar de acuerdo eso es lo \u00fanico que queremos presidente y se lo digo porque son gente que ha luchado por muchos a\u00f1os y que tambi\u00e9n por mucho tiempo se le ignorado hemos tratado de hacer todo lo que hemos podido introducir drenaje alcantarillado ponerles un centro de salud como ellos lo merecen ambulancia pero hacen falta muchas cosas m\u00e1s much\u00edsimas gracias presidente presidenta municipal gracias por su presencia gracias por tu anfitrion\u00eda y a todos los que est\u00e1n aqu\u00ed much\u00edsimas gracias a las autoridades tradicionales sobre todo y vamos a seguir adelante trabajando por son ahora porque son ahora lo merece much\u00edsimas gracias jota [Aplausos] [M\u00fasica] enseguida hace uso de la palabra el licenciado adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas y ambient\u00f3 mojarte huawei huy\u00f3 y ya o licenciado adelfo regino montes y agro para media [M\u00fasica] dios me gusta sketch ten\u00eda un escenario mucho menos con \u00e9l voy a ser importante es mi artista no es ac\u00e1 y aqu\u00ed [M\u00fasica] the king jr el d\u00eda misma potter jam\u00e1s jam\u00e1s winter ha licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador esta t\u00faneles se llama de chattem espiados auster maggette y luego usted escuche muy buenas tardes hermanas y hermanos respetables autoridades tradicionales del pueblo y aqu\u00ed en particular de nuestros gobernadores tradicionales de los pueblos de v\u00edcam de p\u00f3tam de willy bis de belem de round de touring de loma de b\u00e1cum de loma de guam\u00fachil mocorito y tambi\u00e9n de la tribu pasqua y aqu\u00ed de tucson arizona muchas gracias se\u00f1ores gobernadores autoridades tradicionales por recibirnos aqu\u00ed en el hist\u00f3rico pueblo de porta y quiero ser especial agradecer al gobernador de a gerardo bacasegua pi\u00f1a x habernos recibido por recibir al ciudadano presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador aqu\u00ed en la ramada sede del gobierno tradicional de este pueblo devota y en d\u00f3nde se ha desarrollado un di\u00e1logo respetuoso horizontal entre el gobierno de la naci\u00f3n y aqu\u00ed y el gobierno de m\u00e9xico encabezado por nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica esto sin duda algunas hermanas y hermanos es la mejor muestra del respeto y del reconocimiento que el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n nacional le tiene a nuestros pueblos ya nuestras comunidades a trav\u00e9s de sus autoridades e instituciones representativas y en este momento hemos sido testigos de este acuerdo que ha tomado nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica para construir entre todas y todos el plan de justicia para el pueblo y aqu\u00ed y esto es as\u00ed en homenaje a sus luchas hist\u00f3ricas a su justa y digna resistencia tanto en el per\u00edodo colonial como en el porfirismo son ustedes un pueblo que alzado su pu\u00f1o para luchar por la justicia por la dignidad y por la autonom\u00eda de su pueblo es gracias a esta gesta hist\u00f3rica si ustedes han tenido como se logr\u00f3 esta hist\u00f3rica restituci\u00f3n de sus territorios por parte del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas gracias al cual fue reconocido 480 mil hect\u00e1reas que les hab\u00edan sido despojados durante el porfiriato despu\u00e9s el 27 de octubre de 1937 una fecha hist\u00f3rica memorable para ustedes porque en esta fecha hace 82 a\u00f1os se expidi\u00f3 este decreto de restituci\u00f3n por parte del gobierno de la rep\u00fablica con este antecedente hermanas y hermanos hoy en nuestro pa\u00eds y en particular en las regiones ind\u00edgenas soplan nuevos vientos de esperanza soplan y viven vivimos todos tiempos de cambios y transformaciones y por eso hoy es tambi\u00e9n una fecha memorable a partir de ahora el gobierno de mexico y los ocho pueblos que integran la naci\u00f3n y aqu\u00ed habremos de construir un nuevo horizonte de esperanza basado en estos tres temas que hoy ustedes han planteado por un lado la cuesti\u00f3n de su tierra de su territorio de sus bienes y recursos naturales porque todos sabemos es lo que hemos recibido de nuestros antepasados y es lo que habremos de heredar a las futuras generaciones esto que en nuestras lenguas llamamos como nuestra madre tierra y que debemos cuidarla y protegerla y que debemos reconocerla y cuidarla que bien que hoy ustedes enarbolan la defensa de su tierra y de su territorio derivado de esto el tan valioso recurso como es el agua que aqu\u00ed se alimenta de los r\u00edos que tienen y que gracias al agua han podido ustedes mantener sus cultivos tradicionales que es el alimento cotidiano de nuestro pueblo de nuestras comunidades por eso es fundamental es necesario que trazamos una ruta de reconocimiento de cuidado y de preservaci\u00f3n del agua para que haya suficiente para nuestro autoconsumo pero tambi\u00e9n para nuestros cultivos y finalmente el tema tan importante del desarrollo regional esto se har\u00e1n escuchando la voz de ustedes de sus autoridades a trav\u00e9s de un proceso participativo en el que escuchemos la voz de todas y de todos es despu\u00e9s la tarea que hoy venimos a asumir por encargo de nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y que a partir de sus leg\u00edtimas preocupaciones y aspiraciones de vida podamos construir una nueva historia para el pueblo yaqui una historia en el que todos reivindicamos la valiosa cultura milenaria que ustedes representen que se fortalezcan sus culturas sus lenguas y sus instituciones y sobre todo que tengamos la capacidad de cuidar lo m\u00e1s valioso que nos han heredado los antepasados que es la madre tierra que es el territorio y que sobre esta base podamos construir un escenario de desarrollo y de bienestar bajo el liderazgo del presidente de mexico el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador hici\u00e9ramos este paso estoy seguro que aqu\u00ed estaremos saldando una deuda hist\u00f3rica y con ello poniendo los cimientos de la cuarta transformaci\u00f3n nacional de nuestra patria iosco ruido boost stage [Aplausos] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador mala pinta chain y ha visto que a no fiscales residentes licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador est\u00e1 y todo te aguanta amigas amigos se botan pueblos comunidades municipios de esta regi\u00f3n del estado de sonora me da mucho gusto estar con ustedes despu\u00e9s el di\u00e1logo que sostuvimos con las autoridades tradicionales de los pueblos yaks qu\u00e9 fue lo que convenimos e iniciar una etapa nueva hacer realidad la justicia como lo coment\u00f3 adelfo regino que es el coordinador del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas si hablo en este di\u00e1logo de hace un momento de tres tiempos podr\u00edamos hablar de mucho m\u00e1s historia porque los yaquis son una cultura milenaria y solo tratamos un poco m\u00e1s d lo acontecido en un siglo hablamos del porfiriato cuando se cometi\u00f3 esa gran injusticia esa infamia d declarar una guerra contra los yankees en el porfiriato para quitarles sus tierras acabo de recibir paco ignacio taibo este gran escritor su libro sobre esa infamia que se cometi\u00f3 durante la dictadura de porfirio d\u00edaz repito de como por quitarle las tierras las aguas se reprimi\u00f3 a los pueblos yaquis hubo una guerra de exterminio por si fuese poco a muchos se les deport\u00f3 al sureste a trabajar como esclavos en las haciendas ba\u00f1eras tabacaleras henequeneras de veracruz del valle nacional oaxaca y en yucat\u00e1n eso fue un momento un tiempo que averg\u00fcenza a mexico a todos otro momento otro tiempo fue cuando triunf\u00f3 la revoluci\u00f3n y un govern a un gobernante en presidente bueno patriota le restituye las tierras a los pueblos ya el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo este es otro momento por qu\u00e9 en la revoluci\u00f3n participaron muchos ya fueron integrantes de las tropas revolucionarias de triunfo y hab\u00eda pasado ya un tiempo y no se hac\u00eda justicia la verdad que el que llega para dar respuesta a las necesidades del pueblo atender las demandas del pueblo que fue a la revoluci\u00f3n y que se sacrific\u00f3 porque hubieron alrededor de un mill\u00f3n de mexicanos que perdieron la vida paso el tiempo pasaban los presidentes y nos hac\u00eda justicia y es hasta que llegue el general c\u00e1rdenas que gobierna de 1934 a 1940 que restituye las tierras cuando hay justicia agraria comentaba yo hace un momento que son los 6 a\u00f1os el general entreg\u00f3 18 millones de hect\u00e1reas a un mill\u00f3n de familias campesinas en aquel entonces todo no s\u00f3lo hizo eso tambi\u00e9n fue el que recuper\u00f3 el petr\u00f3leo que porfirio d\u00edaz se hab\u00eda entregado a los extranjeros y apoyo a los obreros y apoyo la educaci\u00f3n fue el creador del instituto nacional indigenista bueno esa fue una segunda etapa y la tercera de la que estamos viviendo y queremos nosotros reivindicar los pueblos yak y se mencion\u00f3 ya como presidente constitucional de m\u00e9xico envi\u00e9 una carta al rey de espa\u00f1a y al pap\u00e1 francisco que nos pusi\u00e9ramos de acuerdo porque en septiembre del 2021 se van conmemorar 200 a\u00f1os de la independencia y el prop\u00f3sito es que en esa fecha ofrezca con humildad una disculpa a los pueblos originarios que fueron v\u00edctimas la represi\u00f3n durante la conquista y la colonia v\u00edctimas tambi\u00e9n de la imposici\u00f3n y culturas ajenas a las culturas originarias no se entendi\u00f3 bien se pens\u00f3 un reclamo se les estaba pidiendo mucho cu\u00e1ndo era un simple perd\u00f3n para abrazarnos y reconciliarnos y pensar hacia el futuro y en ese planteamiento en las cartas que escrib\u00ed al rey y al pap\u00e1 tambi\u00e9n le mencion\u00e9 a los dos que nosotros en el 21 y vamos a pedir perd\u00f3n ofrecer disculpas a las atrocidades cometidas por las autoridades de nuestro pa\u00eds que yo en nombre del estado mexicano del gobierno de m\u00e9xico iba tambi\u00e9n a ofrecer una disculpa / otros grupos a los pueblos yak y tambi\u00e9n a la poblaci\u00f3n china que fue reprimida masacrada por discriminaci\u00f3n por racismo actos deleznables la verg\u00fcenza entonces les dec\u00eda yo a los gobernadores de los pueblos yaquis de todas maneras vamos a llevar a cabo estos actos en septiembre del 21 pero que no quiero que nos quedemos nada m\u00e1s en pedir perd\u00f3n en ofrecer disculpas porque lo hago con humildad siempre he pensado que el poder es humildad me har\u00eda en frente de los representantes de los pueblos ind\u00edgenas yaquis como me 5 donde se hinca el pueblo pero no es eso solamente es que podamos al mismo tiempo convertir el 2021 en el acto de la justicia en el a\u00f1o de la justicia y que ya empecemos ese ahora y le ped\u00ed adelfo regino que nos represente que se ponga de acuerdo con los gobernantes de los pueblos yaquis para empezar a trabajar en un plan de justicia para los pueblos yak como lo propusieron tratando tres temas principales la tierra el agua y el desarrollo de los pueblos o plan para ese prop\u00f3sito que en septiembre del 21 podamos decir pues le ofrecemos disculpas pero tambi\u00e9n ya se est\u00e1 avanzando en el plan para reivindicar los pueblos yaquis vamos a empezar lo m\u00e1s pronto posible desde luego siempre tomando en cuenta la opini\u00f3n de las comunidades [Aplausos] y de las autoridades tradicionales con el apoyo de los dirigentes de los pueblos yaquis son muy e inteligentes estuve escuchando sus planteamientos con todo respeto ya quisiera los antrop\u00f3logos los soci\u00f3logos los economistas los polit\u00f3logos hasta los historiadores ser tan inteligentes como los dirigentes de los pueblos yaquis es hasta para decirles algunos presumidos que se queden mucho tengan para que aprenda bueno ese fue el acuerdo de general pero ustedes est\u00e1n aqu\u00ed y algunos vienen de cajeme y guaymas y d [Aplausos] empalme y hasta de hermosillo y me da mucho gusto informarles que vamos bien porque ya comenz\u00f3 la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds en qu\u00e9 consiste esta transformaci\u00f3n b\u00e1sicamente en no permitir la corrupci\u00f3n desterrar la corrupci\u00f3n vamos a acabar la corrupci\u00f3n [Aplausos] me canso ganso [Aplausos] y por eso vamos contar con presupuesto suficiente [Aplausos] por qu\u00e9 era una gran sangr\u00eda se iba mucho dinero por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n mucho mucho mucho dinero m\u00e1s de lo que imaginamos por eso y se termina la corrupci\u00f3n de arriba para abajo vamos a liberar muchos fondos para el desarrollo no hace falta aumentar impuestos ni que haya gasolinazos ni aumentar la deuda solo cortando de taco con la corrupci\u00f3n y est\u00e1 bien ahorrando por no hacer un gobierno de lujos un gobierno que derroche el presupuesto presidente ju\u00e1rez mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico ni ind\u00edgena zapoteco dec\u00eda que el funcionario ten\u00eda que aprender a vivir en la justa median\u00eda que no pod\u00eda haber gobierno rico con pueblo pobre y eso es lo que estamos haciendo ya no hay los sueldos que hab\u00eda de hasta 700 mil pesos mensuales eso se acab\u00f3 hay ya una ley donde nadie puede ganar m\u00e1s que lo que recibe el presidente de la rep\u00fablica y yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba el presidente pe\u00f1a nieto- sin compensaciones de ah\u00ed para abajo porque bajamos los sueldos de los de arriba porque estamos aumentando los sueldos de los de abajo justicia laboral no hay avi\u00f3n presidencial est\u00e1 prohibido que los funcionarios del gobierno federal se trasladen en aviones en helic\u00f3pteros si vengo [M\u00fasica] aporta m\u00e1s bienes en helic\u00f3ptero cuando me voy a dar cuenta de c\u00f3mo est\u00e1n el camino y las calles [Aplausos] voy a seguir recorriendo el pa\u00eds como siempre por carretera a ras de tierra adem\u00e1s no me cuesta ning\u00fan trabajo estoy acostumbrado soy aflojado en terracer\u00eda [Aplausos] ahorramos en el avi\u00f3n presidencial ya est\u00e1 en venta en california y vamos a sacar hay recursos porque tambi\u00e9n est\u00e1n en venta 75 aviones y helic\u00f3pteros que utilizaban para hasta a ir de compras para la diversi\u00f3n ya eso no se va a permitir se terminan todos esos lujos ya no hay he estado mayor presidencial por d\u00e9cadas existi\u00f3 ese cuerpo de \u00e9lite para cuidar al presidente saben cuantos cuidaban al presidente 8000 elementos del estado mayor presidencial ni donald trump tiene tantos guardaespaldas se cancel\u00f3 lo del estado mayor presidencial ya pasaron a la secretar\u00eda a la defensa a la guardia nacional para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer y ahorramos de esa manera ya no hay tampoco pensiones para los expresidentes est\u00e1n ahora enojados algunos ya se les va a pasar los comprendo porque recib\u00edan 5 millones de pesos mensuales de pensi\u00f3n en total y eso se termin\u00f3 por eso contamos con presupuestos por eso ya est\u00e1n dispersando se los fondos para adultos mayores todos los adultos mayores su pensi\u00f3n 8 millones de adultos mayor del pa\u00eds ricos o pobres porque es para todos es universal aunque tengan recursos ya trabajaron aportaron para el desarrollo de m\u00e9xico y merecen vivir con un poco de holgura o con m\u00e1s holgura en el \u00faltimo tramo de su existencia tenerle consideraci\u00f3n a los adultos mayores a los ancianos respetables ya no son mil 160 pesos son dos mil quinientos cincuenta y es universal y en el caso de comunidades ind\u00edgenas de pueblos ind\u00edgenas a partir de los 65 a\u00f1os para todos tambi\u00e9n puedo decirle en pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico todas las ni\u00f1as todos los ni\u00f1os todas las personas con discapacidad su pensi\u00f3n es un derecho igual que los adultos mayores 2 mil 550 pesos bimestrales para todos los cons las personas con capacidades diferentes como nunca 11 millones de becas para estudiantes para preescolar primaria secundaria todos los que estudian preparatoria los estudiantes de familias de escasos recursos econ\u00f3micos que est\u00e1n en la universidad 2.400 pesos mensuales becas y para los j\u00f3venes que no estudian ni tienen empleo se les est\u00e1 contratando son los que est\u00e1n en el programa j\u00f3venes construyendo el futuro se les da trabajo como aprendices est\u00e1n en talleres en empresas en comercios capacit\u00e1ndose ya hay 900.000 j\u00f3venes que est\u00e1n trabajando se les pagan 3600 pesos mensuales vamos a llegar pronto a un mill\u00f3n y nos vamos a seguir hasta dos millones trescientos mil j\u00f3venes porque lo que queremos es garantizar el derecho de los j\u00f3venes al estudio y al trabajo queremos que los j\u00f3venes tengan garantizado el estudio del trabajo para que no sean enganchados y tomen el camino de las conductas antisociales que se vayan a la delincuencia queremos que los j\u00f3venes tengan esperanzas y poder salir adelante sin caer y actividades delictivas y ya vamos a empezar pero con mucha fuerza una campa\u00f1a dirigida a los j\u00f3venes y advertirles del riesgo y del sufrimiento que significan las adicciones la droga porque lo \u00fanico que aparece ahora sobre este tema es un mundo color de rosa el mundo que pintan en las series de televisi\u00f3n en donde los que se dedican a estas actividades viven en mansiones usan ropa de marca a largas carros \u00faltimo modelo muchachas muchachos guapos como si eso pues el para\u00edso ahora vamos a dar a conocer por radio por peri\u00f3dicos por televisi\u00f3n por serie la otra cara de la moneda de como el que se mete en eso ya no sale porque eso es un infierno el que consume esas drogas que son veneno como el cristal tard\u00e0 vivo cuando mucho un a\u00f1o drogas que est\u00e1n hechas hasta con raticidas esta es la otra historia que vamos a contar el sufrimiento no solo de los j\u00f3venes de sus mam\u00e1s de las familias las c\u00e1rceles llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida en los enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes tenemos que informarle mucho a los j\u00f3venes y decirles hay otras opciones hay otras alternativas antes pod\u00edas tener a lo mejor la justificaci\u00f3n la excusa de que no ten\u00edas opciones de trabajo ni de estudio ahora el gobierno est\u00e1 a tu servicio al servicio de los j\u00f3venes nunca m\u00e1s les vamos a dar la espalda a los j\u00f3venes por eso vamos a apoyarlos lo mismo para el campo se va a impulsar mucho la actividad agr\u00edcola aqu\u00ed les digo que contin\u00faa el llamado procampo pero mejoraron ahora se llama producci\u00f3n para el bienestar les va a llegar el apoyo a los peque\u00f1os productores ejidatarios comuneros a todos de manera directa porque aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirles que ya no se va a entregar nada a trav\u00e9s de intermediarios solo de manera directa personalizada su tarjeta para el adulto mayor su tarjeta para el familiar que tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad su tarjeta para el de la beca su tarjeta para que recoja su dinero el productor todo de manera directa nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente medio zapata y darme a m\u00ed el dinero yo lo voy a repartir a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 porque no llega as\u00ed el apoyo se quede en el camino llegu\u00e9 a incompleto llega con mucho con piquete de ojos nada de eso de manera directa que hac\u00eda muchos gentes supuestos ped\u00edan a la secretar\u00eda de agricultura ped\u00edan a la secretaria de desarrollo social que ahora es la de bienestar les daban el dinero lo m\u00e1s que entregaban eran despensas primero al comprar bajo y se quedaban con la mayor parte de ellos con sus camionetas sus trocas de lujo ya no va a ser as\u00ed todo de manera directa el ciudadano es mayor de edad no es ciudadano imaginario no necesita esa tutela ya cada quien va a recibir lo que le corresponde vamos por eso apoyar a los productores y otro programa que ya se estableci\u00f3 que precisamente lo cree hoy desde luego desapareci\u00f3 los creo el general c\u00e1rdenas y luego desapareci\u00f3 fue el de los precios de garant\u00eda para los productos del campo ya vamos a comprar ma\u00edz frijol trigo harinero arroz se va a comprarle a precio justo al productor aqu\u00ed puedo comentar c\u00f3mo se va a pagar estos b\u00e1sicos 5600 10 pesos la tonelada de ma\u00edz 5 mil 610 pesos la tonelada y aqu\u00ed les aclaro una cosa esto no va a significar que va a aumentar el precio del ma\u00edz y no se va a comprar as\u00ed al productor y en las tiendas de diconsa se va a seguir vendiendo el ma\u00edz a 5 pesos del kit ese es el plan que se tiene en apoyar al productor en el caso del fr\u00edjol catorce mil quinientos pesos la tonelada el arroz 5 mil 790 pesos la tonelada el trigo tambi\u00e9n soy buscando el precio porque no quiero que el d\u00eda de ma\u00f1ana me vayan a decir usted coment\u00f3 otra cosa mejor me espero verdad lo busco bien porque yo no soy mentiroso tienen prisa verdad bueno aqu\u00ed est\u00e1 5700 90 pesos la tonelada de trigo harinero 5 mil 790 pesos la tonelada y en el caso del arroz 6 mil 120 pesos la tonelada en el caso de la leche 8 pesos 20 centavos el litro estos son los precios de garant\u00eda pero tambi\u00e9n comentarles que llevo buena relaci\u00f3n de trabajo y amistad con la gobernadora de sonora claudia p\u00e1vlovich [Aplausos] y ya tambi\u00e9n como dicen los j\u00f3venes ya chole con estarnos peleando hay que unirnos la patria es primero ya cuando vengan de nuevo las elecciones entonces s\u00ed que cada quien agarre su partido a pelearse a rasgu\u00f1ar s\u00e9 no tanto pero si no hay elecci\u00f3n y estamos como responsable de gobierno tenemos que unirnos la presidenta municipal de guaymas la gobernadora de su honor el presidente de la rep\u00fablica todos juntos o ustedes qu\u00e9 opinan [Aplausos] nos seguimos peleando seguimos como se dice coloquialmente con la grilla con la politiquer\u00eda ya eso ya ha pasado ahora tenemos que actuar de manera responsable y todos juntos y miren por qu\u00e9 es importante la unidad estamos con la gobernadora de sonora' poni\u00e9ndonos de acuerdo en un programa que va a consistir en entregar a\u00f1o con a\u00f1o el presupuesto a las sociedades de padres de familia de las escuelas cada escuela va a tener su presupuesto nada de qu\u00e9 va a pasar por dependencias federales estatales y nunca llega o llega tarde ahora se debe entregar un cheque [M\u00fasica] se debe entregar una orden de pago desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n al comit\u00e9 de padres de familia de cada escuela por eso se van a hacer asambleas de padres de familia para que se elige el comit\u00e9 que va a recibir el presupuesto cada a\u00f1o para cada ciclo escolar y ese presupuesto se va a ejercer en lo que la asamblea decida si hace falta construir una aula si hace falta reparar una aula si hace falta que tenga mobiliario del aula mejorar los ba\u00f1os de las escuelas pintarlas para lo que se necesite cada a\u00f1o su presupuesto estamos nada m\u00e1s recomendando que los tesoreros de esos comit\u00e9s de padres de familia que sean mujeres porque las mujeres m\u00e1s honradas que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] as\u00ed se van a entregar los fondos en las 3500 escuelas de sonora la mitad del presupuesto de este programa lo aporta el gobierno del estado y la otra mitad la federaci\u00f3n por eso tenemos que trabajar juntos para que rinda m\u00e1s el presupuesto y se puedan hacer m\u00e1s cosas en beneficio del pueblo aqu\u00ed tambi\u00e9n aprovecho para informarle a los maestros de sonora que ya cumplimos dijimos que si se triunfa va si va a cancelar la mal llamada reforma educativa y ya se cancel\u00f3 la mal llamada reforma educativa porque ya no s\u00e9 para seguir insultando ya no se va a seguir humillando a las maestras ya los maestros que lo mucho o lo poco que sabemos se los debemos a ellos nada de estar confrontando al pueblo con los maestros nos tenemos que poner de acuerdo autoridades padres de familia y maestros para los nuevos planes educativos mejorar la calidad de la ense\u00f1anza y que ahora en los libros de texto venga ya una concepci\u00f3n distinta queremos una educaci\u00f3n como pr\u00e1ctica a la libertad una educaci\u00f3n humanista una educaci\u00f3n democr\u00e1tica una educaci\u00f3n orientada a cuidar el medio ambiente una educaci\u00f3n orientada a conseguir la paz y la fraternidad entre los seres humanos hacia all\u00e1 vamos hacia la verdadera reforma educativa pero mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes nos vamos a seguir encontrando yo voy a seguir visitando los pueblos yaquis y voy a seguir visitando son horas no me voy a quedar todo el tiempo all\u00e1 en la ciudad de mexico voy a estar all\u00e1 por lo general de lunes a viernes porque tengo que atender asuntos nacionales sobre todo el grave problema de la inseguridad y de la violencia que lo haciendo todos los d\u00edas de 6 a 7 de la ma\u00f1ana que tengo reuni\u00f3n con los integrantes del gabinete de seguridad todos los d\u00edas pero despu\u00e9s de el viernes terminando esa reuni\u00f3n terminando ese gabinete de seguridad ya a recorrer los pueblos viernes s\u00e1bado domingo a seguir teniendo comunicaci\u00f3n con ustedes porque la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo por eso les necesitamos todos somos protagonistas de este cambio yo les necesito mucho porque me entregaron un elefante echado reum\u00e1tico y ma\u00f1oso que lo estoy parando y hay que empujarlo me tienen ustedes que apoyar a empujar al elefante me van a ayudar a empujar el elefante eso es para lograr la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico antes de terminar mandarle un abrazo y los periodistas que tuvieron un accidente los que vienen con nosotros en la comitiva un abrazo afortunadamente no les pas\u00f3 nada grave fueron lesiones no graves estado pendientes pero si un abrazo fuerte sobre todo por el susto un abrazo y un aplauso a los que tuvieron este accidente y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que viva la cultura y aqu\u00ed que viva sonora vivo m\u00e9xico prom\u00e9xico viva m\u00e9xico solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano si mejoramos el ying 1 abstener de la one week y no nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] o no [M\u00fasica] no no no i bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se refiere usted es el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde y listas f\u00edsicas y lina de wakame y alientos y me voy a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] paixao zimmer atv el total de ac\u00e1 yo vine y tomaron al de ventanas a m\u00e1s de te voten [M\u00fasica] no [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:18.671762"
}