{
    "video_id": "-k06aWknZXs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-k06aWknZXs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCu4wtVc-WmyFQkCFUQzeIhjGdVnw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-k06aWknZXs",
    "video_title": "Informe de la Comisi\u00f3n de Alto Nivel \"Salud Universal para el Siglo XXI\". #SaludParaTodos",
    "video_length_seconds": 5609,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "solicitamos a todos nuestros",
            "start": 26.14,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los representantes",
            "start": 28.789,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 30.679,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n",
            "start": 55.1,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "del lanzamiento del informe de la",
            "start": 57.14,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de alto nivel",
            "start": 59.329,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "saludo universal en el siglo 21 40 a\u00f1os",
            "start": 60.92,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de alma at\u00e1 el presidente de los estados",
            "start": 63.86,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 66.38,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 68.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 70.72,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la alta comisionada de las",
            "start": 80.8,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "naciones unidas para los derechos",
            "start": 83.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "humanos doctora michelle bachelet",
            "start": 84.85,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 92.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el secretario de relaciones exteriores",
            "start": 94.98,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n",
            "start": 97.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 103.3,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "el secretario de salud doctor jorge",
            "start": 105.65,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "alcocer varela",
            "start": 108.44,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la directora de la organizaci\u00f3n",
            "start": 116.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "panamericana de salud doctora carissa",
            "start": 117.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "etienne",
            "start": 121.07,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 122.33,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "el secretario general adjunto de la",
            "start": 128.74,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los estados americanos",
            "start": 130.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez",
            "start": 132.36,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 136.75,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "el representante permanente de m\u00e9xico",
            "start": 141.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ante la organizaci\u00f3n de las naciones",
            "start": 143.33,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "unidas embajador juan ram\u00f3n de la fuente",
            "start": 145.28,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 150.27,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el secretario del consejo de salubridad",
            "start": 154.43,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "general de la secretaria de salud doctor",
            "start": 156.409,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "jose ignacio santos preciados",
            "start": 159.409,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 167.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social licenciado",
            "start": 169.65,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "germ\u00e1n mart\u00ednez c\u00e1zares",
            "start": 172.05,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 178.08,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "el director general del instituto de",
            "start": 179.59,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "seguridad y servicios sociales de los",
            "start": 181.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "trabajadores del estado maestro luis",
            "start": 183.58,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 186.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 189.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "asimismo agradecemos tambi\u00e9n la",
            "start": 193.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "distinguida presencia de ministras y",
            "start": 196.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ministros de salud de los representantes",
            "start": 198.35,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de alto nivel de la regi\u00f3n de las",
            "start": 200.75,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas y de los integrantes del",
            "start": 202.22,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "gabinete del gobierno de mexico",
            "start": 204.2,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "saludamos con \u00e9l",
            "start": 206.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 209.23,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "saludamos con el mismo agrado a los",
            "start": 214.29,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "miembros de la comisi\u00f3n de alto nivel de",
            "start": 216.629,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "la ope s a los miembros del cuerpo",
            "start": 218.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico a los",
            "start": 221.4,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "representantes organismos",
            "start": 223.89,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "internacionales y de organizaciones de",
            "start": 225.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la sociedad civil a los medios de",
            "start": 227.189,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a todos ustedes que hoy",
            "start": 229.26,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an damas y caballeros sean",
            "start": 231.659,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 234.359,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.04,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para iniciar este acto hace uso de la",
            "start": 242.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "palabra el licenciado marcelo ebrard",
            "start": 245.33,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "casaub\u00f3n secretario de relaciones",
            "start": 248.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "exteriores",
            "start": 249.92,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente doctora",
            "start": 259.79,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "michelle bachelet es un honor que nos",
            "start": 262.58,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e el d\u00eda de hoy y muy destacadas",
            "start": 264.98,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y distinguidos",
            "start": 267.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "representantes presentes el d\u00eda de hoy",
            "start": 270.22,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "en este evento embajadora de los",
            "start": 272.69,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "embajadores gracias por acompa\u00f1arnos",
            "start": 275.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras se\u00f1ores secretarios se\u00f1oras",
            "start": 276.86,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores directores de la emisi\u00f3n para",
            "start": 279.8,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "americano de la salud y de las diversas",
            "start": 282.259,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "instituciones que hoy se congregan aqu\u00ed",
            "start": 284.509,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "en palacio nacional de manera muy breve",
            "start": 286.28,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "darles la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 289.21,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "y agradecer su presencia su inter\u00e9s y",
            "start": 292.42,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "subrayar la coincidencia que nos une que",
            "start": 296.53,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "nos acerca a los pueblos de am\u00e9rica",
            "start": 300.13,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para esta organizaci\u00f3n panamericana de",
            "start": 305.55,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 307.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en un momento m\u00e1s en el desarrollo de",
            "start": 308.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "este evento",
            "start": 312.05,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "del programa que tenemos vamos a poder",
            "start": 313.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "subrayar y coincidir en lo que nos",
            "start": 316.789,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "interesa que es la importancia en la",
            "start": 320.15,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "salud como el derecho n\u00famero uno el",
            "start": 322.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "derecho humano primordial que tenemos",
            "start": 325.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que proteger que tenemos que promover y",
            "start": 328.52,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que nos compromete nos ha pedido al",
            "start": 331.039,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y por esa es",
            "start": 333.229,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la explicaci\u00f3n de la presencia de una",
            "start": 336.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "buena parte del gabinete del gobierno de",
            "start": 339.139,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 341.21,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que le demos a la salud ese rango",
            "start": 342.87,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "que le demos al sistema de salud el",
            "start": 347.76,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "rango de principal instrumento de cambio",
            "start": 351.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "social y de protecci\u00f3n de los derechos",
            "start": 354.41,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "humanos en m\u00e9xico les damos la m\u00e1s",
            "start": 357.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cordial bienvenida les agradecemos su",
            "start": 360.03,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "presencia el d\u00eda de hoy y subray\u00f3 de",
            "start": 362.34,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nueva cuenta la presencia de la alta",
            "start": 365.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "comisionada para los derechos humanos en",
            "start": 368.46,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "este evento",
            "start": 370.65,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "la doctora michelle bachelet muchas",
            "start": 372.249,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "gracias a todos ya todos y enhorabuena",
            "start": 374.259,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 377.34,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos la",
            "start": 384.32,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la doctora carissa",
            "start": 386.36,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "etienne directora de la organizaci\u00f3n",
            "start": 388.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud",
            "start": 390.35,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "muchas gracias su excelencia",
            "start": 404.8,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos secretario cancilleres",
            "start": 415.08,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "marcelo secretario de salud doctor",
            "start": 420.539,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "alcocer y tambi\u00e9n para la alta",
            "start": 426.15,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "comisionado de derechos humanos de",
            "start": 429.61,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "naciones unidas se\u00f1ora bachelet",
            "start": 431.47,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "actualmente es secretario general de la",
            "start": 435.449,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "oea y co presidente de la comisi\u00f3n de",
            "start": 438.569,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "alto nivel honorables ministros de salud",
            "start": 441.969,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vice ministros de salud tambi\u00e9n de",
            "start": 444.099,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "estados de la organizaci\u00f3n panamericana",
            "start": 447.069,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de la salud representantes delegados",
            "start": 450.37,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "amigos y colegas que permitan iniciar",
            "start": 453.669,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndole al presidente l\u00f3pez",
            "start": 459.84,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "obrador por aceptar",
            "start": 461.949,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "organizar y tenernos aqu\u00ed en esta",
            "start": 463.9,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n as\u00ed como por su compromiso para",
            "start": 466.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "dirigir los esfuerzos de esta regi\u00f3n",
            "start": 468.34,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "hacia el 2019 de todo lo que se ha",
            "start": 470.55,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "plantado en la asamblea g\u00e9nesis y aqu\u00ed",
            "start": 476.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos en una coyuntura es solamente a",
            "start": 479.65,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del liderazgo y compromiso",
            "start": 481.93,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "fuertes y contundentes que podemos",
            "start": 483.389,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "impulsar los cambios necesarios para",
            "start": 485.83,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "asegurarnos que todo el mundo en todos",
            "start": 488.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "lados tenga acceso a los sistemas de",
            "start": 490.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "salud se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy estamos aqu\u00ed",
            "start": 492.91,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para reafirmar una vez m\u00e1s reafirmamos",
            "start": 496.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que la salud no es un privilegio ni",
            "start": 499.21,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "siquiera es un producto o algo que",
            "start": 502.27,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "podamos manejar como un objeto es un",
            "start": 505.419,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "derecho fundamental estamos aqu\u00ed para",
            "start": 507.669,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "reflejar nuestro compromiso con los",
            "start": 509.71,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "valores y principios de todo lo que",
            "start": 511.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 514.209,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "de la salud aqu\u00ed en este siglo estamos",
            "start": 516.52,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "en el siglo 21 con tantos avances",
            "start": 519.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "conocimientos y riquezas es inaceptable",
            "start": 521.7,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "totalmente que millones se no obtengan",
            "start": 524.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acceso a estos servicios de salud",
            "start": 527.709,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "\u00edntegros es por esta raz\u00f3n se\u00f1oras y",
            "start": 530.05,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores que soy aqu\u00ed felicitando estoy",
            "start": 532.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "aplaudiendo a su excelencia el",
            "start": 535.269,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 537.279,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "por su decisi\u00f3n de llevar a cabo",
            "start": 539.589,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "transformaciones profundas del sistema",
            "start": 542.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de salud en m\u00e9xico y de otras",
            "start": 543.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "instituciones tambi\u00e9n de la atenci\u00f3n a",
            "start": 546.37,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la salud en m\u00e9xico con miras a",
            "start": 548.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asegurarnos que haya salud para todos",
            "start": 550.66,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "salud universal y que estaciona realidad",
            "start": 552.91,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este pa\u00eds de mexico su",
            "start": 556.0,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "excelencia por favor puede usted estar",
            "start": 558.01,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguro que tiene usted el apoyo y el",
            "start": 560.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "compromiso de la ope ese no es un camino",
            "start": 563.23,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil habr\u00e1 much\u00edsimos altibajos y esto",
            "start": 566.74,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "es cierto para todo lo que se d\u00e9 en el",
            "start": 570.519,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "mundo pero les quiero asegurar se\u00f1or",
            "start": 572.649,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidente que si hay luz al final del",
            "start": 575.35,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "t\u00fanel la salud universal no es un sue\u00f1o",
            "start": 578.019,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "imposible la salud universal es loable",
            "start": 581.8,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "factible es necesario y es lo correcto",
            "start": 585.57,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "que debemos todos hacer",
            "start": 588.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed en m\u00e9dico para",
            "start": 590.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "poder nosotros observar el d\u00eda as\u00ed",
            "start": 594.07,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nacional de la salud 2016",
            "start": 597.34,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y se estableci\u00f3 hace m\u00e1s de 70 a\u00f1os para",
            "start": 599.86,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "conmemorar las formaciones de la",
            "start": 604.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud para",
            "start": 607.27,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "instar a los gobiernos organizaciones y",
            "start": 609.61,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "empresas al contribuir a la salud para",
            "start": 612.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "un futuro mejor para nuestros y estamos",
            "start": 615.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "entonces estamos dentro de las am\u00e9ricas",
            "start": 619.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y estamos aqu\u00ed con el lema salud",
            "start": 621.43,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "universal para todos en todos lados",
            "start": 623.59,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hemos escogido el lanzamiento del",
            "start": 626.32,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "informe sobre salud universal en el",
            "start": 628.84,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "siglo 21 para que sea entonces la",
            "start": 631.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "actividad regional central para la ope s",
            "start": 634.66,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "2019 en estadios porque hay muchas",
            "start": 638.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recomendaciones hechas por la comisi\u00f3n",
            "start": 640.92,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "de alto nivel que tienen que ver con los",
            "start": 643.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "cambios requeridos para poder hacer que",
            "start": 644.74,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos tengan salud universal",
            "start": 647.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en la regi\u00f3n y posiblemente es tambi\u00e9n",
            "start": 650.41,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 652.69,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "y diciembre del 2017 tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 654.279,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "en el gobierno de ecuador esto fue una",
            "start": 660.1,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n important\u00edsima esto hizo una",
            "start": 663.85,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "llamado a la acci\u00f3n ha llamado a la",
            "start": 667.18,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n para poder comer para los",
            "start": 669.279,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobiernos la academia la concentraci\u00f3n",
            "start": 671.47,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "como representantes de diferentes",
            "start": 674.439,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "movimientos sociales para poder",
            "start": 676.689,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "participar despu\u00e9s de tantos a\u00f1os ante",
            "start": 678.999,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la declaraci\u00f3n alma agua de kazakhst\u00e1n",
            "start": 681.819,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "por la salud de generaciones no s\u00f3lo de",
            "start": 684.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "las escenas sino generaciones por venir",
            "start": 687.37,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed si es entonces la idea de la",
            "start": 689.41,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de alto nivel que se dio en",
            "start": 691.749,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "aquel entonces en quito ecuador y",
            "start": 695.35,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "posteriormente establec\u00ed la comisi\u00f3n es",
            "start": 697.66,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "alto nivel con salud universal para el",
            "start": 700.089,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "siglo 21 bajo el liderazgo de su",
            "start": 703.12,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "excelencia la doctora michelle bachelet",
            "start": 705.459,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez",
            "start": 708.309,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias a ustedes dos por su",
            "start": 711.009,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gran colaboraci\u00f3n esto lo hicimos con un",
            "start": 713.23,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "compromiso de 20 individuos de",
            "start": 715.689,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "diferentes antecedentes conocimiento",
            "start": 717.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "experiencias y colectivamente estamos",
            "start": 720.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con este conocimiento quiero expresar mi",
            "start": 723.91,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "m\u00e1s profundo agradecimiento a la",
            "start": 726.04,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n por este el trabajo infatigable",
            "start": 727.779,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "durante un a\u00f1o para hacer este informe y",
            "start": 730.89,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "reitero mi compromiso para usar todas",
            "start": 734.38,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "las recomendaciones de este informe",
            "start": 736.899,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "ejerciendo liquidez a nivel regional",
            "start": 738.42,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "para poder llevar a cambio los cambios",
            "start": 742.12,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "requeridos para obtener salud para todos",
            "start": 744.279,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria la salud tiene una",
            "start": 748.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "larga historia muchos de nosotros",
            "start": 751.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "incluida yo tengo sentimientos de la",
            "start": 752.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y hemos sido han sido m\u00e1s",
            "start": 756.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 40 a\u00f1os desde la relaci\u00f3n al mar",
            "start": 758.92,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "matar\u00f3",
            "start": 761.62,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mcguinness para de declaraci\u00f3n de los",
            "start": 762.73,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "setentas hablamos de los valores del",
            "start": 765.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "derecho a la salud la posteridad a la",
            "start": 767.709,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "justicia social tambi\u00e9n los principios y",
            "start": 770.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo esto nos ha inspirado a nivel",
            "start": 772.87,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "regional para las iniciativas y ha dado",
            "start": 775.54,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas de estas iniciativas y",
            "start": 778.57,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica la regi\u00f3n de las amenazas tiene",
            "start": 780.459,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un concepto muy claro una visi\u00f3n muy",
            "start": 783.279,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "das lo que implica la atenci\u00f3n primaria",
            "start": 785.769,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "a la salud que significa es una",
            "start": 787.779,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "estrategia para la salud y para el",
            "start": 790.059,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "bienestar y tambi\u00e9n para el desarrollo",
            "start": 791.889,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "humano y social y enfocan todo esto en",
            "start": 795.04,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "el ser humano",
            "start": 798.85,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n m\u00e9dica ni tampoco paquete de",
            "start": 803.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "servicios sino que es algo que tiene que",
            "start": 807.069,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ver con la atenci\u00f3n primaria no tenemos",
            "start": 809.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este enfoque desde los 80 hemos tenido",
            "start": 812.829,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diferentes factores incluyendo crisis",
            "start": 815.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y programas de ajustes",
            "start": 818.139,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estructurales que les han puesto a",
            "start": 820.72,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pa\u00edses much\u00edsimos problemas y a veces no",
            "start": 823.149,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "hemos podido lograr todos los objetivos",
            "start": 826.239,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la implementaci\u00f3n es algo muy importante",
            "start": 828.16,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de estrategias algunos pa\u00edses",
            "start": 831.189,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "lamentablemente se olvidaron y se",
            "start": 833.86,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pusieron solamente enfocarse en algunos",
            "start": 837.399,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "puntos mientras que abandonaron otros",
            "start": 840.189,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sectores de la poblaci\u00f3n",
            "start": 842.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "luego algunos pa\u00edses persistieron en la",
            "start": 845.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la visi\u00f3n de salud",
            "start": 849.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "para todo el cuello y estos pa\u00edses",
            "start": 851.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "entonces llegando a tener programas",
            "start": 853.8,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "art\u00edsticos \u00edntegros dando salud a todo",
            "start": 856.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "su pueblo en el 2005 por ejemplo se",
            "start": 860.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lanz\u00f3 un movimiento nacional y regional",
            "start": 863.83,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "todas las am\u00e9ricas para la renovaci\u00f3n de",
            "start": 867.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria de la salud a",
            "start": 870.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de principios y valores de la",
            "start": 873.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de alma recientemente 2014",
            "start": 875.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchas deliberaciones los",
            "start": 880.75,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estados miembros adoptaron la estrategia",
            "start": 882.64,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para la salud universal y tambi\u00e9n para",
            "start": 885.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de esta regi\u00f3n se adopt\u00f3 todo",
            "start": 888.07,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "este todo mundo hablado de manera muy",
            "start": 890.77,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "expresa diciendo de la salud universal",
            "start": 894.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "va m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura significarse",
            "start": 897.25,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es universal",
            "start": 900.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a servicios de alta calidad para la",
            "start": 901.93,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "salud intervenciones oportunas tambi\u00e9n",
            "start": 904.06,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 el derecho a la legalidad y el",
            "start": 908.339,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos la",
            "start": 913.6,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la salud y esto se dice que",
            "start": 915.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es posible hacer s\u00f3lo es posible hacerlo",
            "start": 919.06,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "fortaleciendo nuestros sistemas de salud",
            "start": 922.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "utilizando estos 18 nosotros aprobamos",
            "start": 924.67,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "la agenda de salud sostenible",
            "start": 929.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sustentable para tener obviamente un",
            "start": 932.5,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo con los objetivos de desarrollo",
            "start": 935.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sustentable de naci\u00f3n de sus vidas",
            "start": 938.459,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "dentro de todas las declaraciones que se",
            "start": 940.99,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "han hecho la declaraci\u00f3n de ottawa por",
            "start": 943.209,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ejemplo y tambi\u00e9n la carta que ya ha",
            "start": 945.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "firmado en relaci\u00f3n con otras reuniones",
            "start": 948.55,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "que hemos tenido hemos aprendido",
            "start": 950.35,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas lecciones en las canarias",
            "start": 951.7,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "hemos aprendido que las",
            "start": 953.77,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "tenemos en nosotros identificar",
            "start": 956.649,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "diferentes enfermedades tenemos que",
            "start": 959.579,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "deshacernos de la fragmentaci\u00f3n que se",
            "start": 963.249,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "da en el sistema de salud 1 y esto",
            "start": 965.98,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "sabemos que no puede llevar a sistemas",
            "start": 968.519,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "universales damas y caballeros",
            "start": 971.529,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "desafortunadamente una tercera parte de",
            "start": 973.709,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n de las am\u00e9ricas sigue",
            "start": 975.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "enfrentando barreras para accesar los",
            "start": 978.36,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "servicios de salud tenemos diferentes",
            "start": 981.279,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "virus y tenemos barreras que son como",
            "start": 985.899,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "virus terribles que nos son las barreras",
            "start": 989.529,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "y requieren la participaci\u00f3n de las",
            "start": 992.74,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "personas las voces que tenemos y",
            "start": 994.72,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "requieren esas voces sean escuchadas",
            "start": 997.029,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "particularmente las voces de aquellos",
            "start": 999.749,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que viven en circunstancias",
            "start": 1001.74,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "extremadamente dif\u00edciles debido a las",
            "start": 1003.499,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "inequidades sociales y econ\u00f3micas los",
            "start": 1006.869,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "invito a pensar de las muchas mujeres",
            "start": 1010.11,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que han muerto prematuramente aumentar",
            "start": 1012.089,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "dando a luz al estar teniendo sus hijos",
            "start": 1015.269,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pasa con la cuesti\u00f3n educativa me",
            "start": 1018.629,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "dijeron",
            "start": 1021.6,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los embarazos adolescentes las mujeres y",
            "start": 1022.68,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "hombres que mueren debido a menores",
            "start": 1025.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "terminales de comunicable y tambi\u00e9n qu\u00e9",
            "start": 1027.689,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "sucede con este tipo de transmisi\u00f3n los",
            "start": 1032.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "suicidios hombres ni\u00f1os obligados a",
            "start": 1035.52,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "salir de sus pa\u00edses en b\u00fasqueda de los",
            "start": 1039.27,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mejor n\u00famero se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1041.579,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "recordemos tambi\u00e9n las p\u00e9rdidas que se",
            "start": 1043.98,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "han tenido a los ataques terroristas",
            "start": 1047.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "debido a masacres por favores hacemos",
            "start": 1049.2,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "todos pero esto principal para el",
            "start": 1052.5,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "sistema de salud en la regi\u00f3n es el",
            "start": 1055.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nivel inaceptable de inequidad en la",
            "start": 1059.429,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "salud de eso se trata mente y por eso",
            "start": 1061.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por eso muchos \u00e1ngulos al rezado la",
            "start": 1064.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "salud universal sencillamente no es",
            "start": 1067.89,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "posible si no podemos ser presentable",
            "start": 1069.84,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "desigualdad social y vientos sociales",
            "start": 1072.08,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "las cuestiones que tienen que ver con el",
            "start": 1075.059,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero con pep y sabes que sido la",
            "start": 1077.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "violencia est\u00e1 diseminada y difundir de",
            "start": 1079.83,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "nuestras sociedades",
            "start": 1082.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "estas son barreras que necesitamos",
            "start": 1084.169,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "superar para contarlo se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1086.72,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quisiera reconocer una vez m\u00e1s el",
            "start": 1088.879,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "trabajo arduo y excelente de la comisi\u00f3n",
            "start": 1092.09,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "solamente en un a\u00f1o de esta comisi\u00f3n de",
            "start": 1095.299,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "alto nivel este informe que ellos han",
            "start": 1097.639,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podido producir es muy importante para",
            "start": 1099.95,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "lo que seguiremos organizando la",
            "start": 1102.649,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "asamblea de la organizaci\u00f3n mundial de",
            "start": 1105.289,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la salud la asamblea general de naciones",
            "start": 1108.109,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidas tambi\u00e9n quiero e instarlos a",
            "start": 1109.789,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "todos los secretarios de salud ministros",
            "start": 1113.179,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de salud jefes de estado que utilicen",
            "start": 1116.059,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "este informe como una herramienta",
            "start": 1118.609,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "nacional regionales y nacionales en",
            "start": 1120.73,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "general porque es una muy buena gu\u00eda les",
            "start": 1123.98,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "puedo subir a ustedes ya toda la argenta",
            "start": 1126.83,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "miento que continuar\u00e9 trabajando",
            "start": 1129.739,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infatigablemente para que esta",
            "start": 1132.159,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n la realidad para la regi\u00f3n",
            "start": 1135.499,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "de las am\u00e9ricas en el siglo 21",
            "start": 1137.509,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el tiempo ha llegado en el tiempo es",
            "start": 1141.95,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ahora migraci\u00f3n",
            "start": 1144.799,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1150.11,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1152.06,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1152.75,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "toma la palabra el embajador n\u00e9stor",
            "start": 1160.36,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez secretario general adjunto de la",
            "start": 1162.85,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los estados americanos",
            "start": 1165.79,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos",
            "start": 1178.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los",
            "start": 1182.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos presidente",
            "start": 1184.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or",
            "start": 1187.889,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 1191.159,
            "duration": 2.831
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores de los estados",
            "start": 1192.1,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1193.99,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard",
            "start": 1195.46,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "casaub\u00f3n",
            "start": 1197.29,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora directora de la organizaci\u00f3n",
            "start": 1199.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud ingerida amiga",
            "start": 1200.61,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "doctora carissa etienne se\u00f1or alta",
            "start": 1203.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas para",
            "start": 1207.0,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los derechos humanos doctora michelle",
            "start": 1209.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bachelet se\u00f1or el secretario de salud de",
            "start": 1211.59,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico doctor jorge alcocer varela otros",
            "start": 1214.65,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros de la mesa",
            "start": 1217.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "principal honorables ministros de salud",
            "start": 1219.69,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y representantes del cuerpo diplom\u00e1tico",
            "start": 1222.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores comisionados distinguidos",
            "start": 1225.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "invitados se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1228.33,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un gran honor estar aqu\u00ed como",
            "start": 1231.98,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n de alto nivel",
            "start": 1235.25,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "salud universal en el siglo 21 4",
            "start": 1237.23,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de alma",
            "start": 1241.82,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "para compartir con ustedes lo que ha",
            "start": 1244.179,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sido el fruto de un arduo trabajo que",
            "start": 1246.309,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nos fuera encomendado por la doctora de",
            "start": 1249.549,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "la upc hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 1251.889,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "junto con los comisionados tenemos el",
            "start": 1256.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "agrado de decir misi\u00f3n cumplida y",
            "start": 1259.179,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "presentar a la doctora etienne y a todos",
            "start": 1262.6,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "ustedes el informe de esta comisi\u00f3n",
            "start": 1265.12,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "agradecemos al gobierno de mexico y a",
            "start": 1269.059,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sus autoridades por prestarse a ser sede",
            "start": 1272.149,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "de este lanzamiento",
            "start": 1275.629,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecemos el valioso apoyo",
            "start": 1277.53,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y el compromiso para trabajar",
            "start": 1280.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 1283.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la promoci\u00f3n de este reporte en los",
            "start": 1285.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "\u00e1mbitos correspondientes de las naciones",
            "start": 1288.21,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "unidas'",
            "start": 1290.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n compuesta por diversos",
            "start": 1291.97,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expertos y actores relevantes de la",
            "start": 1294.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salud p\u00fablica de nuestra regi\u00f3n fue",
            "start": 1297.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "dirigida inicialmente por la doctora",
            "start": 1299.74,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "michelle bachelet quien con su liderazgo",
            "start": 1301.93,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "inspirador permiti\u00f3 precisamente que uno",
            "start": 1304.9,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de los temas centrales de este informe",
            "start": 1308.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sea posicionar la salud desde la",
            "start": 1310.81,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "perspectiva de los derechos humanos",
            "start": 1313.78,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "a nuestro reconocimiento y",
            "start": 1317.11,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 1319.059,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "nuestro profundo agradecimiento tambi\u00e9n",
            "start": 1321.149,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1324.24,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "nuestro profundo agradecimiento tambi\u00e9n",
            "start": 1331.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a los integrantes de la comisi\u00f3n",
            "start": 1334.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "notables expertos provenientes de la",
            "start": 1337.29,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "academia actores pol\u00edticos",
            "start": 1339.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "representantes de comunidades de",
            "start": 1342.11,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sociedad civil entre ellos ex ministros",
            "start": 1344.73,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "y ministras de salud l\u00edderes sindicales",
            "start": 1347.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y de movimientos sociales de la regi\u00f3n",
            "start": 1350.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "quienes hemos trabajado con un esp\u00edritu",
            "start": 1353.09,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "colaborativo y un fuerte compromiso con",
            "start": 1355.77,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la salud de nuestros pueblos quiero",
            "start": 1359.31,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aprovechar esta oportunidad para",
            "start": 1362.52,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "compartir con ustedes parte de nuestro",
            "start": 1364.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "recorrido en el desarrollo de este",
            "start": 1366.66,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "cometido",
            "start": 1369.51,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "luego de realizarse el foro regional de",
            "start": 1370.52,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "kito sobre salud universal en diciembre",
            "start": 1373.26,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de 2017 con motivo de la celebraci\u00f3n de",
            "start": 1375.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los 40 a\u00f1os de la declaraci\u00f3n de alma",
            "start": 1379.23,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "at\u00e1 con importantes debates acerca del",
            "start": 1381.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "futuro de los sistemas de salud de",
            "start": 1384.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n la directora de la upc",
            "start": 1387.3,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a una comisi\u00f3n de alto nivel",
            "start": 1390.26,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "para contribuir en el camino hacia la",
            "start": 1392.46,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "salud universal",
            "start": 1395.52,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desde febrero de 2018 nos conformamos",
            "start": 1397.19,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "como comisi\u00f3n en el entendido que el",
            "start": 1400.94,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "informe producido pueda constituir un",
            "start": 1404.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aporte con una mirada regional en el",
            "start": 1407.27,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "logro de la salud para todos y todas",
            "start": 1410.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "una asignatura a\u00fan pendiente en las",
            "start": 1413.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas este informe hace un repaso de",
            "start": 1416.87,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "los logros alcanzados en los \u00faltimos 40",
            "start": 1421.19,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "a\u00f1os desde la declaraci\u00f3n de alma at\u00e1",
            "start": 1423.86,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "considerando la agenda 2030 de",
            "start": 1427.09,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "desarrollo sostenible pero destacando",
            "start": 1429.47,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los desaf\u00edos pendientes que a\u00fan",
            "start": 1432.14,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "persisten con recomendaciones para",
            "start": 1435.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fortalecer los sistemas de salud y el",
            "start": 1438.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "empoderamiento de las personas y las",
            "start": 1441.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "comunidades para avanzar hacia la salud",
            "start": 1443.72,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "universal en las am\u00e9ricas",
            "start": 1446.57,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el objetivo de este informe tambi\u00e9n es",
            "start": 1449.389,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constituirse en un instrumento de",
            "start": 1452.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "abogac\u00eda en el entendido que para",
            "start": 1455.269,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "aspirar al logro del grado m\u00e1s alto",
            "start": 1458.869,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "posible de salud de todas y todos en",
            "start": 1461.779,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n se requiere unidad de",
            "start": 1464.419,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n en el continente con integraci\u00f3n",
            "start": 1467.45,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "y un abordaje intersectorial",
            "start": 1470.269,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "involucrando actores claves como el",
            "start": 1473.829,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "compromiso de los estados pero tambi\u00e9n",
            "start": 1476.809,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la sociedad civil el sector privado las",
            "start": 1479.059,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "comunidades la academia entre otros",
            "start": 1482.509,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hemos desempe\u00f1ado nuestra labor bajo la",
            "start": 1486.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "premisa que el derecho a la salud es un",
            "start": 1489.259,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "derecho fundamental que requiere la",
            "start": 1492.079,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "responsabilidad ineludible del estado",
            "start": 1495.159,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "para ser efectivo su goce",
            "start": 1497.709,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tres ejes centrales son desarrollados en",
            "start": 1500.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el informe para llevar adelante este",
            "start": 1504.01,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito modelos de atenci\u00f3n con",
            "start": 1506.38,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "intervenciones intersectoriales procesos",
            "start": 1509.529,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos e institucionales y una",
            "start": 1513.49,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n adecuada de los recursos",
            "start": 1516.789,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fundamentales la comisi\u00f3n quisiera",
            "start": 1519.309,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que es estrat\u00e9gico fortalecer y",
            "start": 1523.029,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reposicionar la salud p\u00fablica como una",
            "start": 1526.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n necesaria indispensable para",
            "start": 1529.63,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "fortalecer y transformar los sistemas de",
            "start": 1533.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud en l\u00ednea con las reales",
            "start": 1536.169,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "necesidades de nuestras poblaciones",
            "start": 1538.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hemos trabajado con el pleno",
            "start": 1541.35,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "convencimiento que el bienestar y la",
            "start": 1544.029,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud de nuestros ciudadanos y",
            "start": 1546.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "ciudadanas son elementos claves y",
            "start": 1548.409,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "condiciones imprescindibles sin los",
            "start": 1551.47,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "cuales en las am\u00e9ricas no puede haber un",
            "start": 1554.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "verdadero un verdadero desarrollo",
            "start": 1557.049,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sostenible ni puede consolidarse la",
            "start": 1559.179,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1562.12,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "consideramos que en el ecosistema",
            "start": 1563.58,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "interamericano discutir y enfocarnos en",
            "start": 1566.37,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "la democracia los derechos humanos el",
            "start": 1569.919,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desarrollo integral y la seguridad",
            "start": 1572.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "multidimensional resulta incompleto si",
            "start": 1574.78,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no tomamos en cuenta el elemento",
            "start": 1578.62,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "imprescindible de la salud como piedra",
            "start": 1580.659,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "angular sin la cual no se pueden gozar",
            "start": 1584.289,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los plenos derechos la regi\u00f3n ha visto",
            "start": 1586.929,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "un progreso social y econ\u00f3mico",
            "start": 1591.309,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "significativo en los \u00faltimos a\u00f1os no",
            "start": 1592.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "obstante las am\u00e9ricas todav\u00eda sufre de",
            "start": 1596.289,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "una desigualdad persistente tanto en la",
            "start": 1599.98,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los recursos como en el",
            "start": 1602.98,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "ejercicio de los derechos",
            "start": 1605.409,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "cerca de 186 millones de personas a\u00fan",
            "start": 1607.89,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "viven en la pobreza y 4 de cada 10",
            "start": 1612.4,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "hogares en la regi\u00f3n a\u00fan se consideran",
            "start": 1616.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente vulnerables en los",
            "start": 1619.169,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os los pa\u00edses de la regi\u00f3n han",
            "start": 1622.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "implementado reformas del sector de",
            "start": 1625.299,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "salud con el objetivo de homs",
            "start": 1627.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "la equidad y la efectividad orientadas a",
            "start": 1629.86,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "sal hacia la salud universal sin embargo",
            "start": 1633.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se han alcanzado algunos",
            "start": 1636.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "objetivos todav\u00eda mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 1639.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "las personas adultas mayores personas",
            "start": 1643.679,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "con discapacidad los ind\u00edgenas y los",
            "start": 1647.65,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "afrodescendientes se enfrentan a diario",
            "start": 1650.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con m\u00faltiples barreras de acceso a\u00fan",
            "start": 1654.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "subsisten limitaciones para transitar",
            "start": 1657.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hacia la transformaci\u00f3n del modelo de",
            "start": 1660.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n con escasos recursos humanos y",
            "start": 1663.34,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "una infraestructura inadecuada",
            "start": 1666.7,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "han resurgido algunas enfermedades",
            "start": 1669.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "infecciosas y epidemias como el cica y",
            "start": 1672.29,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "la chikungunya cambios demogr\u00e1ficos",
            "start": 1675.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "asociados con el envejecimiento de la",
            "start": 1678.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n los efectos del cambio",
            "start": 1681.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "clim\u00e1tico fen\u00f3menos masivos de",
            "start": 1683.48,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "desplazamiento y migraci\u00f3n tambi\u00e9n han",
            "start": 1686.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "acarreado consecuencias sanitarias m\u00e1s",
            "start": 1689.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de las fronteras y un incremento en",
            "start": 1691.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la demanda de servicios que repasa",
            "start": 1694.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "actualmente la capacidad de los estados",
            "start": 1697.22,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "est\u00e1s nuevas problem\u00e1ticas requieren",
            "start": 1700.66,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "respuestas innovadoras y acciones de",
            "start": 1703.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica p\u00fablica que garanticen",
            "start": 1706.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "plenamente el derecho a la salud como",
            "start": 1709.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "derecho humano fundamental en este",
            "start": 1711.74,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "sentido los sistemas de salud",
            "start": 1714.86,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalecidos e integrados plenamente a",
            "start": 1717.19,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "sistemas de protecci\u00f3n social son con",
            "start": 1720.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "las capacidades adecuadas para influir",
            "start": 1723.799,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "sobre los procesos de determinaci\u00f3n",
            "start": 1726.29,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "social son un imperativo no s\u00f3lo \u00e9tico",
            "start": 1729.14,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "no una condici\u00f3n ineludible para hacer",
            "start": 1734.269,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "progresos significativos en la salud y",
            "start": 1737.509,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la equidad en salud de la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1740.509,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "este siglo 21",
            "start": 1743.299,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "esperamos que este informe contribuya a",
            "start": 1745.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ser un paso clave en la discusi\u00f3n sobre",
            "start": 1748.97,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la salud universal a nivel",
            "start": 1751.279,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "interamericano y un aporte concreto",
            "start": 1753.2,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "desde nuestra regi\u00f3n para las",
            "start": 1755.869,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "discusiones a nivel global en la",
            "start": 1758.239,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "asamblea general de las naciones unidas",
            "start": 1760.489,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "nos debemos a los m\u00e1s vulnerables de las",
            "start": 1762.7,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas quienes no pueden esperar m\u00e1s",
            "start": 1766.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para tener una vida saludable con acceso",
            "start": 1768.619,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "a servicios de salud de calidad",
            "start": 1771.919,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "cuando la doctora caricia y tiempo nos",
            "start": 1774.79,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a iniciar los trabajos de esta",
            "start": 1777.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nos invit\u00f3 a formar parte de un",
            "start": 1780.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "movimiento social que tendr\u00eda como",
            "start": 1783.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estandarte principal la transformaci\u00f3n",
            "start": 1786.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de los sistemas de salud con inclusi\u00f3n",
            "start": 1789.64,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "plena de todos los sectores de la",
            "start": 1792.19,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sociedad",
            "start": 1794.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "hoy yo les invito tambi\u00e9n a formar parte",
            "start": 1795.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de este movimiento para lograr como los",
            "start": 1799.32,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "condicionados como los comisionados han",
            "start": 1802.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "propuesto la salud universal ya muchas",
            "start": 1804.57,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1808.68,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1816.36,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1818.04,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "ahora escuchemos el mensaje de la",
            "start": 1828.5,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctora michelle bachelet alta",
            "start": 1830.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas para",
            "start": 1833.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los derechos humanos",
            "start": 1835.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel",
            "start": 1842.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador se\u00f1or secretario general",
            "start": 1845.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "adjunto de la oea embajador n\u00e9stor",
            "start": 1847.47,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "m\u00e9ndez se\u00f1ora directora de la",
            "start": 1849.6,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 1851.7,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "doctor acaricia detiene si el secretario",
            "start": 1852.87,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de relaciones exteriores de m\u00e9xico",
            "start": 1855.81,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "licenciado marcelo ebrard y el",
            "start": 1856.95,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "secretario de salud de m\u00e9xico doctor",
            "start": 1859.29,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "jorge alcocer varela se\u00f1oras y se\u00f1ores",
            "start": 1861.3,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed miembros de este panel se\u00f1oras y",
            "start": 1864.09,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores ministros ministras",
            "start": 1867.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "viceministros comisionados comisionados",
            "start": 1869.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "representante organismos nacionales e",
            "start": 1872.72,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "internacionales y por cierto todos los",
            "start": 1875.01,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "embajadores y embajadores presentes y",
            "start": 1876.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "miembros de la sociedad civil queridas",
            "start": 1879.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "amigas y amigos yo quiero agradecer esta",
            "start": 1881.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n a reunirnos o ir\u00eda a volver a",
            "start": 1884.61,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reunirnos por algunos de ustedes y nos",
            "start": 1887.49,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "da la oportunidad de constatar una vez",
            "start": 1889.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s los puntos de encuentro entre los",
            "start": 1891.93,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "destinos nacionales y globales entre los",
            "start": 1895.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esfuerzos individuales y colectivos",
            "start": 1897.93,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "cuando es cuesti\u00f3n de asegurar derechos",
            "start": 1899.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fundamentales los cimientos muros y",
            "start": 1902.07,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "puertas de este palacio nacional son",
            "start": 1905.19,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "testigos silenciosos de siete siglos de",
            "start": 1907.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "historia mexicana escrita con esperanza",
            "start": 1910.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y con frustraciones con logros que",
            "start": 1912.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "marcaron la marcha social",
            "start": 1914.91,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "latinoamericana pero tambi\u00e9n con",
            "start": 1916.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "persistentes obst\u00e1culos y lo menciono",
            "start": 1918.18,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque mucho de eso lo que compartimos",
            "start": 1920.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "nuestros pa\u00edses y hoy es un deber",
            "start": 1922.38,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estamos llamados a hacer m\u00e1s para",
            "start": 1925.25,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "consolidar derechos que definen lo que",
            "start": 1928.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "somos como humanidad el problema no es",
            "start": 1930.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la falta de evidencia o alternativas",
            "start": 1932.79,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "factibles lo que se requiere es coraje",
            "start": 1935.07,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "compromiso y voluntad pol\u00edtica que se",
            "start": 1937.46,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "traduzcan en la construcci\u00f3n de",
            "start": 1940.14,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consensos durables la salud es uno de",
            "start": 1941.58,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los derechos a los que debemos aspirar",
            "start": 1944.97,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para todos sin exclusi\u00f3n de ning\u00fan tipo",
            "start": 1946.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sin embargo es uno de los \u00e1mbitos donde",
            "start": 1949.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hay mayor vulneraci\u00f3n como bien sabemos",
            "start": 1951.84,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en las am\u00e9ricas ya sea por la",
            "start": 1954.57,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "desigualdad por el desarrollo",
            "start": 1956.79,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "deficitario de los sistemas de",
            "start": 1958.68,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n la falta de",
            "start": 1960.03,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cobertura territorial o la",
            "start": 1962.31,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y por lo tanto tenemos",
            "start": 1964.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "teor\u00edas urgentes del norte sur",
            "start": 1966.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los avances son y no ga innegables pero",
            "start": 1969.12,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hay brechas que se resisten a",
            "start": 1971.61,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "desaparecer y ya lo dec\u00eda la directora",
            "start": 1973.11,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de ps que sus reportes estiman en un",
            "start": 1975.9,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tercio la poblaci\u00f3n excluida de la",
            "start": 1978.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica principalmente debido a",
            "start": 1980.85,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "barrera financiera mientras tanto el",
            "start": 1983.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "promedio de inversi\u00f3n p\u00fablica de las",
            "start": 1985.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "am\u00e9ricas a\u00fan no llega al 6% del producto",
            "start": 1987.3,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "interno bruto como se recomienda y por",
            "start": 1990.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cierto el porcentaje de en am\u00e9rica del",
            "start": 1993.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "norte es el doble es un 8% que en",
            "start": 1995.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina del caribe como promedio",
            "start": 1998.79,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es un 4% como siempre las diversas",
            "start": 2000.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "manifestaciones de la desigualdad",
            "start": 2003.89,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "golpean m\u00e1s al mundo rural a las mujeres",
            "start": 2005.62,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os a los grupos ind\u00edgenas y",
            "start": 2009.35,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "afrodescendientes a las personas que",
            "start": 2011.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "viven con vih a las personas con",
            "start": 2014.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesidades especiales o discapacidades",
            "start": 2016.25,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ya los que viven en entornos vulnerables",
            "start": 2018.17,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "entonces uno se pregunta podemos estar",
            "start": 2021.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tranquilos como sociedad si dejamos a",
            "start": 2024.75,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tantas personas fuera del acceso a la",
            "start": 2027.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "salud condiciones esencial para aspirar",
            "start": 2029.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "bienestar si somos incapaces de",
            "start": 2031.86,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "garantizar ese piso m\u00ednimo para un",
            "start": 2034.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "desarrollo pleno de nuestros padres hace",
            "start": 2036.81,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuatro d\u00e9cadas esa pregunta no s\u00f3lo se",
            "start": 2039.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "o\u00eda con fuerza sino que adem\u00e1s daba",
            "start": 2042.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "origen a un conjunto de orientaciones",
            "start": 2045.57,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que han marcados todos las pr\u00e1cticas de",
            "start": 2047.12,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "la salud y hacen la vigencia de la",
            "start": 2049.8,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "recreaci\u00f3n de alma est\u00e1 de 1978 es lo",
            "start": 2052.11,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que demuestra su car\u00e1cter visionario sus",
            "start": 2056.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "principios est\u00e1n de pie pero m\u00e1s que",
            "start": 2058.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nunca su vigencia debe quedar reflejada",
            "start": 2061.05,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en la posibilidad de llevar a la",
            "start": 2063.81,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica son principios con la creaci\u00f3n",
            "start": 2065.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de alto nivel la",
            "start": 2068.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "directora de ese doctor a carixa de",
            "start": 2069.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tienda nos invit\u00f3 a dar cuerpo a esa",
            "start": 2071.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "posibilidad de acci\u00f3n y yo quiero aunque",
            "start": 2074.43,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya el embajador mendel lo ha hecho",
            "start": 2077.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradecer p\u00fablicamente ese honor",
            "start": 2079.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quiero agradecer a cada",
            "start": 2082.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comisionado y comisionada que puso al",
            "start": 2084.42,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "servicio una",
            "start": 2087.21,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "causa com\u00fan toda su experiencia su",
            "start": 2087.929,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conocimiento y su compromiso y quiero",
            "start": 2090.389,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "sin duda agradecer el embajador n\u00e9stor",
            "start": 2092.73,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mentes que tom\u00f3 la posta con la",
            "start": 2094.29,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "solvencia y la capacidad que le",
            "start": 2096.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conocemos pero tambi\u00e9n y veo aqu\u00ed varios",
            "start": 2098.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rostros quiero agradecer a los equipos",
            "start": 2100.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos de opc ya todos quienes se",
            "start": 2103.23,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "incorporaron con entusiasmo en esta",
            "start": 2105.599,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "tarea este esfuerzo colectivo fue guiado",
            "start": 2107.339,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "por una orientaci\u00f3n clara que nos dio la",
            "start": 2110.19,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "doctora tiene m\u00e1s que la suma de la",
            "start": 2111.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n de cada miembro de la comisi\u00f3n",
            "start": 2114.93,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "por m\u00e1s experto y capaz y calificado que",
            "start": 2116.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuera hab\u00eda que dar cabida a la",
            "start": 2119.04,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "diversidad de voces y talentos en un",
            "start": 2121.74,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "espacio participativo y fue algo que se",
            "start": 2123.63,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 es una valiosa",
            "start": 2126.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "yo dir\u00eda elecci\u00f3n que nos llama",
            "start": 2128.579,
            "duration": 3.871
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n sobre lo que podemos conseguir",
            "start": 2130.559,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "en las am\u00e9ricas cuando hacemos dialogar",
            "start": 2132.45,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "respetuosamente las visiones de las",
            "start": 2134.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas de la academia y de",
            "start": 2136.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los movimientos sociales en torno a un",
            "start": 2139.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito com\u00fan basta con declarar que",
            "start": 2141.27,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "la salud de un derecho universal por",
            "start": 2144.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "supuesto que no queremos que sea un",
            "start": 2146.46,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "derecho para todos y que debe deje de",
            "start": 2148.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ser el privilegio de algunos y para ello",
            "start": 2151.349,
            "duration": 2.851
        },
        {
            "text": "debemos",
            "start": 2153.72,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "garant\u00edas expl\u00edcitas y verificables en",
            "start": 2154.2,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "este sentido de la declaraci\u00f3n de alma",
            "start": 2157.71,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ofrece un marco estrat\u00e9gico para",
            "start": 2159.329,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "organizar la responsabilidad del estado",
            "start": 2161.49,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y la integraci\u00f3n de las comunidades como",
            "start": 2163.5,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "alta comisionada de las naciones unidas",
            "start": 2166.41,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "para los derechos humanos se que los",
            "start": 2168.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estados pueden hacer m\u00e1s deben",
            "start": 2170.55,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "comprometerse con la realizaci\u00f3n",
            "start": 2173.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "progresiva de mayor equidad y calidad y",
            "start": 2174.329,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el informe propone una alternativa que",
            "start": 2177.359,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "se otorga un rol central a la atenci\u00f3n",
            "start": 2179.849,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "primaria de salud como estrategia",
            "start": 2182.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "efectiva para que a estado y sociedad",
            "start": 2184.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "civil puedan transformar los sistemas de",
            "start": 2186.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "salud e intervenir sobre determinantes",
            "start": 2188.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "sociales y ambientales en la salud de la",
            "start": 2190.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por qu\u00e9 es tan importante",
            "start": 2192.75,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "darle un papel trat\u00e9 estrat\u00e9gico a la",
            "start": 2195.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria de salud porque",
            "start": 2197.22,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "justamente en ese espacio de",
            "start": 2199.2,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n donde se hace posible la",
            "start": 2201.45,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n integral que nos recomienda la",
            "start": 2203.7,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "experiencia acumulada por m\u00e1s de 40 a\u00f1os",
            "start": 2205.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porque es lo local que se materializa la",
            "start": 2208.43,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y la prevenci\u00f3n la",
            "start": 2211.65,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 2213.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "insector\u00eda intersectoriales la",
            "start": 2215.339,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de las variables",
            "start": 2217.98,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "territoriales",
            "start": 2219.15,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la proximidad del personal de salud y",
            "start": 2220.65,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "las posibilidades concretas de",
            "start": 2222.9,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 2224.099,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "en otras palabras porque es all\u00ed junto a",
            "start": 2225.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las personas que se puede asegurar la",
            "start": 2228.39,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "perspectiva de derechos que deben tener",
            "start": 2230.46,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas de salud daremos",
            "start": 2232.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "soluciones durables a las necesidades",
            "start": 2234.539,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "expectativas de salud de nuestra gente",
            "start": 2236.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la medida que demos cabida al aporte",
            "start": 2237.869,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de las comunidades en la definici\u00f3n de",
            "start": 2241.2,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estrategias e iniciativas es la medida",
            "start": 2243.029,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "que construyamos espacios",
            "start": 2245.49,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "complementarios entre la medicina",
            "start": 2247.2,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "convencional acad\u00e9mica y los saberes",
            "start": 2249.24,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "ancestrales de salud y en la medida que",
            "start": 2251.43,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "explicite moss que los costos deben ser",
            "start": 2254.609,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "compartidos entre todos si de verdad",
            "start": 2256.5,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "queremos poner fin a la precariedad de",
            "start": 2258.779,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las familias m\u00e1s despose\u00eddas la",
            "start": 2261.059,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "actualidad de las recomendaciones del",
            "start": 2263.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "informe que hoy d\u00eda se lanza no se agota",
            "start": 2265.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "en la superaci\u00f3n de los modelos",
            "start": 2267.93,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "centrados en la enfermedad sino que en",
            "start": 2269.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "relevar la naturaleza pol\u00edtica de",
            "start": 2272.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "cualquier transformaci\u00f3n el derecho a la",
            "start": 2275.46,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "salud se construye dejando atr\u00e1s las",
            "start": 2278.069,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "relaciones asim\u00e9tricas e invirtiendo en",
            "start": 2279.869,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la cercan\u00eda cotidiana con las personas",
            "start": 2282.48,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "amigas y amigos este informe hace un",
            "start": 2285.27,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "aporte tal vez acotado pero muy",
            "start": 2287.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "significativo desde hoy queda disponible",
            "start": 2288.9,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para su uso cr\u00edtico amplio ojal\u00e1 en",
            "start": 2291.72,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo con otras regiones del globo",
            "start": 2294.18,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "concluye una etapa y se abre otra y este",
            "start": 2295.82,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "grupo hacia entrega del testimonio a los",
            "start": 2299.31,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "que puedan llevar esta reflexi\u00f3n a pasos",
            "start": 2301.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s operativos y aplicados porque lo",
            "start": 2303.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "central es producir cambios y acciones",
            "start": 2306.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en el corto plazo debemos aprovechar los",
            "start": 2309.54,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "grandes consensos que al fin se est\u00e1n",
            "start": 2312.27,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "imponiendo pienso en particular en la",
            "start": 2314.04,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "agenda 2030 para el desarrollo",
            "start": 2316.32,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "sostenible una oportunidad que debemos",
            "start": 2317.91,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprovechar para comprometer voluntades",
            "start": 2320.22,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y para empujar respuestas",
            "start": 2322.23,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "integrales con informaci\u00f3n desagregada y",
            "start": 2324.36,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transparente es cierto cualquier cambio",
            "start": 2326.91,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "requiere de ideas de valores y de",
            "start": 2330.27,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "principios pero de nada sirve si eso",
            "start": 2332.16,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "queda en el papel est\u00e1n dadas las",
            "start": 2334.92,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "condiciones para ser tangibles en los",
            "start": 2336.99,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "territorios sistemas de salud m\u00e1s",
            "start": 2338.85,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "eficaces y leg\u00edtimos que reduzcan las",
            "start": 2340.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "distancias entre la necesidad de salud y",
            "start": 2343.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la respuesta p\u00fablica en momentos que hay",
            "start": 2345.99,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "sombras que parecen oscurecer el horizon",
            "start": 2348.87,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de nuestra democracia y en consecuencia",
            "start": 2351.119,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "las perspectivas de nuestros pueblos",
            "start": 2353.309,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "tenemos que renovar la convicci\u00f3n de que",
            "start": 2354.809,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "podemos hacer cambios pertinentes justo",
            "start": 2357.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a tiempo",
            "start": 2359.819,
            "duration": 4.501
        },
        {
            "text": "es tiempo de actuar gobierno sociedad",
            "start": 2361.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "civil la cadena el sector privado todos",
            "start": 2364.32,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "deben sumar la bandera por el por el",
            "start": 2366.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "derecho a la salud est\u00e1 izada hag\u00e1mosla",
            "start": 2369.06,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "flamear junto a los derechos de cada ser",
            "start": 2372.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "humano para que todas y todos gocen de",
            "start": 2374.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "las mismas posibilidades de respeto",
            "start": 2376.71,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bienestar y dignidad muchas gracias",
            "start": 2378.96,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2385.39,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2392.58,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "escucharemos ahora la participaci\u00f3n del",
            "start": 2397.01,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "doctor jorge alcocer varela secretario",
            "start": 2399.59,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de salud de m\u00e9xico",
            "start": 2402.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or",
            "start": 2422.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2425.31,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros del pres\u00eddium",
            "start": 2427.83,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores amigos todos",
            "start": 2430.35,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "en 1972",
            "start": 2435.95,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico y presidente salvador allende",
            "start": 2439.26,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "cuando visito nuestro pa\u00eds se\u00f1al\u00f3",
            "start": 2443.869,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la injusticia no puede seguir cerrando",
            "start": 2448.23,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "las posibilidades del futuro",
            "start": 2451.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "as\u00ed salvador allende afirmo con certeza",
            "start": 2455.63,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que la semilla de la conciencia de miles",
            "start": 2459.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y miles de j\u00f3venes no podr\u00eda ser segada",
            "start": 2462.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "definitivamente",
            "start": 2466.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2473.21,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "con esa actitud revolucionaria nuestros",
            "start": 2477.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pueblos de ayer hoy y siempre se",
            "start": 2480.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "caracterizan por poseer ciudadanos de",
            "start": 2484.31,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mentes libres y f\u00e9rtiles que cuestionan",
            "start": 2487.46,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "y revierten las estructuras que el",
            "start": 2491.51,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "tiempo nos impuso para imaginar utop\u00edas",
            "start": 2494.51,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "y construir mejores sociedades",
            "start": 2498.44,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "nuestro poeta carlos pellicer vivi\u00f3 su",
            "start": 2502.63,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "juventud en una generaci\u00f3n que",
            "start": 2506.47,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "vasconcelos recalc\u00f3",
            "start": 2510.009,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "como esa nueva familia internacional que",
            "start": 2512.4,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tiene por patria el continente",
            "start": 2516.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tras viajar por nuestros pueblos unidos",
            "start": 2519.81,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por movimientos estudiantiles en su",
            "start": 2522.84,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "poema am\u00e9rica m\u00eda pellicer canta",
            "start": 2526.17,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica am\u00e9rica m\u00eda un d\u00eda cerca esta",
            "start": 2531.31,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "urgente d\u00eda la raza de rel\u00e1mpago que son",
            "start": 2536.67,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "tus pensamientos har\u00e1 de la esperanza",
            "start": 2540.64,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "una alegr\u00eda continental y tan solo",
            "start": 2543.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sentimiento fundar a la democracia nueva",
            "start": 2547.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "de la am\u00e9rica latina",
            "start": 2550.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para allende y pellicer am\u00e9rica solo",
            "start": 2553.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pod\u00eda alcanzar un estado de bienestar a",
            "start": 2556.53,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del arriesgo y vitalidad de sus",
            "start": 2559.35,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "juventudes de aquella juventud que se",
            "start": 2563.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "organiza y piensa desde un pasado",
            "start": 2567.03,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "conocido y lleno de emociones aquella",
            "start": 2569.69,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "juventud humanista es tambi\u00e9n hoy",
            "start": 2574.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica la que no se deja vencer por la",
            "start": 2576.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "opresi\u00f3n ni la violencia a pesar y en",
            "start": 2580.44,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "contra del tiempo porque am\u00e9rica no es",
            "start": 2583.86,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "otra cosa que esto juventud y libertad y",
            "start": 2587.43,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "es por ello por lo que la salud es",
            "start": 2592.02,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "esencial para nuestro progreso",
            "start": 2595.98,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda nuestros sistemas de salud",
            "start": 2599.75,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "incluso en los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados",
            "start": 2603.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se enfrentan a desaf\u00edos dados no s\u00f3lo",
            "start": 2606.85,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "por fen\u00f3menos que se inscriben dentro",
            "start": 2611.51,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "del \u00e1mbito del sector salud salud tales",
            "start": 2613.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como la transici\u00f3n epidemiol\u00f3gica la",
            "start": 2617.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "persistencia de barreras de acceso a los",
            "start": 2620.69,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "servicios de salud y la resistencia",
            "start": 2623.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "antimicrobiana antimicrobiana entre",
            "start": 2625.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "otros sino tambi\u00e9n por nuevos",
            "start": 2629.75,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "determinantes como el envejecimiento",
            "start": 2632.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poblacional el cambio clim\u00e1tico las",
            "start": 2634.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "migraciones masivas las crisis",
            "start": 2638.42,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas y los h\u00e1bitos de las nuevas",
            "start": 2641.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00edas",
            "start": 2644.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la actualidad existe s\u00f3lida evidencia",
            "start": 2648.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que se\u00f1ala que la \u00fanica manera de",
            "start": 2650.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "enfrentar con \u00e9xito estos desaf\u00edos es",
            "start": 2653.57,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reorientar los sistemas de salud hacia",
            "start": 2657.23,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria de la salud no es",
            "start": 2660.17,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cosa f\u00e1cil ser\u00e1 remar contra la",
            "start": 2663.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "corriente que por 40 a\u00f1os ha intentado",
            "start": 2666.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "reescribir los principios humanistas de",
            "start": 2670.0,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "alma at\u00e1",
            "start": 2672.92,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "la declaraci\u00f3n de alma at\u00e1 en 1978",
            "start": 2675.06,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 numerosas cr\u00edticas y reacciones",
            "start": 2679.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo el mundo muchos argumentaron que",
            "start": 2682.38,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el eslogan salud para todos en 2000 no",
            "start": 2686.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "era posible y que la declaraci\u00f3n no",
            "start": 2689.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda objetivos claros que era poco",
            "start": 2691.47,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "realista muy bien idealista ut\u00f3pica y",
            "start": 2693.75,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "demasiado vaga un a\u00f1o despu\u00e9s en italia",
            "start": 2698.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "la fundaci\u00f3n rockefeller patrocin\u00f3 la",
            "start": 2701.27,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "conferencia de desarrollo de la salud y",
            "start": 2705.18,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n",
            "start": 2708.18,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "esta conferencia reinterpret\u00f3 los",
            "start": 2709.99,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "objetivos de la ps en favor del mercado",
            "start": 2712.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria la salud ser\u00eda",
            "start": 2716.22,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "selectiva y fragmentaria m\u00e1s no",
            "start": 2719.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "universal e integral con \u00e1reas de",
            "start": 2722.08,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "enfoque expl\u00edcitas e incrementar less",
            "start": 2725.14,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el decreto de garantizar el derecho",
            "start": 2728.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "a la salud fue interferido por un",
            "start": 2731.29,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "concepto de cobertura financiera de la",
            "start": 2734.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "salud en estos \u00faltimos 40 a\u00f1os la brecha",
            "start": 2737.02,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "sanitaria es a\u00fan mayor de la existente",
            "start": 2741.31,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "en 1978 al crearse y fomentarse sistemas",
            "start": 2744.16,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "de salud mixtos con corruptos procesos",
            "start": 2749.8,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "institucionales concentraciones de",
            "start": 2753.61,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ingreso y de regulaci\u00f3n del capital las",
            "start": 2756.369,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "comunidades pobres eran atendidas con",
            "start": 2760.48,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "subsidio gubernamental",
            "start": 2763.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muchas veces deficientes y las ricas",
            "start": 2765.46,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el lujo de la alternativa privada",
            "start": 2768.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y el resto de en medio pues un c\u00f3ctel",
            "start": 2770.89,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "extractiva",
            "start": 2774.22,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria a la salud est\u00e1",
            "start": 2776.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensada y dise\u00f1ada no como un fin en s\u00ed",
            "start": 2778.349,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "mismo sino como un medio m\u00e1s no hay",
            "start": 2781.14,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "\u00fanico de garantizar el derecho el",
            "start": 2784.56,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "derecho a la salud a todas las personas",
            "start": 2787.619,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "sus componentes m\u00e1s pol\u00edticos como",
            "start": 2790.14,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social interculturalidad",
            "start": 2793.349,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "activismo abogac\u00eda de los trabajadores",
            "start": 2797.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de salud inter sector",
            "start": 2800.79,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "intersectorialidad se deben alinear a un",
            "start": 2805.32,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "movimiento latinoamericano por la",
            "start": 2808.54,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "garant\u00eda y defensa del derecho a la",
            "start": 2811.21,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "salud",
            "start": 2813.88,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "la salud es un derecho social b\u00e1sico que",
            "start": 2815.61,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "corresponde a todo ser humano en su",
            "start": 2818.37,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "calidad de tal m\u00e1s all\u00e1 de su condici\u00f3n",
            "start": 2820.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "laboral su clase social su ubicaci\u00f3n",
            "start": 2824.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica nuestros pueblos requieren",
            "start": 2827.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "urgentemente de gobiernos con con",
            "start": 2830.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "firmeza sabidur\u00eda y equidad roncan",
            "start": 2833.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "rompan con pr\u00e1cticas burocr\u00e1ticas",
            "start": 2836.73,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presiones pol\u00edticas a inercias",
            "start": 2838.97,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas como nos planteamos hacer nos",
            "start": 2841.97,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "espera una ardua tarea",
            "start": 2846.12,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "un sistema as\u00ed no se construye de la",
            "start": 2849.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "noche a la ma\u00f1ana porque enfrenta la",
            "start": 2852.48,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inercia de un viejo sistema que no",
            "start": 2856.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "conceb\u00eda al humano en el centro de todo",
            "start": 2859.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el accionar del gobierno",
            "start": 2862.5,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estamos ante una lucha de valores y",
            "start": 2865.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "concepciones",
            "start": 2869.16,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para afrontar esta lucha debemos",
            "start": 2871.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entender que no vamos a triunfar",
            "start": 2873.53,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sentados en un consultorio o en una",
            "start": 2875.8,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "oficina la salud de car\u00e1cter p\u00fablico",
            "start": 2878.81,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 basada en el principio humano de",
            "start": 2882.65,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "solidaridad que precisamente busca",
            "start": 2886.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "construir desarrollar y nutrir el",
            "start": 2889.3,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "sentido desde la comunidad el sistema de",
            "start": 2893.63,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "salud en la cuarta transformaci\u00f3n nace",
            "start": 2897.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con la ausencia de miedo para",
            "start": 2901.4,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "desprenderse de una nociva tradici\u00f3n que",
            "start": 2904.76,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "no comprend\u00eda la ilusi\u00f3n de buscar para",
            "start": 2907.43,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cada uno de nuestros pueblos vidas sanas",
            "start": 2910.58,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y de bienestar",
            "start": 2913.49,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no hay mejor manera de terminar estas",
            "start": 2915.51,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "palabras que con el poeta carlos",
            "start": 2918.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pellicer so\u00f1ador de una am\u00e9rica m\u00e1s",
            "start": 2921.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "unida y feliz am\u00e9rica am\u00e9rica m\u00eda",
            "start": 2924.27,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "aprieto con toda mi mano tu arm\u00f3nica",
            "start": 2929.42,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "geograf\u00eda lo haga sea esta alegr\u00eda de",
            "start": 2933.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "izar la bandera optimista muchas gracias",
            "start": 2937.5,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ahora damas y caballeros escuchemos el",
            "start": 2971.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mensaje que nos dirige el presidente de",
            "start": 2974.31,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 2976.47,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2978.3,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "amigas amigos",
            "start": 2993.809,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 2996.39,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y contar con la presencia de ustedes",
            "start": 2999.53,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "distinguidos visitantes de",
            "start": 3002.25,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "el sector salud",
            "start": 3007.21,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de pa\u00edses",
            "start": 3011.3,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina del caribe",
            "start": 3013.88,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "nos da much\u00edsimo gusto",
            "start": 3017.86,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y contar con la presencia de la alta",
            "start": 3021.21,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comisionada de derechos humanos de la",
            "start": 3025.2,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "onu",
            "start": 3027.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la se\u00f1ora bachelet",
            "start": 3029.05,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 3032.12,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "doctora con dimensi\u00f3n social",
            "start": 3033.91,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "una mujer extraordinaria ejemplar",
            "start": 3039.3,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "muchas gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 3044.44,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "la doctora carissa etienne",
            "start": 3048.94,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "directora de la organizaci\u00f3n",
            "start": 3052.1,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "panamericana de la salud",
            "start": 3054.18,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "el embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez secretario",
            "start": 3058.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "general adjunto de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 3061.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los estados americanos amigas amigos",
            "start": 3064.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 3066.97,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "celebramos este encuentro",
            "start": 3069.9,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y llega en un momento",
            "start": 3073.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 3078.93,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3081.6,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds cuando se",
            "start": 3083.3,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "est\u00e1 iniciando un cambio una",
            "start": 3089.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3091.52,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 3095.41,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la historia de m\u00e9xico han habido tres",
            "start": 3097.71,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones",
            "start": 3100.8,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "la independencia nacional",
            "start": 3104.14,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la reforma que llevaron a cabo los",
            "start": 3107.859,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "liberales encabezados por el mejor",
            "start": 3111.549,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "presidente que ha habido en la historia",
            "start": 3114.999,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico ni ind\u00edgena zapoteco benito",
            "start": 3117.249,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 3121.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y la tercera transformaci\u00f3n fue la",
            "start": 3123.98,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 3127.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 3129.6,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "encabezada por un hombre bueno",
            "start": 3134.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que es el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 3137.16,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 3140.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tres transformaciones independencia",
            "start": 3143.69,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "reforma revoluci\u00f3n y ahora nosotros",
            "start": 3146.06,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "estamos llevando a cabo",
            "start": 3151.32,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 3155.51,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds es todo un desaf\u00edo",
            "start": 3157.64,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "lo vamos a lograr",
            "start": 3164.91,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y lo vamos a lograr a diferencia de las",
            "start": 3169.08,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tres transformaciones",
            "start": 3172.17,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que se han realizado sin violencia de",
            "start": 3174.17,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "manera pac\u00edfica",
            "start": 3177.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 3179.569,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pero es m\u00e1rtires los padres de nuestra",
            "start": 3181.76,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "patria tuvieron que",
            "start": 3184.94,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "hacerlo por la v\u00eda armada porque as\u00ed se",
            "start": 3188.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presentaron las circunstancias ahora",
            "start": 3192.85,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos la dicha de que podemos",
            "start": 3195.98,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "llevar a cabo estos cambios de manera",
            "start": 3200.9,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica sin violencia vamos a la",
            "start": 3204.89,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n por el camino de la",
            "start": 3208.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "concordia con la participaci\u00f3n de todas",
            "start": 3211.01,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y todos los mexicanos",
            "start": 3215.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en ese marco",
            "start": 3218.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3222.23,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "sacar adelante",
            "start": 3225.9,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3228.3,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3234.42,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 3236.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y otras asignaturas",
            "start": 3238.71,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como muchos otros grandes y graves",
            "start": 3243.21,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "problemas nacionales tenemos qu\u00e9",
            "start": 3246.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 3251.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en los hechos en la realidad en la",
            "start": 3254.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica el derecho a la salud que ya",
            "start": 3256.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1 contemplado",
            "start": 3259.47,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 4\u00ba",
            "start": 3262.0,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "pero que es letra muerta",
            "start": 3265.54,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3269.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "en realidad no hay",
            "start": 3271.43,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3273.38,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "ese derecho",
            "start": 3275.18,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "al contrario en los \u00faltimos tiempos se",
            "start": 3277.65,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "retrocedi\u00f3",
            "start": 3282.089,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3284.559,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "al igual que",
            "start": 3286.74,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "en la educaci\u00f3n",
            "start": 3288.839,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "se apost\u00f3 a poner la salud",
            "start": 3291.01,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "al mercado",
            "start": 3295.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como si fuese una mercanc\u00eda",
            "start": 3298.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "para que pudiese",
            "start": 3301.6,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "acceder a la salud de la educaci\u00f3n el",
            "start": 3304.16,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "que tuviese posibilidades econ\u00f3micas se",
            "start": 3307.19,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "olvido",
            "start": 3311.809,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "de que la educaci\u00f3n y la salud",
            "start": 3313.42,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 3316.42,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "un privilegio",
            "start": 3318.47,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "son derechos",
            "start": 3320.839,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3322.93,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3324.4,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudadanos de los seres humanos",
            "start": 3326.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "esa concepci\u00f3n",
            "start": 3329.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que prevaleci\u00f3",
            "start": 3332.73,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 en el caso de m\u00e9xico a su fin",
            "start": 3336.16,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "hemos proclamado la abolici\u00f3n",
            "start": 3341.15,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "esa pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 3346.39,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3353.19,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "no basta",
            "start": 3361.819,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "con proclamarse",
            "start": 3364.069,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "hablando de la historia",
            "start": 3366.21,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "les puedo contar",
            "start": 3369.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "que el cura miguel hidalgo",
            "start": 3372.57,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el padre de nuestra patria proclam\u00f3",
            "start": 3376.79,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "la abolici\u00f3n de la esclavitud en 1810",
            "start": 3380.19,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3387.45,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "se recuerda mucho",
            "start": 3388.82,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3391.49,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "miguel hidalgo y jos\u00e9 mar\u00eda morelos",
            "start": 3393.4,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "como luchadores",
            "start": 3396.72,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "independentistas pero eran sobre todo",
            "start": 3400.299,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "luchadores sociales",
            "start": 3404.47,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "la independencia vino acompa\u00f1ada la",
            "start": 3407.8,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "lucha de la independencia por la lucha",
            "start": 3410.59,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3416.51,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "en pos de la justicia",
            "start": 3418.96,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "hidalgo proclama la abolici\u00f3n de la",
            "start": 3421.65,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3424.569,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sin embargo",
            "start": 3426.18,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "la esclavitud es abolida en mexico",
            "start": 3428.77,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os despu\u00e9s",
            "start": 3433.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en 1914",
            "start": 3436.42,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco",
            "start": 3439.28,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 mucho tiempo todo el siglo 19 hubo",
            "start": 3445.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esclavitud",
            "start": 3448.89,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "haciendas con peones acasillados",
            "start": 3451.02,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "digo esto",
            "start": 3455.589,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "porque una cosa es proclamar",
            "start": 3458.56,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "el fin del neoliberalismo",
            "start": 3463.92,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "o la inauguraci\u00f3n el inicio de una etapa",
            "start": 3467.84,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "nueva poste\u00f3 liberal y otra cosa",
            "start": 3471.38,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3476.22,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que esto se cumpla",
            "start": 3477.75,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "se llegue",
            "start": 3482.099,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "a la pr\u00e1ctica",
            "start": 3484.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sin embargo es muy importante",
            "start": 3487.14,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tener esa voluntad",
            "start": 3490.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "fija con claridad esa postura",
            "start": 3493.74,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "proclamarlo es decir ya no queremos m\u00e1s",
            "start": 3498.32,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "de lo mismo",
            "start": 3505.28,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "ya no es el solo cambio de gobierno es",
            "start": 3508.79,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "un cambio de r\u00e9gimen es una",
            "start": 3514.43,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 3517.19,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3521.93,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 3526.799,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el derecho a la salud",
            "start": 3530.099,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "sin hacer caso",
            "start": 3533.98,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a la agenda que han impuesto en los",
            "start": 3538.02,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos",
            "start": 3541.29,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "desde el extranjero me refiero a las",
            "start": 3543.29,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "llamadas reformas estructurales",
            "start": 3546.53,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a las recetas",
            "start": 3550.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3553.17,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "an",
            "start": 3556.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "ordenado aplicar en nuestros pa\u00edses",
            "start": 3559.94,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 3566.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "no vamos a seguir esa agenda",
            "start": 3568.21,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "de las llamadas reformas estructurales",
            "start": 3572.75,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "vamos a tener nuestra propia agenda",
            "start": 3576.62,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "nuestro propio",
            "start": 3579.49,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "programa modelo de desarrollo",
            "start": 3583.73,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "a partir de nuestra realidad",
            "start": 3589.11,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3593.48,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "vamos a alejarnos de lo que necesita",
            "start": 3595.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo de lo que necesita",
            "start": 3601.03,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "nuestra gente",
            "start": 3603.32,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "por eso hablamos de",
            "start": 3605.78,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "una agenda propia donde pues ya no est\u00e1",
            "start": 3610.52,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "lo de la",
            "start": 3616.04,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica o reforma fiscal o",
            "start": 3617.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "reforma educativa o reforma a la",
            "start": 3621.49,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "seguridad social que al final de cuentas",
            "start": 3624.04,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "se resume en privatizar",
            "start": 3627.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "y si vemos en el diccionario que es",
            "start": 3633.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "privatizar",
            "start": 3636.81,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "es convertir lo p\u00fablico en privado",
            "start": 3638.58,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "entonces ya no queremos esa gente",
            "start": 3642.109,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ahora nuestra agenda es combatir la",
            "start": 3645.11,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3648.38,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "combatir las desigualdades garantizar a",
            "start": 3652.04,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todos el derecho a la educaci\u00f3n el",
            "start": 3655.85,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derecho a la salud garantizar el derecho",
            "start": 3659.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "al trabajo el derecho a un salario justo",
            "start": 3662.09,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "esa es",
            "start": 3665.53,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "nuestra agenda en el caso de la salud es",
            "start": 3667.91,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "todo un desaf\u00edo",
            "start": 3675.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque se esmeraron",
            "start": 3678.21,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "destruir el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3685.2,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds se desintegr\u00f3",
            "start": 3689.53,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud federal",
            "start": 3696.63,
            "duration": 11.93
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 solo como una entidad normativa",
            "start": 3701.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "maneja de manera directa",
            "start": 3708.88,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ocho hospitales",
            "start": 3713.999,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "toda la infraestructura de salud el",
            "start": 3718.91,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "primer nivel",
            "start": 3722.96,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "de salud se pas\u00f3 a los estados",
            "start": 3724.65,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "lo mismo que el manejo de los hospitales",
            "start": 3730.94,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3735.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3739.079,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n",
            "start": 3740.839,
            "duration": 9.891
        },
        {
            "text": "a poblaci\u00f3n abierta la poblaci\u00f3n no",
            "start": 3746.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "asegurada",
            "start": 3750.73,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estamos hablando de la mitad",
            "start": 3752.16,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "nuestra poblaci\u00f3n de alrededor de",
            "start": 3756.08,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "60 millones de mexicanos",
            "start": 3759.759,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por el otro lado",
            "start": 3765.97,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los institutos que atienden",
            "start": 3768.19,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "los asegurados",
            "start": 3773.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 3776.24,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que atiende a trabajadores y el este que",
            "start": 3778.63,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "atiende a los trabajadores al servicio",
            "start": 3782.06,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 3786.35,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pero muy desarticulado general el",
            "start": 3788.14,
            "duration": 11.31
        },
        {
            "text": "sistema de salud ahora",
            "start": 3794.23,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "vamos a buscar integrarlo",
            "start": 3799.45,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3803.66,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "a federalizar el sistema de salud sobre",
            "start": 3805.89,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "todo en lo que tiene que ver a la",
            "start": 3810.48,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n no asegurada",
            "start": 3812.79,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n",
            "start": 3819.01,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que no tiene derecho a la seguridad",
            "start": 3821.68,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3826.72,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre",
            "start": 3828.12,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "estos 60 millones de mexicanos que no",
            "start": 3830.98,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social se cre\u00f3 para",
            "start": 3835.39,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "y atender",
            "start": 3840.49,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "a esta poblaci\u00f3n algo que llaman seguro",
            "start": 3842.92,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 3847.839,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en la pr\u00e1ctica en los hechos ni es",
            "start": 3851.02,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "seguro ni es popular",
            "start": 3853.99,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "porque no hay m\u00e9dicos suficientes",
            "start": 3858.93,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "las unidades",
            "start": 3866.619,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas",
            "start": 3870.17,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "de primer nivel tenemos alrededor de",
            "start": 3872.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "15.000",
            "start": 3876.819,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "centros de salud de unidades m\u00e9dicas del",
            "start": 3878.53,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "primer nivel",
            "start": 3881.02,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "es muy deficiente la atenci\u00f3n no tenemos",
            "start": 3885.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 3889.41,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en ese primer nivel de atenci\u00f3n que como",
            "start": 3891.15,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha dicho es b\u00e1sico",
            "start": 3896.07,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3899.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esa atenci\u00f3n tiene que ver con la",
            "start": 3901.58,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "medicina preventiva",
            "start": 3904.94,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo m\u00e1s cercano a la gente est\u00e1",
            "start": 3907.26,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "muy mal el sistema de salud p\u00fablica del",
            "start": 3912.42,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "primer nivel y lo mismo",
            "start": 3920.7,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "el hospitalario en segundo o tercer",
            "start": 3924.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nivel",
            "start": 3927.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "tenemos muy buenos hospitales de",
            "start": 3929.59,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "especialidades que son ejemplo no solo",
            "start": 3933.19,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico sino en am\u00e9rica latina y en el",
            "start": 3937.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 3941.77,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los hospitales de nuestro pa\u00eds",
            "start": 3944.549,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que tienen fama internacional",
            "start": 3951.79,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "tr\u00e1tese de nutrici\u00f3n de cardiolog\u00eda",
            "start": 3956.78,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "cancerolog\u00eda son de lo mejor",
            "start": 3960.1,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "pero tenemos problemas",
            "start": 3964.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lo que es el primer nivel de atenci\u00f3n",
            "start": 3969.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 3970.98,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "vamos por eso a reestructurar todo el",
            "start": 3972.559,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "sistema de salud vamos a crear un",
            "start": 3977.719,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "instituto nacional",
            "start": 3981.739,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de salud para el bienestar",
            "start": 3986.06,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "que se va a ocupar",
            "start": 3988.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la tensi\u00f3n",
            "start": 3991.17,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de quienes no tienen posibilidades de",
            "start": 3993.98,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "contar con un seguro de la poblaci\u00f3n",
            "start": 3999.71,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "no asegurada es de los cambios que vamos",
            "start": 4003.64,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo",
            "start": 4009.37,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "vamos desde luego hacerlo con la",
            "start": 4013.3,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los gobiernos estatales",
            "start": 4017.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n conscientes de que hace falta",
            "start": 4020.04,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "mejorar el sistema de salud",
            "start": 4022.96,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "se habl\u00f3 mucho en estos tiempos de la",
            "start": 4028.13,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reforma educativa",
            "start": 4032.78,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y s\u00e9",
            "start": 4037.339,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "abandono",
            "start": 4039.42,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no se discuti\u00f3 no se debati\u00f3 no se",
            "start": 4042.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reflexion\u00f3 sobre el sistema de salud",
            "start": 4045.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y si hablamos",
            "start": 4049.74,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "con la verdad est\u00e1 peor el sistema de",
            "start": 4052.98,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "salud que el sistema educativo",
            "start": 4057.42,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que en el caso de la educaci\u00f3n",
            "start": 4060.97,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "se politiz\u00f3",
            "start": 4065.14,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "se polariz\u00f3",
            "start": 4068.15,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "el debate mientras se",
            "start": 4070.49,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "y dejaba",
            "start": 4075.64,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "en ruinas todo el sistema de salud del",
            "start": 4080.82,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 4085.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muchos de",
            "start": 4088.95,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 4091.02,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4093.93,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "quiero generalizar",
            "start": 4098.58,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "pero hay veces que privatizar",
            "start": 4100.839,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n",
            "start": 4106.88,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n es igual la corrupci\u00f3n",
            "start": 4110.949,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "toda esta pol\u00edtica neoliberal muchas",
            "start": 4115.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "veces se ha convertido en una pol\u00edtica",
            "start": 4119.75,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "de pillaje",
            "start": 4121.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de saqueo y en el caso de salud eso ha",
            "start": 4124.009,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "afectado mucho",
            "start": 4128.359,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acabamos de dar a conocer",
            "start": 4131.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4134.049,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "se compran",
            "start": 4135.77,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "4000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4138.069,
            "duration": 9.701
        },
        {
            "text": "en medicinas en el pa\u00eds compra el estado",
            "start": 4141.89,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "4000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4147.77,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y tres proveedores",
            "start": 4150.58,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "abastecieron el 65%",
            "start": 4154.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de todos los medicamentos que se",
            "start": 4159.1,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compraron el a\u00f1o pasado",
            "start": 4160.84,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "y uno",
            "start": 4163.98,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 4165.589,
            "duration": 4.971
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3",
            "start": 4168.009,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "alrededor de 1500 millones de d\u00f3lares",
            "start": 4170.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de medicinas",
            "start": 4174.35,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "lo peor de todo",
            "start": 4177.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "es que en los centros de salud tienes",
            "start": 4180.06,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "hospitales no hay medicinas",
            "start": 4182.22,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4187.1,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "si tenemos que",
            "start": 4188.79,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y terminar con la corrupci\u00f3n",
            "start": 4190.98,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "tenemos que hacer compras consolidadas",
            "start": 4194.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "de medicamentos",
            "start": 4199.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "para esto hay que",
            "start": 4203.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "unirnos",
            "start": 4207.3,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "podemos de acuerdo porque son muchos los",
            "start": 4209.52,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "intereses creados",
            "start": 4213.93,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en los pa\u00edses con mayor desarrollo han",
            "start": 4218.73,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "podido resolver este asunto",
            "start": 4222.21,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "por los intereses que existen",
            "start": 4226.73,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pero por encima de esos intereses tiene",
            "start": 4230.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "que prevalecer el inter\u00e9s general el",
            "start": 4233.87,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s de la gente el derecho del",
            "start": 4237.26,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "pueblo a la salud nosotros tenemos",
            "start": 4241.16,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "un ideal un sue\u00f1o",
            "start": 4247.38,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "que queremos convertir en realidad y les",
            "start": 4250.239,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "invitamos a qu\u00e9",
            "start": 4253.03,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "nos ayuden nos apoyen y que sean",
            "start": 4256.12,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "testigos y que participen",
            "start": 4260.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4264.18,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "y garantizar el derecho a la salud y que",
            "start": 4267.17,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 4270.53,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en el sexenio",
            "start": 4273.28,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "al final del gobierno",
            "start": 4275.49,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "podemos podemos decir que la atenci\u00f3n",
            "start": 4278.18,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica en m\u00e9xico y los medicamentos",
            "start": 4281.12,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "se van a entregar van a ser gratuitos",
            "start": 4286.28,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "suba garantizadas en la pr\u00e1ctica el",
            "start": 4291.35,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "derecho a la salud",
            "start": 4296.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "eso va a ser",
            "start": 4298.21,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "una haza\u00f1a eso es parte de la cuarta",
            "start": 4301.15,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 4305.02,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y es un compromiso que hemos hecho con",
            "start": 4306.6,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y se va a cumplir ya no",
            "start": 4309.69,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 4313.86,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4317.21,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 4324.82,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "y marginaci\u00f3n",
            "start": 4327.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no queremos",
            "start": 4329.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esta actitud",
            "start": 4332.59,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "injusta e inhumana",
            "start": 4336.55,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4339.79,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "no poder garantizar el derecho a la",
            "start": 4341.239,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "salud como desgraciadamente",
            "start": 4344.179,
            "duration": 8.731
        },
        {
            "text": "sucede queremos que todos los mexicanos",
            "start": 4348.94,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "tengan garantizado este derecho",
            "start": 4352.91,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "hay pa\u00edses que lo han logrado",
            "start": 4360.18,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "pa\u00edses con menos recursos",
            "start": 4364.15,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos que el nuestro",
            "start": 4369.13,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que tienen un buen sistema de salud",
            "start": 4373.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 4377.41,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y lo han logrado en canad\u00e1 y lo han",
            "start": 4380.37,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "logrado",
            "start": 4383.13,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses n\u00f3rdicos el derecho a la",
            "start": 4385.52,
            "duration": 11.659
        },
        {
            "text": "salud y nosotros queremos garantizar",
            "start": 4389.48,
            "duration": 12.31
        },
        {
            "text": "uso coloquialmente una expresi\u00f3n que",
            "start": 4397.179,
            "duration": 10.011
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la voluntad y con",
            "start": 4401.79,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "el arrojo",
            "start": 4407.19,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cuando digo esto este lo hago acompa\u00f1ar",
            "start": 4410.33,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "con una frase me canso ganso",
            "start": 4414.26,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "vamos a garantizar el derecho a la salud",
            "start": 4419.659,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4422.059,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4423.76,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "para cerrar esta ceremonia de",
            "start": 4439.27,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n solicitamos a los presentes",
            "start": 4440.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "permanecer de pie para entonar con el",
            "start": 4444.18,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "debido respeto nuestro himno nacional",
            "start": 4447.04,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4449.35,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4452.41,
            "duration": 96.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4545.19,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye la primera parte",
            "start": 4549.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "de nuestro evento se despide de ustedes",
            "start": 4551.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 4554.1,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4556.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obrador acompa\u00f1ado de la alta",
            "start": 4558.93,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "comisionada de las naciones unidas para",
            "start": 4561.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los derechos humanos doctora michelle",
            "start": 4563.1,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "bachelet",
            "start": 4565.35,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "damas y caballeros solicitamos a ustedes",
            "start": 4567.929,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "permanecer en su lugar para continuar",
            "start": 4570.449,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "con nuestro programa",
            "start": 4572.429,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4587.2,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4588.88,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n veremos el v\u00eddeo premios",
            "start": 4606.159,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "al m\u00e9rito 2019",
            "start": 4610.09,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4617.84,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4625.23,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "cuando eliges la carrera de medicina no",
            "start": 4630.75,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "me quiero poner muy cursi pero hay una",
            "start": 4633.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cierta vocaci\u00f3n de servicio quieres",
            "start": 4635.07,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ayudar a los dem\u00e1s una parte la m\u00e1s",
            "start": 4637.38,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "importante de mi vida cotidiana ha sido",
            "start": 4639.54,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la cl\u00ednica en las cl\u00ednicas es atender a",
            "start": 4641.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "las gentes no s\u00f3lo los enfermos mentales",
            "start": 4643.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sino la repercusi\u00f3n psiqui\u00e1trica que",
            "start": 4646.43,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tienen otras enfermedades m\u00e9dicas en el",
            "start": 4649.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "paciente servir el pueblo de mexico y yo",
            "start": 4651.15,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "creo que es hacer lo mejor que uno sabe",
            "start": 4653.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hacer en beneficio de una poblaci\u00f3n si",
            "start": 4655.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mi profesi\u00f3n es ser m\u00e9dicos pues generar",
            "start": 4659.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "un conocimiento que sirva para que",
            "start": 4662.07,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "exista mayor bienestar en salud para esa",
            "start": 4665.13,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "provincia que traemos encima una",
            "start": 4667.59,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "clara convicci\u00f3n de servicio en estas",
            "start": 4672.0,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "instituciones gubernamentales el punto",
            "start": 4675.06,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "clave es enlazar nos para poder dar la",
            "start": 4677.55,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n primaria y mi lucha es que el",
            "start": 4681.66,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pa\u00eds utilice estas instituciones",
            "start": 4685.41,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "para ser m\u00e9dico se requiere adem\u00e1s una",
            "start": 4689.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "fuerte vocaci\u00f3n de servicio y un deseo",
            "start": 4692.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "por recuperar la salud de sus pacientes",
            "start": 4694.65,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es una parte muy importante de retribuir",
            "start": 4698.71,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico todo el esfuerzo que",
            "start": 4700.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hizo conmigo en mi formaci\u00f3n",
            "start": 4703.18,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "ahora me corresponde a m\u00ed hacer",
            "start": 4705.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de recursos humanos tanto a",
            "start": 4706.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "nivel licenciatura como extra y",
            "start": 4709.09,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "doctorado para que est\u00e9n encaminados a",
            "start": 4710.53,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mejorar la salud de la poblaci\u00f3n",
            "start": 4712.21,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "no m\u00e9xico me ha dado la casa me ha dado",
            "start": 4714.31,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las bienvenidas m\u00e9xico me dado su amor",
            "start": 4716.74,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "me ha permitido trabajar con sus plantas",
            "start": 4719.56,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "medicinales este mes",
            "start": 4722.35,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "premio m\u00e1ximo bloque investigador en la",
            "start": 4725.1,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "era de plantas medicinales que trabaja",
            "start": 4727.44,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "en producci\u00f3n de f\u00e1rmacos puede ser",
            "start": 4729.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "galardonada en m\u00e9xico pues",
            "start": 4731.99,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "medalla",
            "start": 4739.08,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "del doctor manuel velasco su\u00e1rez",
            "start": 4742.389,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "las enfermeras debemos de tener",
            "start": 4746.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conocimiento debemos de tener valores",
            "start": 4748.57,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "atender con la mejor calidad y calidez a",
            "start": 4751.57,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n por eso -dijo- que es arte",
            "start": 4754.45,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y ciencia hola mi no hay nada m\u00e1s",
            "start": 4756.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante que tener individuos que",
            "start": 4759.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tengan una educaci\u00f3n b\u00e1sica y que tengan",
            "start": 4762.88,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "una salud b\u00e1sica educaci\u00f3n y salud es",
            "start": 4766.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esto hacen los pa\u00edses fuertes el orgullo",
            "start": 4769.53,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para m\u00ed es que de coraz\u00f3n he brindado",
            "start": 4773.41,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los cuidados a los pacientes que m\u00e1s lo",
            "start": 4776.85,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "necesitan porque desde ni\u00f1a ten\u00eda esa",
            "start": 4780.34,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "iniciativa ese deseo para m\u00ed es un",
            "start": 4784.69,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "premio muy muy importantes en salud",
            "start": 4787.9,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que es mi \u00e1rea lo agradezco",
            "start": 4790.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mucho su utilidad la ver\u00eda para mi",
            "start": 4792.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n el instituto nacional de",
            "start": 4794.05,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador",
            "start": 4795.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "zubir\u00e1n es muy importante ver la salud",
            "start": 4797.68,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no como la curaci\u00f3n de la enfermedad una",
            "start": 4800.47,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "vez que se ha producido sino b\u00e1sicamente",
            "start": 4802.6,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como la respuesta social para",
            "start": 4805.29,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "evitar que se produzca esa enfermedad el",
            "start": 4808.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "traje que llevo es algo que me",
            "start": 4812.5,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "identifica mis ra\u00edces son de la gente",
            "start": 4814.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tara humana cuando porta este uniforme",
            "start": 4817.72,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "va a siento que pues as\u00ed de coraz\u00f3n",
            "start": 4820.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "lo siento que sigo siendo parte de ellos",
            "start": 4823.06,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque \u00e9l porque lo son bueno hay muchas",
            "start": 4825.94,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cosas que hacer",
            "start": 4829.12,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "muchas cosas que componer",
            "start": 4831.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay que trabajar",
            "start": 4834.38,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "sobre todo para hacer prevenci\u00f3n hip hop",
            "start": 4837.12,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "acebillo bora grupo chisme y el pa\u00eds",
            "start": 4841.35,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico andino",
            "start": 4844.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 4848.38,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "lo encuentro latiendo",
            "start": 4851.68,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "latiendo bien",
            "start": 4854.31,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4857.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4858.53,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 4863.199,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4866.75,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "el doctor jorge al conservar el",
            "start": 4873.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "secretario de salud y el doctor jose",
            "start": 4875.52,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ignacio santos preciado secretario del",
            "start": 4878.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general har\u00e1n la",
            "start": 4880.38,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entrega de la condecoraci\u00f3n eduardo",
            "start": 4882.84,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "lic\u00e9aga y premios al m\u00e9rito 2019",
            "start": 4884.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas nuevamente",
            "start": 4891.11,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo para mencionar que la ceremonia",
            "start": 4894.06,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "conmemorativa del d\u00eda mundial de la",
            "start": 4896.49,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "salud 2019 es el marco sol de solemne",
            "start": 4898.95,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para por encargo del se\u00f1or presidente de",
            "start": 4903.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica presentar a ustedes a los",
            "start": 4907.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mexicanos que por sus m\u00e9ritos en la",
            "start": 4910.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ciencia m\u00e9dica y en otras disciplinas de",
            "start": 4913.08,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "la salud se han hecho acreedores a los",
            "start": 4915.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "reconocimientos que anualmente otorga el",
            "start": 4918.9,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "consejo de salubridad general que como",
            "start": 4922.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "es de su conocimiento es una dependencia",
            "start": 4925.68,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "directa del titular del poder ejecutivo",
            "start": 4927.96,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "federal por mandato presidencial a",
            "start": 4930.78,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n vamos a conocer estas",
            "start": 4934.35,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "condecoraciones ya entregar las muchas",
            "start": 4938.19,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4941.1,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4944.03,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "en este sentido tenemos el honor de",
            "start": 4946.09,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "entregar la condecoraci\u00f3n eduardo",
            "start": 4948.369,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "lic\u00e9aga de ciencias m\u00e9dicas y",
            "start": 4950.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n sanitaria asistencial a",
            "start": 4952.84,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "un eminente cardi\u00f3logo el doctor marco",
            "start": 4955.54,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "antonio mart\u00ednez r\u00edos",
            "start": 4958.389,
            "duration": 6.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4961.79,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4997.35,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "el jurado calificador ha hecho un justo",
            "start": 5013.8,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "reconocimiento para conceder el premio",
            "start": 5016.559,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "miguel otero de investigaci\u00f3n cl\u00ednica a",
            "start": 5019.469,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "la doctora celia mercedes alpuche aranda",
            "start": 5022.11,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5026.63,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5035.1,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5049.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5051.03,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "en esta ocasi\u00f3n el premio gerardo varela",
            "start": 5060.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de salud p\u00fablica le corresponde al",
            "start": 5063.72,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "doctor abelardo c\u00e9sar \u00e1vila curiel",
            "start": 5066.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5072.67,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5093.02,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "el premio doctor manuel velasco su\u00e1rez",
            "start": 5098.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda lo mereci\u00f3",
            "start": 5101.03,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "el doctor david lozano elizondo",
            "start": 5104.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5109.02,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5111.92,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5113.38,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "por lo que toca al premio doctor",
            "start": 5148.54,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "guillermo sober\u00f3n acevedo de desarrollo",
            "start": 5150.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de instituciones lo mereci\u00f3 el doctor",
            "start": 5153.31,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "samuel c\u00e1rter kryvitski",
            "start": 5156.07,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5181.28,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "de igual manera el premio doctor ram\u00f3n",
            "start": 5187.57,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de la fuente mu\u00f1iz de salud mental se",
            "start": 5191.08,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "otorga al doctor carlos serrano g\u00f3mez",
            "start": 5193.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5199.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5215.64,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "el premio mart\u00edn de la cruz de",
            "start": 5223.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n qu\u00edmica y biolog\u00eda es",
            "start": 5226.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "concedido al doctor en esas disciplinas",
            "start": 5228.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "de la ciencia",
            "start": 5231.39,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "alexandre dosific\u00f3 cardoso est\u00e1 que est\u00e1",
            "start": 5232.98,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5236.71,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5257.23,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "el doctor en ciencias sergio s\u00e1nchez",
            "start": 5262.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "garc\u00eda es el acreedor al premio doctora",
            "start": 5265.719,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "margarita jornet s\u00e1nchez de",
            "start": 5269.23,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estomatolog\u00eda",
            "start": 5271.95,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5274.88,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "el premio doctor miguel francisco",
            "start": 5296.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jim\u00e9nez de atenci\u00f3n primaria en el",
            "start": 5299.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "primer nivel de atenci\u00f3n es para el",
            "start": 5302.02,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "teniente coronel maestro en ciencias",
            "start": 5304.27,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "carlos dar\u00edo duque cuti\u00f1o",
            "start": 5306.55,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el premio enfermera refugio es tres",
            "start": 5330.95,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reyes se otorga a la licenciada en",
            "start": 5333.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda cristian maleza escalante",
            "start": 5336.11,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "p\u00e9rez por la presentaci\u00f3n de servicios",
            "start": 5339.59,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "profesionales destacados en zonas de",
            "start": 5341.78,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "conflicto o desastre",
            "start": 5344.18,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5347.64,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5376.31,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5380.25,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "igualmente el premio enfermera isabel",
            "start": 5386.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "senda la y g\u00f3mez de salud p\u00fablica y",
            "start": 5389.34,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda comunitaria toca en esta",
            "start": 5392.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ceremonia conmemorativa a la maestra",
            "start": 5394.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "enfermera elba sugey torres soria",
            "start": 5397.08,
            "duration": 10.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5402.02,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "el premio auxiliar de enfermer\u00eda luc\u00eda",
            "start": 5437.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "salcido por excelente trayectoria y",
            "start": 5441.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "excelente labor en su campo se otorga a",
            "start": 5443.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la enfermera general guadalupe ortiz",
            "start": 5446.3,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "rivas",
            "start": 5448.85,
            "duration": 26.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5450.79,
            "duration": 24.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5481.75,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "las se\u00f1ores el consejo de salubridad",
            "start": 5488.42,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general ha presentado a los premiados en",
            "start": 5490.61,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o 2019",
            "start": 5493.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes cumplidamente su",
            "start": 5495.8,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "presencia en estos reconocimientos para",
            "start": 5497.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "quienes trabajan por la salud de la",
            "start": 5500.75,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana",
            "start": 5502.76,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5506.92,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5507.41,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en seguida se proceder\u00e1 a la firma del",
            "start": 5513.739,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "convenio de adhesi\u00f3n de mexico al fondo",
            "start": 5516.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "rotatorio y fondo estrat\u00e9gico de la",
            "start": 5519.409,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la",
            "start": 5521.9,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "salud/organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 5523.55,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "suscriben el doctor jorge alcocer varela",
            "start": 5526.69,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "secretario de salud de m\u00e9xico y la",
            "start": 5530.86,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "doctora carissa etienne directora de la",
            "start": 5534.019,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n panamericana de la salud",
            "start": 5537.289,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud",
            "start": 5539.23,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5551.59,
            "duration": 9.109
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5567.35,
            "duration": 18.19
        },
        {
            "text": "acto de suscripci\u00f3n llegamos al final de",
            "start": 5582.72,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "esta ceremonia",
            "start": 5585.54,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "agradecemos la honrosa presencia de los",
            "start": 5586.58,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium y los",
            "start": 5588.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "despedimos con un aplauso agradecemos a",
            "start": 5590.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "todos su amable presencia",
            "start": 5593.67,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5595.76,
            "duration": 4.099
        }
    ],
    "transcription_text": "solicitamos a todos nuestros solicitamos a todos los representantes sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia de inauguraci\u00f3n del lanzamiento del informe de la comisi\u00f3n de alto nivel saludo universal en el siglo 21 40 a\u00f1os de alma at\u00e1 el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos doctora michelle bachelet [M\u00fasica] el secretario de relaciones exteriores licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n [M\u00fasica] el secretario de salud doctor jorge alcocer varela [M\u00fasica] la directora de la organizaci\u00f3n panamericana de salud doctora carissa etienne [M\u00fasica] el secretario general adjunto de la organizaci\u00f3n de los estados americanos embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez [M\u00fasica] el representante permanente de m\u00e9xico ante la organizaci\u00f3n de las naciones unidas embajador juan ram\u00f3n de la fuente [M\u00fasica] el secretario del consejo de salubridad general de la secretaria de salud doctor jose ignacio santos preciados el director general del instituto mexicano del seguro social licenciado germ\u00e1n mart\u00ednez c\u00e1zares [M\u00fasica] el director general del instituto de seguridad y servicios sociales de los trabajadores del estado maestro luis antonio ram\u00edrez pineda [M\u00fasica] asimismo agradecemos tambi\u00e9n la distinguida presencia de ministras y ministros de salud de los representantes de alto nivel de la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas y de los integrantes del gabinete del gobierno de mexico saludamos con \u00e9l [M\u00fasica] saludamos con el mismo agrado a los miembros de la comisi\u00f3n de alto nivel de la ope s a los miembros del cuerpo diplom\u00e1tico acreditado en m\u00e9xico a los representantes organismos internacionales y de organizaciones de la sociedad civil a los medios de comunicaci\u00f3n y a todos ustedes que hoy nos acompa\u00f1an damas y caballeros sean bienvenidos [M\u00fasica] para iniciar este acto hace uso de la palabra el licenciado marcelo ebrard casaub\u00f3n secretario de relaciones exteriores con su permiso se\u00f1or presidente doctora michelle bachelet es un honor que nos acompa\u00f1e el d\u00eda de hoy y muy destacadas y distinguidos representantes presentes el d\u00eda de hoy en este evento embajadora de los embajadores gracias por acompa\u00f1arnos se\u00f1oras se\u00f1ores secretarios se\u00f1oras se\u00f1ores directores de la emisi\u00f3n para americano de la salud y de las diversas instituciones que hoy se congregan aqu\u00ed en palacio nacional de manera muy breve darles la m\u00e1s cordial bienvenida y agradecer su presencia su inter\u00e9s y subrayar la coincidencia que nos une que nos acerca a los pueblos de am\u00e9rica para esta organizaci\u00f3n panamericana de la salud en un momento m\u00e1s en el desarrollo de este evento del programa que tenemos vamos a poder subrayar y coincidir en lo que nos interesa que es la importancia en la salud como el derecho n\u00famero uno el derecho humano primordial que tenemos que proteger que tenemos que promover y que nos compromete nos ha pedido al presidente de la rep\u00fablica y por esa es la explicaci\u00f3n de la presencia de una buena parte del gabinete del gobierno de mexico que le demos a la salud ese rango que le demos al sistema de salud el rango de principal instrumento de cambio social y de protecci\u00f3n de los derechos humanos en m\u00e9xico les damos la m\u00e1s cordial bienvenida les agradecemos su presencia el d\u00eda de hoy y subray\u00f3 de nueva cuenta la presencia de la alta comisionada para los derechos humanos en este evento la doctora michelle bachelet muchas gracias a todos ya todos y enhorabuena [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos la participaci\u00f3n de la doctora carissa etienne directora de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud muchas gracias su excelencia unidos mexicanos secretario cancilleres marcelo secretario de salud doctor alcocer y tambi\u00e9n para la alta comisionado de derechos humanos de naciones unidas se\u00f1ora bachelet actualmente es secretario general de la oea y co presidente de la comisi\u00f3n de alto nivel honorables ministros de salud vice ministros de salud tambi\u00e9n de estados de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud representantes delegados amigos y colegas que permitan iniciar agradeci\u00e9ndole al presidente l\u00f3pez obrador por aceptar organizar y tenernos aqu\u00ed en esta reuni\u00f3n as\u00ed como por su compromiso para dirigir los esfuerzos de esta regi\u00f3n hacia el 2019 de todo lo que se ha plantado en la asamblea g\u00e9nesis y aqu\u00ed estamos en una coyuntura es solamente a trav\u00e9s del liderazgo y compromiso fuertes y contundentes que podemos impulsar los cambios necesarios para asegurarnos que todo el mundo en todos lados tenga acceso a los sistemas de salud se\u00f1oras y se\u00f1ores hoy estamos aqu\u00ed para reafirmar una vez m\u00e1s reafirmamos que la salud no es un privilegio ni siquiera es un producto o algo que podamos manejar como un objeto es un derecho fundamental estamos aqu\u00ed para reflejar nuestro compromiso con los valores y principios de todo lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n primaria de la salud aqu\u00ed en este siglo estamos en el siglo 21 con tantos avances conocimientos y riquezas es inaceptable totalmente que millones se no obtengan acceso a estos servicios de salud \u00edntegros es por esta raz\u00f3n se\u00f1oras y se\u00f1ores que soy aqu\u00ed felicitando estoy aplaudiendo a su excelencia el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador por su decisi\u00f3n de llevar a cabo transformaciones profundas del sistema de salud en m\u00e9xico y de otras instituciones tambi\u00e9n de la atenci\u00f3n a la salud en m\u00e9xico con miras a asegurarnos que haya salud para todos salud universal y que estaciona realidad aqu\u00ed en este pa\u00eds de mexico su excelencia por favor puede usted estar seguro que tiene usted el apoyo y el compromiso de la ope ese no es un camino f\u00e1cil habr\u00e1 much\u00edsimos altibajos y esto es cierto para todo lo que se d\u00e9 en el mundo pero les quiero asegurar se\u00f1or presidente que si hay luz al final del t\u00fanel la salud universal no es un sue\u00f1o imposible la salud universal es loable factible es necesario y es lo correcto que debemos todos hacer estamos tambi\u00e9n aqu\u00ed en m\u00e9dico para poder nosotros observar el d\u00eda as\u00ed nacional de la salud 2016 y se estableci\u00f3 hace m\u00e1s de 70 a\u00f1os para conmemorar las formaciones de la organizaci\u00f3n mundial de la salud para instar a los gobiernos organizaciones y empresas al contribuir a la salud para un futuro mejor para nuestros y estamos entonces estamos dentro de las am\u00e9ricas y estamos aqu\u00ed con el lema salud universal para todos en todos lados hemos escogido el lanzamiento del informe sobre salud universal en el siglo 21 para que sea entonces la actividad regional central para la ope s 2019 en estadios porque hay muchas recomendaciones hechas por la comisi\u00f3n de alto nivel que tienen que ver con los cambios requeridos para poder hacer que nuestros pueblos tengan salud universal en la regi\u00f3n y posiblemente es tambi\u00e9n el mundo y diciembre del 2017 tuvimos una reuni\u00f3n en el gobierno de ecuador esto fue una reuni\u00f3n important\u00edsima esto hizo una llamado a la acci\u00f3n ha llamado a la acci\u00f3n para poder comer para los gobiernos la academia la concentraci\u00f3n como representantes de diferentes movimientos sociales para poder participar despu\u00e9s de tantos a\u00f1os ante la declaraci\u00f3n alma agua de kazakhst\u00e1n por la salud de generaciones no s\u00f3lo de las escenas sino generaciones por venir de ah\u00ed si es entonces la idea de la comisi\u00f3n de alto nivel que se dio en aquel entonces en quito ecuador y posteriormente establec\u00ed la comisi\u00f3n es alto nivel con salud universal para el siglo 21 bajo el liderazgo de su excelencia la doctora michelle bachelet y tambi\u00e9n el embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez much\u00edsimas gracias a ustedes dos por su gran colaboraci\u00f3n esto lo hicimos con un compromiso de 20 individuos de diferentes antecedentes conocimiento experiencias y colectivamente estamos con este conocimiento quiero expresar mi m\u00e1s profundo agradecimiento a la comisi\u00f3n por este el trabajo infatigable durante un a\u00f1o para hacer este informe y reitero mi compromiso para usar todas las recomendaciones de este informe ejerciendo liquidez a nivel regional para poder llevar a cambio los cambios requeridos para obtener salud para todos atenci\u00f3n primaria la salud tiene una larga historia muchos de nosotros incluida yo tengo sentimientos de la implementaci\u00f3n y hemos sido han sido m\u00e1s m\u00e1s de 40 a\u00f1os desde la relaci\u00f3n al mar matar\u00f3 mcguinness para de declaraci\u00f3n de los setentas hablamos de los valores del derecho a la salud la posteridad a la justicia social tambi\u00e9n los principios y todo esto nos ha inspirado a nivel regional para las iniciativas y ha dado much\u00edsimas de estas iniciativas y am\u00e9rica la regi\u00f3n de las amenazas tiene un concepto muy claro una visi\u00f3n muy das lo que implica la atenci\u00f3n primaria a la salud que significa es una estrategia para la salud y para el bienestar y tambi\u00e9n para el desarrollo humano y social y enfocan todo esto en el ser humano de atenci\u00f3n m\u00e9dica ni tampoco paquete de servicios sino que es algo que tiene que ver con la atenci\u00f3n primaria no tenemos este enfoque desde los 80 hemos tenido diferentes factores incluyendo crisis econ\u00f3micas y programas de ajustes estructurales que les han puesto a pa\u00edses much\u00edsimos problemas y a veces no hemos podido lograr todos los objetivos la implementaci\u00f3n es algo muy importante de estrategias algunos pa\u00edses lamentablemente se olvidaron y se pusieron solamente enfocarse en algunos puntos mientras que abandonaron otros sectores de la poblaci\u00f3n luego algunos pa\u00edses persistieron en la implementaci\u00f3n de la visi\u00f3n de salud para todo el cuello y estos pa\u00edses entonces llegando a tener programas art\u00edsticos \u00edntegros dando salud a todo su pueblo en el 2005 por ejemplo se lanz\u00f3 un movimiento nacional y regional todas las am\u00e9ricas para la renovaci\u00f3n de la atenci\u00f3n primaria de la salud a trav\u00e9s de principios y valores de la declaraci\u00f3n de alma recientemente 2014 despu\u00e9s de muchas deliberaciones los estados miembros adoptaron la estrategia para la salud universal y tambi\u00e9n para los pa\u00edses de esta regi\u00f3n se adopt\u00f3 todo este todo mundo hablado de manera muy expresa diciendo de la salud universal va m\u00e1s all\u00e1 de la cobertura significarse es universal a servicios de alta calidad para la salud intervenciones oportunas tambi\u00e9n reiter\u00f3 el derecho a la legalidad y el respeto a los derechos humanos la atenci\u00f3n de la salud y esto se dice que es posible hacer s\u00f3lo es posible hacerlo fortaleciendo nuestros sistemas de salud utilizando estos 18 nosotros aprobamos la agenda de salud sostenible sustentable para tener obviamente un v\u00ednculo con los objetivos de desarrollo sustentable de naci\u00f3n de sus vidas dentro de todas las declaraciones que se han hecho la declaraci\u00f3n de ottawa por ejemplo y tambi\u00e9n la carta que ya ha firmado en relaci\u00f3n con otras reuniones que hemos tenido hemos aprendido much\u00edsimas lecciones en las canarias hemos aprendido que las tenemos en nosotros identificar diferentes enfermedades tenemos que deshacernos de la fragmentaci\u00f3n que se da en el sistema de salud 1 y esto sabemos que no puede llevar a sistemas universales damas y caballeros desafortunadamente una tercera parte de la poblaci\u00f3n de las am\u00e9ricas sigue enfrentando barreras para accesar los servicios de salud tenemos diferentes virus y tenemos barreras que son como virus terribles que nos son las barreras y requieren la participaci\u00f3n de las personas las voces que tenemos y requieren esas voces sean escuchadas particularmente las voces de aquellos que viven en circunstancias extremadamente dif\u00edciles debido a las inequidades sociales y econ\u00f3micas los invito a pensar de las muchas mujeres que han muerto prematuramente aumentar dando a luz al estar teniendo sus hijos y qu\u00e9 pasa con la cuesti\u00f3n educativa me dijeron los embarazos adolescentes las mujeres y hombres que mueren debido a menores terminales de comunicable y tambi\u00e9n qu\u00e9 sucede con este tipo de transmisi\u00f3n los suicidios hombres ni\u00f1os obligados a salir de sus pa\u00edses en b\u00fasqueda de los mejor n\u00famero se\u00f1oras y se\u00f1ores recordemos tambi\u00e9n las p\u00e9rdidas que se han tenido a los ataques terroristas debido a masacres por favores hacemos todos pero esto principal para el sistema de salud en la regi\u00f3n es el nivel inaceptable de inequidad en la salud de eso se trata mente y por eso por eso muchos \u00e1ngulos al rezado la salud universal sencillamente no es posible si no podemos ser presentable desigualdad social y vientos sociales las cuestiones que tienen que ver con el g\u00e9nero con pep y sabes que sido la violencia est\u00e1 diseminada y difundir de nuestras sociedades estas son barreras que necesitamos superar para contarlo se\u00f1oras y se\u00f1ores quisiera reconocer una vez m\u00e1s el trabajo arduo y excelente de la comisi\u00f3n solamente en un a\u00f1o de esta comisi\u00f3n de alto nivel este informe que ellos han podido producir es muy importante para lo que seguiremos organizando la asamblea de la organizaci\u00f3n mundial de la salud la asamblea general de naciones unidas tambi\u00e9n quiero e instarlos a todos los secretarios de salud ministros de salud jefes de estado que utilicen este informe como una herramienta nacional regionales y nacionales en general porque es una muy buena gu\u00eda les puedo subir a ustedes ya toda la argenta miento que continuar\u00e9 trabajando infatigablemente para que esta informaci\u00f3n la realidad para la regi\u00f3n de las am\u00e9ricas en el siglo 21 el tiempo ha llegado en el tiempo es ahora migraci\u00f3n [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] toma la palabra el embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez secretario general adjunto de la organizaci\u00f3n de los estados americanos muy buenos d\u00edas a todas y todos excelent\u00edsimo se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or secretario de relaciones exteriores de los estados unidos mexicanos marcelo ebrard casaub\u00f3n se\u00f1ora directora de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud ingerida amiga doctora carissa etienne se\u00f1or alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos doctora michelle bachelet se\u00f1or el secretario de salud de m\u00e9xico doctor jorge alcocer varela otros distinguidos miembros de la mesa principal honorables ministros de salud y representantes del cuerpo diplom\u00e1tico se\u00f1ores comisionados distinguidos invitados se\u00f1oras y se\u00f1ores es para m\u00ed un gran honor estar aqu\u00ed como presidente de la comisi\u00f3n de alto nivel salud universal en el siglo 21 4 a\u00f1os de alma para compartir con ustedes lo que ha sido el fruto de un arduo trabajo que nos fuera encomendado por la doctora de la upc hace poco m\u00e1s de un a\u00f1o junto con los comisionados tenemos el agrado de decir misi\u00f3n cumplida y presentar a la doctora etienne y a todos ustedes el informe de esta comisi\u00f3n agradecemos al gobierno de mexico y a sus autoridades por prestarse a ser sede de este lanzamiento tambi\u00e9n agradecemos el valioso apoyo pol\u00edtico y el compromiso para trabajar con nosotros la promoci\u00f3n de este reporte en los \u00e1mbitos correspondientes de las naciones unidas' esta comisi\u00f3n compuesta por diversos expertos y actores relevantes de la salud p\u00fablica de nuestra regi\u00f3n fue dirigida inicialmente por la doctora michelle bachelet quien con su liderazgo inspirador permiti\u00f3 precisamente que uno de los temas centrales de este informe sea posicionar la salud desde la perspectiva de los derechos humanos a nuestro reconocimiento y agradecimiento nuestro profundo agradecimiento tambi\u00e9n [Aplausos] nuestro profundo agradecimiento tambi\u00e9n a los integrantes de la comisi\u00f3n notables expertos provenientes de la academia actores pol\u00edticos representantes de comunidades de sociedad civil entre ellos ex ministros y ministras de salud l\u00edderes sindicales y de movimientos sociales de la regi\u00f3n quienes hemos trabajado con un esp\u00edritu colaborativo y un fuerte compromiso con la salud de nuestros pueblos quiero aprovechar esta oportunidad para compartir con ustedes parte de nuestro recorrido en el desarrollo de este cometido luego de realizarse el foro regional de kito sobre salud universal en diciembre de 2017 con motivo de la celebraci\u00f3n de los 40 a\u00f1os de la declaraci\u00f3n de alma at\u00e1 con importantes debates acerca del futuro de los sistemas de salud de nuestra regi\u00f3n la directora de la upc convoc\u00f3 a una comisi\u00f3n de alto nivel para contribuir en el camino hacia la salud universal desde febrero de 2018 nos conformamos como comisi\u00f3n en el entendido que el informe producido pueda constituir un aporte con una mirada regional en el logro de la salud para todos y todas una asignatura a\u00fan pendiente en las am\u00e9ricas este informe hace un repaso de los logros alcanzados en los \u00faltimos 40 a\u00f1os desde la declaraci\u00f3n de alma at\u00e1 considerando la agenda 2030 de desarrollo sostenible pero destacando tambi\u00e9n los desaf\u00edos pendientes que a\u00fan persisten con recomendaciones para fortalecer los sistemas de salud y el empoderamiento de las personas y las comunidades para avanzar hacia la salud universal en las am\u00e9ricas el objetivo de este informe tambi\u00e9n es constituirse en un instrumento de abogac\u00eda en el entendido que para aspirar al logro del grado m\u00e1s alto posible de salud de todas y todos en nuestra regi\u00f3n se requiere unidad de acci\u00f3n en el continente con integraci\u00f3n y un abordaje intersectorial involucrando actores claves como el compromiso de los estados pero tambi\u00e9n la sociedad civil el sector privado las comunidades la academia entre otros hemos desempe\u00f1ado nuestra labor bajo la premisa que el derecho a la salud es un derecho fundamental que requiere la responsabilidad ineludible del estado para ser efectivo su goce tres ejes centrales son desarrollados en el informe para llevar adelante este prop\u00f3sito modelos de atenci\u00f3n con intervenciones intersectoriales procesos pol\u00edticos e institucionales y una asignaci\u00f3n adecuada de los recursos fundamentales la comisi\u00f3n quisiera se\u00f1alar que es estrat\u00e9gico fortalecer y reposicionar la salud p\u00fablica como una condici\u00f3n necesaria indispensable para fortalecer y transformar los sistemas de salud en l\u00ednea con las reales necesidades de nuestras poblaciones hemos trabajado con el pleno convencimiento que el bienestar y la salud de nuestros ciudadanos y ciudadanas son elementos claves y condiciones imprescindibles sin los cuales en las am\u00e9ricas no puede haber un verdadero un verdadero desarrollo sostenible ni puede consolidarse la democracia consideramos que en el ecosistema interamericano discutir y enfocarnos en la democracia los derechos humanos el desarrollo integral y la seguridad multidimensional resulta incompleto si no tomamos en cuenta el elemento imprescindible de la salud como piedra angular sin la cual no se pueden gozar los plenos derechos la regi\u00f3n ha visto un progreso social y econ\u00f3mico significativo en los \u00faltimos a\u00f1os no obstante las am\u00e9ricas todav\u00eda sufre de una desigualdad persistente tanto en la distribuci\u00f3n de los recursos como en el ejercicio de los derechos cerca de 186 millones de personas a\u00fan viven en la pobreza y 4 de cada 10 hogares en la regi\u00f3n a\u00fan se consideran econ\u00f3micamente vulnerables en los \u00faltimos a\u00f1os los pa\u00edses de la regi\u00f3n han implementado reformas del sector de salud con el objetivo de homs la equidad y la efectividad orientadas a sal hacia la salud universal sin embargo todav\u00eda no se han alcanzado algunos objetivos todav\u00eda mujeres ni\u00f1as y ni\u00f1os las personas adultas mayores personas con discapacidad los ind\u00edgenas y los afrodescendientes se enfrentan a diario con m\u00faltiples barreras de acceso a\u00fan subsisten limitaciones para transitar hacia la transformaci\u00f3n del modelo de atenci\u00f3n con escasos recursos humanos y una infraestructura inadecuada han resurgido algunas enfermedades infecciosas y epidemias como el cica y la chikungunya cambios demogr\u00e1ficos asociados con el envejecimiento de la poblaci\u00f3n los efectos del cambio clim\u00e1tico fen\u00f3menos masivos de desplazamiento y migraci\u00f3n tambi\u00e9n han acarreado consecuencias sanitarias m\u00e1s all\u00e1 de las fronteras y un incremento en la demanda de servicios que repasa actualmente la capacidad de los estados est\u00e1s nuevas problem\u00e1ticas requieren respuestas innovadoras y acciones de pol\u00edtica p\u00fablica que garanticen plenamente el derecho a la salud como derecho humano fundamental en este sentido los sistemas de salud fortalecidos e integrados plenamente a sistemas de protecci\u00f3n social son con las capacidades adecuadas para influir sobre los procesos de determinaci\u00f3n social son un imperativo no s\u00f3lo \u00e9tico no una condici\u00f3n ineludible para hacer progresos significativos en la salud y la equidad en salud de la poblaci\u00f3n en este siglo 21 esperamos que este informe contribuya a ser un paso clave en la discusi\u00f3n sobre la salud universal a nivel interamericano y un aporte concreto desde nuestra regi\u00f3n para las discusiones a nivel global en la asamblea general de las naciones unidas nos debemos a los m\u00e1s vulnerables de las am\u00e9ricas quienes no pueden esperar m\u00e1s para tener una vida saludable con acceso a servicios de salud de calidad cuando la doctora caricia y tiempo nos convoc\u00f3 a iniciar los trabajos de esta comisi\u00f3n nos invit\u00f3 a formar parte de un movimiento social que tendr\u00eda como estandarte principal la transformaci\u00f3n de los sistemas de salud con inclusi\u00f3n plena de todos los sectores de la sociedad hoy yo les invito tambi\u00e9n a formar parte de este movimiento para lograr como los condicionados como los comisionados han propuesto la salud universal ya muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] ahora escuchemos el mensaje de la doctora michelle bachelet alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se\u00f1or secretario general adjunto de la oea embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez se\u00f1ora directora de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud doctor acaricia detiene si el secretario de relaciones exteriores de m\u00e9xico licenciado marcelo ebrard y el secretario de salud de m\u00e9xico doctor jorge alcocer varela se\u00f1oras y se\u00f1ores aqu\u00ed miembros de este panel se\u00f1oras y se\u00f1ores ministros ministras viceministros comisionados comisionados representante organismos nacionales e internacionales y por cierto todos los embajadores y embajadores presentes y miembros de la sociedad civil queridas amigas y amigos yo quiero agradecer esta invitaci\u00f3n a reunirnos o ir\u00eda a volver a reunirnos por algunos de ustedes y nos da la oportunidad de constatar una vez m\u00e1s los puntos de encuentro entre los destinos nacionales y globales entre los esfuerzos individuales y colectivos cuando es cuesti\u00f3n de asegurar derechos fundamentales los cimientos muros y puertas de este palacio nacional son testigos silenciosos de siete siglos de historia mexicana escrita con esperanza y con frustraciones con logros que marcaron la marcha social latinoamericana pero tambi\u00e9n con persistentes obst\u00e1culos y lo menciono porque mucho de eso lo que compartimos nuestros pa\u00edses y hoy es un deber estamos llamados a hacer m\u00e1s para consolidar derechos que definen lo que somos como humanidad el problema no es la falta de evidencia o alternativas factibles lo que se requiere es coraje compromiso y voluntad pol\u00edtica que se traduzcan en la construcci\u00f3n de consensos durables la salud es uno de los derechos a los que debemos aspirar para todos sin exclusi\u00f3n de ning\u00fan tipo sin embargo es uno de los \u00e1mbitos donde hay mayor vulneraci\u00f3n como bien sabemos en las am\u00e9ricas ya sea por la desigualdad por el desarrollo deficitario de los sistemas de prevenci\u00f3n y protecci\u00f3n la falta de cobertura territorial o la discriminaci\u00f3n y por lo tanto tenemos teor\u00edas urgentes del norte sur los avances son y no ga innegables pero hay brechas que se resisten a desaparecer y ya lo dec\u00eda la directora de ps que sus reportes estiman en un tercio la poblaci\u00f3n excluida de la atenci\u00f3n m\u00e9dica principalmente debido a barrera financiera mientras tanto el promedio de inversi\u00f3n p\u00fablica de las am\u00e9ricas a\u00fan no llega al 6% del producto interno bruto como se recomienda y por cierto el porcentaje de en am\u00e9rica del norte es el doble es un 8% que en am\u00e9rica latina del caribe como promedio es un 4% como siempre las diversas manifestaciones de la desigualdad golpean m\u00e1s al mundo rural a las mujeres a los ni\u00f1os a los grupos ind\u00edgenas y afrodescendientes a las personas que viven con vih a las personas con necesidades especiales o discapacidades ya los que viven en entornos vulnerables entonces uno se pregunta podemos estar tranquilos como sociedad si dejamos a tantas personas fuera del acceso a la salud condiciones esencial para aspirar bienestar si somos incapaces de garantizar ese piso m\u00ednimo para un desarrollo pleno de nuestros padres hace cuatro d\u00e9cadas esa pregunta no s\u00f3lo se o\u00eda con fuerza sino que adem\u00e1s daba origen a un conjunto de orientaciones que han marcados todos las pr\u00e1cticas de la salud y hacen la vigencia de la recreaci\u00f3n de alma est\u00e1 de 1978 es lo que demuestra su car\u00e1cter visionario sus principios est\u00e1n de pie pero m\u00e1s que nunca su vigencia debe quedar reflejada en la posibilidad de llevar a la pr\u00e1ctica son principios con la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de alto nivel la directora de ese doctor a carixa de tienda nos invit\u00f3 a dar cuerpo a esa posibilidad de acci\u00f3n y yo quiero aunque ya el embajador mendel lo ha hecho tambi\u00e9n agradecer p\u00fablicamente ese honor pero tambi\u00e9n quiero agradecer a cada comisionado y comisionada que puso al servicio una causa com\u00fan toda su experiencia su conocimiento y su compromiso y quiero sin duda agradecer el embajador n\u00e9stor mentes que tom\u00f3 la posta con la solvencia y la capacidad que le conocemos pero tambi\u00e9n y veo aqu\u00ed varios rostros quiero agradecer a los equipos t\u00e9cnicos de opc ya todos quienes se incorporaron con entusiasmo en esta tarea este esfuerzo colectivo fue guiado por una orientaci\u00f3n clara que nos dio la doctora tiene m\u00e1s que la suma de la opini\u00f3n de cada miembro de la comisi\u00f3n por m\u00e1s experto y capaz y calificado que fuera hab\u00eda que dar cabida a la diversidad de voces y talentos en un espacio participativo y fue algo que se logr\u00f3 es una valiosa yo dir\u00eda elecci\u00f3n que nos llama reflexi\u00f3n sobre lo que podemos conseguir en las am\u00e9ricas cuando hacemos dialogar respetuosamente las visiones de las pol\u00edticas p\u00fablicas de la academia y de los movimientos sociales en torno a un prop\u00f3sito com\u00fan basta con declarar que la salud de un derecho universal por supuesto que no queremos que sea un derecho para todos y que debe deje de ser el privilegio de algunos y para ello debemos garant\u00edas expl\u00edcitas y verificables en este sentido de la declaraci\u00f3n de alma est\u00e1 ofrece un marco estrat\u00e9gico para organizar la responsabilidad del estado y la integraci\u00f3n de las comunidades como alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos se que los estados pueden hacer m\u00e1s deben comprometerse con la realizaci\u00f3n progresiva de mayor equidad y calidad y el informe propone una alternativa que se otorga un rol central a la atenci\u00f3n primaria de salud como estrategia efectiva para que a estado y sociedad civil puedan transformar los sistemas de salud e intervenir sobre determinantes sociales y ambientales en la salud de la poblaci\u00f3n por qu\u00e9 es tan importante darle un papel trat\u00e9 estrat\u00e9gico a la atenci\u00f3n primaria de salud porque justamente en ese espacio de intervenci\u00f3n donde se hace posible la acci\u00f3n integral que nos recomienda la experiencia acumulada por m\u00e1s de 40 a\u00f1os porque es lo local que se materializa la promoci\u00f3n y la prevenci\u00f3n la coordinaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas insector\u00eda intersectoriales la incorporaci\u00f3n de las variables territoriales la proximidad del personal de salud y las posibilidades concretas de participaci\u00f3n comunitaria en otras palabras porque es all\u00ed junto a las personas que se puede asegurar la perspectiva de derechos que deben tener las pol\u00edticas de salud daremos soluciones durables a las necesidades expectativas de salud de nuestra gente en la medida que demos cabida al aporte de las comunidades en la definici\u00f3n de estrategias e iniciativas es la medida que construyamos espacios complementarios entre la medicina convencional acad\u00e9mica y los saberes ancestrales de salud y en la medida que explicite moss que los costos deben ser compartidos entre todos si de verdad queremos poner fin a la precariedad de las familias m\u00e1s despose\u00eddas la actualidad de las recomendaciones del informe que hoy d\u00eda se lanza no se agota en la superaci\u00f3n de los modelos centrados en la enfermedad sino que en relevar la naturaleza pol\u00edtica de cualquier transformaci\u00f3n el derecho a la salud se construye dejando atr\u00e1s las relaciones asim\u00e9tricas e invirtiendo en la cercan\u00eda cotidiana con las personas amigas y amigos este informe hace un aporte tal vez acotado pero muy significativo desde hoy queda disponible para su uso cr\u00edtico amplio ojal\u00e1 en di\u00e1logo con otras regiones del globo concluye una etapa y se abre otra y este grupo hacia entrega del testimonio a los que puedan llevar esta reflexi\u00f3n a pasos a\u00fan m\u00e1s operativos y aplicados porque lo central es producir cambios y acciones en el corto plazo debemos aprovechar los grandes consensos que al fin se est\u00e1n imponiendo pienso en particular en la agenda 2030 para el desarrollo sostenible una oportunidad que debemos aprovechar para comprometer voluntades pol\u00edticas y para empujar respuestas integrales con informaci\u00f3n desagregada y transparente es cierto cualquier cambio requiere de ideas de valores y de principios pero de nada sirve si eso queda en el papel est\u00e1n dadas las condiciones para ser tangibles en los territorios sistemas de salud m\u00e1s eficaces y leg\u00edtimos que reduzcan las distancias entre la necesidad de salud y la respuesta p\u00fablica en momentos que hay sombras que parecen oscurecer el horizon de nuestra democracia y en consecuencia las perspectivas de nuestros pueblos tenemos que renovar la convicci\u00f3n de que podemos hacer cambios pertinentes justo a tiempo es tiempo de actuar gobierno sociedad civil la cadena el sector privado todos deben sumar la bandera por el por el derecho a la salud est\u00e1 izada hag\u00e1mosla flamear junto a los derechos de cada ser humano para que todas y todos gocen de las mismas posibilidades de respeto bienestar y dignidad muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] escucharemos ahora la participaci\u00f3n del doctor jorge alcocer varela secretario de salud de m\u00e9xico muy buenos d\u00edas con su permiso se\u00f1or presidente distinguidos miembros del pres\u00eddium se\u00f1oras y se\u00f1ores amigos todos en 1972 el m\u00e9dico y presidente salvador allende cuando visito nuestro pa\u00eds se\u00f1al\u00f3 la injusticia no puede seguir cerrando las posibilidades del futuro as\u00ed salvador allende afirmo con certeza que la semilla de la conciencia de miles y miles de j\u00f3venes no podr\u00eda ser segada definitivamente [Aplausos] con esa actitud revolucionaria nuestros pueblos de ayer hoy y siempre se caracterizan por poseer ciudadanos de mentes libres y f\u00e9rtiles que cuestionan y revierten las estructuras que el tiempo nos impuso para imaginar utop\u00edas y construir mejores sociedades nuestro poeta carlos pellicer vivi\u00f3 su juventud en una generaci\u00f3n que vasconcelos recalc\u00f3 como esa nueva familia internacional que tiene por patria el continente tras viajar por nuestros pueblos unidos por movimientos estudiantiles en su poema am\u00e9rica m\u00eda pellicer canta am\u00e9rica am\u00e9rica m\u00eda un d\u00eda cerca esta urgente d\u00eda la raza de rel\u00e1mpago que son tus pensamientos har\u00e1 de la esperanza una alegr\u00eda continental y tan solo sentimiento fundar a la democracia nueva de la am\u00e9rica latina para allende y pellicer am\u00e9rica solo pod\u00eda alcanzar un estado de bienestar a trav\u00e9s del arriesgo y vitalidad de sus juventudes de aquella juventud que se organiza y piensa desde un pasado conocido y lleno de emociones aquella juventud humanista es tambi\u00e9n hoy am\u00e9rica la que no se deja vencer por la opresi\u00f3n ni la violencia a pesar y en contra del tiempo porque am\u00e9rica no es otra cosa que esto juventud y libertad y es por ello por lo que la salud es esencial para nuestro progreso hoy en d\u00eda nuestros sistemas de salud incluso en los pa\u00edses m\u00e1s desarrollados se enfrentan a desaf\u00edos dados no s\u00f3lo por fen\u00f3menos que se inscriben dentro del \u00e1mbito del sector salud salud tales como la transici\u00f3n epidemiol\u00f3gica la persistencia de barreras de acceso a los servicios de salud y la resistencia antimicrobiana antimicrobiana entre otros sino tambi\u00e9n por nuevos determinantes como el envejecimiento poblacional el cambio clim\u00e1tico las migraciones masivas las crisis econ\u00f3micas y los h\u00e1bitos de las nuevas tecnolog\u00edas en la actualidad existe s\u00f3lida evidencia que se\u00f1ala que la \u00fanica manera de enfrentar con \u00e9xito estos desaf\u00edos es reorientar los sistemas de salud hacia la atenci\u00f3n primaria de la salud no es cosa f\u00e1cil ser\u00e1 remar contra la corriente que por 40 a\u00f1os ha intentado reescribir los principios humanistas de alma at\u00e1 la declaraci\u00f3n de alma at\u00e1 en 1978 gener\u00f3 numerosas cr\u00edticas y reacciones en todo el mundo muchos argumentaron que el eslogan salud para todos en 2000 no era posible y que la declaraci\u00f3n no ten\u00eda objetivos claros que era poco realista muy bien idealista ut\u00f3pica y demasiado vaga un a\u00f1o despu\u00e9s en italia la fundaci\u00f3n rockefeller patrocin\u00f3 la conferencia de desarrollo de la salud y la poblaci\u00f3n esta conferencia reinterpret\u00f3 los objetivos de la ps en favor del mercado la atenci\u00f3n primaria la salud ser\u00eda selectiva y fragmentaria m\u00e1s no universal e integral con \u00e1reas de enfoque expl\u00edcitas e incrementar less aqu\u00ed el decreto de garantizar el derecho a la salud fue interferido por un concepto de cobertura financiera de la salud en estos \u00faltimos 40 a\u00f1os la brecha sanitaria es a\u00fan mayor de la existente en 1978 al crearse y fomentarse sistemas de salud mixtos con corruptos procesos institucionales concentraciones de ingreso y de regulaci\u00f3n del capital las comunidades pobres eran atendidas con subsidio gubernamental muchas veces deficientes y las ricas ten\u00edan el lujo de la alternativa privada y el resto de en medio pues un c\u00f3ctel extractiva la atenci\u00f3n primaria a la salud est\u00e1 pensada y dise\u00f1ada no como un fin en s\u00ed mismo sino como un medio m\u00e1s no hay \u00fanico de garantizar el derecho el derecho a la salud a todas las personas sus componentes m\u00e1s pol\u00edticos como participaci\u00f3n social interculturalidad activismo abogac\u00eda de los trabajadores de salud inter sector intersectorialidad se deben alinear a un movimiento latinoamericano por la garant\u00eda y defensa del derecho a la salud la salud es un derecho social b\u00e1sico que corresponde a todo ser humano en su calidad de tal m\u00e1s all\u00e1 de su condici\u00f3n laboral su clase social su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica nuestros pueblos requieren urgentemente de gobiernos con con firmeza sabidur\u00eda y equidad roncan rompan con pr\u00e1cticas burocr\u00e1ticas presiones pol\u00edticas a inercias hist\u00f3ricas como nos planteamos hacer nos espera una ardua tarea un sistema as\u00ed no se construye de la noche a la ma\u00f1ana porque enfrenta la inercia de un viejo sistema que no conceb\u00eda al humano en el centro de todo el accionar del gobierno estamos ante una lucha de valores y concepciones para afrontar esta lucha debemos entender que no vamos a triunfar sentados en un consultorio o en una oficina la salud de car\u00e1cter p\u00fablico est\u00e1 basada en el principio humano de solidaridad que precisamente busca construir desarrollar y nutrir el sentido desde la comunidad el sistema de salud en la cuarta transformaci\u00f3n nace con la ausencia de miedo para desprenderse de una nociva tradici\u00f3n que no comprend\u00eda la ilusi\u00f3n de buscar para cada uno de nuestros pueblos vidas sanas y de bienestar no hay mejor manera de terminar estas palabras que con el poeta carlos pellicer so\u00f1ador de una am\u00e9rica m\u00e1s unida y feliz am\u00e9rica am\u00e9rica m\u00eda aprieto con toda mi mano tu arm\u00f3nica geograf\u00eda lo haga sea esta alegr\u00eda de izar la bandera optimista muchas gracias ahora damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos nos da mucho gusto y contar con la presencia de ustedes distinguidos visitantes de el sector salud de pa\u00edses am\u00e9rica latina del caribe nos da much\u00edsimo gusto y contar con la presencia de la alta comisionada de derechos humanos de la onu la se\u00f1ora bachelet tambi\u00e9n doctora con dimensi\u00f3n social una mujer extraordinaria ejemplar muchas gracias por estar aqu\u00ed la doctora carissa etienne directora de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud el embajador n\u00e9stor m\u00e9ndez secretario general adjunto de la organizaci\u00f3n de los estados americanos amigas amigos todos celebramos este encuentro y llega en un momento importante para la historia de nuestro pa\u00eds cuando se est\u00e1 iniciando un cambio una transformaci\u00f3n verdadera la historia de m\u00e9xico han habido tres grandes transformaciones la independencia nacional la reforma que llevaron a cabo los liberales encabezados por el mejor presidente que ha habido en la historia de m\u00e9xico ni ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda y la tercera transformaci\u00f3n fue la revoluci\u00f3n de 1910 encabezada por un hombre bueno que es el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero tres transformaciones independencia reforma revoluci\u00f3n y ahora nosotros estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds es todo un desaf\u00edo lo vamos a lograr y lo vamos a lograr a diferencia de las tres transformaciones que se han realizado sin violencia de manera pac\u00edfica nuestros pero es m\u00e1rtires los padres de nuestra patria tuvieron que hacerlo por la v\u00eda armada porque as\u00ed se presentaron las circunstancias ahora nosotros tenemos la dicha de que podemos llevar a cabo estos cambios de manera pac\u00edfica sin violencia vamos a la transformaci\u00f3n por el camino de la concordia con la participaci\u00f3n de todas y todos los mexicanos en ese marco queremos sacar adelante mejorar el sistema de salud p\u00fablica c\u00f3mo muchas y otras asignaturas como muchos otros grandes y graves problemas nacionales tenemos qu\u00e9 -garantizar en los hechos en la realidad en la pr\u00e1ctica el derecho a la salud que ya est\u00e1 contemplado en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 4\u00ba pero que es letra muerta por qu\u00e9 en realidad no hay e ese derecho al contrario en los \u00faltimos tiempos se retrocedi\u00f3 por qu\u00e9 al igual que en la educaci\u00f3n se apost\u00f3 a poner la salud al mercado como si fuese una mercanc\u00eda para que pudiese acceder a la salud de la educaci\u00f3n el que tuviese posibilidades econ\u00f3micas se olvido de que la educaci\u00f3n y la salud no son un privilegio son derechos d los ciudadanos de los seres humanos esa concepci\u00f3n que prevaleci\u00f3 lleg\u00f3 en el caso de m\u00e9xico a su fin hemos proclamado la abolici\u00f3n esa pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal [Aplausos] no basta con proclamarse hablando de la historia les puedo contar que el cura miguel hidalgo el padre de nuestra patria proclam\u00f3 la abolici\u00f3n de la esclavitud en 1810 por qu\u00e9 se recuerda mucho ah miguel hidalgo y jos\u00e9 mar\u00eda morelos como luchadores independentistas pero eran sobre todo luchadores sociales la independencia vino acompa\u00f1ada la lucha de la independencia por la lucha e en pos de la justicia hidalgo proclama la abolici\u00f3n de la esclavitud sin embargo la esclavitud es abolida en mexico 100 a\u00f1os despu\u00e9s en 1914 hace relativamente poco pas\u00f3 mucho tiempo todo el siglo 19 hubo esclavitud haciendas con peones acasillados digo esto porque una cosa es proclamar el fin del neoliberalismo o la inauguraci\u00f3n el inicio de una etapa nueva poste\u00f3 liberal y otra cosa es que esto se cumpla se llegue a la pr\u00e1ctica sin embargo es muy importante tener esa voluntad fija con claridad esa postura proclamarlo es decir ya no queremos m\u00e1s de lo mismo ya no es el solo cambio de gobierno es un cambio de r\u00e9gimen es una transformaci\u00f3n [Aplausos] y por eso vamos a garantizar el derecho a la salud sin hacer caso a la agenda que han impuesto en los \u00faltimos tiempos desde el extranjero me refiero a las llamadas reformas estructurales a las recetas qu\u00e9 an ordenado aplicar en nuestros pa\u00edses ya no vamos a seguir esa agenda de las llamadas reformas estructurales vamos a tener nuestra propia agenda nuestro propio programa modelo de desarrollo a partir de nuestra realidad no vamos a alejarnos de lo que necesita nuestro pueblo de lo que necesita nuestra gente por eso hablamos de una agenda propia donde pues ya no est\u00e1 lo de la reforma energ\u00e9tica o reforma fiscal o reforma educativa o reforma a la seguridad social que al final de cuentas se resume en privatizar y si vemos en el diccionario que es privatizar es convertir lo p\u00fablico en privado entonces ya no queremos esa gente ahora nuestra agenda es combatir la corrupci\u00f3n combatir las desigualdades garantizar a todos el derecho a la educaci\u00f3n el derecho a la salud garantizar el derecho al trabajo el derecho a un salario justo esa es nuestra agenda en el caso de la salud es todo un desaf\u00edo porque se esmeraron destruir el sistema de salud p\u00fablica de nuestro pa\u00eds se desintegr\u00f3 la secretaria de salud federal qued\u00f3 solo como una entidad normativa maneja de manera directa ocho hospitales toda la infraestructura de salud el primer nivel de salud se pas\u00f3 a los estados lo mismo que el manejo de los hospitales p\u00fablicos eso en lo que tiene que ver con la atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n abierta la poblaci\u00f3n no asegurada estamos hablando de la mitad nuestra poblaci\u00f3n de alrededor de 60 millones de mexicanos por el otro lado est\u00e1n los institutos que atienden los asegurados el instituto mexicano del seguro social que atiende a trabajadores y el este que atiende a los trabajadores al servicio del estado pero muy desarticulado general el sistema de salud ahora vamos a buscar integrarlo vamos a federalizar el sistema de salud sobre todo en lo que tiene que ver a la atenci\u00f3n de la poblaci\u00f3n no asegurada a la poblaci\u00f3n que no tiene derecho a la seguridad social qu\u00e9 es la poblaci\u00f3n m\u00e1s pobre estos 60 millones de mexicanos que no tienen seguridad social se cre\u00f3 para y atender a esta poblaci\u00f3n algo que llaman seguro popular en la pr\u00e1ctica en los hechos ni es seguro ni es popular porque no hay m\u00e9dicos suficientes las unidades m\u00e9dicas de primer nivel tenemos alrededor de 15.000 centros de salud de unidades m\u00e9dicas del primer nivel es muy deficiente la atenci\u00f3n no tenemos m\u00e9dicos en ese primer nivel de atenci\u00f3n que como aqu\u00ed se ha dicho es b\u00e1sico por qu\u00e9 esa atenci\u00f3n tiene que ver con la medicina preventiva qu\u00e9 es lo m\u00e1s cercano a la gente est\u00e1 muy mal el sistema de salud p\u00fablica del primer nivel y lo mismo el hospitalario en segundo o tercer nivel tenemos muy buenos hospitales de especialidades que son ejemplo no solo en m\u00e9xico sino en am\u00e9rica latina y en el mundo los hospitales de nuestro pa\u00eds que tienen fama internacional tr\u00e1tese de nutrici\u00f3n de cardiolog\u00eda cancerolog\u00eda son de lo mejor pero tenemos problemas lo que es el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica vamos por eso a reestructurar todo el sistema de salud vamos a crear un instituto nacional de salud para el bienestar que se va a ocupar de la tensi\u00f3n de quienes no tienen posibilidades de contar con un seguro de la poblaci\u00f3n no asegurada es de los cambios que vamos a llevar a cabo vamos desde luego hacerlo con la participaci\u00f3n de los gobiernos estatales que est\u00e1n conscientes de que hace falta mejorar el sistema de salud se habl\u00f3 mucho en estos tiempos de la reforma educativa y s\u00e9 abandono no se discuti\u00f3 no se debati\u00f3 no se reflexion\u00f3 sobre el sistema de salud y si hablamos con la verdad est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo nada m\u00e1s que en el caso de la educaci\u00f3n se politiz\u00f3 se polariz\u00f3 el debate mientras se y dejaba en ruinas todo el sistema de salud del pa\u00eds muchos de el problema tiene que ver con la corrupci\u00f3n quiero generalizar pero hay veces que privatizar es sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n privatizaci\u00f3n es igual la corrupci\u00f3n toda esta pol\u00edtica neoliberal muchas veces se ha convertido en una pol\u00edtica de pillaje de saqueo y en el caso de salud eso ha afectado mucho acabamos de dar a conocer qu\u00e9 se compran 4000 millones de d\u00f3lares en medicinas en el pa\u00eds compra el estado 4000 millones de d\u00f3lares y tres proveedores abastecieron el 65% de todos los medicamentos que se compraron el a\u00f1o pasado y uno una empresa vendi\u00f3 alrededor de 1500 millones de d\u00f3lares de medicinas lo peor de todo es que en los centros de salud tienes hospitales no hay medicinas entonces si tenemos que y terminar con la corrupci\u00f3n tenemos que hacer compras consolidadas de medicamentos para esto hay que unirnos podemos de acuerdo porque son muchos los intereses creados en los pa\u00edses con mayor desarrollo han podido resolver este asunto por los intereses que existen pero por encima de esos intereses tiene que prevalecer el inter\u00e9s general el inter\u00e9s de la gente el derecho del pueblo a la salud nosotros tenemos un ideal un sue\u00f1o que queremos convertir en realidad y les invitamos a qu\u00e9 nos ayuden nos apoyen y que sean testigos y que participen queremos y garantizar el derecho a la salud y que en el gobierno en el sexenio al final del gobierno podemos podemos decir que la atenci\u00f3n m\u00e9dica en m\u00e9xico y los medicamentos se van a entregar van a ser gratuitos suba garantizadas en la pr\u00e1ctica el derecho a la salud eso va a ser una haza\u00f1a eso es parte de la cuarta transformaci\u00f3n y es un compromiso que hemos hecho con nuestro pueblo y se va a cumplir ya no queremos [Aplausos] no queremos y marginaci\u00f3n no queremos esta actitud injusta e inhumana d no poder garantizar el derecho a la salud como desgraciadamente sucede queremos que todos los mexicanos tengan garantizado este derecho hay pa\u00edses que lo han logrado pa\u00edses con menos recursos econ\u00f3micos que el nuestro que tienen un buen sistema de salud p\u00fablica y lo han logrado en canad\u00e1 y lo han logrado los pa\u00edses n\u00f3rdicos el derecho a la salud y nosotros queremos garantizar uso coloquialmente una expresi\u00f3n que tiene que ver con la voluntad y con el arrojo cuando digo esto este lo hago acompa\u00f1ar con una frase me canso ganso vamos a garantizar el derecho a la salud gracias [Aplausos] para cerrar esta ceremonia de inauguraci\u00f3n solicitamos a los presentes permanecer de pie para entonar con el debido respeto nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye la primera parte de nuestro evento se despide de ustedes el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador acompa\u00f1ado de la alta comisionada de las naciones unidas para los derechos humanos doctora michelle bachelet damas y caballeros solicitamos a ustedes permanecer en su lugar para continuar con nuestro programa [Aplausos] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n veremos el v\u00eddeo premios al m\u00e9rito 2019 [M\u00fasica] [M\u00fasica] cuando eliges la carrera de medicina no me quiero poner muy cursi pero hay una cierta vocaci\u00f3n de servicio quieres ayudar a los dem\u00e1s una parte la m\u00e1s importante de mi vida cotidiana ha sido la cl\u00ednica en las cl\u00ednicas es atender a las gentes no s\u00f3lo los enfermos mentales sino la repercusi\u00f3n psiqui\u00e1trica que tienen otras enfermedades m\u00e9dicas en el paciente servir el pueblo de mexico y yo creo que es hacer lo mejor que uno sabe hacer en beneficio de una poblaci\u00f3n si mi profesi\u00f3n es ser m\u00e9dicos pues generar un conocimiento que sirva para que exista mayor bienestar en salud para esa provincia que traemos encima una clara convicci\u00f3n de servicio en estas instituciones gubernamentales el punto clave es enlazar nos para poder dar la atenci\u00f3n primaria y mi lucha es que el pa\u00eds utilice estas instituciones para ser m\u00e9dico se requiere adem\u00e1s una fuerte vocaci\u00f3n de servicio y un deseo por recuperar la salud de sus pacientes es una parte muy importante de retribuir al pueblo de mexico todo el esfuerzo que hizo conmigo en mi formaci\u00f3n ahora me corresponde a m\u00ed hacer formaci\u00f3n de recursos humanos tanto a nivel licenciatura como extra y doctorado para que est\u00e9n encaminados a mejorar la salud de la poblaci\u00f3n no m\u00e9xico me ha dado la casa me ha dado las bienvenidas m\u00e9xico me dado su amor me ha permitido trabajar con sus plantas medicinales este mes premio m\u00e1ximo bloque investigador en la era de plantas medicinales que trabaja en producci\u00f3n de f\u00e1rmacos puede ser galardonada en m\u00e9xico pues medalla del doctor manuel velasco su\u00e1rez las enfermeras debemos de tener conocimiento debemos de tener valores atender con la mejor calidad y calidez a la poblaci\u00f3n por eso -dijo- que es arte y ciencia hola mi no hay nada m\u00e1s importante que tener individuos que tengan una educaci\u00f3n b\u00e1sica y que tengan una salud b\u00e1sica educaci\u00f3n y salud es esto hacen los pa\u00edses fuertes el orgullo para m\u00ed es que de coraz\u00f3n he brindado los cuidados a los pacientes que m\u00e1s lo necesitan porque desde ni\u00f1a ten\u00eda esa iniciativa ese deseo para m\u00ed es un premio muy muy importantes en salud p\u00fablica que es mi \u00e1rea lo agradezco mucho su utilidad la ver\u00eda para mi instituci\u00f3n el instituto nacional de ciencias m\u00e9dicas y nutrici\u00f3n salvador zubir\u00e1n es muy importante ver la salud no como la curaci\u00f3n de la enfermedad una vez que se ha producido sino b\u00e1sicamente como la respuesta social para evitar que se produzca esa enfermedad el traje que llevo es algo que me identifica mis ra\u00edces son de la gente tara humana cuando porta este uniforme va a siento que pues as\u00ed de coraz\u00f3n lo siento que sigo siendo parte de ellos porque \u00e9l porque lo son bueno hay muchas cosas que hacer muchas cosas que componer hay que trabajar sobre todo para hacer prevenci\u00f3n hip hop acebillo bora grupo chisme y el pa\u00eds m\u00e9xico andino el coraz\u00f3n de m\u00e9xico lo encuentro latiendo latiendo bien y [M\u00fasica] gobierno de mexico [Aplausos] el doctor jorge al conservar el secretario de salud y el doctor jose ignacio santos preciado secretario del consejo de salubridad general har\u00e1n la entrega de la condecoraci\u00f3n eduardo lic\u00e9aga y premios al m\u00e9rito 2019 buenos d\u00edas nuevamente s\u00f3lo para mencionar que la ceremonia conmemorativa del d\u00eda mundial de la salud 2019 es el marco sol de solemne para por encargo del se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica presentar a ustedes a los mexicanos que por sus m\u00e9ritos en la ciencia m\u00e9dica y en otras disciplinas de la salud se han hecho acreedores a los reconocimientos que anualmente otorga el consejo de salubridad general que como es de su conocimiento es una dependencia directa del titular del poder ejecutivo federal por mandato presidencial a continuaci\u00f3n vamos a conocer estas condecoraciones ya entregar las muchas gracias [Aplausos] en este sentido tenemos el honor de entregar la condecoraci\u00f3n eduardo lic\u00e9aga de ciencias m\u00e9dicas y administraci\u00f3n sanitaria asistencial a un eminente cardi\u00f3logo el doctor marco antonio mart\u00ednez r\u00edos [M\u00fasica] [Aplausos] el jurado calificador ha hecho un justo reconocimiento para conceder el premio miguel otero de investigaci\u00f3n cl\u00ednica a la doctora celia mercedes alpuche aranda [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] en esta ocasi\u00f3n el premio gerardo varela de salud p\u00fablica le corresponde al doctor abelardo c\u00e9sar \u00e1vila curiel [M\u00fasica] [Aplausos] el premio doctor manuel velasco su\u00e1rez de neurolog\u00eda y neurocirug\u00eda lo mereci\u00f3 el doctor david lozano elizondo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] por lo que toca al premio doctor guillermo sober\u00f3n acevedo de desarrollo de instituciones lo mereci\u00f3 el doctor samuel c\u00e1rter kryvitski [Aplausos] de igual manera el premio doctor ram\u00f3n de la fuente mu\u00f1iz de salud mental se otorga al doctor carlos serrano g\u00f3mez [Aplausos] [Aplausos] el premio mart\u00edn de la cruz de investigaci\u00f3n qu\u00edmica y biolog\u00eda es concedido al doctor en esas disciplinas de la ciencia alexandre dosific\u00f3 cardoso est\u00e1 que est\u00e1 [Aplausos] [Aplausos] el doctor en ciencias sergio s\u00e1nchez garc\u00eda es el acreedor al premio doctora margarita jornet s\u00e1nchez de estomatolog\u00eda [Aplausos] el premio doctor miguel francisco jim\u00e9nez de atenci\u00f3n primaria en el primer nivel de atenci\u00f3n es para el teniente coronel maestro en ciencias carlos dar\u00edo duque cuti\u00f1o el premio enfermera refugio es tres reyes se otorga a la licenciada en enfermer\u00eda cristian maleza escalante p\u00e9rez por la presentaci\u00f3n de servicios profesionales destacados en zonas de conflicto o desastre [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] igualmente el premio enfermera isabel senda la y g\u00f3mez de salud p\u00fablica y enfermer\u00eda comunitaria toca en esta ceremonia conmemorativa a la maestra enfermera elba sugey torres soria [Aplausos] el premio auxiliar de enfermer\u00eda luc\u00eda salcido por excelente trayectoria y excelente labor en su campo se otorga a la enfermera general guadalupe ortiz rivas [Aplausos] [Aplausos] las se\u00f1ores el consejo de salubridad general ha presentado a los premiados en este a\u00f1o 2019 agradecemos a ustedes cumplidamente su presencia en estos reconocimientos para quienes trabajan por la salud de la sociedad mexicana [M\u00fasica] [Aplausos] en seguida se proceder\u00e1 a la firma del convenio de adhesi\u00f3n de mexico al fondo rotatorio y fondo estrat\u00e9gico de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud/organizaci\u00f3n mundial de la salud suscriben el doctor jorge alcocer varela secretario de salud de m\u00e9xico y la doctora carissa etienne directora de la organizaci\u00f3n panamericana de la salud organizaci\u00f3n mundial de la salud [Aplausos] [Aplausos] acto de suscripci\u00f3n llegamos al final de esta ceremonia agradecemos la honrosa presencia de los integrantes del pres\u00eddium y los despedimos con un aplauso agradecemos a todos su amable presencia [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:26.532710"
}