{
    "video_id": "-o9Po32ZrDg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-o9Po32ZrDg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC4pt4vUU-Koneaj2mU0yyuFsU7cA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-o9Po32ZrDg",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo, desde Palacio Nacional. Mi\u00e9rcoles 16 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6637,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 838.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "G",
            "start": 894.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas C\u00f3mo",
            "start": 901.72,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien",
            "start": 905.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Almita buenos",
            "start": 908.959,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 912.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy presentamos dos temas despu\u00e9s",
            "start": 914.759,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "abrimos a",
            "start": 918.36,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "preguntas el primero viene marat",
            "start": 919.839,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "secretario de trabajo y previsi\u00f3n social",
            "start": 924.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos va a hablar de dos temas uno eh",
            "start": 929.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro eh que",
            "start": 933.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vamos a mantener Este programa de",
            "start": 936.199,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "bienestar y va a presentar Hasta d\u00f3nde",
            "start": 939.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "vamos y",
            "start": 942.839,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "e general el programa de j\u00f3venes",
            "start": 946.519,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro y el otro es lo",
            "start": 949.399,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que planteamos que es parte de los 100",
            "start": 951.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "puntos que present\u00e9 en el Z\u00f3calo que es",
            "start": 954.079,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "la seguridad Social para los",
            "start": 958.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trabajadores y trabajadoras",
            "start": 960.519,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "repartidores entonces marat y despu\u00e9s el",
            "start": 963.24,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "detector de mentiras vamos a presentarlo",
            "start": 967.759,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "antes de las preguntas",
            "start": 970.519,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "mar muy buenos d\u00edas a todas y todos me",
            "start": 977.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "da much\u00edsimo gusto estar en esta",
            "start": 981.399,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera del pueblo para justamente",
            "start": 982.959,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "atendiendo las instrucciones de la",
            "start": 985.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidenta presentar lo relativo a el",
            "start": 986.759,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 989.0,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "con lo cual les pedir\u00eda por favor que",
            "start": 990.48,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "nos ayuden con la primera diapositiva",
            "start": 991.759,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "decir al respecto de este programa que",
            "start": 993.759,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "como saben Pues un programa del",
            "start": 995.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bienestar del gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 997.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "enfocado a atender a hombres y mujeres",
            "start": 999.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no",
            "start": 1002.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "estudian y no trabajan a trav\u00e9s de la",
            "start": 1004.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n en el trabajo en diversas",
            "start": 1006.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "unidades econ\u00f3micas como son talleres",
            "start": 1008.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "negocios empresas eh tiendas entre otros",
            "start": 1011.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las y los j\u00f3venes aprenden mientras en",
            "start": 1014.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "esta capacitaci\u00f3n de de 12 meses eh",
            "start": 1017.639,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reciben un salario adem\u00e1s un salario",
            "start": 1020.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo de manera directa a trav\u00e9s de la",
            "start": 1023.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tarjeta del banco del bienestar y este",
            "start": 1026.36,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico es eh justamente eh muy",
            "start": 1029.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "importante Porque adem\u00e1s ha ido",
            "start": 1032.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "incrementando con el tiempo a la par de",
            "start": 1034.039,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "lo que se ha ido incrementando tambi\u00e9n",
            "start": 1036.4,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el salario m\u00ednimo y se suma este apoyo",
            "start": 1038.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el que se le da de la incorporaci\u00f3n al",
            "start": 1041.439,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "seguro m\u00e9dico del IMS para que los",
            "start": 1043.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes a lo largo de esta capacitaci\u00f3n",
            "start": 1045.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "a lo largo de este a\u00f1o puedan tener no",
            "start": 1047.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "solamente este derecho a la ocupaci\u00f3n y",
            "start": 1049.72,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a la y al aprendizaje dentro de las",
            "start": 1051.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "unidades econ\u00f3micas sino tambi\u00e9n a un",
            "start": 1053.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "seguro m\u00e9dico desde el a\u00f1o 2019 eh desde",
            "start": 1055.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el inicio de su implementaci\u00f3n han",
            "start": 1060.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "participado",
            "start": 1062.559,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "2,9",
            "start": 1064.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "7346 j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n",
            "start": 1066.919,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "en la juventud sin precedentes en la",
            "start": 1070.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds de m\u00e1s de",
            "start": 1072.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "135,000 con ello la estrategia de",
            "start": 1075.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pacificaci\u00f3n de del pa\u00eds Asimismo se",
            "start": 1077.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "destaca que siete de cada 10 j\u00f3venes que",
            "start": 1080.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "formaron parte del programa se",
            "start": 1083.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "encuentran ocupados posterior a su",
            "start": 1085.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en \u00e9l ya sea en con un",
            "start": 1087.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "empleo con alguna ocupaci\u00f3n productiva o",
            "start": 1090.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el estudio y de igual manera",
            "start": 1094.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es relevante se\u00f1alar que 60 por de las",
            "start": 1096.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "beneficiarias son mujeres con la",
            "start": 1099.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "siguiente por favor eh Como la",
            "start": 1102.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "presidenta tambi\u00e9n lo ha informado",
            "start": 1105.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construy\u00f3 el futuro se mantendr\u00e1",
            "start": 1107.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "como un programa para el bienestar del",
            "start": 1109.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico que adem\u00e1s de ser",
            "start": 1111.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "materia de una de las reformas",
            "start": 1114.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "constitucionales en curso de revisi\u00f3n",
            "start": 1116.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para establecerlo como un derecho a la",
            "start": 1118.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "juventud mexicana en el art\u00edculo 123",
            "start": 1120.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "constitucional Pues tambi\u00e9n como ya se",
            "start": 1123.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mencionado se va a hacer la",
            "start": 1125.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de los nuevos j\u00f3venes eh",
            "start": 1127.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Para el pr\u00f3ximo a\u00f1o eh haciendo una",
            "start": 1130.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "apertura esto en el mes de diciembre y",
            "start": 1133.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comenzar as\u00ed la incorporaci\u00f3n en el para",
            "start": 1137.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2025 que se tiene estimada de",
            "start": 1140.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "500,000 nuevos beneficiarios nuevas",
            "start": 1143.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "beneficiarias Esto va a representar en",
            "start": 1146.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o 2025 una inversi\u00f3n de 25000",
            "start": 1148.159,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "millones de pesos en este programa con",
            "start": 1152.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lo cual adem\u00e1s lo vamos a complementar",
            "start": 1154.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "con una importante estrategia",
            "start": 1156.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "territorial para que podamos con ello",
            "start": 1158.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "llegar directamente a las comunidades",
            "start": 1160.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "donde los j\u00f3venes as\u00ed m\u00e1s lo requieren",
            "start": 1162.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto en cuanto al programa es cuanto",
            "start": 1165.08,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presidenta Y si ahora nos lo permiten",
            "start": 1167.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pasar\u00edamos a eh Tambi\u00e9n abordar el tema",
            "start": 1170.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "relativo a la reforma a la Ley Federal",
            "start": 1174.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de trabajo sobre el trabajo en",
            "start": 1175.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "plataformas digitales esto como saben",
            "start": 1178.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pues es un compromiso establecido por la",
            "start": 1181.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico para la atenci\u00f3n de",
            "start": 1183.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "esta poblaci\u00f3n y decirles En ese sentido",
            "start": 1186.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que para dimensionar el impacto la",
            "start": 1189.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siguiente por favor eh el impacto de la",
            "start": 1191.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciativa de reforma tenemos que",
            "start": 1194.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mencionar que seg\u00fan datos del servicio",
            "start": 1196.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de administraci\u00f3n tributaria cerca de",
            "start": 1198.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "658000 personas est\u00e1n empleadas a trav\u00e9s",
            "start": 1201.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "de las plataformas digitales de este",
            "start": 1204.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "universo aproximadamente",
            "start": 1208.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "272,000 personas trabajadoras es decir",
            "start": 1210.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el 41 por de ellas logran ingresos",
            "start": 1212.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "equivalentes o superiores al salario",
            "start": 1216.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo mensual lo que permite tener una",
            "start": 1217.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estimaci\u00f3n respecto al n\u00famero de",
            "start": 1220.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "personas que podr\u00edan tener su fuente de",
            "start": 1221.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ingresos principal o \u00fanica a trav\u00e9s de",
            "start": 1223.88,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este tipo de trabajos siguiente por",
            "start": 1227.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "favor en ese sentido Quiero comentar que",
            "start": 1229.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desde la administraci\u00f3n del presidente",
            "start": 1232.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se comenz\u00f3",
            "start": 1234.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un di\u00e1logo con las principales empresas",
            "start": 1236.96,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con organizaciones de",
            "start": 1239.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "trabajadores eh de las trabajadoras con",
            "start": 1240.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la finalidad de avanzar con una",
            "start": 1243.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "propuesta que permitiera justamente el",
            "start": 1244.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "reconocimiento de ellas y de ellos se",
            "start": 1246.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "han realizado cerca de 30 reuniones con",
            "start": 1249.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los distintos representantes donde",
            "start": 1252.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ha participado otras instancias",
            "start": 1254.679,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico eh destacar a",
            "start": 1256.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed por ejemplo el Instituto Mexicano",
            "start": 1258.64,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de seguro social evidentemente por ser",
            "start": 1260.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh la instituci\u00f3n que da justamente",
            "start": 1262.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estos eh servicios de cobertura de",
            "start": 1265.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguridad social y por supuesto tambi\u00e9n",
            "start": 1268.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "del Infonavit siguiente por favor y",
            "start": 1270.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comentarles que La regulaci\u00f3n del",
            "start": 1274.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "trabajo en plataforma se encuentra eh",
            "start": 1276.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lleno de retos y de oportunidades donde",
            "start": 1278.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "encontramos justamente las siguientes",
            "start": 1281.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Por una parte el modelo de negocios es",
            "start": 1283.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un modelo donde pues como conocen",
            "start": 1286.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ustedes se ofrece a ch\u00f3feres y",
            "start": 1288.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "repartidores la flexibilidad de horarios",
            "start": 1290.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y por la otra tambi\u00e9n decir que este",
            "start": 1294.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "modelo permite ser una fuente de ingreso",
            "start": 1296.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para miles de familias en todo el",
            "start": 1298.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "territorio nacional durante la pandemia",
            "start": 1300.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "incluso ustedes recordar\u00e1n pues fueron",
            "start": 1302.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "estos trabajadores de plataformas",
            "start": 1304.6,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "digitales quienes tuvieron un auge",
            "start": 1306.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "evidentemente pues llevando incluso",
            "start": 1308.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n servicios y eh tambi\u00e9n eh comida",
            "start": 1310.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a domicilio eh uno de los sectores uno",
            "start": 1313.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de los desaf\u00edos de este sector es el",
            "start": 1316.919,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "conocimiento de los Derechos laborales",
            "start": 1318.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de las personas trabajadoras pues es muy",
            "start": 1320.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "limitado lo que precariza su empleo es",
            "start": 1322.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s inexistente el acceso a la",
            "start": 1325.6,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "seguridad Social para las y los",
            "start": 1327.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "trabajadores y sus familiares y adem\u00e1s",
            "start": 1329.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "se generan desconexiones para las y los",
            "start": 1332.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "trabajadores de las aplicaciones",
            "start": 1334.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "digitales sin explicaciones previas ni",
            "start": 1336.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tampoco avisos esto Pues evidentemente",
            "start": 1339.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos obliga ya tambi\u00e9n despu\u00e9s de este",
            "start": 1341.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico a identificar una serie de",
            "start": 1344.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "mejoras que seene tienen que hacer en",
            "start": 1347.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos legislativos para que podamos",
            "start": 1349.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "avanzar con la cobertura de este de este",
            "start": 1352.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "sector poblacional y es por ello que",
            "start": 1355.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estamos proponiendo una reforma a la Ley",
            "start": 1357.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Federal de trabajo porque tenemos la",
            "start": 1359.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "necesidad de formalizar y de dignificar",
            "start": 1361.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el trabajo mediante regulaciones",
            "start": 1364.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "innovadoras y espec\u00edficas para el sector",
            "start": 1366.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "manteniendo la flexibilidad la autonom\u00eda",
            "start": 1368.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que son caracter\u00edsticas propias de este",
            "start": 1371.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "modelo de negocios siguiente por favor Y",
            "start": 1374.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bueno pues a continuaci\u00f3n siguiendo las",
            "start": 1377.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "instrucciones de la presidenta eh",
            "start": 1378.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Claudia shb es que justamente presentar\u00e9",
            "start": 1380.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "algunos de los puntos m\u00e1s importantes",
            "start": 1384.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "relativos a esta eh a esta iniciativa",
            "start": 1385.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Por una parte se a\u00f1ade un cap\u00edtulo a la",
            "start": 1389.559,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Ley Federal de trabajo para regular el",
            "start": 1392.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "trabajo en plataformas digitales para",
            "start": 1394.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ch\u00f3feres y para repartidores se",
            "start": 1395.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "establece la creaci\u00f3n de un r\u00e9gimen",
            "start": 1398.76,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "transitorio para que el IMS implemente",
            "start": 1400.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "un piloto de car\u00e1cter obligatorio para",
            "start": 1402.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "las empresas eh Por otra parte las eh",
            "start": 1405.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "personas trabajadoras seguir\u00e1n",
            "start": 1408.64,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "escogiendo sus horarios de trabajo as\u00ed",
            "start": 1410.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "como la o las plataformas en las cuales",
            "start": 1412.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "van a trabajar esto es muy importante",
            "start": 1415.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "porque se mantiene la libertad para las",
            "start": 1418.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "y los trabajadores es decir Ellas y",
            "start": 1420.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ellos son las que definen el tiempo",
            "start": 1422.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "donde van van a estar conectados en las",
            "start": 1425.279,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "plataformas tambi\u00e9n se reconoce la",
            "start": 1428.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "subordinaci\u00f3n discontinua y acotada al",
            "start": 1431.039,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tiempo efectivamente trabajado es decir",
            "start": 1433.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se reconoce la subordinaci\u00f3n",
            "start": 1436.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "discontinua que es uno de los puntos que",
            "start": 1439.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s pues se preguntaba al respecto de",
            "start": 1441.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esto y eh mencionar que adem\u00e1s pues no",
            "start": 1443.799,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "se tiene afectaci\u00f3n en el fondo eh Ni",
            "start": 1446.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tampoco ning\u00fan cambio en el modelo de",
            "start": 1449.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "negocio eh qu\u00e9 es lo que estamos",
            "start": 1451.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "buscando con ello Pues que haya Claridad",
            "start": 1454.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en las reglas de trabajo que exista un",
            "start": 1455.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "registro de contrato ante el centro",
            "start": 1458.2,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Federal de conciliaci\u00f3n y registro",
            "start": 1460.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "laboral que adem\u00e1s la pol\u00edtica de",
            "start": 1462.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n algor\u00edtmica del trabajo que est\u00e1",
            "start": 1464.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pues detr\u00e1s digamos o lo que administra",
            "start": 1467.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en general el trabajo dentro de la",
            "start": 1469.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "plataforma pues explique de manera muy",
            "start": 1471.44,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "clara las reglas del algoritmo y este",
            "start": 1473.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "documento formar\u00e1 parte ahora tambi\u00e9n",
            "start": 1476.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "del contrato de trabajo con ello habr\u00e1",
            "start": 1478.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "much\u00edsima m\u00e1s claridad para las y los",
            "start": 1480.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "trabajadores de los mecanismos de",
            "start": 1482.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de los servicios y uno de los",
            "start": 1484.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "puntos muy importantes es justamente la",
            "start": 1488.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "el otorgamiento de la protecci\u00f3n social",
            "start": 1490.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que es justamente que las personas",
            "start": 1493.159,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "trabajadoras que generen m\u00e1s de un",
            "start": 1494.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo tendr\u00e1n derecho a los",
            "start": 1496.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "seguros y servicios del IMS riesgos de",
            "start": 1499.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trabajo enfermedades incapacidad",
            "start": 1503.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "maternidad pensiones y guarder\u00edas",
            "start": 1505.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1n as\u00ed cubiertas tambi\u00e9n tendr\u00e1n",
            "start": 1507.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "derecho a cr\u00e9ditos del Infonavit como",
            "start": 1511.039,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cualquier otro trabajador formalmente",
            "start": 1513.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "registrado y tendr\u00e1n seguro contra",
            "start": 1514.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "accidentes de trabajo todas las personas",
            "start": 1517.76,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "trabajadoras independientemente de su",
            "start": 1520.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "monto de ingreso durante el tiempo",
            "start": 1521.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "efectivamente trabajado se establece en",
            "start": 1524.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "la siguiente por por favor se establecen",
            "start": 1527.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "reglas para la desconexi\u00f3n con y sin",
            "start": 1530.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad para las plataformas",
            "start": 1531.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para los casos graves eh podr\u00e1 ser",
            "start": 1533.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "inmediata por incumplimiento de pedidos",
            "start": 1536.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o en general eh Decirles las reglas con",
            "start": 1538.52,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "las cuales se dar\u00e1 Que en al menos 3",
            "start": 1542.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "d\u00edas de anticipaci\u00f3n previos a la",
            "start": 1544.919,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "desconexi\u00f3n pues puedan tener",
            "start": 1546.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "conocimiento de ello en todos los casos",
            "start": 1547.88,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "deber\u00e1 haber mecanismos de revisi\u00f3n",
            "start": 1550.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "gestionados por personas y no por",
            "start": 1552.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "algoritmos o computadoras adem\u00e1s que",
            "start": 1554.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos incluyendo otras disposiciones",
            "start": 1557.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh esto por ejemplo con perspectiva de",
            "start": 1559.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero incluyendo mecanismos",
            "start": 1562.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "especializados para la atenci\u00f3n en Casos",
            "start": 1564.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de acoso hostigamiento o similares y por",
            "start": 1566.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n eh eh respetando Y",
            "start": 1570.52,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cubriendo el pago correspondiente de",
            "start": 1573.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "utilidades para las y los trabajadores",
            "start": 1576.279,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "que participan en estas plataformas",
            "start": 1578.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "siguiente por",
            "start": 1580.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "favor respecto a las facilidades e",
            "start": 1581.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "innovaciones en el aseguramiento en el",
            "start": 1584.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "IMS informo los siguiente se crean",
            "start": 1586.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reglas espec\u00edficas para el trabajo en",
            "start": 1589.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "plataformas digitales incluyendo un",
            "start": 1591.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "programa piloto como ya mencion\u00e9 para",
            "start": 1594.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las plataformas esto de",
            "start": 1596.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "180 d\u00edas va a haber una alta en el IMS a",
            "start": 1598.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "inicio de mes sin pago con un ajuste",
            "start": 1602.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "retroactivo y pago a final de mes se",
            "start": 1605.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "generar\u00e1n registros Patronales a nivel",
            "start": 1608.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nacional para cada una de las",
            "start": 1610.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "plataformas digitales en caso de que",
            "start": 1612.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ocurrieran accidentes en el trabajo la",
            "start": 1615.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "plata forma con la que se est\u00e9 prestando",
            "start": 1617.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el servicio el trabajador ser\u00e1",
            "start": 1620.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "justamente la que dar\u00e1 el aseguramiento",
            "start": 1622.679,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y la cobertura en caso de no alcanzar un",
            "start": 1624.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salario m\u00ednimo trabajadoras y",
            "start": 1627.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "trabajadores podr\u00e1n optar por su",
            "start": 1629.84,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aseguramiento en el r\u00e9gimen de personas",
            "start": 1631.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadoras independientes siguiente",
            "start": 1633.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "por favor y en suma para finalizar esta",
            "start": 1636.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "exposici\u00f3n quisiera clarificar Cu\u00e1l es",
            "start": 1640.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el sentido de esta Reforma por una parte",
            "start": 1642.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las personas trabajadoras de plataformas",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "digitales durante el tiempo",
            "start": 1648.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "efectivamente trabajado tendr\u00e1n",
            "start": 1650.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n contra accidentes de trabajo",
            "start": 1652.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto en el Instituto Mexicano del Seguro",
            "start": 1656.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Social Durante cada viaje o servicio o",
            "start": 1658.52,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "tarea prestado beneficiando a",
            "start": 1661.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "658000 personas trabajadoras Por otra",
            "start": 1665.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "parte las personas trabajadoras con al",
            "start": 1667.96,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "menos un salario m\u00ednimo de ingreso",
            "start": 1670.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "generado en la plataforma tendr\u00e1n todos",
            "start": 1672.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los derechos establecidos por la ley",
            "start": 1675.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "federal de trabajo y la ley del seguro",
            "start": 1677.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "social beneficiando a m\u00e1s de",
            "start": 1679.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "272,000 personas y sus familias con esta",
            "start": 1682.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "reforma presidenta estamos atendiendo el",
            "start": 1686.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compromiso establecido por usted frente",
            "start": 1689.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "al pueblo de M\u00e9xico dando un paso sin",
            "start": 1691.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "precedentes en la protecci\u00f3n de los",
            "start": 1694.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "derechos de las personas que trabajan en",
            "start": 1697.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "plataformas digitales y ahora si me",
            "start": 1700.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "permiten justamente para poder",
            "start": 1702.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "formalizar este compromiso eh la",
            "start": 1704.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "presidenta nos va a apoyar con la firma",
            "start": 1706.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de la iniciativa del proyecto de decreto",
            "start": 1710.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a la Ley Federal de trabajo en materia",
            "start": 1712.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de trabajo de plataformas digitales con",
            "start": 1714.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "lo cual Pues en los pr\u00f3ximos d\u00edas se",
            "start": 1717.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 haciendo la entrega",
            "start": 1719.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "correspondiente a las c\u00e1maras para que",
            "start": 1721.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "hagan su eh discusi\u00f3n evaluaci\u00f3n y",
            "start": 1724.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eventualmente aprobaci\u00f3n much\u00edsimas",
            "start": 1726.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1728.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuo la",
            "start": 1754.279,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "presenta justamente se va a hacer todos",
            "start": 1764.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los procesos para que pues en estos d\u00edas",
            "start": 1767.32,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "siguientes pueda ya ser presentada",
            "start": 1769.919,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "formalmente en la",
            "start": 1771.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara bueno eso ya corresponder\u00e1",
            "start": 1773.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eventualmente en diputados va a ser",
            "start": 1775.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados bien pues much\u00edsimas",
            "start": 1778.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1780.72,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "permiso con su permiso presidenta eh",
            "start": 1787.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos comienzo la",
            "start": 1791.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n Agradeciendo a las y los",
            "start": 1795.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ciudadanos que enviaron al al correo",
            "start": 1796.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico detector mentiras",
            "start": 1798.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "@info demia",
            "start": 1800.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "punmamarca",
            "start": 1814.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n con Fuentes confiables",
            "start": 1820.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "juntos luchamos contra la",
            "start": 1824.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "infodemia durante estos \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 1826.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hubo una avalancha de mentiras y",
            "start": 1829.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tergiversaciones para desacreditar el",
            "start": 1830.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de insaculaci\u00f3n que utiliz\u00f3 el",
            "start": 1832.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica para seleccionar",
            "start": 1835.159,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "los cargos que se eligir\u00e1n en la",
            "start": 1837.08,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n extraordinaria del poder",
            "start": 1838.72,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "judicial en",
            "start": 1840.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "2025 como si este m\u00e9todo fuera un",
            "start": 1841.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mecanismo antidemocr\u00e1tico desorganizado",
            "start": 1844.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "e improvisado olvidando que la",
            "start": 1846.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n es un m\u00e9todo usado para",
            "start": 1849.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eliminar la discrecionalidad y opacidad",
            "start": 1852.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "por ejemplo en marzo de 2023 en la",
            "start": 1854.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "\u00faltima designaci\u00f3n de los consejeros",
            "start": 1858.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "electorales del Instituto Nacional",
            "start": 1859.919,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "electoral la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 1862.159,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recurri\u00f3 a este mecanismo como lo",
            "start": 1864.36,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "estipula el art\u00edculo 41 de la",
            "start": 1866.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n adem\u00e1s el propio INE",
            "start": 1868.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "utiliza la insaculaci\u00f3n como un",
            "start": 1871.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "procedimiento aleatorio e Imparcial de",
            "start": 1873.519,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de los ciudadanos que",
            "start": 1875.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ar\u00e1n los cargos de funcionarios",
            "start": 1877.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1879.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "casilla esta semana tambi\u00e9n circularon",
            "start": 1881.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en redes sociales videos creados o",
            "start": 1884.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "alterados con Inteligencia artificial",
            "start": 1886.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "como cualquier tecnolog\u00eda Esta no es",
            "start": 1888.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "buena ni mala por s\u00ed misma sino hay",
            "start": 1891.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quienes la utilizan para generar",
            "start": 1894.279,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "mentiras y desinformar a la sociedad",
            "start": 1896.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "como hay quienes utilizan a los medios",
            "start": 1898.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n y a las redes sociales",
            "start": 1901.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "para diseminar mentiras y discursos de",
            "start": 1903.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "odio vamos a ver el video del detector",
            "start": 1905.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de mentiras de esta semana",
            "start": 1908.679,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1913.22,
            "duration": 14.29
        },
        {
            "text": "en la semana del 10 al 15 de octubre en",
            "start": 1928.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "redes sociales y medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1930.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "circularon mentiras sobre diversos temas",
            "start": 1932.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que el detector de mentiras rastre\u00f3 con",
            "start": 1935.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el apoyo de la ciudadan\u00eda uno el senado",
            "start": 1937.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "seleccion\u00f3 por T\u00f3mbola a jueces",
            "start": 1940.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros del poder",
            "start": 1942.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "judicial mentira a trav\u00e9s del proceso de",
            "start": 1944.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "insaculaci\u00f3n realizado en el senado el",
            "start": 1948.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "12 de octubre se seleccion\u00f3 a la mitad",
            "start": 1950.36,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "de las magistraturas de circuito y",
            "start": 1953.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "juzgados de distrito a elegirse el",
            "start": 1955.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "primero de junio de 2025 es decir solo",
            "start": 1957.48,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "se seleccion\u00f3 a los puestos que se",
            "start": 1961.399,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "elegir\u00e1n y no a las personas esta l\u00ednea",
            "start": 1963.279,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "desinformativo en las columnas de",
            "start": 1967.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional Pues",
            "start": 1969.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de las 43 columnas publicadas el lunes",
            "start": 1971.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "14 de octubre en los diarios reforma El",
            "start": 1974.919,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Universal millenio excelcior y El",
            "start": 1978.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Financiero 21 de ellas es decir el",
            "start": 1980.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "48.83 por incurrieron en informaci\u00f3n",
            "start": 1985.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "imprecisa o falsa sobre el proceso de",
            "start": 1987.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de las judicaturas y",
            "start": 1990.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "magistraturas y de la Reforma al poder",
            "start": 1991.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "judicial dos las reformas de la cuarta",
            "start": 1994.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n van en camino contrario a",
            "start": 1997.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1alado en el libro por fracasan en",
            "start": 1999.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de los ganadores del premio",
            "start": 2002.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Nobel de econom\u00eda mentira el libro Por",
            "start": 2004.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses fue publicado en",
            "start": 2008.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "2012 y en \u00e9l los autores se\u00f1alan que En",
            "start": 2010.519,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "las d\u00e9cadas previas a su publicaci\u00f3n",
            "start": 2013.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ha continuado enfrentando",
            "start": 2016.2,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "problemas relacionados con la",
            "start": 2017.96,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n del poder econ\u00f3mico en",
            "start": 2019.639,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "manos de unos pocos es decir cuestiona",
            "start": 2021.919,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal y no a las",
            "start": 2025.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas econ\u00f3micas actuales tres en",
            "start": 2027.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "redes sociales se reactiv\u00f3 un video en",
            "start": 2030.039,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "el que supuestamente la presidenta",
            "start": 2032.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Claudia sham llama invertir en una",
            "start": 2033.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plataforma financiera mentira El video",
            "start": 2036.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1 manipulado con Inteligencia",
            "start": 2039.84,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "artificial el original corresponde a",
            "start": 2041.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mayo de 2024 cuando la entonces",
            "start": 2044.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "candidata presidencial Claudia sheinbaum",
            "start": 2046.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desminti\u00f3 que cerrar\u00eda a las iglesias en",
            "start": 2048.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico si ganaba la presidencia cuatro",
            "start": 2050.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "falso video del palacio real de Madrid",
            "start": 2053.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con una manta con la leyenda nada por lo",
            "start": 2055.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que pedir perd\u00f3n el video que circula en",
            "start": 2058.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "redes sociales fue creado con",
            "start": 2061.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial y compartido por",
            "start": 2063.04,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Juan fluger responsable nacional de",
            "start": 2065.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "prensa del partido espa\u00f1ol vox cinco Es",
            "start": 2067.879,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "falso que las fuerzas armadas hubieran",
            "start": 2071.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dado un mensaje de rendici\u00f3n en Culiac\u00e1n",
            "start": 2073.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Sinaloa el motivo del sobrevuelo de la",
            "start": 2075.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aeronave militar en la ciudad de",
            "start": 2078.24,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Culiac\u00e1n fue por los ensayos que",
            "start": 2079.919,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "realizaron las fuerzas armadas para la",
            "start": 2081.839,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de la liga arco del",
            "start": 2083.76,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico en las instalaciones del",
            "start": 2085.399,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estadio de los tomateros de Culiac\u00e1n",
            "start": 2087.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "seis circula un mensaje falso que",
            "start": 2089.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "asegura que el senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 2092.359,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "discute una ley que pretende encarcelar",
            "start": 2094.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a religiosos por dedicar a horas",
            "start": 2096.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "impropias mentira en la gaceta oficial",
            "start": 2099.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del senado mexicano no existe ninguna",
            "start": 2102.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "iniciativa similar o de este tipo esta",
            "start": 2105.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mentira circula en mensajes desde 2016 y",
            "start": 2107.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ha sido desmentida en varios pa\u00edses como",
            "start": 2111.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Dominicana Bolivia y Colombia",
            "start": 2113.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "siete el tren Maya sigue siendo objeto",
            "start": 2116.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de las noticias falsas en redes sociales",
            "start": 2119.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se afirma que el recorrido del tren de",
            "start": 2122.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Campeche a M\u00e9rida tarda m\u00e1s de 8 horas",
            "start": 2124.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mientras que un autob\u00fas realiza el mismo",
            "start": 2127.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "recorrido en Do horas mentira el",
            "start": 2129.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recorrido del tren de San Francisco de",
            "start": 2133.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Campeche a la estaci\u00f3n t M\u00e9rida se",
            "start": 2135.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "realiza Aproximadamente en una hora con",
            "start": 2137.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "56 minutos y 2 horas 26 minutos",
            "start": 2140.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Dependiendo el horario seleccionado",
            "start": 2143.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Mientras que el autob\u00fas completa El",
            "start": 2145.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "recorrido de Campeche a M\u00e9rida en 2",
            "start": 2147.359,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "horas con 35 minutos en promedio",
            "start": 2149.48,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2152.95,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "antes de despedirme reiterar que en",
            "start": 2160.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "infodemia recibimos las solicitudes de",
            "start": 2162.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desmentidos a trav\u00e9s del correo",
            "start": 2164.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nico detector mentiras @info",
            "start": 2166.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "demia muchas gracias y hasta el pr\u00f3ximo",
            "start": 2170.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles",
            "start": 2172.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "presidenta Bueno nada m\u00e1s D\u00e9jenme",
            "start": 2177.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comentar sobre la",
            "start": 2180.2,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 2183.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "son 8000 verdad trabajadores y",
            "start": 2186.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "trabajadoras eh que est\u00e1n vinculadas con",
            "start": 2190.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2194.48,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "plataformas digitales eh quienes las",
            "start": 2195.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hemos usado",
            "start": 2199.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eh Quienes no conocen de ellas uno a",
            "start": 2200.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una plataforma digital en el",
            "start": 2204.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono solicita un servicio sea",
            "start": 2206.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n o que llevan productos de",
            "start": 2210.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "alguna",
            "start": 2213.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "tienda este trabajo como todos sabemos",
            "start": 2214.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 mucho en la pandemia o sea",
            "start": 2217.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estamos hablando",
            "start": 2220.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "658000 trabajadores y trabajadoras en el",
            "start": 2222.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pa\u00eds las contrataciones de estas",
            "start": 2226.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "plataformas que la mayor\u00eda son empresas",
            "start": 2229.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "transnacionales la mayor\u00eda",
            "start": 2232.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh Aunque hay algunas que est\u00e1n",
            "start": 2234.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "vinculadas a algunas",
            "start": 2236.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tiendas generaron una forma de",
            "start": 2238.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "incorporar a los repartidores que no",
            "start": 2241.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen nada que ver con la Ley Federal",
            "start": 2244.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del TR trabajo en una manera de",
            "start": 2246.92,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh de no reconocer las",
            "start": 2251.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "obligaciones que tiene un empleador con",
            "start": 2255.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 2258.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "trabajadores Entonces se contratan como",
            "start": 2260.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "socios que no son socios solamente para",
            "start": 2262.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "evitar incorporar a las y los",
            "start": 2266.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "trabajadores a los derechos que deben de",
            "start": 2268.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tener si fueran socios deber\u00edan de tener",
            "start": 2271.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reparto de utilidades",
            "start": 2274.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Entonces el objetivo es",
            "start": 2277.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "regular y permitir que las y los",
            "start": 2280.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajadores repartidores tengan",
            "start": 2283.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "derechos amparados por la ley algunos",
            "start": 2286.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e1n 2 horas al d\u00eda se reconoce",
            "start": 2289.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eso no necesitan trabajar tiempo",
            "start": 2292.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "completo algunos otros trabajar\u00e1n 8",
            "start": 2294.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "horas al d\u00eda algunos trabajan hasta",
            "start": 2297.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "m\u00e1s todo eso tiene que ser regulado para",
            "start": 2300.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 para beneficio de las y los",
            "start": 2304.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 2306.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Esto no se hizo aislado se trabaj\u00f3 por",
            "start": 2308.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh la Secretar\u00eda del trabajo durante",
            "start": 2312.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "varios varios meses con las plataformas",
            "start": 2314.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "y con las y los trabajadores y tambi\u00e9n",
            "start": 2319.16,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "con el IMS Infonavit Entonces el",
            "start": 2321.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "objetivo de esta ley es que tengan",
            "start": 2324.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "derechos que tengan derecho al reparto",
            "start": 2326.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de utilidades que tengan derecho a ha",
            "start": 2329.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "serer atendidos en el seguro social si",
            "start": 2331.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tienen un accidente que tengan derecho a",
            "start": 2333.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "seguridad social",
            "start": 2336.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si trabajan tiempo completo Entonces",
            "start": 2338.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estamos mejorando las condiciones de",
            "start": 2341.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "vida de las y los trabajadores",
            "start": 2343.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "repartidores en M\u00e9xico Entonces algo muy",
            "start": 2345.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "importante casi en ning\u00fan pa\u00eds existe",
            "start": 2349.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "esto pero es algo obligatorio y es parte",
            "start": 2351.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de lo que nosotros concebimos en la",
            "start": 2355.04,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuarta",
            "start": 2357.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n No puede haber un esquema",
            "start": 2358.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de trabajo que est\u00e9 fuera de la ley",
            "start": 2362.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tienen que incorporarse necesariamente a",
            "start": 2365.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la Ley Federal del Trabajo Entonces esto",
            "start": 2368.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "es y es muy bueno al mismo tiempo",
            "start": 2370.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro va a",
            "start": 2373.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "seguir incluso va a pasar a la",
            "start": 2376.68,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya va avanzado en el",
            "start": 2379.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 2384.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y pues tiene el objetivo de seguir",
            "start": 2386.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "atendiendo a las y a los",
            "start": 2388.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes durante todo el periodo",
            "start": 2391.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "neoliberal se hablaba de la palabra op",
            "start": 2394.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "unidad que el joven tenga oportunidad de",
            "start": 2397.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajar que el joven tenga oportunidad",
            "start": 2400.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "o la joven de tener acceso a la escuela",
            "start": 2403.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lo que nosotros concebimos es que son",
            "start": 2407.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "derechos a los que debe tener acceso una",
            "start": 2410.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o un joven que quede atr\u00e1s el Nini que",
            "start": 2414.16,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quede atr\u00e1s la palabra rechazado como",
            "start": 2417.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "parte del pasado que no queremos que",
            "start": 2420.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "vuelva y que las y los j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 2423.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 2426.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "al derecho a la educaci\u00f3n al derecho a",
            "start": 2428.24,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "la salud al derecho al trabajo y por eso",
            "start": 2430.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro va a",
            "start": 2434.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "seguir son dos temas muy importantes y",
            "start": 2436.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed pasamos a las",
            "start": 2440.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "preguntas bueno Primera fila creo este a",
            "start": 2442.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 2446.56,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta Alejandra t",
            "start": 2451.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "para somos m\u00e1s Tabasco tengo eh",
            "start": 2454.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presidenta uno de los temas que preocupa",
            "start": 2458.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "mucho y tiene que ver con la atenci\u00f3n a",
            "start": 2460.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "las causas de inseguridad es el acceso a",
            "start": 2462.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "programas de prevenci\u00f3n y tratamiento de",
            "start": 2464.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "adicciones en este sentido presidenta",
            "start": 2466.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "preguntarle cu\u00e1l considera que ser\u00e1n los",
            "start": 2469.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "principales retos en su administraci\u00f3n",
            "start": 2471.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en materia de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes y",
            "start": 2473.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en la lucha contra las adicciones eh es",
            "start": 2475.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la primera la segunda sobre el decreto",
            "start": 2479.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que existe de la eliminaci\u00f3n gradual del",
            "start": 2482.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "uso de glisofato en M\u00e9xico eh",
            "start": 2483.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preguntarle sigue vigente Cu\u00e1l ser\u00eda la",
            "start": 2486.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ruta en su administraci\u00f3n sobre este",
            "start": 2488.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tema y por \u00faltimo presidenta Si pudiera",
            "start": 2490.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "informar se dio a conocer que estar en",
            "start": 2493.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Tabasco el viernes Eh As\u00ed es Y si nos",
            "start": 2495.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pudiera adelantar algo sobre ello",
            "start": 2499.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "S\u00ed adem\u00e1s de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2503.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "futuro Vamos como me compromet\u00ed y ya lo",
            "start": 2507.319,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "vamos a informar ampliar el n\u00famero de",
            "start": 2512.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preparatorias",
            "start": 2515.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "en sus",
            "start": 2517.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 2519.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh formatos presencial semipresencial a",
            "start": 2522.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "distancia y de",
            "start": 2527.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2530.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el en el caso de la educaci\u00f3n media",
            "start": 2533.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "superior preparatorias con alb",
            "start": 2536.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bachilleres todos los",
            "start": 2539.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "sistemas son 32 sistemas en el pa\u00eds",
            "start": 2541.24,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "federales y",
            "start": 2548.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estatales los trabajadores las",
            "start": 2551.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "trabajadoras de la educaci\u00f3n que",
            "start": 2553.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trabajan en la educaci\u00f3n media superior",
            "start": 2554.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primero tienen diferentes formas de",
            "start": 2557.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "contrataci\u00f3n diferentes salarios y",
            "start": 2559.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "queremos mejorar las condiciones",
            "start": 2561.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "salariales y de contrataci\u00f3n de las y",
            "start": 2564.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la",
            "start": 2567.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Pero adem\u00e1s queremos reducir",
            "start": 2568.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de opciones",
            "start": 2572.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se avanz\u00f3 mucho con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 2577.44,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Obrador con la nueva escuela mexicana",
            "start": 2580.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en educaci\u00f3n media superior para",
            "start": 2582.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que hubiera un solo",
            "start": 2585.4,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh programa de estudios tanto la t\u00e9cnica",
            "start": 2588.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "como el bachillerato general y nosotros",
            "start": 2592.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "queremos seguir avanzando en ello en dos",
            "start": 2596.48,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sentidos uno que las y los j\u00f3venes que",
            "start": 2600.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "vienen de secundaria no diga la",
            "start": 2605.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica de bachillerato qu\u00e9",
            "start": 2607.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mal vienen preparados los j\u00f3venes de",
            "start": 2611.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secundaria porque finalmente es la",
            "start": 2613.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que imparte el estado entonces",
            "start": 2616.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que haya un v\u00ednculo entre la secundaria",
            "start": 2619.839,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y la",
            "start": 2622.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "preparatoria dos que adem\u00e1s de la",
            "start": 2624.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "beca No dejen los j\u00f3venes la",
            "start": 2628.64,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "preparatoria por otras razones",
            "start": 2633.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "a veces es porque el programa de",
            "start": 2639.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudios no corresponde",
            "start": 2642.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a lo que ellos est\u00e1n viviendo a lo que",
            "start": 2645.24,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "necesitan y a estar en la escuela con",
            "start": 2648.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "gusto Entonces es un programa muy",
            "start": 2654.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ambicioso que lo estamos desarrollando",
            "start": 2657.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de educaci\u00f3n media",
            "start": 2659.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "superiores",
            "start": 2662.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "e quien fue",
            "start": 2663.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "rectora de la Universidad Aut\u00f3noma de la",
            "start": 2667.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico Tania Rodr\u00edguez",
            "start": 2669.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "es Rodr\u00edguez verdad Tania",
            "start": 2673.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez que es de",
            "start": 2676.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "primer\u00edsima con Mario delgado y ya lo",
            "start": 2678.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a presentar pronto aqu\u00ed y despu\u00e9s",
            "start": 2680.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "las universidades vamos a hacer m\u00e1s",
            "start": 2683.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "universidades universidades del",
            "start": 2685.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "bienestar Benito Ju\u00e1rez y vamos a hacer",
            "start": 2687.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nacional la universidad Rosario",
            "start": 2691.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Castellanos y hacer nacional la",
            "start": 2693.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "universidad de la salud",
            "start": 2695.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuando fui jefa de gobierno creamos",
            "start": 2698.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "estas universidades hoy tienen 50.000",
            "start": 2700.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2703.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estudiando lo que queremos es que con",
            "start": 2705.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estos sistemas podamos ampliar al menos",
            "start": 2707.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "a 300,000 espacios",
            "start": 2710.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Y adem\u00e1s lo que",
            "start": 2714.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "den la colaboraci\u00f3n que tengamos de las",
            "start": 2717.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 2720.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomas como educaci\u00f3n gratuita en la",
            "start": 2721.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "medida en que las los j\u00f3venes tengan",
            "start": 2725.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "acceso a la educaci\u00f3n",
            "start": 2727.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en una mejor",
            "start": 2730.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n acceso al",
            "start": 2732.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "empleo y a otros derechos que tienen",
            "start": 2738.64,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "para desarrollarse en esa medida van a",
            "start": 2741.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estar menos vinculados con la",
            "start": 2744.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "delincuencia o con",
            "start": 2746.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "adicciones y adem\u00e1s el programa de",
            "start": 2748.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "difusi\u00f3n comunicaci\u00f3n formaci\u00f3n",
            "start": 2752.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "citaci\u00f3n",
            "start": 2757.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh contra las drogas particularmente las",
            "start": 2758.839,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "drogas qu\u00edmicas Va a continuar lo vamos",
            "start": 2762.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a seguir fortaleciendo entonces todo",
            "start": 2765.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ello pues es un programa dirigido a",
            "start": 2768.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ascia a los j\u00f3venes presentamos hace dos",
            "start": 2770.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "d\u00edas el programa de vivienda que tiene",
            "start": 2773.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "un componente tambi\u00e9n para las y los",
            "start": 2775.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ent las y los j\u00f3venes no son el",
            "start": 2778.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "futuro de M\u00e9xico son el",
            "start": 2783.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presente y y tienen que tener acceso a",
            "start": 2785.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todos los derechos ese esa",
            "start": 2788.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "es una de las esencias de la cuarta",
            "start": 2790.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n me confund\u00ed ayer este fin",
            "start": 2795.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de semana vamos a Tabasco a Campeche y a",
            "start": 2797.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a",
            "start": 2800.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "Baja Sur a Baja California y a",
            "start": 2804.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Guerrero Entonces s\u00ed Este viernes vamos",
            "start": 2808.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a estar en Tabasco ya les vamos a dar a",
            "start": 2811.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "conocer los",
            "start": 2814.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "detalles em y la otra",
            "start": 2815.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "era Ah sobre los pesticidas este",
            "start": 2820.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "agroqu\u00edmicos vamos a invitar al",
            "start": 2825.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "secretario de de agricultura y",
            "start": 2827.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "desarrollo rural para que es no es no s\u00e9",
            "start": 2829.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "si es este lunes o al pr\u00f3ximo que viene",
            "start": 2833.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "el lunes viene ah\u00ed van a platicar vamos",
            "start": 2836.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a platicar del programa de sader tiene",
            "start": 2840.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "que ver tambi\u00e9n con eh todo ello",
            "start": 2843.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el programa de c\u00f3mo vamos a transformar",
            "start": 2848.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "segalmex",
            "start": 2850.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en las tiendas de bienestar vinculado",
            "start": 2851.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "con precios de garant\u00eda con venta de",
            "start": 2855.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "productos directo del productor a las",
            "start": 2857.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "tiendas del",
            "start": 2860.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bienestar todo ello lo vamos a platicar",
            "start": 2862.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2864.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "lunes a ver por ac\u00e1 ac\u00e1 ahorita ahora",
            "start": 2866.0,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "vamos Buenos d\u00edas presidenta Muchas",
            "start": 2871.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gracias En primer lugar quiera compartir",
            "start": 2874.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l ser\u00e1 la estructura operativa de",
            "start": 2877.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el consejo de desarrollo regional que",
            "start": 2880.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "hab\u00eda anunciado el primero de",
            "start": 2883.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "octubre s\u00ed de de empresarios s\u00ed",
            "start": 2885.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "e ustedes conocen a una empresaria joven",
            "start": 2891.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "que nos ayud\u00f3 en la campa\u00f1a ella es Alta",
            "start": 2894.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Gracia G\u00f3mez ella ha venido trabajando",
            "start": 2897.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con nosotros de manera honor\u00edfica y con",
            "start": 2901.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mucho entusiasmo",
            "start": 2904.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y ella va a coordinar este consejo vamos",
            "start": 2907.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "a incorporar a c\u00e1maras y empresarios de",
            "start": 2909.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera individual o",
            "start": 2913.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresarias y el objetivo es justamente",
            "start": 2915.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Este programa que se present\u00f3 ayer que",
            "start": 2917.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "he venido presentando que present\u00e9",
            "start": 2920.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "durante toda la",
            "start": 2922.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a no nosotros s\u00ed queremos",
            "start": 2923.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n extranjera directa por",
            "start": 2927.2,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "supuesto queremos inversi\u00f3n",
            "start": 2929.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "privada pero no queremos solamente",
            "start": 2931.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n por la inversi\u00f3n",
            "start": 2934.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el asunto es para qu\u00e9 queremos inversi\u00f3n",
            "start": 2937.04,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pues es para generar buenos",
            "start": 2939.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "empleos y lo que queremos es el",
            "start": 2941.799,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "bienestar de las y los",
            "start": 2944.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mexicanos Entonces c\u00f3mo ordenamos esa",
            "start": 2947.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n a partir de incentivos y de un",
            "start": 2950.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa nacional que tenga que ver con",
            "start": 2953.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el programa Nacional de energ\u00eda con el",
            "start": 2955.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "programa nacional h\u00eddrico o con el plan",
            "start": 2958.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nacional con todos los planes nacionales",
            "start": 2961.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que de acuerdo a la ley de planeaci\u00f3n",
            "start": 2963.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "tiene que desarrollar al",
            "start": 2965.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces el objetivo es decir",
            "start": 2967.76,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde es mejor que invierta una",
            "start": 2972.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresa que utiliza mucha",
            "start": 2974.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "agua pues no en los lugares donde no hay",
            "start": 2976.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "agua sino en los lugares donde hay",
            "start": 2979.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "acceso al agua como fue el caso de",
            "start": 2981.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "constellation brands con el presidente",
            "start": 2984.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que se iba a poner en",
            "start": 2987.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Mexicali cuando Mexicali es una de las",
            "start": 2989.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "zonas del pa\u00eds con mayor estr\u00e9s h\u00eddrico",
            "start": 2992.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "o menos eh posibilidad de tener agua y",
            "start": 2995.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "se movi\u00f3 de ah\u00ed se puso en Veracruz",
            "start": 2998.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "donde hay agua y est\u00e1 a un a\u00f1o de",
            "start": 3000.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "inaugurarse ese es el objetivo que la",
            "start": 3004.799,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n de las empresas que viene",
            "start": 3007.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "por el tratado que se est\u00e1 dando por el",
            "start": 3010.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tratado tenga eh una orientaci\u00f3n de",
            "start": 3013.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desarrollo regional que las viviendas",
            "start": 3017.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que vamos a construir pues est\u00e9n",
            "start": 3020.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vinculadas a los centros de trabajo",
            "start": 3022.0,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entonces todo ello pues La idea es hacer",
            "start": 3024.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "un consejo con empresarios Nacionales",
            "start": 3027.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "con la c\u00e1mara de comercio de Estados",
            "start": 3030.799,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Unidos que estuvo ayer en la reuni\u00f3n y",
            "start": 3034.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se haga Este programa que llamamos",
            "start": 3037.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de polos de bienestar el presidente creo",
            "start": 3039.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "12 polos de bienestar en el sur sureste",
            "start": 3042.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "eh que van desarroll\u00e1ndose y que le",
            "start": 3045.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vamos a dar seguimiento y nosotros",
            "start": 3048.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estamos con un modelo similar en donde",
            "start": 3052.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "queremos que se creen 100 parques",
            "start": 3055.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "industriales en el pa\u00eds para los",
            "start": 3057.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os en d\u00f3nde d\u00f3nde van a",
            "start": 3060.559,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tener la energ\u00eda donde van a tener el",
            "start": 3064.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "agua c\u00f3mo las y los trabajadores que",
            "start": 3065.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "trabajen ah\u00ed van a tener acceso a la",
            "start": 3068.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "vivienda todo ello Es parte de",
            "start": 3071.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "este estrategia m\u00e1s que plan estrategia",
            "start": 3075.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de desarrollo regional y va coordinar",
            "start": 3078.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Alta Gracia G\u00f3mez Muchas gracias",
            "start": 3080.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "presidenta como segundo tema en revista",
            "start": 3083.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "publicamos que en algunas dependencias",
            "start": 3086.799,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como la Secretar\u00eda de Hacienda se",
            "start": 3088.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "present\u00f3 un fen\u00f3meno de puertas",
            "start": 3090.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "giratorias es decir que funcionarios de",
            "start": 3091.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "esta dependencia se fueron a trabajar a",
            "start": 3094.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una empresa proveedora de servicios de",
            "start": 3096.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda financiera porque la suprema",
            "start": 3098.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n declar\u00f3",
            "start": 3100.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inconstitucional una de las",
            "start": 3103.28,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "disposiciones de la ley de austeridad",
            "start": 3104.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "republicana que prohib\u00eda a funcionarios",
            "start": 3107.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos ir a trabajar empresas privadas",
            "start": 3109.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "porque esto representa un conflicto de",
            "start": 3111.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s al menos durante 10 a\u00f1os no se",
            "start": 3113.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "deber\u00eda insistir eh desde el congreso en",
            "start": 3116.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "dejar Claro que por el bien del pueblo",
            "start": 3118.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "las puertas giratorias est\u00e1n prohibidas",
            "start": 3120.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente S\u00ed ahora viene no se no se",
            "start": 3122.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "olviden eh porque ahora viene m\u00e1s",
            "start": 3126.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "completo el que nadie pueda ganar m\u00e1s",
            "start": 3129.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 3131.76,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "presidenta entonces la reforma est\u00e1 en",
            "start": 3134.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el en la c\u00e1mara de diputados tiene que",
            "start": 3139.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprobarse y tiene que estar en la",
            "start": 3142.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n lo envi\u00f3 en su momento el",
            "start": 3144.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador pero",
            "start": 3147.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "encontraron distintas v\u00edas y distintas",
            "start": 3148.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "formas de ampararse frente a ello",
            "start": 3151.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces la austeridad republicana es",
            "start": 3153.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para todos y para todas Qu\u00e9 quiere decir",
            "start": 3156.839,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana que no puede",
            "start": 3160.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ser que el servidor p\u00fablico servidor",
            "start": 3162.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablico quiere decir que estamos al",
            "start": 3166.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Servicio del",
            "start": 3168.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pueblo a m\u00ed no me gusta llamarle",
            "start": 3170.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "funcionario p\u00fablico sino servidor",
            "start": 3172.76,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablico servidora p\u00fablica",
            "start": 3174.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque es muy claro que nuestra tarea es",
            "start": 3177.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "estar al Servicio del pueblo de",
            "start": 3179.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico De d\u00f3nde viene el salario de",
            "start": 3181.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "todos los servidores y servidoras",
            "start": 3184.559,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de los impuestos del pueblo de",
            "start": 3186.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico de los impuestos de las y los",
            "start": 3188.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mexicanos desde empresarios hasta el",
            "start": 3192.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "impuesto que se",
            "start": 3196.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "paga con el IVA al comprar un producto",
            "start": 3197.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pues no puede ser que las y los",
            "start": 3201.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos tengamos salarios",
            "start": 3204.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que excedan el salario de la",
            "start": 3206.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "presidenta que se redujo a la mitad",
            "start": 3210.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desde del periodo del presidente L\u00f3pez",
            "start": 3212.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Obrador Entonces ese es el principio",
            "start": 3215.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "juarista de No puede haber gobierno rico",
            "start": 3217.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre y al mismo",
            "start": 3219.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "tiempo vamos a revisar nuevamente",
            "start": 3223.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eh Para que no haya otros",
            "start": 3227.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "eh casos como el de Cedillo que",
            "start": 3231.599,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "privatiz\u00f3 los ferrocarriles",
            "start": 3234.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "hubo empresas que se vieron beneficiadas",
            "start": 3239.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de esa",
            "start": 3241.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n sale del gobierno y se va",
            "start": 3242.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "a trabajar a la",
            "start": 3246.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "empresa que se vio beneficiada con la",
            "start": 3248.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n",
            "start": 3252.24,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 3253.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "iberdrola que no sabemos Cu\u00e1l es la",
            "start": 3255.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de Calder\u00f3n con iberdrola en su",
            "start": 3257.799,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "momento Entonces eso no puede ser es",
            "start": 3262.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "conflicto de inter\u00e9s t\u00fa no puedes",
            "start": 3265.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "beneficiar a una empresa siendo servidor",
            "start": 3267.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablico para que despu\u00e9s te contrate con",
            "start": 3271.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 3274.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "millonarios entonces esos conflictos de",
            "start": 3275.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s quedaron en el pasado eso es lo",
            "start": 3278.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "que llamamos la separaci\u00f3n del poder",
            "start": 3280.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico Entonces s\u00ed",
            "start": 3282.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lo vamos a revisar Muchas gracias",
            "start": 3286.559,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3288.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh Almita A ver vamos con las mujeres",
            "start": 3289.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 3292.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta hoy se va a discutir en el",
            "start": 3296.48,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "senado la reforma energ\u00e9tica sin embargo",
            "start": 3298.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "llama mucho la atenci\u00f3n que eh No s se",
            "start": 3301.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "quit\u00f3 el p\u00e1rrafo en la c\u00e1mara de",
            "start": 3305.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "diputados sobre la transici\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 3307.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "har\u00e1 un llamado para a los senadores",
            "start": 3310.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para que se corrija o como dicen",
            "start": 3312.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "especialistas ser\u00e1 en leyes secundarias",
            "start": 3315.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 3317.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "s\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador envi\u00f3 una",
            "start": 3319.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 3323.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3325.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cambiar empresas productivas del estado",
            "start": 3326.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por empresas p\u00fablicas del",
            "start": 3329.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Estado uno",
            "start": 3332.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "dos para",
            "start": 3335.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "que en el caso del",
            "start": 3337.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "internet tenga posibilidad del estado de",
            "start": 3340.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "proveerlo sin necesidad de que sea a",
            "start": 3344.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una empresa",
            "start": 3346.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "eh Es decir puede proveerlo directamente",
            "start": 3348.16,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "CFE y la tercera que hubiera",
            "start": 3352.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh la posibilidad de que",
            "start": 3358.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "CFE por ser empresa p\u00fablica sea la que",
            "start": 3362.039,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pueda entrar al despacho de generaci\u00f3n",
            "start": 3365.92,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica Con preponderancia",
            "start": 3369.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se agreg\u00f3 adicionalmente que las",
            "start": 3373.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas de energ\u00eda eh del",
            "start": 3376.72,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "Estado no sean consideradas monopolios",
            "start": 3381.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso es lo que se aprob\u00f3 eso que hace",
            "start": 3386.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fortalecer a las empresas p\u00fablicas y",
            "start": 3389.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "como expliqu\u00e9 ayer en la reuni\u00f3n con los",
            "start": 3392.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "empresarios el objetivo es que CFE tenga",
            "start": 3394.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "54 por al menos de la generaci\u00f3n y el",
            "start": 3397.599,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "resto lo pueda proveer la empresa",
            "start": 3402.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "privada con reglas muy",
            "start": 3405.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "claras entonces recupera lo p\u00fablico las",
            "start": 3408.48,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empresas del Estado adem\u00e1s la comisi\u00f3n",
            "start": 3412.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de la c\u00e1mara de diputados agreg\u00f3 un",
            "start": 3415.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo",
            "start": 3418.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en la anterior",
            "start": 3419.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "legislatura en ese p\u00e1rrafo no quedaba",
            "start": 3423.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "claro exactamente a qu\u00e9 se refer\u00edan",
            "start": 3426.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "formalmente era para la transici\u00f3n",
            "start": 3429.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica Pero hab\u00eda un en el p\u00e1rrafo",
            "start": 3432.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "no quedaba Claro si era solamente",
            "start": 3435.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obligaci\u00f3n del Estado la planeaci\u00f3n de",
            "start": 3437.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "la transici\u00f3n o tambi\u00e9n la producci\u00f3n de",
            "start": 3439.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todas las fuentes renovables de energ\u00eda",
            "start": 3444.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "si hubiera quedado como tal el",
            "start": 3447.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo no hubiera sido consistente con",
            "start": 3450.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "lo otro que estamos planteando es decir",
            "start": 3453.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si uno si hubiera quedado as\u00ed pod\u00eda ser",
            "start": 3456.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que si uno pone un panel fotovoltaico en",
            "start": 3459.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "su casa estuviera",
            "start": 3462.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "prohibido entonces lo que decidimos es",
            "start": 3465.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que esa parte quede en la ley secundaria",
            "start": 3468.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "queremos la transici\u00f3n energ\u00e9tica",
            "start": 3470.799,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "queremos m\u00e1s Fuentes renovables de",
            "start": 3473.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "energ\u00eda pero no necesariamente tiene que",
            "start": 3474.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "quedar establecido en la",
            "start": 3477.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n particularmente en esos dos",
            "start": 3478.96,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "art\u00edculos donde de lo que se habla",
            "start": 3481.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "principalmente es de las caracter\u00edsticas",
            "start": 3484.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "de las empresas p\u00fablicas entonces esa es",
            "start": 3487.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n por la cual se quit\u00f3 ese",
            "start": 3491.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo de la transici\u00f3n y va a quedar",
            "start": 3493.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en las leyes",
            "start": 3495.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "secundarias presente y qu\u00e9 bueno que ya",
            "start": 3497.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 en el senado ya se aprob\u00f3",
            "start": 3499.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "entiendo en el senado faltan los estados",
            "start": 3502.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "pero es algo muy importante y hablando",
            "start": 3506.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de de de legisladores quisiera preguntar",
            "start": 3510.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la semana pasada hubo un el reparto",
            "start": 3514.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de comisiones estuvo muy cuestionado por",
            "start": 3516.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se dio eh que inclusive hubo",
            "start": 3519.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acusaciones de amenazas etc\u00e9tera no",
            "start": 3522.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 llamado le har\u00eda a los",
            "start": 3525.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "legisladores sobre todo porque hay",
            "start": 3527.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3digos en el caso de morena Y pareciera",
            "start": 3529.2,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "como que no se hubieran",
            "start": 3531.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "respetado yo no me voy a meter al al",
            "start": 3535.039,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "funcionamiento interno de Eh pues del",
            "start": 3539.68,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Congreso es una responsabilidad de las y",
            "start": 3544.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3548.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "legisladores mi opini\u00f3n es que las y los",
            "start": 3550.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "legisladores tienen una tarea",
            "start": 3553.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "fundamental y es regresar a su",
            "start": 3554.559,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "territorio s\u00ed proponer leyes",
            "start": 3556.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh votar las",
            "start": 3561.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "leyes discutirlas",
            "start": 3565.039,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "debatirlos las y los legisladores Fueron",
            "start": 3568.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "electos por el",
            "start": 3572.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pueblo y muchas veces llegan a",
            "start": 3574.2,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ese lugar al congreso a ese gran",
            "start": 3577.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "edificio y ya no salen de",
            "start": 3582.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ah\u00ed son representantes",
            "start": 3586.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "populares",
            "start": 3592.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Entonces si est\u00e1n en una comisi\u00f3n o no",
            "start": 3594.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pues es asunto de ellos En qu\u00e9 comisi\u00f3n",
            "start": 3597.079,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se",
            "start": 3598.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eligen pero lo que es mi opini\u00f3n muy",
            "start": 3599.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "personal Es que adem\u00e1s de estar ah\u00ed Creo",
            "start": 3603.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que ahora las sesiones son martes y",
            "start": 3606.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles Bueno pues tienen jueves",
            "start": 3609.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "viernes s\u00e1bado domingo",
            "start": 3612.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "lunes los que no est\u00e1n en",
            "start": 3614.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comisiones y no tienen una tarea",
            "start": 3617.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "legislativa particular para ir a hablar",
            "start": 3621.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con la ciudadan\u00eda a inform de las",
            "start": 3623.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "reformas al poder judicial de la",
            "start": 3626.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Reforma que se est\u00e1 haciendo a las",
            "start": 3629.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empresas p\u00fablicas del Estado en materia",
            "start": 3632.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica esa es una tarea fundamental",
            "start": 3636.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "a territorio a territorio as\u00ed como",
            "start": 3638.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a territorio viernes",
            "start": 3641.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y domingo las y los legisladores",
            "start": 3643.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "a territorio hay que dejar un poco el",
            "start": 3647.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "escritorio e irse a",
            "start": 3650.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "territorio y ya nada m\u00e1s la \u00faa pregunta",
            "start": 3653.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "es ayer este Rosario piedra dice que si",
            "start": 3656.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quiere ir por la mantenerse como",
            "start": 3660.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "presidenta de la cndh usted como la ve",
            "start": 3662.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el gobierno pasado Pues s\u00ed se le",
            "start": 3665.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 para el cargo se le defendi\u00f3 en",
            "start": 3667.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el cargo de hecho depende tambi\u00e9n del",
            "start": 3671.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "senado quien decida el senado es una",
            "start": 3674.24,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "atribuci\u00f3n de ellos",
            "start": 3678.24,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3680.87,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "e y qui ellos vayan a decidir creo que",
            "start": 3683.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n por abrir la convocatoria y pues",
            "start": 3686.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 3690.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eh tendr\u00e1n que",
            "start": 3691.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "decidir Rosario Pues es de alguna manera",
            "start": 3693.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un s\u00edmbolo por ser hija de Do\u00f1a Rosario",
            "start": 3696.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y barra de piedra",
            "start": 3699.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "e Do\u00f1a Rosario",
            "start": 3704.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "eh alguna vez le platique que cuando",
            "start": 3709.039,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "estaba yo estuy en el CCH Sur",
            "start": 3712.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y cuando ten\u00eda 15",
            "start": 3717.68,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "a\u00f1os hace ya un buen rato",
            "start": 3721.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "e las madres de desaparecidos",
            "start": 3728.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos durante un tiempo hac\u00edan una",
            "start": 3733.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "huelga de",
            "start": 3735.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "hambre en la",
            "start": 3737.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "catedral previo al informe",
            "start": 3741.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presidencial como una presi\u00f3n de",
            "start": 3744.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "resistencia civil",
            "start": 3747.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "pac\u00edfica para que el entonces",
            "start": 3749.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "presidente estoy hablando de la \u00e9poca de",
            "start": 3755.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Portilla",
            "start": 3757.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh se manifestar en torno a los",
            "start": 3759.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 3762.079,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que es muy claro que eran",
            "start": 3765.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "desaparecidos de ah\u00ed",
            "start": 3768.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed con toda",
            "start": 3770.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 3773.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s altos niveles del poder de",
            "start": 3777.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "desaparecer a quien estaban en contra",
            "start": 3780.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 3783.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "entonces y cuando estaba en el CCH Pues",
            "start": 3785.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "nos organizamos como estudiantes para",
            "start": 3788.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "venir a ver a a las madres que estaban",
            "start": 3790.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "en huelga de",
            "start": 3793.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hambre Do\u00f1a Rosario dec\u00eda",
            "start": 3794.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que yo le cont\u00e9 que la primera vez que",
            "start": 3797.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "dorm\u00ed fuera de mi",
            "start": 3801.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "casa por un asunto pol\u00edtico pues ten\u00eda",
            "start": 3803.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que ver con que hab\u00eda estado aqu\u00ed con",
            "start": 3806.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos en la huelga de hambre despu\u00e9s",
            "start": 3809.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ellas fueron desalojadas eh porque ven\u00eda",
            "start": 3811.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el informe presidencial pues era una",
            "start": 3814.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "\u00e9poca de un estado",
            "start": 3817.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "represor entonces Rosario hija de Do\u00f1a",
            "start": 3820.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Rosario barra de piedra pues es en",
            "start": 3824.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "muchos sentidos un s\u00edmbolo",
            "start": 3826.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de de la lucha de las",
            "start": 3829.359,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "madres por de desaparecidos por razones",
            "start": 3833.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas de aquella \u00e9poca entonces pues",
            "start": 3836.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiene todo nuestro reconocimiento y",
            "start": 3839.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "respeto pero ya la decisi\u00f3n de qui\u00e9n va",
            "start": 3841.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a ser la presidenta o el presidente de",
            "start": 3844.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos",
            "start": 3846.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "pues le corresponde al senado de la",
            "start": 3849.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica ac\u00e1 mujeres dijimos primero y",
            "start": 3854.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 3857.119,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "vamos gracias presidenta escobe proceso",
            "start": 3859.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "primero preguntarle Bueno ayer una al",
            "start": 3862.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "juez branan kogan estamos a nada ya de",
            "start": 3866.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que se d\u00e9 la sentencia al exsecretario",
            "start": 3868.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de seguridad de Felipe Calder\u00f3n y bueno",
            "start": 3870.839,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "\u00e9l habla de que fue implacable cuando",
            "start": 3872.68,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "tuvo que enfrentar a los grupos",
            "start": 3874.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "criminales que producen y y distribuyen",
            "start": 3876.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la droga tambi\u00e9n incluso bueno en parte",
            "start": 3879.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de esta carta que fueron cinco hojas eh",
            "start": 3881.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "dijo que M\u00e9xico todav\u00eda hablaba en en",
            "start": 3884.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "presente con el expresidente L\u00f3pez",
            "start": 3888.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Obrador estaba viviendo una especie de",
            "start": 3889.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "convulsi\u00f3n por el desmantelamiento del",
            "start": 3892.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "poder judicial eh que incluso se",
            "start": 3894.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "dedicaba el expresidente a perseguir a",
            "start": 3896.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "quienes no eran afines a \u00e9l o a quienes",
            "start": 3899.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en realidad eran sus eh detractores No",
            "start": 3901.799,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos eh Tambi\u00e9n Bueno aborda la",
            "start": 3905.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "negativa del di\u00e1logo con Estados Unidos",
            "start": 3907.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y pidi\u00f3 la consideraci\u00f3n del Juez en",
            "start": 3910.079,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "torno a que se tomen en cuenta la",
            "start": 3912.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sentencia porque \u00e9l asegura que desde el",
            "start": 3914.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "gobierno se enviaron pruebas falsas en",
            "start": 3915.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "su contra eh que se que adem\u00e1s se",
            "start": 3918.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "utiliz\u00f3 el el testimonio de un criminal",
            "start": 3921.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y otro tipo de situaciones en su contra",
            "start": 3925.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "eh preguntarle evidentemente usted ahora",
            "start": 3927.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "como presidenta de M\u00e9xico y como suora",
            "start": 3929.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de del mismo de la persona del mismo",
            "start": 3931.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "movimiento eh quisiera preguntarle c\u00f3mo",
            "start": 3934.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "considera usted que o c\u00f3mo se toman",
            "start": 3936.76,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "estas declaraciones sobre todo cuando se",
            "start": 3938.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "habla en contra s\u00ed de una reforma poder",
            "start": 3940.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "judicial pero tambi\u00e9n de la fabricaci\u00f3n",
            "start": 3942.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "de eh de delitos que \u00e9l acusa Aunque",
            "start": 3944.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "sabemos bueno que en M\u00e9xico este tipo de",
            "start": 3948.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cuestiones se\u00f1alamientos se conoc\u00edan",
            "start": 3950.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "desde incluso 2012 y desde entonces Pues",
            "start": 3953.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "tampoco se hab\u00eda hecho nada eh para",
            "start": 3955.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "investigarlo aqu\u00ed en el",
            "start": 3957.64,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mucho cinismo",
            "start": 3960.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "No la",
            "start": 3964.599,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "verdad O sea Qui\u00e9n es Genaro Garc\u00eda",
            "start": 3967.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Luna aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3975.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "habl\u00f3 de",
            "start": 3978.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que incluso la fiscal\u00eda tiene una",
            "start": 3980.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n",
            "start": 3983.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que est\u00e1 involucrado con el",
            "start": 3986.68,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "segundo con esconder al segundo tirador",
            "start": 3989.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "del asesinato de",
            "start": 3993.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Colosio trabajando \u00e9l en el",
            "start": 3996.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cisen llega a ser bueno con Fox de la",
            "start": 4001.76,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "AFI Creo era no de la agencia Federal de",
            "start": 4005.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y luego llega a ser",
            "start": 4010.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad",
            "start": 4013.039,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "y un Jurado en Estados Unidos O sea la f",
            "start": 4019.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una Fiscal\u00eda de Estados Unidos y un",
            "start": 4023.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Jurado de Estados",
            "start": 4025.76,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "Unidos da",
            "start": 4028.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pruebas de su v\u00ednculo con el",
            "start": 4031.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico y de los beneficios que \u00e9l",
            "start": 4035.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tuvo por estar vinculado con el",
            "start": 4038.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico en un",
            "start": 4042.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "momento en donde se hab\u00eda decretado una",
            "start": 4044.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "guerra contra el",
            "start": 4047.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "narco Entonces qu\u00e9 tiene que ver eso con",
            "start": 4054.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la reforma al poder",
            "start": 4058.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4060.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "judicial o qui\u00e9n es Garc\u00eda Luna qu\u00e9",
            "start": 4062.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "autoridad moral",
            "start": 4065.319,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "tiene para hablar de lo que est\u00e1 pasando",
            "start": 4070.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y lo que decidi\u00f3 el pu de",
            "start": 4073.16,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es",
            "start": 4081.359,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como la",
            "start": 4085.44,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "verdad no s\u00e9 p\u00f3nganle ustedes el",
            "start": 4088.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adjetivo lo que queremos ver es cu\u00e1l es",
            "start": 4093.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4096.799,
            "duration": 2.321
        },
        {
            "text": "sentencia Y qu\u00e9 va a decir el",
            "start": 4099.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "expresidente",
            "start": 4101.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 con el haiga sido como haiga",
            "start": 4106.44,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sido se un expresidente",
            "start": 4111.839,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n que llega con un fraude",
            "start": 4114.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "electoral a la presidencia y para",
            "start": 4117.239,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "legitimarse decreta una guerra contra el",
            "start": 4121.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "narco y pone como responsable de la",
            "start": 4127.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "guerra contra el",
            "start": 4130.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "narco pues vamos a ver sentencia de hoy",
            "start": 4133.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "no pues a un",
            "start": 4136.319,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "narco Entonces qu\u00e9 tiene que ver la",
            "start": 4143.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "carta de las relaciones M\u00e9xico Estados",
            "start": 4146.08,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Unidos o de la Reforma al poder judicial",
            "start": 4152.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "O sea qu\u00e9 autoridad moral tiene para",
            "start": 4156.799,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "estar hablando de una decisi\u00f3n del",
            "start": 4159.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 4161.64,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Entonces si pues vamos a ver",
            "start": 4166.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la la sentencia y ma\u00f1ana platicamos de",
            "start": 4168.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "nuevo del caso porque son cosas que no",
            "start": 4172.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "se pueden olvidar en M\u00e9xico no se pueden",
            "start": 4175.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 4178.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "porque quien olvida repite los mismos",
            "start": 4180.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "errores y nosotros",
            "start": 4184.12,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "eh tenemos que",
            "start": 4187.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estar informando de esto es obligaci\u00f3n",
            "start": 4190.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de las y los",
            "start": 4194.08,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "estar informados porque ahora resulta",
            "start": 4195.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que es una v\u00edctima el Se\u00f1or pues lo",
            "start": 4197.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "digo le parecer\u00eda justa cadena perpetua",
            "start": 4202.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que es una de pues obviamente el l\u00edmite",
            "start": 4205.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de la sentencia no me meto ah\u00ed Que",
            "start": 4207.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "decida bien gracias presidenta en otro",
            "start": 4210.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tema lo que todo lo relacionado lo que",
            "start": 4213.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha estado relacionado con el caso del",
            "start": 4215.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gobernador Rub\u00e9n Rocha el gobernador de",
            "start": 4217.719,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sinalo as\u00ed bien Bueno pues ha dicho ya",
            "start": 4219.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "lo hab\u00eda mencionado usted que no no se",
            "start": 4221.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hab\u00edan encontrado eh pruebas Bueno pues",
            "start": 4223.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "la pregunta surge en torno a todo lo que",
            "start": 4225.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se ha dado alrededor de estos",
            "start": 4227.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se\u00f1alamientos y de Por qu\u00e9 el foco en en",
            "start": 4229.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el en el gobernador tambi\u00e9n eh lo que",
            "start": 4232.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tiene que ver por ejemplo desde la",
            "start": 4234.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "denuncia que hizo el propio H\u00e9ctor",
            "start": 4235.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "melesio cuen quien fue asesinado lo",
            "start": 4237.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "sabemos en el entorno de la detenci\u00f3n no",
            "start": 4239.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cap s\u00ed de la captura de Ismael Zambada",
            "start": 4241.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh quien incluso lo hab\u00eda denunciado al",
            "start": 4243.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "exgobernador por cuestiones de negocios",
            "start": 4246.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "il\u00edcitos mediante empresas favorecidas",
            "start": 4248.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por el arario Estatal pero tambi\u00e9n",
            "start": 4250.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quedaron pendientes otras otras",
            "start": 4252.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "denuncias por enriquecimiento",
            "start": 4254.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inexplicable que no se concret\u00f3 Bueno",
            "start": 4255.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues iba en esa ruta porque bueno se dio",
            "start": 4258.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "justo en el en el momento en el que se",
            "start": 4261.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "da toda esta situaci\u00f3n del asesinato que",
            "start": 4263.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gener\u00f3 despu\u00e9s y es despu\u00e9s violencia en",
            "start": 4265.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el estado pero tambi\u00e9n todo lo que ha",
            "start": 4267.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pasado en torno al a lo que Qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 4269.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con el vuelo si se dio o no con esta",
            "start": 4272.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "salida del gobernador Rub\u00e9n eh Rocha El",
            "start": 4275.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda en que se detuvo en mayo y bueno que",
            "start": 4278.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a \u00e9l y a uno de los hijos de",
            "start": 4280.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n a Estados Unidos",
            "start": 4282.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "donde pues ah\u00ed contin\u00faan y tambi\u00e9n bueno",
            "start": 4285.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "porque lo que se ha mencionado es que no",
            "start": 4288.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hubo tal salida del gobernador que hubo",
            "start": 4290.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "la salida de un vuelo pero en el que no",
            "start": 4292.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "iba \u00e9l mostr\u00f3 una un un documento de",
            "start": 4294.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bit\u00e1cora sin embargo se ha hablado de",
            "start": 4298.719,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que podr\u00eda ser no contundente como si",
            "start": 4300.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por ejemplo la muestra del pasaporte con",
            "start": 4303.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el sello o alguna imagen donde pudiera",
            "start": 4305.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "corroborarse que en efecto fue \u00e9l quien",
            "start": 4308.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "estuvo en en Estados Unidos de hecho a",
            "start": 4310.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "partir de una investigaci\u00f3n que se",
            "start": 4312.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "public\u00f3 incluso un proceso el propio",
            "start": 4314.12,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobernador ha acusado a periodistas como",
            "start": 4316.56,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Luis Chaparro incluso tambi\u00e9n a",
            "start": 4318.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "periodista susena oresti de orquestar eh",
            "start": 4319.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "riesgos eh alrededor suyo una campa\u00f1a eh",
            "start": 4322.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Y el propio reportero tambi\u00e9n ya ha",
            "start": 4326.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "denunciado amenazas a partir de este",
            "start": 4328.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "tipo de se\u00f1alamientos p\u00fablicos por parte",
            "start": 4330.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "del del servidor p\u00fablico",
            "start": 4332.4,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "independientemente del informe que se",
            "start": 4334.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "espera por parte del gobierno de Estados",
            "start": 4336.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Unidos en M\u00e9xico hay aparatos de",
            "start": 4337.84,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "inteligencia no est\u00e1 el Centro Nacional",
            "start": 4339.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "de inteligencia cu\u00e1ndo se va a presentar",
            "start": 4341.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno un inform en",
            "start": 4343.56,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "torno a lo que han recabado respecto de",
            "start": 4345.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n y qu\u00e9 sucede con",
            "start": 4347.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por qu\u00e9 han pasado a",
            "start": 4350.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pasado tanto tiempo y no se ha dado este",
            "start": 4353.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "informe para tener mayor certeza y y",
            "start": 4355.44,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "evitar que se diga o se niegue cierta",
            "start": 4358.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo para dar certeza",
            "start": 4363.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "al pueblo de",
            "start": 4365.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Sinaloa sobre el caso del gobernador En",
            "start": 4367.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todo caso es la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 4371.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica que atajo el caso",
            "start": 4373.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "del ex rector de la Universidad Aut\u00f3noma",
            "start": 4375.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "de Sinaloa eh Y ellos pues est\u00e1n",
            "start": 4379.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "haciendo En todo caso la investigaci\u00f3n",
            "start": 4382.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ellos son los que tendr\u00edan que informar",
            "start": 4384.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "e y yo creo que no hay que especular",
            "start": 4388.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sino Sencillamente pues eh si hay algo",
            "start": 4390.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pues que se diga si hay algo y si no",
            "start": 4394.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n que se deje de de especular",
            "start": 4397.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4399.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esto lo que es creo yo m\u00e1s importante es",
            "start": 4400.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 4404.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de del informe de Estados",
            "start": 4405.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos porque el tema es c\u00f3mo es que se",
            "start": 4412.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "da",
            "start": 4416.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "este esta",
            "start": 4418.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n O sea no olvidemos",
            "start": 4420.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Sinaloa no ten\u00eda",
            "start": 4424.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4426.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "homicidios No estoy diciendo que no deba",
            "start": 4429.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "detenerse a los",
            "start": 4431.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "delincuentes en eso todos estamos de",
            "start": 4433.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acuerdo que quien delinque debe",
            "start": 4436.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "de haber cero",
            "start": 4440.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "impunidad pero veamos Qu\u00e9 pasa si naroa",
            "start": 4443.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente no ten\u00eda",
            "start": 4447.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "homicidios viene una",
            "start": 4450.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n que no es una detenci\u00f3n que",
            "start": 4452.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 4455.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4458.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno Estatal o del",
            "start": 4461.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gobierno Federal o de las",
            "start": 4464.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas sino que hay un supuesto",
            "start": 4468.48,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "secuestro de un del Mayo y se lo llevan",
            "start": 4471.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "a Estados",
            "start": 4476.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Unidos despu\u00e9s sale que hay alguien que",
            "start": 4479.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 liberado no quiero dar los",
            "start": 4481.96,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "detalles qu\u00e9",
            "start": 4486.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Y a partir de ah\u00ed se desata una ola",
            "start": 4488.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de violencia en Sinaloa",
            "start": 4492.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lo menos que las y los",
            "start": 4495.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 4497.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "debemos exigir es Qu\u00e9",
            "start": 4500.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 C\u00f3mo se dio esta",
            "start": 4503.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n Por qu\u00e9 salen liberados",
            "start": 4506.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "delincuentes que fueron entregados por",
            "start": 4510.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "extradici\u00f3n de",
            "start": 4512.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces eso es eso sigue O sea",
            "start": 4519.76,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "que se toda la informaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 en",
            "start": 4524.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "esta investigaci\u00f3n y todo es la fiscal\u00eda",
            "start": 4529.159,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "general de la",
            "start": 4531.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero no hay que especular",
            "start": 4533.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista porque es",
            "start": 4536.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh acusar a alguien sin pruebas pues no",
            "start": 4539.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es bueno pues hay que hacer que act\u00faen",
            "start": 4543.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "las instancias correspondientes en caso",
            "start": 4546.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de que resulte responsable el gobernador",
            "start": 4548.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se proceda conforme a como de",
            "start": 4550.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "cualquiera no hay impunidad en O sea hay",
            "start": 4552.92,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "cero impunidad pero tampoco es",
            "start": 4555.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "justo que se especule sobre un",
            "start": 4560.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "gobernador o gobernadora si hay pruebas",
            "start": 4563.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Pues que se presenten presidenta fue S\u00ed",
            "start": 4566.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fue ya ha sido tema este asunto de que",
            "start": 4569.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Estados Unidos no entrega la informaci\u00f3n",
            "start": 4572.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s A qu\u00e9 lo atribuye a final de",
            "start": 4574.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "cuentas como bien menciona antes de la",
            "start": 4576.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "detenci\u00f3n no se ten\u00edan estos niveles de",
            "start": 4578.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "violencia que en Sinaloa y el",
            "start": 4580.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "expresidente hablaba de una",
            "start": 4582.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "corresponsabilidad idad de Estados",
            "start": 4584.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Unidos por provocarle de alguna manera",
            "start": 4585.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "usted considera lo mismo pero sobre todo",
            "start": 4589.04,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 o a qu\u00e9 atribuye que Estados",
            "start": 4591.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Unidos y si se lo han pedido",
            "start": 4592.6,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "directamente en algunas de estas",
            "start": 4594.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reuniones S\u00ed en en su momento lo hizo el",
            "start": 4595.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador por escrito y",
            "start": 4599.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es es el el que haya cambiado la",
            "start": 4602.8,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n el gobierno no quiere",
            "start": 4606.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "decir que Esa carta no debe a ser",
            "start": 4608.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respondida hay continuidad Entonces",
            "start": 4610.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 4614.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es importante que se d\u00e9 respuesta a ello",
            "start": 4615.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Gracias presidente finalmente nada m\u00e1s",
            "start": 4618.32,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "por no dejar pasar mencionaba en un",
            "start": 4619.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "asunto tambi\u00e9n de y repito nosotros",
            "start": 4621.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "estamos haciendo nuestro trabajo la",
            "start": 4624.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo su trabajo y nos",
            "start": 4626.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 4628.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n disminuir los \u00edndices delictivos",
            "start": 4630.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero hay que saber por qu\u00e9",
            "start": 4634.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l Qu\u00e9 hubo detr\u00e1s",
            "start": 4637.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "exactamente ser\u00eda pertinente que en",
            "start": 4641.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo det terminado la fiscal\u00eda",
            "start": 4643.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "ya nos da un informe de los avances de",
            "start": 4645.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "su propia investigaci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico",
            "start": 4647.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "pues le corresponde a la fiscal\u00eda",
            "start": 4649.679,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "nosotros lo que tenemos con ellos ahora",
            "start": 4651.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pues es eh buscamos m\u00e1s coordinaci\u00f3n",
            "start": 4653.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "para la actuaci\u00f3n permanente",
            "start": 4656.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "eh Pero ellos tienen autonom\u00eda y definen",
            "start": 4660.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "si si Se informa o no le mencionaba C\u00f3mo",
            "start": 4663.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "porque tambi\u00e9n hay l\u00edneas de",
            "start": 4667.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n que tienen que ellos",
            "start": 4669.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "guardar para poder seguir desarrollando",
            "start": 4671.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "eh Y bueno le mencionaba finalmente el",
            "start": 4675.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "caso eh Por no dejarlo pasar mencionaba",
            "start": 4676.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "usted un asunto de de austeridad el caso",
            "start": 4678.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del diputado local en Coahuila eh",
            "start": 4680.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Antonio eh flores Eh pues es un",
            "start": 4682.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "empresario tambi\u00e9n carbon\u00edfero con",
            "start": 4685.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "contratos de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 4687.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Electricidad eh Y bueno pues tambi\u00e9n",
            "start": 4688.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "legislador local a quien bueno se le",
            "start": 4690.32,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1alaba por estar viajando en un",
            "start": 4692.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "lamborgini en calles de musquis",
            "start": 4694.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "evidentemente Bueno pues eso eh pudiera",
            "start": 4697.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "parecer eh apegado a lo que tiene",
            "start": 4699.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "derecho a final de cuentas sin embargo",
            "start": 4702.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Bueno pues est\u00e1 \u00eda un tanto en contra",
            "start": 4704.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "del del asunto de la austeridad pero",
            "start": 4705.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "sobre todo por ser una persona que",
            "start": 4707.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de ser un un servidor un",
            "start": 4708.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "legislador pues tiene contratos de una",
            "start": 4711.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "empresa en una zona donde sabemos pues",
            "start": 4713.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay condiciones precarias",
            "start": 4716.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "laborales en donde han incluso que estas",
            "start": 4718.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "condiciones precarias han generado la",
            "start": 4721.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "muerte por ejemplo el caso de Mineros",
            "start": 4723.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "sabemos toda esta zona musquis Sabinas",
            "start": 4725.04,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en donde se han dado accidentes que por",
            "start": 4727.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "un lado tenemos la cara de los s\u00ed de las",
            "start": 4729.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "condiciones en las que trabajan estos",
            "start": 4732.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mineros y por otro lado tenemos este",
            "start": 4733.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tipo de exhibiciones de alguna manera y",
            "start": 4735.8,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "este tipo de lujos que tienen algunos eh",
            "start": 4738.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "servidores que adem\u00e1s de tener un",
            "start": 4742.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "salario que viene del herio tienen",
            "start": 4744.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "contratos que tambi\u00e9n viene del herio",
            "start": 4746.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "podr\u00eda haber A lo mejor una revisi\u00f3n",
            "start": 4748.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "para que no hubiera esta tal vez",
            "start": 4750.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "duplicidad y tambi\u00e9n pues qu\u00e9 opina en",
            "start": 4751.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "torno a que se den este tipo de",
            "start": 4753.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuestiones Gracias presidenta mi opini\u00f3n",
            "start": 4755.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es que un legislador no debe tener",
            "start": 4758.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "contratos con el",
            "start": 4760.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "gobierno Esa es mi opini\u00f3n y hay que",
            "start": 4762.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buscar",
            "start": 4765.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "si si se puede legislar en torno a ello",
            "start": 4766.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4769.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh No se puede tomar como un conflicto",
            "start": 4772.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de inter\u00e9s pueden ser empresarios",
            "start": 4776.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "empresarias y que tengan contratos con",
            "start": 4778.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "privados pero no creo que un legislador",
            "start": 4782.159,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 4785.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "legisladora deba tener contratos con",
            "start": 4786.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno incluso",
            "start": 4789.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "e lo plante\u00e9 para algunos de su momento",
            "start": 4792.04,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de morena que hab\u00eda empresarios que y yo",
            "start": 4796.239,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "dije Bueno a ver se separan de su",
            "start": 4800.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "empresa para evitar cualquier conflicto",
            "start": 4805.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4808.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s",
            "start": 4808.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro hay que predicar con el ejemplo",
            "start": 4812.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "siempre Y",
            "start": 4816.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan conflicto de inter\u00e9s Pues",
            "start": 4818.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "que se plantee si no est\u00e1 legislado pues",
            "start": 4821.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hay que ver c\u00f3mo se legisla porque no es",
            "start": 4825.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "correcto Muchas gracias presidenta Julio",
            "start": 4832.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mar G\u00f3mez de sin puntos ni comas y la",
            "start": 4835.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "agencia de medios digitales del Pac\u00edfico",
            "start": 4836.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muy amable aunque ya dijo que no estar\u00eda",
            "start": 4838.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en Baja California Sur pues quiero saber",
            "start": 4841.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "si en Baja s\u00ed voy a estar pero no este",
            "start": 4844.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "viernes sino al otro S\u00ed Exacto Exacto",
            "start": 4846.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "particularmente Pues el alcalde de Los",
            "start": 4850.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Cabos este Cristian abes as\u00ed como el",
            "start": 4852.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gobernador V\u00edctor Castro y dependencias",
            "start": 4855.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "federales han trabajado de manera eh",
            "start": 4857.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enf\u00e1ticamente en el tema de vivienda",
            "start": 4861.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pues Buscando los terrenos factibles",
            "start": 4863.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "para cumplir con este programa tan",
            "start": 4865.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ambicioso de vivienda y podr\u00eda as\u00ed que",
            "start": 4867.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "siella ya me dijo que es el pr\u00f3ximo",
            "start": 4870.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "viernes precisar Qu\u00e9 temas Tratar\u00e1 si",
            "start": 4872.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 este de vivienda si ser\u00e1 sobre la",
            "start": 4875.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desaladora de agua y tambi\u00e9n pues si",
            "start": 4877.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 alg\u00fan otro tema o en S\u00ed incluso eh",
            "start": 4879.719,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "A qu\u00e9 municipio lo visitar\u00e1 en el estado",
            "start": 4883.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y hablando de este tema sobre la",
            "start": 4886.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vivienda eh eh el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 4889.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador eh nos ayud\u00f3 a los",
            "start": 4892.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "medios a los periodistas independientes",
            "start": 4894.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "con el tema de seguridad social con el",
            "start": 4897.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tema del IMS bien eh y nos adecu\u00f3",
            "start": 4898.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este ayud\u00f3 a ingresar vaya los que nos",
            "start": 4902.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos este seguro podr\u00edamos tener",
            "start": 4905.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "nosotros acceso a la vivienda tambi\u00e9n es",
            "start": 4907.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buena es buena",
            "start": 4909.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 4912.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues tienen infonavid tambi\u00e9n no",
            "start": 4914.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "solamente es el el seguro Ah pues lo",
            "start": 4917.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vamos a ver ah\u00ed Paulina el encargo que",
            "start": 4919.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nos ayude con Octavio para que puedan",
            "start": 4923.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "tener acceso al",
            "start": 4925.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "infonavid excelente noticia Muchas",
            "start": 4928.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias presidenta en",
            "start": 4933.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otro tema pues ayer se coment\u00f3 sobre las",
            "start": 4935.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "inversiones de las empresas",
            "start": 4938.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estadounidenses En beneficio a la",
            "start": 4940.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda t tan buena noticia que qued\u00f3",
            "start": 4942.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pendiente la otra pregunta eh vamos a ir",
            "start": 4945.04,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a a Los Cabos a la paz y a mulej",
            "start": 4948.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "probablemente Perd\u00f3n queremos ir a los",
            "start": 4951.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 4954.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "municipios yo me compromet\u00ed a que el",
            "start": 4955.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "programa de vivienda lo \u00edbamos a iniciar",
            "start": 4959.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "en Los",
            "start": 4962.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Cabos si ustedes van a Los Cabos",
            "start": 4963.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh Hay",
            "start": 4966.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "una realidad muy triste",
            "start": 4968.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el presidente L\u00f3pez Obrador avanz\u00f3",
            "start": 4971.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en much\u00edsimas cosas pero es",
            "start": 4973.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "tal el el rezago de todo el periodo",
            "start": 4977.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "neoliberal que hay muchos temas que",
            "start": 4980.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda evidentemente",
            "start": 4983.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "faltan Uno de ellos es una realidad muy",
            "start": 4986.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "lacerante en donde trabajadores y",
            "start": 4989.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "trabajadoras del turismo de Los Cabos y",
            "start": 4992.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de otros lugares pero particularmente",
            "start": 4995.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed viven en condiciones muy muy",
            "start": 4997.639,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "precarias Entonces tienes esta",
            "start": 5002.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "distancia entre un cuarto de hotel que",
            "start": 5005.719,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5008.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "paga en d\u00f3lares eh 00 promedio",
            "start": 5009.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "00 a noche o m\u00e1s S\u00ed claro porque hay",
            "start": 5015.52,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "hoteles en Los Cabos y cerca que son eh",
            "start": 5020.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 5024.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y del aeropuerto a la zona hotelera",
            "start": 5025.6,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pues vas viendo una cantidad de",
            "start": 5030.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "viviendas muy muy precarias",
            "start": 5032.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Y eso pues es injusto entonces",
            "start": 5035.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "e ya tiene meses y eso fue con la",
            "start": 5038.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n del presidente L\u00f3pez",
            "start": 5041.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador ya como presidenta electa que",
            "start": 5043.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "desde sedatus est\u00e1 haciendo un censo",
            "start": 5047.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para todas esas viviendas donde",
            "start": 5050.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajan desde cu\u00e1ndo viven ah\u00ed y la",
            "start": 5053.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "idea es poderle brindar una vivienda",
            "start": 5056.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "digna a todas esas trabajadoras y",
            "start": 5059.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "trabajadores Entonces lo vamos a ir",
            "start": 5062.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "anunciar Los Cabos est\u00e1n encontrando los",
            "start": 5064.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "si hay terrenos federales o estatales y",
            "start": 5068.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "si no este lo que significar\u00eda la",
            "start": 5072.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de un predio para poder",
            "start": 5075.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construir vivienda Muchas gracias S\u00ed a",
            "start": 5077.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "m\u00ed tambi\u00e9n se se me pas\u00f3 disculpe que me",
            "start": 5079.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bueno en el siguiente tema presidenta",
            "start": 5083.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "exactamente como es muy buena noticia la",
            "start": 5085.08,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de ayer pues las empresas",
            "start": 5087.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estadounidenses En beneficio a la",
            "start": 5088.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del bienestar de M\u00e9xico Pues en",
            "start": 5090.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "medio del desarrollo de este di\u00e1logo que",
            "start": 5092.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "se eh ceo que se realiz\u00f3 pues qu\u00e9",
            "start": 5094.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comentario podr\u00eda decirnos sobre pues la",
            "start": 5099.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de los empleados del poder",
            "start": 5101.48,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "judicial que insisten y persisten en en",
            "start": 5103.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n y pues la con la visita",
            "start": 5105.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del embajador Y estos di\u00e1logos tan",
            "start": 5108.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "importantes que mejoran la econom\u00eda del",
            "start": 5110.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds pues preguntarle si se despus ya la",
            "start": 5112.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con el embajador de Estados",
            "start": 5116.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Unidos y si fuera de este acuerdo all",
            "start": 5117.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 a un acuerdo que no fuera",
            "start": 5120.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 5121.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh hablando de otro tema el d\u00eda de ayer",
            "start": 5122.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 5126.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh fue una muy buena reuni\u00f3n",
            "start": 5127.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh ayer les mencion\u00e9 y adem\u00e1s es lo la",
            "start": 5132.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n por la cual es la reforma al poder",
            "start": 5137.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "judicial se ha estado diciendo por",
            "start": 5140.76,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5143.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh coment\u00f3 ratas y",
            "start": 5143.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "adversarios que el objetivo de la",
            "start": 5147.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial Es que la",
            "start": 5149.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidenta o que",
            "start": 5152.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "morena tenga control sobre el poder",
            "start": 5154.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "judicial entonces lo que les dije ayer",
            "start": 5158.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "es lo que he dicho en otras ocasiones Si",
            "start": 5160.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eso fuera cierto pues era mucho m\u00e1s",
            "start": 5163.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil hacer una reforma al poder",
            "start": 5166.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "judicial como la que hizo Cedillo en",
            "start": 5168.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "1994 qu\u00e9 reforma fue esa hab\u00eda",
            "start": 5173.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "veintitantos magistrados digo ministras",
            "start": 5177.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ministros eh se movieron a todos",
            "start": 5180.52,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "y entraron que son ahora 11 no",
            "start": 5185.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "11 C\u00f3mo se nombra por la mayor\u00eda",
            "start": 5190.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "calificada del senado Y si no hay",
            "start": 5194.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada directamente por el",
            "start": 5196.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "la presidenta o el",
            "start": 5199.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente entonces hubi\u00e9ramos hecho una",
            "start": 5201.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "reforma igual a ver se van todos los",
            "start": 5204.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ministros actuales y la presidenta va a",
            "start": 5206.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nombrar a los 11 nuevos porque tenemos",
            "start": 5208.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada como eh Movimiento",
            "start": 5211.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Pol\u00edtico y si no De todas maneras pues",
            "start": 5215.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 5219.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "nombra Entonces para qu\u00e9 hacer una",
            "start": 5221.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n Popular de jueces magistrados y",
            "start": 5224.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ministros si el objetivo es que la",
            "start": 5227.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidenta tenga control sobre la",
            "start": 5228.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "suprema corte entonces eso se los",
            "start": 5232.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mencion\u00e9 ayer les dije no el objetivo es",
            "start": 5235.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se acabe la corrupci\u00f3n en el poder",
            "start": 5239.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 5242.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed ayer lo coment\u00e9 el informe de la",
            "start": 5246.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ministra",
            "start": 5251.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidenta de su propuesta que present\u00f3",
            "start": 5254.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5257.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nepotismo para quienes nos escuchan Qu\u00e9",
            "start": 5260.08,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "es nepotismo que familiares",
            "start": 5262.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "eh directos trabajen en",
            "start": 5267.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el poder judicial Este es el informe de",
            "start": 5270.679,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la ministra",
            "start": 5274.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pi\u00f1a que sac\u00f3 antes de que entr\u00e1ramos",
            "start": 5276.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nosotros en septiembre",
            "start": 5280.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 5284.52,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "37.4",
            "start": 5286.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "por de relaciones familiares en \u00f3rganos",
            "start": 5288.199,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "jurisdiccionales reconocido por",
            "start": 5292.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ella entonces defienden la carrera",
            "start": 5300.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "al C\u00f3mo llama la carrera",
            "start": 5304.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "judicial pues o sea expl\u00edquenme la",
            "start": 5307.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "carrera judicial",
            "start": 5310.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando cerca de la mitad o poco menos de",
            "start": 5312.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 5316.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "mitad son",
            "start": 5317.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "familiares hijos primos hermanos cu\u00f1ados",
            "start": 5320.119,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "sobrinos si a eso le agregamos todas las",
            "start": 5325.52,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "arbitrariedades que se han cometido",
            "start": 5329.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "en los pasados 6 a\u00f1os que tienen que ver",
            "start": 5334.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5338.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "liberaciones de",
            "start": 5339.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "delincuentes que tienen que ver con no",
            "start": 5341.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pago de",
            "start": 5344.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "impuestos que tienen que ver con",
            "start": 5345.239,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "amparos que no corresponden con la",
            "start": 5349.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "justicia si a eso le agregamos que el",
            "start": 5353.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mexicano mexicana de a pie es muy",
            "start": 5357.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil tener acceso a la justi",
            "start": 5361.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 queremos entre todas y todos",
            "start": 5366.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "los mexicanos un verdadero poder",
            "start": 5368.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "judicial que est\u00e9 al Servicio del pueblo",
            "start": 5371.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de la naci\u00f3n y de los intereses",
            "start": 5374.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "particulares o no llamamos de los",
            "start": 5377.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Derechos particulares que est\u00e1n en todo",
            "start": 5379.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "caso en",
            "start": 5382.52,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "conflicto",
            "start": 5386.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entonces ayer se los dije qu\u00e9 queremos",
            "start": 5388.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Pues un siste un poder judicial que est\u00e9",
            "start": 5392.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "al servicio de la",
            "start": 5396.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y tambi\u00e9n les",
            "start": 5398.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "dije toda mi vida luch\u00e9 por la",
            "start": 5401.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "democracia no llegamos a la",
            "start": 5403.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 5406.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a ser autoritari si nosos creemos en la",
            "start": 5408.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "democracia en las libertades Nosotros",
            "start": 5411.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hemos sido los que luchamos por el",
            "start": 5413.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que se est\u00e1",
            "start": 5415.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "construyendo entonces todo eso",
            "start": 5419.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "abiertamente se les plante\u00f3 y tambi\u00e9n",
            "start": 5422.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "dijimos queremos que contin\u00fae el tratado",
            "start": 5424.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "queremos que se invierta en M\u00e9xico las",
            "start": 5427.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "inversiones En M\u00e9xico van a estar",
            "start": 5430.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguras va a haber certidumbre de todo",
            "start": 5431.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tipo entonces Y tambi\u00e9n dije Vamos a",
            "start": 5437.159,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "seguir dialogando siempre si no estamos",
            "start": 5440.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "de acuerdo en algo pues tambi\u00e9n se vale",
            "start": 5445.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Para eso es la",
            "start": 5447.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "democracia pero seguir con esta con este",
            "start": 5449.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo",
            "start": 5453.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "Entonces planteamos por ejemplo una mesa",
            "start": 5454.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de trabajo sobre relocalizaci\u00f3n una mesa",
            "start": 5456.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de trabajo sobre",
            "start": 5459.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eh inseguridad en carreteras que es un",
            "start": 5461.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tema que plantearon una mesa de trabajo",
            "start": 5465.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre cruces fronterizos porque M\u00e9xico",
            "start": 5468.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha avanzado mucho en los cruces",
            "start": 5471.52,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "fronterizos y del otro lado de la",
            "start": 5472.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "frontera se ha avanzado muy poco",
            "start": 5474.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces fue muy bueno porque es una",
            "start": 5477.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n honesta franca y al mismo",
            "start": 5479.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempoes saben que que nosotros lo que",
            "start": 5482.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "queremos que siga habiendo inversiones",
            "start": 5484.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "En M\u00e9xico y que las inversiones de los",
            "start": 5486.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "inversionistas extranjeros est\u00e1n",
            "start": 5489.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "protegidas en nuestro pa\u00eds y la sobre la",
            "start": 5491.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "despausa con el embajador sobre o sigue",
            "start": 5495.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pausado no se est\u00e1n reuniendo a trav\u00e9s",
            "start": 5498.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "del secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5501.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh que fue lo que planteamos",
            "start": 5503.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "e ya tuvieron una reuni\u00f3n ya han tenido",
            "start": 5506.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "varias reuniones y la idea es que me",
            "start": 5510.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que adem\u00e1s es una norma",
            "start": 5514.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "establecida que la relaci\u00f3n con",
            "start": 5516.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 5519.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y en particular con Estados Unidos",
            "start": 5521.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pues quien coordina esa relaci\u00f3n es el",
            "start": 5524.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores",
            "start": 5526.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Entonces si se quiere hablar con el",
            "start": 5528.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretario del trabajo pues a trav\u00e9s de",
            "start": 5531.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de relaciones exteriores",
            "start": 5534.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "se dice pues queremos hablar del trabajo",
            "start": 5536.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "sobre el tema del tratado Y estos temas",
            "start": 5537.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y pues con gusto se re\u00fane en eh ambos",
            "start": 5541.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pa\u00edses Muy bien gracias presidenta bueno",
            "start": 5545.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el pasado viernes Los Paisanos migrantes",
            "start": 5547.679,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "se manifestaron afuera del edificio del",
            "start": 5549.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "consulado general de Nueva York para",
            "start": 5550.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "exigir el relevo de Jorge",
            "start": 5552.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Isla a su vez lanzaron una convocatoria",
            "start": 5555.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "para recopilar firmas y librar su",
            "start": 5557.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "destituci\u00f3n convocatoria que han",
            "start": 5559.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recopilado pocos m\u00e1s de 1000 firmas Pues",
            "start": 5561.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que aseguran los paisanos que no hay",
            "start": 5564.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos propios porque para que Jorge",
            "start": 5566.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Isla reciba tal designaci\u00f3n debido a que",
            "start": 5568.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sus indiferencias con la comunidad de",
            "start": 5571.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "migrantes en Nueva York",
            "start": 5573.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "ha sido bastante fuerte y que esperan",
            "start": 5574.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que sea escuchado por usted o el",
            "start": 5576.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "canciller Juan Ram\u00f3n de la Fuente esa es",
            "start": 5578.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una denuncia que nos llega de paisanos",
            "start": 5581.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed le encargu\u00e9 al al canciller que lo",
            "start": 5583.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "revise",
            "start": 5586.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh vi",
            "start": 5587.44,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "estas denuncias solicitudes y pues hay",
            "start": 5590.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 5593.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "revisarlo qu\u00e9 tanto es as\u00ed qu\u00e9 tanto no",
            "start": 5595.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pero que sepan nuestras paisanas y",
            "start": 5598.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "paisanos que lo que queremos es",
            "start": 5601.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "fortalecer los lados para la atenci\u00f3n",
            "start": 5602.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "para su atenci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 5605.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente lo vamos a hacer gracias ac\u00e1",
            "start": 5607.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Sonora otra vez por ac\u00e1 s\u00ed gracias",
            "start": 5611.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presidente adiando arte de Sonora Power",
            "start": 5614.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Eh bueno eh primero felicitarla por el",
            "start": 5616.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "asunto este de las plataformas creo que",
            "start": 5619.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "es muy importante refleja mucho la",
            "start": 5622.28,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n de lo que usted plantea pues de",
            "start": 5623.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "lo que es el humanismo mexicano no que",
            "start": 5626.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "es important\u00edsimo lo mismo que El Avance",
            "start": 5627.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se dio ya la aprobaci\u00f3n de esta",
            "start": 5630.119,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "regulaci\u00f3n para que los salarios m\u00ednimos",
            "start": 5632.84,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "eh nunca vuelvan a estar por debajo de",
            "start": 5634.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n que pues ya es una realidad",
            "start": 5636.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mire a m\u00ed me dio mucho gusto eh estar y",
            "start": 5638.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "participar ayer en el acto el di\u00e1logo",
            "start": 5641.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "con los sios de M\u00e9xico y Estados Unidos",
            "start": 5643.719,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "y sobre todo Usted debe saber no este",
            "start": 5647.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "siempre la tierra llama No me dio mucho",
            "start": 5649.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gusto aunque no se dijo abiertamente",
            "start": 5651.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ayer el mayor proyecto de inversi\u00f3n que",
            "start": 5653.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hay en este momento en M\u00e9xico est\u00e1 en",
            "start": 5656.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Sonora no este de M\u00e9xico Pacific limited",
            "start": 5657.52,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh la se\u00f1ora Sara verstop la ceo de esta",
            "start": 5659.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda y Bueno pues enfatiz\u00f3 mucho el",
            "start": 5663.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "compromiso que hay respecto al",
            "start": 5665.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "desarrollo incluso con las comunidades",
            "start": 5667.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "durante su mensaje es un gran proyecto",
            "start": 5669.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh de desarrollo eh de lo que es la",
            "start": 5672.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "industria de la energ\u00eda en este caso se",
            "start": 5674.08,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trata de gas natural eh que se va a",
            "start": 5676.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trasladar de Texas hasta Puerto Libertad",
            "start": 5678.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que consta de 15,000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 5680.679,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "como estoy seguro que usted ya lo conoce",
            "start": 5682.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "mire eh abordo este tema en espec\u00edfico",
            "start": 5684.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "porque creo que es interesante decirlo a",
            "start": 5686.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "mi estado a Sonora parece que los astros",
            "start": 5690.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se le est\u00e1n alineando m\u00e1s con usted e",
            "start": 5692.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mire este el tema este de esta meain",
            "start": 5694.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que es la mayor que hay en",
            "start": 5697.08,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este momento en desarrollo en M\u00e9xico",
            "start": 5699.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "usted ayer dio entender aunque no lo",
            "start": 5700.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "afirmo que el proyecto del auto",
            "start": 5703.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico para todos los mexicanos o",
            "start": 5705.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "l\u00ednea pues estar\u00eda pens\u00e1ndose en Sonora",
            "start": 5707.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y es algo que es adem\u00e1s natural Porque",
            "start": 5709.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "all\u00e1 Tenemos los recursos naturales es",
            "start": 5711.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decir el litio el cobre e Tambi\u00e9n",
            "start": 5713.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "tenemos la experiencia en el desarrollo",
            "start": 5716.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de este tipo de proyectos est\u00e1 for motor",
            "start": 5718.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Company con mucha experiencia 40 a\u00f1os",
            "start": 5720.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "contribuy\u00f3 Mucho Sonora en el desarrollo",
            "start": 5722.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "de un proyecto que se hace en Arizona de",
            "start": 5724.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "auto el\u00e9ctrico que es lucid Motors eh",
            "start": 5726.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos el personal hay una cadena de",
            "start": 5728.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "valor muy importante relacionado a la",
            "start": 5730.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "industria Automotriz y bueno eh est\u00e1 el",
            "start": 5732.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tren eh de pasajeros a Nogales que",
            "start": 5735.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es un gran asunto Est\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 5737.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el tema de la infraestructura portuaria",
            "start": 5739.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "aeroportuaria la carretera entonces",
            "start": 5741.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "evidentemente que es Sonora eh Y es lo",
            "start": 5744.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "que nosotros est\u00e1bamos buscando y creo",
            "start": 5746.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que lo estamos consiguiendo con usted eh",
            "start": 5748.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Bueno pues est\u00e1 convirtiendo Ahora s\u00ed",
            "start": 5750.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pues en uno de los y los conductores por",
            "start": 5752.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no decir una de las locomotoras V\u00e1lgame",
            "start": 5754.679,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "ahora que hablamos de trenes del",
            "start": 5756.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional me gustar\u00eda se\u00f1ora",
            "start": 5757.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidenta si nos puede comentar un poco",
            "start": 5760.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "de la perspectiva que usted est\u00e1",
            "start": 5762.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "encontrando ahora que bueno le pongo",
            "start": 5764.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sobre la mesa todos estos asuntos",
            "start": 5765.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que se relacionan con mi estado para",
            "start": 5767.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tratar nosotros de",
            "start": 5769.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "alinear qu\u00e9 es lo que nos depara el",
            "start": 5771.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presente y el futuro al respecto del",
            "start": 5774.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "desarrollo bueno Sonora tiene muchas",
            "start": 5777.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "virtudes eh",
            "start": 5780.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para desarrollar el llamado plan",
            "start": 5784.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Sonora y Y por qu\u00e9 raz\u00f3n se hizo el plan",
            "start": 5787.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Sonora ah\u00ed sus recursos naturales",
            "start": 5790.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5793.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "obviamente su pueblo su",
            "start": 5795.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 5798.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y tiene",
            "start": 5800.159,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "eh la posibilidad de desarrollar esta",
            "start": 5803.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cadena de",
            "start": 5807.119,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 5808.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desde los semiconductores",
            "start": 5810.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hasta la producci\u00f3n de los veh\u00edculos",
            "start": 5814.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctricos Entonces lo hemos hablado con",
            "start": 5818.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el gobernador se requieren una serie de",
            "start": 5822.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "incentivos que los estamos trabajando y",
            "start": 5824.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo la construcci\u00f3n del",
            "start": 5827.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proyecto integral tiene litio obviamente",
            "start": 5828.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene cobre",
            "start": 5832.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Eh y adem\u00e1s est\u00e1 el puerto de guaimas",
            "start": 5833.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que ya inici\u00f3 con el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 5837.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Man L\u00f3pez Obrador y su desarrollo e",
            "start": 5839.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 vamos a hacer nosotros adem\u00e1s de",
            "start": 5843.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguir apoyando en este sentido m\u00e1s",
            "start": 5846.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "obras de",
            "start": 5848.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "infraestructura Entonces est\u00e1 el",
            "start": 5849.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ferrocarril est\u00e1 las",
            "start": 5852.239,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "carreteras la de bavispe anu casas",
            "start": 5855.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "grandes que va a permitir que haya",
            "start": 5858.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n hasta Ciudad Ju\u00e1rez est\u00e1 la",
            "start": 5859.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "carretera que inici\u00f3 de guaimas a",
            "start": 5864.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Chihuahua que la vamos a seguir",
            "start": 5865.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ampliando y algunas otras obras de",
            "start": 5869.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "infraestructura que son importantes ya",
            "start": 5872.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "se hicieron obras",
            "start": 5874.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "en en la",
            "start": 5876.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "frontera para generaci\u00f3n",
            "start": 5878.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica se hizo tambi\u00e9n vinculado con",
            "start": 5881.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Baja California la nueva l\u00ednea de alta",
            "start": 5884.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "at\u00f3n que permite El Sistema",
            "start": 5886.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional entonces pues ya",
            "start": 5888.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "podemos si quieren un d\u00eda invitamos al",
            "start": 5891.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobernador y hablamos del plan Sonora",
            "start": 5893.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "con todas sus virtudes claro c\u00f3mo no en",
            "start": 5896.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este contexto se habla de polos de",
            "start": 5898.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "bienestar y bueno y eh la proyecci\u00f3n que",
            "start": 5901.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y Sonora ven\u00eda considerado de",
            "start": 5904.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manera importante mu en espec\u00edfico",
            "start": 5906.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "nuestra zona fronteriza Nogales San Luis",
            "start": 5908.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "r Colorado Aguaprieta pero tambi\u00e9n el",
            "start": 5910.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "caso de Hermosillo guaimas ciudad",
            "start": 5912.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n eh Hay una inquietud ya de hace",
            "start": 5915.119,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os en Sonora de buscar la",
            "start": 5917.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "oportunidad de establecer una suerte de",
            "start": 5920.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "corredor eh Industrial eh con ciertos",
            "start": 5922.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "incentivos eh justamente para propiciar",
            "start": 5925.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "esto de lo que estamos hablando no eh se",
            "start": 5928.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "piensa en el corredor Nogales hasta",
            "start": 5930.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Cajeme pasando por el mosillo y guaimas",
            "start": 5933.599,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh justamente para identificar esta",
            "start": 5935.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cadena de valor por ejemplo relacionada",
            "start": 5937.639,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "con la industria Automotriz eh es",
            "start": 5939.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "preguntarle presidenta si es posible o",
            "start": 5941.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "si est\u00e1 sobre la mesa esta esta cuesti\u00f3n",
            "start": 5943.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de encontrar estos polos se habla de 10",
            "start": 5946.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "parques industriales en espec\u00edfico para",
            "start": 5948.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Sonora de los 100 que usted est\u00e1",
            "start": 5950.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "proyectando eh Y bueno Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 5952.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "incentivos pudi\u00e9ramos estar bueno",
            "start": 5954.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "pensando que se pueden dar al caso de",
            "start": 5956.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Sonora como como estado adem\u00e1s",
            "start": 5957.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "fronterizo si quieren repito sea en",
            "start": 5959.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Sonora o aqu\u00ed",
            "start": 5963.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "eh presentamos todo el plan Sonora eh",
            "start": 5965.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "desde infraestructura hasta el",
            "start": 5969.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desarrollo de los parques industriales y",
            "start": 5971.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todo lo que estamos planteando estamos",
            "start": 5974.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "considerando tambi\u00e9n un un proyecto de",
            "start": 5976.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "agua que desde hace tiempo se tiene para",
            "start": 5979.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "suministrar de agua Hermosillo entonces",
            "start": 5982.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "hay varios proyectos para sonar Claro",
            "start": 5985.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que s va a ser muy bienvenida a nuestra",
            "start": 5987.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tierra en otro tema eh presidenta eh No",
            "start": 5988.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00e9 si nos pueda ir adelantando a ir por",
            "start": 5991.96,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cierto porque la estamos esperando desde",
            "start": 5993.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el 4 de de octubre se dec\u00eda que iba y no",
            "start": 5995.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y finalmente no se dio S\u00ed ya ya vamos",
            "start": 5997.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ahora s\u00ed que cerrando meses entonces",
            "start": 6001.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ahora tenemos octubre no va a tocar",
            "start": 6003.639,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Sonora en este caso repito el viernes",
            "start": 6006.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 6008.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Tabasco el s\u00e1bado a Campeche el domingo",
            "start": 6009.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6013.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n la pr\u00f3xima semana vamos a Baja",
            "start": 6014.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "California Sur Baja California",
            "start": 6017.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "y Guerrero vamos a a darle seguimiento a",
            "start": 6020.679,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Guerrero y adem\u00e1s a al plan que tenemos",
            "start": 6025.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "con Guerrero y ya en noviembre ya",
            "start": 6029.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "informamos despu\u00e9s va a venir el viene",
            "start": 6032.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "el fin de semana del D\u00eda de Muertos 1 2s",
            "start": 6035.239,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "y TR y luego ya de ah\u00ed este regresamos a",
            "start": 6038.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestras giras claro",
            "start": 6042.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no vamos a estar trabajando aqu\u00ed la",
            "start": 6044.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vamos a esperar en acabamos de entrar",
            "start": 6048.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidenta mire ayer la compa\u00f1era Nancy",
            "start": 6051.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "flores hac\u00eda o retomaba el tem bueno",
            "start": 6054.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ustedes s\u00ed les voy a dar",
            "start": 6057.36,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "este su",
            "start": 6060.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "d\u00eda creo que viernes es primero",
            "start": 6064.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ver no no me",
            "start": 6068.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Gira la la compa\u00f1era Nancy flores",
            "start": 6070.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "retomaba el tema de la misoginia como",
            "start": 6072.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "como un tema importante y sobre todo",
            "start": 6075.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Mire lo que hemos visto como una",
            "start": 6077.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reacci\u00f3n de grupos muy conservadores que",
            "start": 6079.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a m\u00ed no me parece que sea un tema de",
            "start": 6082.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "casualidad o de iniciativa de alguno de",
            "start": 6084.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los caricaturistas o columnistas eh que",
            "start": 6085.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "normalmente eh tienen este tipo de",
            "start": 6088.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "actitudes usted misma se\u00f1ora presidente",
            "start": 6090.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ha sido por momentos cuando era",
            "start": 6093.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "candidata y creo que tambi\u00e9n desde que",
            "start": 6095.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "asumi\u00f3 el cargo pues ha sido objeto de",
            "start": 6096.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estos ataques eh mis\u00f3ginos eh No",
            "start": 6099.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "solamente del comediante del que",
            "start": 6102.0,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "hablamos la anterior ocasi\u00f3n que me toc\u00f3",
            "start": 6103.239,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "la palabra sino tambi\u00e9n de",
            "start": 6105.119,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "caricaturistas que incluso la han eh",
            "start": 6106.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dibujado con Correa y en circunstancias",
            "start": 6108.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Que obviamente no voy a repetir aqu\u00ed por",
            "start": 6110.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "lo PE yor obtivo que son pero me parece",
            "start": 6112.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy grave Eh as\u00ed como agreden a Andrea",
            "start": 6114.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Ch\u00e1vez o a otros senadoras eh o a",
            "start": 6117.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobernadoras tambi\u00e9n y se y se atreven",
            "start": 6120.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el caso de la de la primera",
            "start": 6122.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidenta de M\u00e9xico eh genera esto una",
            "start": 6124.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n porque mire si se atreven",
            "start": 6127.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "con ustedes Eh evidentemente pues no se",
            "start": 6129.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "van a tocar el coraz\u00f3n para hacerlo con",
            "start": 6131.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "otras mujeres y la reflexi\u00f3n Eh se\u00f1ora",
            "start": 6133.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "presidenta es que violencia pues es",
            "start": 6136.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "violencia no este independientemente que",
            "start": 6138.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sea eh medi\u00e1tica verbal eh que sea eh",
            "start": 6139.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "violencia comunitaria violencia laboral",
            "start": 6143.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "acoso lo que sea al final de cuentas",
            "start": 6145.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "todo tipo de violencia tiende a",
            "start": 6147.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "engendrar m\u00e1s violencia Ese es el asunto",
            "start": 6149.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y mire eh usted sabe yo soy Padre de",
            "start": 6153.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Familia este tengo tengo dos ni\u00f1as pero",
            "start": 6155.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "seguramente muchos m\u00e1s eh tenemos esta",
            "start": 6157.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n respecto a la reacci\u00f3n que",
            "start": 6160.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay ahora que usted eh ostenta el cargo",
            "start": 6163.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como presidenta eh evidentemente M\u00e1s",
            "start": 6165.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "all\u00e1 de si usted decide o no denunciar",
            "start": 6168.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "este que es su derecho por supuesto a",
            "start": 6171.159,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hacerlo o no eh creo que es bien",
            "start": 6172.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "importante eh su voz este su voz Es muy",
            "start": 6174.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fuerte su voz Es muy poderosa y esta voz",
            "start": 6177.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "bueno que eh refrenda en mucho este eh",
            "start": 6179.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh esta reafirmaci\u00f3n de lo que es el",
            "start": 6184.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "poder de las mujeres y el derecho que",
            "start": 6186.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tienen las mujeres a participar en en la",
            "start": 6188.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica y a tener una vida eh libre",
            "start": 6191.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de violencia mire eh Le quiero exponer",
            "start": 6194.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "un caso que me me me contactaron los",
            "start": 6196.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "familiares no voy a dar nombres ni",
            "start": 6199.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "circunstancias en el \u00e1nimo de no de",
            "start": 6201.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "victimizar pero me contactaron en",
            "start": 6203.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de que eh hubo un secuestro de",
            "start": 6205.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "tres mujeres eh una abuela una madre y",
            "start": 6208.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una hija eh las tres de la misma familia",
            "start": 6212.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "eh fue Esto ocurri\u00f3 en abril estuvieron",
            "start": 6214.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "secuestradas y durante seis meses eh",
            "start": 6217.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pagaron dos veces el rescate de los",
            "start": 6220.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "familiares y despu\u00e9s las asesinaron",
            "start": 6222.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "aparecieron los cuerpos Eh bueno el 25",
            "start": 6224.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de septiembre pasado Eh me pidieron",
            "start": 6226.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "incluso muy fuerte el asunto que le",
            "start": 6230.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entregara un documento este donde Bueno",
            "start": 6233.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "le piden eh su apoyo para que se haga",
            "start": 6235.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "justicia el tema se\u00f1ora presidenta es",
            "start": 6237.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muy grave la violencia pues es un hecho",
            "start": 6241.599,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "y bueno evidentemente Nos gustar\u00eda",
            "start": 6243.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "escuchar su voz manifest\u00e1ndose al",
            "start": 6246.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "respecto de lo que es este embate de",
            "start": 6248.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "fuerzas conservadoras fuerzas oscuras",
            "start": 6251.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que buscan violentar a las mujeres de",
            "start": 6253.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Muchas gracias por su",
            "start": 6255.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n demando arte de Sonora p s\u00ed",
            "start": 6257.239,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vamos a separar los temas porque eh cada",
            "start": 6265.08,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "uno tiene",
            "start": 6269.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "su su magnitud su complejidad y su",
            "start": 6270.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "propia",
            "start": 6274.639,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "problem\u00e1tica cu\u00e1l es el problema de",
            "start": 6278.08,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "esta cr\u00edtica en redes sociales este esta",
            "start": 6281.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ofensiva esta ofensa vamos a llamarla eh",
            "start": 6285.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "contra la senadora Andrea Ch\u00e1vez",
            "start": 6289.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con su actuaci\u00f3n",
            "start": 6294.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica sio se fueron a un tema",
            "start": 6297.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "personal",
            "start": 6301.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6304.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00edntimo en una",
            "start": 6309.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "violencia que no es",
            "start": 6313.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "justificable distinto es m\u00e1s all\u00e1 de si",
            "start": 6317.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "hay alguna o no que es condenable cuando",
            "start": 6321.679,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "es un tema pol\u00edtico expresado en una",
            "start": 6325.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "imagen el problema aqu\u00ed es que no ten\u00eda",
            "start": 6331.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "nada que ver con sus posiciones",
            "start": 6334.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas con su",
            "start": 6336.28,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "posicionamiento sino con un tema",
            "start": 6337.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "absolutamente personal y con su cuerpo y",
            "start": 6339.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eso no eso debe",
            "start": 6342.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "denunciarse hombres y mujeres no solo",
            "start": 6346.92,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6349.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "mujeres o sea ese tipo eso es violencia",
            "start": 6350.639,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "por el solo hecho de ser",
            "start": 6354.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "mujer entonces por eso ah\u00ed mi",
            "start": 6358.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "solidaridad y mi apoyo ella tom\u00f3 la",
            "start": 6360.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de aparte hacer una denuncia",
            "start": 6362.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "penal por la ley Olimpia por lo que",
            "start": 6365.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nosotros no podemos permitir es ese tipo",
            "start": 6368.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6370.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "violencia que tiene que ver con con el",
            "start": 6371.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6375.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 6377.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "repito es muy distinto a las caricaturas",
            "start": 6380.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que incluso me hicieron a m\u00ed que",
            "start": 6384.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pudieran rayar en la misoginia pero que",
            "start": 6386.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "tienen que ver con un asunto pol\u00edtico",
            "start": 6388.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que se quiere describir No aqu\u00ed no ten\u00eda",
            "start": 6390.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "nada que ver con un asunto",
            "start": 6394.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico se fueron con un asunto",
            "start": 6396.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "personal \u00edntimo de ella eso no no es",
            "start": 6402.08,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "aceptable y entre todos y todas todos y",
            "start": 6406.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todas tenemos que parar",
            "start": 6410.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6414.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque eso lleva la es",
            "start": 6417.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n Pero adem\u00e1s es violencia",
            "start": 6422.119,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "contra una joven sea senadora o",
            "start": 6424.84,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no entonces Esa es mi posici\u00f3n respecto",
            "start": 6429.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "por otro",
            "start": 6433.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lado tiene que ver con la discriminaci\u00f3n",
            "start": 6435.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "por ser mujer que lleva en algunos casos",
            "start": 6439.48,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a la violencia",
            "start": 6443.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00edsica muchas veces de los propios",
            "start": 6447.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "familiares Yo dec\u00eda que de los",
            "start": 6450.239,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "feminicidios al menos en la Ciudad de",
            "start": 6452.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que fue lo que me toc\u00f3 ver",
            "start": 6454.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os Lamentablemente",
            "start": 6456.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6460.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "homicida en la mayor\u00eda de los casos",
            "start": 6462.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "estaba vinculado con alguien relacionado",
            "start": 6465.44,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6467.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mujer pareja expareja en much\u00edsimos",
            "start": 6469.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "casos Y eso significa que hab\u00eda un",
            "start": 6472.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh un c\u00edrculo de violencia que a lo",
            "start": 6477.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mejor no fue denunciado o no fue",
            "start": 6480.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "atendido en su momento y llega incluso",
            "start": 6482.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 6485.0,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "feminicidio entonces tambi\u00e9n ah\u00ed por eso",
            "start": 6488.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "las leyes que se presentaron las",
            "start": 6490.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "modificaciones las reformas y el trabajo",
            "start": 6492.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que tenemos que hacer conjuntamente",
            "start": 6495.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde la prevenci\u00f3n hasta la cero",
            "start": 6497.719,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "impunidad y la este caso que planteas",
            "start": 6501.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "que hay que ver si es un tema de por ser",
            "start": 6504.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hay que atenderlo y hay que ver si es un",
            "start": 6508.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tema de por haber sido mujeres o es un",
            "start": 6510.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tema de delincuencia organizada por",
            "start": 6514.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "alg\u00fan",
            "start": 6516.639,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 6517.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "caso pero nos va a corresponder y tiene",
            "start": 6519.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que ser as\u00ed porque soy",
            "start": 6523.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mujer estar denunciando estos casos y",
            "start": 6526.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "estar llamando la atenci\u00f3n porque",
            "start": 6529.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "f\u00edjense con esto cierro porque ya son",
            "start": 6533.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "99:15 y prometimos que a las 9",
            "start": 6537.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cerr\u00e1bamos",
            "start": 6539.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh o m\u00e1s o menos alrededor de las 9",
            "start": 6541.159,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "E cuando dije en mi discurso presidenta",
            "start": 6545.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6550.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "a porque lo que no se nombra no",
            "start": 6551.28,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "existe Bueno ya casi nadie se atreve a",
            "start": 6556.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 6558.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente la presidente",
            "start": 6560.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "o sea tuvo",
            "start": 6564.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "su su",
            "start": 6566.599,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "impacto y es igual la",
            "start": 6569.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "ingeniera no es la ingeniero es la",
            "start": 6572.679,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "ingeniera no es el abogado es la",
            "start": 6577.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6584.79,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "abogada entonces as\u00ed como eso vamos a",
            "start": 6586.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "seguir insistiendo todo el tiempo que me",
            "start": 6590.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "permite el pueblo de M\u00e9xico estar en",
            "start": 6593.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6595.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "lugar atendiendo la violencia contra las",
            "start": 6596.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "mujeres sea en dichos sea en redes",
            "start": 6599.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sociales denunciando aqu\u00ed Este es",
            "start": 6604.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "un espacio muy importante y tambi\u00e9n de",
            "start": 6607.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n porque no solamente es",
            "start": 6611.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eso por eso el jueves lo dedicamos a las",
            "start": 6613.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hero\u00ednas de la",
            "start": 6616.56,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "patria unas que conocemos y otras que no",
            "start": 6619.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "conocemos tanto bueno cerramos aqu\u00ed",
            "start": 6622.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gracias a todas y a todos Nos vemos",
            "start": 6626.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana Gracias",
            "start": 6628.32,
            "duration": 3.919
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al G Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas C\u00f3mo est\u00e1n bien Almita buenos d\u00edas hoy presentamos dos temas despu\u00e9s abrimos a preguntas el primero viene marat secretario de trabajo y previsi\u00f3n social \u00e9l nos va a hablar de dos temas uno eh j\u00f3venes construyendo el futuro eh que vamos a mantener Este programa de bienestar y va a presentar Hasta d\u00f3nde vamos y e general el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro y el otro es lo que planteamos que es parte de los 100 puntos que present\u00e9 en el Z\u00f3calo que es la seguridad Social para los trabajadores y trabajadoras repartidores entonces marat y despu\u00e9s el detector de mentiras vamos a presentarlo antes de las preguntas mar muy buenos d\u00edas a todas y todos me da much\u00edsimo gusto estar en esta ma\u00f1anera del pueblo para justamente atendiendo las instrucciones de la presidenta presentar lo relativo a el programa j\u00f3venes construyendo el futuro con lo cual les pedir\u00eda por favor que nos ayuden con la primera diapositiva decir al respecto de este programa que como saben Pues un programa del bienestar del gobierno de M\u00e9xico enfocado a atender a hombres y mujeres j\u00f3venes entre 18 y 29 a\u00f1os que no estudian y no trabajan a trav\u00e9s de la capacitaci\u00f3n en el trabajo en diversas unidades econ\u00f3micas como son talleres negocios empresas eh tiendas entre otros las y los j\u00f3venes aprenden mientras en esta capacitaci\u00f3n de de 12 meses eh reciben un salario adem\u00e1s un salario m\u00ednimo de manera directa a trav\u00e9s de la tarjeta del banco del bienestar y este apoyo econ\u00f3mico es eh justamente eh muy importante Porque adem\u00e1s ha ido incrementando con el tiempo a la par de lo que se ha ido incrementando tambi\u00e9n el salario m\u00ednimo y se suma este apoyo el que se le da de la incorporaci\u00f3n al seguro m\u00e9dico del IMS para que los j\u00f3venes a lo largo de esta capacitaci\u00f3n a lo largo de este a\u00f1o puedan tener no solamente este derecho a la ocupaci\u00f3n y a la y al aprendizaje dentro de las unidades econ\u00f3micas sino tambi\u00e9n a un seguro m\u00e9dico desde el a\u00f1o 2019 eh desde el inicio de su implementaci\u00f3n han participado 2,9 7346 j\u00f3venes representando una inversi\u00f3n en la juventud sin precedentes en la historia de nuestro pa\u00eds de m\u00e1s de 135,000 con ello la estrategia de pacificaci\u00f3n de del pa\u00eds Asimismo se destaca que siete de cada 10 j\u00f3venes que formaron parte del programa se encuentran ocupados posterior a su participaci\u00f3n en \u00e9l ya sea en con un empleo con alguna ocupaci\u00f3n productiva o tambi\u00e9n en el estudio y de igual manera es relevante se\u00f1alar que 60 por de las beneficiarias son mujeres con la siguiente por favor eh Como la presidenta tambi\u00e9n lo ha informado j\u00f3venes construy\u00f3 el futuro se mantendr\u00e1 como un programa para el bienestar del gobierno de M\u00e9xico que adem\u00e1s de ser materia de una de las reformas constitucionales en curso de revisi\u00f3n para establecerlo como un derecho a la juventud mexicana en el art\u00edculo 123 constitucional Pues tambi\u00e9n como ya se mencionado se va a hacer la incorporaci\u00f3n de los nuevos j\u00f3venes eh Para el pr\u00f3ximo a\u00f1o eh haciendo una apertura esto en el mes de diciembre y comenzar as\u00ed la incorporaci\u00f3n en el para el a\u00f1o 2025 que se tiene estimada de 500,000 nuevos beneficiarios nuevas beneficiarias Esto va a representar en el a\u00f1o 2025 una inversi\u00f3n de 25000 millones de pesos en este programa con lo cual adem\u00e1s lo vamos a complementar con una importante estrategia territorial para que podamos con ello llegar directamente a las comunidades donde los j\u00f3venes as\u00ed m\u00e1s lo requieren esto en cuanto al programa es cuanto presidenta Y si ahora nos lo permiten pasar\u00edamos a eh Tambi\u00e9n abordar el tema relativo a la reforma a la Ley Federal de trabajo sobre el trabajo en plataformas digitales esto como saben pues es un compromiso establecido por la presidenta de M\u00e9xico para la atenci\u00f3n de esta poblaci\u00f3n y decirles En ese sentido que para dimensionar el impacto la siguiente por favor eh el impacto de la iniciativa de reforma tenemos que mencionar que seg\u00fan datos del servicio de administraci\u00f3n tributaria cerca de 658000 personas est\u00e1n empleadas a trav\u00e9s de las plataformas digitales de este universo aproximadamente 272,000 personas trabajadoras es decir el 41 por de ellas logran ingresos equivalentes o superiores al salario m\u00ednimo mensual lo que permite tener una estimaci\u00f3n respecto al n\u00famero de personas que podr\u00edan tener su fuente de ingresos principal o \u00fanica a trav\u00e9s de este tipo de trabajos siguiente por favor en ese sentido Quiero comentar que desde la administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se comenz\u00f3 un di\u00e1logo con las principales empresas tambi\u00e9n con organizaciones de trabajadores eh de las trabajadoras con la finalidad de avanzar con una propuesta que permitiera justamente el reconocimiento de ellas y de ellos se han realizado cerca de 30 reuniones con los distintos representantes donde tambi\u00e9n ha participado otras instancias del gobierno de M\u00e9xico eh destacar a aqu\u00ed por ejemplo el Instituto Mexicano de seguro social evidentemente por ser eh la instituci\u00f3n que da justamente estos eh servicios de cobertura de seguridad social y por supuesto tambi\u00e9n del Infonavit siguiente por favor y comentarles que La regulaci\u00f3n del trabajo en plataforma se encuentra eh lleno de retos y de oportunidades donde encontramos justamente las siguientes Por una parte el modelo de negocios es un modelo donde pues como conocen ustedes se ofrece a ch\u00f3feres y repartidores la flexibilidad de horarios y por la otra tambi\u00e9n decir que este modelo permite ser una fuente de ingreso para miles de familias en todo el territorio nacional durante la pandemia incluso ustedes recordar\u00e1n pues fueron estos trabajadores de plataformas digitales quienes tuvieron un auge evidentemente pues llevando incluso tambi\u00e9n servicios y eh tambi\u00e9n eh comida a domicilio eh uno de los sectores uno de los desaf\u00edos de este sector es el conocimiento de los Derechos laborales de las personas trabajadoras pues es muy limitado lo que precariza su empleo es adem\u00e1s inexistente el acceso a la seguridad Social para las y los trabajadores y sus familiares y adem\u00e1s se generan desconexiones para las y los trabajadores de las aplicaciones digitales sin explicaciones previas ni tampoco avisos esto Pues evidentemente nos obliga ya tambi\u00e9n despu\u00e9s de este diagn\u00f3stico a identificar una serie de mejoras que seene tienen que hacer en t\u00e9rminos legislativos para que podamos avanzar con la cobertura de este de este sector poblacional y es por ello que estamos proponiendo una reforma a la Ley Federal de trabajo porque tenemos la necesidad de formalizar y de dignificar el trabajo mediante regulaciones innovadoras y espec\u00edficas para el sector manteniendo la flexibilidad la autonom\u00eda que son caracter\u00edsticas propias de este modelo de negocios siguiente por favor Y bueno pues a continuaci\u00f3n siguiendo las instrucciones de la presidenta eh Claudia shb es que justamente presentar\u00e9 algunos de los puntos m\u00e1s importantes relativos a esta eh a esta iniciativa Por una parte se a\u00f1ade un cap\u00edtulo a la Ley Federal de trabajo para regular el trabajo en plataformas digitales para ch\u00f3feres y para repartidores se establece la creaci\u00f3n de un r\u00e9gimen transitorio para que el IMS implemente un piloto de car\u00e1cter obligatorio para las empresas eh Por otra parte las eh personas trabajadoras seguir\u00e1n escogiendo sus horarios de trabajo as\u00ed como la o las plataformas en las cuales van a trabajar esto es muy importante porque se mantiene la libertad para las y los trabajadores es decir Ellas y ellos son las que definen el tiempo donde van van a estar conectados en las plataformas tambi\u00e9n se reconoce la subordinaci\u00f3n discontinua y acotada al tiempo efectivamente trabajado es decir se reconoce la subordinaci\u00f3n discontinua que es uno de los puntos que adem\u00e1s pues se preguntaba al respecto de esto y eh mencionar que adem\u00e1s pues no se tiene afectaci\u00f3n en el fondo eh Ni tampoco ning\u00fan cambio en el modelo de negocio eh qu\u00e9 es lo que estamos buscando con ello Pues que haya Claridad en las reglas de trabajo que exista un registro de contrato ante el centro Federal de conciliaci\u00f3n y registro laboral que adem\u00e1s la pol\u00edtica de gesti\u00f3n algor\u00edtmica del trabajo que est\u00e1 pues detr\u00e1s digamos o lo que administra en general el trabajo dentro de la plataforma pues explique de manera muy clara las reglas del algoritmo y este documento formar\u00e1 parte ahora tambi\u00e9n del contrato de trabajo con ello habr\u00e1 much\u00edsima m\u00e1s claridad para las y los trabajadores de los mecanismos de asignaci\u00f3n de los servicios y uno de los puntos muy importantes es justamente la el otorgamiento de la protecci\u00f3n social que es justamente que las personas trabajadoras que generen m\u00e1s de un salario m\u00ednimo tendr\u00e1n derecho a los seguros y servicios del IMS riesgos de trabajo enfermedades incapacidad maternidad pensiones y guarder\u00edas quedar\u00e1n as\u00ed cubiertas tambi\u00e9n tendr\u00e1n derecho a cr\u00e9ditos del Infonavit como cualquier otro trabajador formalmente registrado y tendr\u00e1n seguro contra accidentes de trabajo todas las personas trabajadoras independientemente de su monto de ingreso durante el tiempo efectivamente trabajado se establece en la siguiente por por favor se establecen reglas para la desconexi\u00f3n con y sin responsabilidad para las plataformas para los casos graves eh podr\u00e1 ser inmediata por incumplimiento de pedidos o en general eh Decirles las reglas con las cuales se dar\u00e1 Que en al menos 3 d\u00edas de anticipaci\u00f3n previos a la desconexi\u00f3n pues puedan tener conocimiento de ello en todos los casos deber\u00e1 haber mecanismos de revisi\u00f3n gestionados por personas y no por algoritmos o computadoras adem\u00e1s que estamos incluyendo otras disposiciones eh esto por ejemplo con perspectiva de g\u00e9nero incluyendo mecanismos especializados para la atenci\u00f3n en Casos de acoso hostigamiento o similares y por supuesto tambi\u00e9n eh eh respetando Y cubriendo el pago correspondiente de utilidades para las y los trabajadores que participan en estas plataformas siguiente por favor respecto a las facilidades e innovaciones en el aseguramiento en el IMS informo los siguiente se crean reglas espec\u00edficas para el trabajo en plataformas digitales incluyendo un programa piloto como ya mencion\u00e9 para las plataformas esto de 180 d\u00edas va a haber una alta en el IMS a inicio de mes sin pago con un ajuste retroactivo y pago a final de mes se generar\u00e1n registros Patronales a nivel nacional para cada una de las plataformas digitales en caso de que ocurrieran accidentes en el trabajo la plata forma con la que se est\u00e9 prestando el servicio el trabajador ser\u00e1 justamente la que dar\u00e1 el aseguramiento y la cobertura en caso de no alcanzar un salario m\u00ednimo trabajadoras y trabajadores podr\u00e1n optar por su aseguramiento en el r\u00e9gimen de personas trabajadoras independientes siguiente por favor y en suma para finalizar esta exposici\u00f3n quisiera clarificar Cu\u00e1l es el sentido de esta Reforma por una parte las personas trabajadoras de plataformas digitales durante el tiempo efectivamente trabajado tendr\u00e1n protecci\u00f3n contra accidentes de trabajo esto en el Instituto Mexicano del Seguro Social Durante cada viaje o servicio o tarea prestado beneficiando a 658000 personas trabajadoras Por otra parte las personas trabajadoras con al menos un salario m\u00ednimo de ingreso generado en la plataforma tendr\u00e1n todos los derechos establecidos por la ley federal de trabajo y la ley del seguro social beneficiando a m\u00e1s de 272,000 personas y sus familias con esta reforma presidenta estamos atendiendo el compromiso establecido por usted frente al pueblo de M\u00e9xico dando un paso sin precedentes en la protecci\u00f3n de los derechos de las personas que trabajan en plataformas digitales y ahora si me permiten justamente para poder formalizar este compromiso eh la presidenta nos va a apoyar con la firma de la iniciativa del proyecto de decreto a la Ley Federal de trabajo en materia de trabajo de plataformas digitales con lo cual Pues en los pr\u00f3ximos d\u00edas se estar\u00e1 haciendo la entrega correspondiente a las c\u00e1maras para que hagan su eh discusi\u00f3n evaluaci\u00f3n y eventualmente aprobaci\u00f3n much\u00edsimas gracias cuo la presenta justamente se va a hacer todos los procesos para que pues en estos d\u00edas siguientes pueda ya ser presentada formalmente en la c\u00e1mara bueno eso ya corresponder\u00e1 eventualmente en diputados va a ser c\u00e1mara de diputados bien pues much\u00edsimas gracias permiso con su permiso presidenta eh Buenos d\u00edas a todas y todos comienzo la secci\u00f3n Agradeciendo a las y los ciudadanos que enviaron al al correo electr\u00f3nico detector mentiras @info demia punmamarca la informaci\u00f3n con Fuentes confiables juntos luchamos contra la infodemia durante estos \u00faltimos d\u00edas hubo una avalancha de mentiras y tergiversaciones para desacreditar el m\u00e9todo de insaculaci\u00f3n que utiliz\u00f3 el senado de la rep\u00fablica para seleccionar los cargos que se eligir\u00e1n en la elecci\u00f3n extraordinaria del poder judicial en 2025 como si este m\u00e9todo fuera un mecanismo antidemocr\u00e1tico desorganizado e improvisado olvidando que la insaculaci\u00f3n es un m\u00e9todo usado para eliminar la discrecionalidad y opacidad por ejemplo en marzo de 2023 en la \u00faltima designaci\u00f3n de los consejeros electorales del Instituto Nacional electoral la c\u00e1mara de diputados recurri\u00f3 a este mecanismo como lo estipula el art\u00edculo 41 de la Constituci\u00f3n adem\u00e1s el propio INE utiliza la insaculaci\u00f3n como un procedimiento aleatorio e Imparcial de selecci\u00f3n de los ciudadanos que desempe\u00f1ar\u00e1n los cargos de funcionarios de casilla esta semana tambi\u00e9n circularon en redes sociales videos creados o alterados con Inteligencia artificial como cualquier tecnolog\u00eda Esta no es buena ni mala por s\u00ed misma sino hay quienes la utilizan para generar mentiras y desinformar a la sociedad como hay quienes utilizan a los medios de comunicaci\u00f3n y a las redes sociales para diseminar mentiras y discursos de odio vamos a ver el video del detector de mentiras de esta semana [M\u00fasica] en la semana del 10 al 15 de octubre en redes sociales y medios de informaci\u00f3n circularon mentiras sobre diversos temas que el detector de mentiras rastre\u00f3 con el apoyo de la ciudadan\u00eda uno el senado seleccion\u00f3 por T\u00f3mbola a jueces magistrados y ministros del poder judicial mentira a trav\u00e9s del proceso de insaculaci\u00f3n realizado en el senado el 12 de octubre se seleccion\u00f3 a la mitad de las magistraturas de circuito y juzgados de distrito a elegirse el primero de junio de 2025 es decir solo se seleccion\u00f3 a los puestos que se elegir\u00e1n y no a las personas esta l\u00ednea desinformativo en las columnas de peri\u00f3dicos de circulaci\u00f3n nacional Pues de las 43 columnas publicadas el lunes 14 de octubre en los diarios reforma El Universal millenio excelcior y El Financiero 21 de ellas es decir el 48.83 por incurrieron en informaci\u00f3n imprecisa o falsa sobre el proceso de selecci\u00f3n de las judicaturas y magistraturas y de la Reforma al poder judicial dos las reformas de la cuarta transformaci\u00f3n van en camino contrario a lo se\u00f1alado en el libro por fracasan en los pa\u00edses de los ganadores del premio Nobel de econom\u00eda mentira el libro Por qu\u00e9 fracasan los pa\u00edses fue publicado en 2012 y en \u00e9l los autores se\u00f1alan que En las d\u00e9cadas previas a su publicaci\u00f3n M\u00e9xico ha continuado enfrentando problemas relacionados con la concentraci\u00f3n del poder econ\u00f3mico en manos de unos pocos es decir cuestiona el modelo neoliberal y no a las pol\u00edticas econ\u00f3micas actuales tres en redes sociales se reactiv\u00f3 un video en el que supuestamente la presidenta Claudia sham llama invertir en una plataforma financiera mentira El video est\u00e1 manipulado con Inteligencia artificial el original corresponde a mayo de 2024 cuando la entonces candidata presidencial Claudia sheinbaum desminti\u00f3 que cerrar\u00eda a las iglesias en M\u00e9xico si ganaba la presidencia cuatro falso video del palacio real de Madrid con una manta con la leyenda nada por lo que pedir perd\u00f3n el video que circula en redes sociales fue creado con Inteligencia artificial y compartido por Juan fluger responsable nacional de prensa del partido espa\u00f1ol vox cinco Es falso que las fuerzas armadas hubieran dado un mensaje de rendici\u00f3n en Culiac\u00e1n Sinaloa el motivo del sobrevuelo de la aeronave militar en la ciudad de Culiac\u00e1n fue por los ensayos que realizaron las fuerzas armadas para la inauguraci\u00f3n de la liga arco del Pac\u00edfico en las instalaciones del estadio de los tomateros de Culiac\u00e1n seis circula un mensaje falso que asegura que el senado de la Rep\u00fablica discute una ley que pretende encarcelar a religiosos por dedicar a horas impropias mentira en la gaceta oficial del senado mexicano no existe ninguna iniciativa similar o de este tipo esta mentira circula en mensajes desde 2016 y ha sido desmentida en varios pa\u00edses como Rep\u00fablica Dominicana Bolivia y Colombia siete el tren Maya sigue siendo objeto de las noticias falsas en redes sociales se afirma que el recorrido del tren de Campeche a M\u00e9rida tarda m\u00e1s de 8 horas mientras que un autob\u00fas realiza el mismo recorrido en Do horas mentira el recorrido del tren de San Francisco de Campeche a la estaci\u00f3n t M\u00e9rida se realiza Aproximadamente en una hora con 56 minutos y 2 horas 26 minutos Dependiendo el horario seleccionado Mientras que el autob\u00fas completa El recorrido de Campeche a M\u00e9rida en 2 horas con 35 minutos en promedio [M\u00fasica] antes de despedirme reiterar que en infodemia recibimos las solicitudes de desmentidos a trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico detector mentiras @info demia muchas gracias y hasta el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles presidenta Bueno nada m\u00e1s D\u00e9jenme comentar sobre la iniciativa son 8000 verdad trabajadores y trabajadoras eh que est\u00e1n vinculadas con las plataformas digitales eh quienes las hemos usado eh Quienes no conocen de ellas uno a trav\u00e9s de una plataforma digital en el tel\u00e9fono solicita un servicio sea alimentaci\u00f3n o que llevan productos de alguna tienda este trabajo como todos sabemos aument\u00f3 mucho en la pandemia o sea estamos hablando 658000 trabajadores y trabajadoras en el pa\u00eds las contrataciones de estas plataformas que la mayor\u00eda son empresas transnacionales la mayor\u00eda eh Aunque hay algunas que est\u00e1n vinculadas a algunas tiendas generaron una forma de incorporar a los repartidores que no tienen nada que ver con la Ley Federal del TR trabajo en una manera de eh de no reconocer las obligaciones que tiene un empleador con sus trabajadores Entonces se contratan como socios que no son socios solamente para evitar incorporar a las y los trabajadores a los derechos que deben de tener si fueran socios deber\u00edan de tener tambi\u00e9n reparto de utilidades Entonces el objetivo es regular y permitir que las y los trabajadores repartidores tengan derechos amparados por la ley algunos trabajar\u00e1n 2 horas al d\u00eda se reconoce eso no necesitan trabajar tiempo completo algunos otros trabajar\u00e1n 8 horas al d\u00eda algunos trabajan hasta m\u00e1s todo eso tiene que ser regulado para qu\u00e9 para beneficio de las y los trabajadores Esto no se hizo aislado se trabaj\u00f3 por eh la Secretar\u00eda del trabajo durante varios varios meses con las plataformas y con las y los trabajadores y tambi\u00e9n con el IMS Infonavit Entonces el objetivo de esta ley es que tengan derechos que tengan derecho al reparto de utilidades que tengan derecho a ha serer atendidos en el seguro social si tienen un accidente que tengan derecho a seguridad social si trabajan tiempo completo Entonces estamos mejorando las condiciones de vida de las y los trabajadores repartidores en M\u00e9xico Entonces algo muy importante casi en ning\u00fan pa\u00eds existe esto pero es algo obligatorio y es parte de lo que nosotros concebimos en la cuarta transformaci\u00f3n No puede haber un esquema de trabajo que est\u00e9 fuera de la ley tienen que incorporarse necesariamente a la Ley Federal del Trabajo Entonces esto es y es muy bueno al mismo tiempo j\u00f3venes construyendo el futuro va a seguir incluso va a pasar a la Constituci\u00f3n ya va avanzado en el congreso y pues tiene el objetivo de seguir atendiendo a las y a los j\u00f3venes durante todo el periodo neoliberal se hablaba de la palabra op unidad que el joven tenga oportunidad de trabajar que el joven tenga oportunidad o la joven de tener acceso a la escuela lo que nosotros concebimos es que son derechos a los que debe tener acceso una o un joven que quede atr\u00e1s el Nini que quede atr\u00e1s la palabra rechazado como parte del pasado que no queremos que vuelva y que las y los j\u00f3venes mexicanos tengan al derecho a la educaci\u00f3n al derecho a la salud al derecho al trabajo y por eso j\u00f3venes construyendo el futuro va a seguir son dos temas muy importantes y ahora s\u00ed pasamos a las preguntas bueno Primera fila creo este a ver ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta Alejandra t para somos m\u00e1s Tabasco tengo eh presidenta uno de los temas que preocupa mucho y tiene que ver con la atenci\u00f3n a las causas de inseguridad es el acceso a programas de prevenci\u00f3n y tratamiento de adicciones en este sentido presidenta preguntarle cu\u00e1l considera que ser\u00e1n los principales retos en su administraci\u00f3n en materia de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes y en la lucha contra las adicciones eh es la primera la segunda sobre el decreto que existe de la eliminaci\u00f3n gradual del uso de glisofato en M\u00e9xico eh preguntarle sigue vigente Cu\u00e1l ser\u00eda la ruta en su administraci\u00f3n sobre este tema y por \u00faltimo presidenta Si pudiera informar se dio a conocer que estar en Tabasco el viernes Eh As\u00ed es Y si nos pudiera adelantar algo sobre ello S\u00ed adem\u00e1s de j\u00f3venes construyendo el futuro Vamos como me compromet\u00ed y ya lo vamos a informar ampliar el n\u00famero de preparatorias en sus diferentes eh formatos presencial semipresencial a distancia y de universidades el en el caso de la educaci\u00f3n media superior preparatorias con alb bachilleres todos los sistemas son 32 sistemas en el pa\u00eds federales y estatales los trabajadores las trabajadoras de la educaci\u00f3n que trabajan en la educaci\u00f3n media superior primero tienen diferentes formas de contrataci\u00f3n diferentes salarios y queremos mejorar las condiciones salariales y de contrataci\u00f3n de las y los trabajadores de la educaci\u00f3n Pero adem\u00e1s queremos reducir el n\u00famero de opciones se avanz\u00f3 mucho con el presidente L\u00f3pez Obrador con la nueva escuela mexicana tambi\u00e9n en educaci\u00f3n media superior para que hubiera un solo eh programa de estudios tanto la t\u00e9cnica como el bachillerato general y nosotros queremos seguir avanzando en ello en dos sentidos uno que las y los j\u00f3venes que vienen de secundaria no diga la educaci\u00f3n p\u00fablica de bachillerato qu\u00e9 mal vienen preparados los j\u00f3venes de secundaria porque finalmente es la educaci\u00f3n que imparte el estado entonces que haya un v\u00ednculo entre la secundaria y la preparatoria dos que adem\u00e1s de la beca No dejen los j\u00f3venes la preparatoria por otras razones a veces es porque el programa de estudios no corresponde a lo que ellos est\u00e1n viviendo a lo que necesitan y a estar en la escuela con gusto Entonces es un programa muy ambicioso que lo estamos desarrollando la subsecretaria de educaci\u00f3n media superiores e quien fue rectora de la Universidad Aut\u00f3noma de la Ciudad de M\u00e9xico Tania Rodr\u00edguez es Rodr\u00edguez verdad Tania Rodr\u00edguez que es de primer\u00edsima con Mario delgado y ya lo vamos a presentar pronto aqu\u00ed y despu\u00e9s las universidades vamos a hacer m\u00e1s universidades universidades del bienestar Benito Ju\u00e1rez y vamos a hacer nacional la universidad Rosario Castellanos y hacer nacional la universidad de la salud cuando fui jefa de gobierno creamos estas universidades hoy tienen 50.000 j\u00f3venes estudiando lo que queremos es que con estos sistemas podamos ampliar al menos a 300,000 espacios m\u00e1s Y adem\u00e1s lo que den la colaboraci\u00f3n que tengamos de las universidades aut\u00f3nomas como educaci\u00f3n gratuita en la medida en que las los j\u00f3venes tengan acceso a la educaci\u00f3n todav\u00eda en una mejor condici\u00f3n acceso al empleo y a otros derechos que tienen para desarrollarse en esa medida van a estar menos vinculados con la delincuencia o con adicciones y adem\u00e1s el programa de difusi\u00f3n comunicaci\u00f3n formaci\u00f3n citaci\u00f3n eh contra las drogas particularmente las drogas qu\u00edmicas Va a continuar lo vamos a seguir fortaleciendo entonces todo ello pues es un programa dirigido a ascia a los j\u00f3venes presentamos hace dos d\u00edas el programa de vivienda que tiene un componente tambi\u00e9n para las y los j\u00f3venes ent las y los j\u00f3venes no son el futuro de M\u00e9xico son el presente y y tienen que tener acceso a todos los derechos ese esa es una de las esencias de la cuarta transformaci\u00f3n me confund\u00ed ayer este fin de semana vamos a Tabasco a Campeche y a Yucat\u00e1n el pr\u00f3ximo fin de semana vamos a Baja Sur a Baja California y a Guerrero Entonces s\u00ed Este viernes vamos a estar en Tabasco ya les vamos a dar a conocer los detalles em y la otra era Ah sobre los pesticidas este agroqu\u00edmicos vamos a invitar al secretario de de agricultura y desarrollo rural para que es no es no s\u00e9 si es este lunes o al pr\u00f3ximo que viene el lunes viene ah\u00ed van a platicar vamos a platicar del programa de sader tiene que ver tambi\u00e9n con eh todo ello el programa de c\u00f3mo vamos a transformar segalmex en las tiendas de bienestar vinculado con precios de garant\u00eda con venta de productos directo del productor a las tiendas del bienestar todo ello lo vamos a platicar el lunes a ver por ac\u00e1 ac\u00e1 ahorita ahora vamos Buenos d\u00edas presidenta Muchas gracias En primer lugar quiera compartir Cu\u00e1l ser\u00e1 la estructura operativa de el consejo de desarrollo regional que hab\u00eda anunciado el primero de octubre s\u00ed de de empresarios s\u00ed e ustedes conocen a una empresaria joven que nos ayud\u00f3 en la campa\u00f1a ella es Alta Gracia G\u00f3mez ella ha venido trabajando con nosotros de manera honor\u00edfica y con mucho entusiasmo y ella va a coordinar este consejo vamos a incorporar a c\u00e1maras y empresarios de manera individual o empresarias y el objetivo es justamente Este programa que se present\u00f3 ayer que he venido presentando que present\u00e9 durante toda la campa\u00f1a no nosotros s\u00ed queremos inversi\u00f3n extranjera directa por supuesto queremos inversi\u00f3n privada pero no queremos solamente inversi\u00f3n por la inversi\u00f3n el asunto es para qu\u00e9 queremos inversi\u00f3n pues es para generar buenos empleos y lo que queremos es el bienestar de las y los mexicanos Entonces c\u00f3mo ordenamos esa inversi\u00f3n a partir de incentivos y de un programa nacional que tenga que ver con el programa Nacional de energ\u00eda con el programa nacional h\u00eddrico o con el plan nacional con todos los planes nacionales que de acuerdo a la ley de planeaci\u00f3n tiene que desarrollar al gobierno Entonces el objetivo es decir en d\u00f3nde es mejor que invierta una empresa que utiliza mucha agua pues no en los lugares donde no hay agua sino en los lugares donde hay acceso al agua como fue el caso de constellation brands con el presidente L\u00f3pez Obrador que se iba a poner en Mexicali cuando Mexicali es una de las zonas del pa\u00eds con mayor estr\u00e9s h\u00eddrico o menos eh posibilidad de tener agua y se movi\u00f3 de ah\u00ed se puso en Veracruz donde hay agua y est\u00e1 a un a\u00f1o de inaugurarse ese es el objetivo que la relocalizaci\u00f3n de las empresas que viene por el tratado que se est\u00e1 dando por el tratado tenga eh una orientaci\u00f3n de desarrollo regional que las viviendas que vamos a construir pues est\u00e9n vinculadas a los centros de trabajo entonces todo ello pues La idea es hacer un consejo con empresarios Nacionales con la c\u00e1mara de comercio de Estados Unidos que estuvo ayer en la reuni\u00f3n y que se haga Este programa que llamamos de polos de bienestar el presidente creo 12 polos de bienestar en el sur sureste eh que van desarroll\u00e1ndose y que le vamos a dar seguimiento y nosotros estamos con un modelo similar en donde queremos que se creen 100 parques industriales en el pa\u00eds para los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os en d\u00f3nde d\u00f3nde van a tener la energ\u00eda donde van a tener el agua c\u00f3mo las y los trabajadores que trabajen ah\u00ed van a tener acceso a la vivienda todo ello Es parte de este estrategia m\u00e1s que plan estrategia de desarrollo regional y va coordinar Alta Gracia G\u00f3mez Muchas gracias presidenta como segundo tema en revista publicamos que en algunas dependencias como la Secretar\u00eda de Hacienda se present\u00f3 un fen\u00f3meno de puertas giratorias es decir que funcionarios de esta dependencia se fueron a trabajar a una empresa proveedora de servicios de asesor\u00eda financiera porque la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n declar\u00f3 inconstitucional una de las disposiciones de la ley de austeridad republicana que prohib\u00eda a funcionarios p\u00fablicos ir a trabajar empresas privadas porque esto representa un conflicto de inter\u00e9s al menos durante 10 a\u00f1os no se deber\u00eda insistir eh desde el congreso en dejar Claro que por el bien del pueblo las puertas giratorias est\u00e1n prohibidas presidente S\u00ed ahora viene no se no se olviden eh porque ahora viene m\u00e1s completo el que nadie pueda ganar m\u00e1s que la presidenta entonces la reforma est\u00e1 en el en la c\u00e1mara de diputados tiene que aprobarse y tiene que estar en la Constituci\u00f3n lo envi\u00f3 en su momento el presidente L\u00f3pez Obrador pero encontraron distintas v\u00edas y distintas formas de ampararse frente a ello entonces la austeridad republicana es para todos y para todas Qu\u00e9 quiere decir la austeridad republicana que no puede ser que el servidor p\u00fablico servidor p\u00fablico quiere decir que estamos al Servicio del pueblo a m\u00ed no me gusta llamarle funcionario p\u00fablico sino servidor p\u00fablico servidora p\u00fablica porque es muy claro que nuestra tarea es estar al Servicio del pueblo de M\u00e9xico De d\u00f3nde viene el salario de todos los servidores y servidoras p\u00fablicas de los impuestos del pueblo de M\u00e9xico de los impuestos de las y los mexicanos desde empresarios hasta el impuesto que se paga con el IVA al comprar un producto pues no puede ser que las y los servidores p\u00fablicos tengamos salarios que excedan el salario de la presidenta que se redujo a la mitad desde del periodo del presidente L\u00f3pez Obrador Entonces ese es el principio juarista de No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y al mismo tiempo vamos a revisar nuevamente eh Para que no haya otros eh casos como el de Cedillo que privatiz\u00f3 los ferrocarriles hubo empresas que se vieron beneficiadas de esa privatizaci\u00f3n sale del gobierno y se va a trabajar a la empresa que se vio beneficiada con la privatizaci\u00f3n o iberdrola que no sabemos Cu\u00e1l es la relaci\u00f3n de Calder\u00f3n con iberdrola en su momento Entonces eso no puede ser es conflicto de inter\u00e9s t\u00fa no puedes beneficiar a una empresa siendo servidor p\u00fablico para que despu\u00e9s te contrate con sueldos millonarios entonces esos conflictos de inter\u00e9s quedaron en el pasado eso es lo que llamamos la separaci\u00f3n del poder pol\u00edtico del poder econ\u00f3mico Entonces s\u00ed lo vamos a revisar Muchas gracias presidenta eh Almita A ver vamos con las mujeres primero presidenta hoy se va a discutir en el senado la reforma energ\u00e9tica sin embargo llama mucho la atenci\u00f3n que eh No s se quit\u00f3 el p\u00e1rrafo en la c\u00e1mara de diputados sobre la transici\u00f3n energ\u00e9tica har\u00e1 un llamado para a los senadores para que se corrija o como dicen especialistas ser\u00e1 en leyes secundarias por favor s\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador envi\u00f3 una iniciativa para cambiar empresas productivas del estado por empresas p\u00fablicas del Estado uno dos para que en el caso del internet tenga posibilidad del estado de proveerlo sin necesidad de que sea a trav\u00e9s de una empresa eh Es decir puede proveerlo directamente CFE y la tercera que hubiera eh la posibilidad de que CFE por ser empresa p\u00fablica sea la que pueda entrar al despacho de generaci\u00f3n el\u00e9ctrica Con preponderancia qu\u00e9 se agreg\u00f3 adicionalmente que las empresas p\u00fablicas de energ\u00eda eh del Estado no sean consideradas monopolios eso es lo que se aprob\u00f3 eso que hace fortalecer a las empresas p\u00fablicas y como expliqu\u00e9 ayer en la reuni\u00f3n con los empresarios el objetivo es que CFE tenga 54 por al menos de la generaci\u00f3n y el resto lo pueda proveer la empresa privada con reglas muy claras entonces recupera lo p\u00fablico las empresas del Estado adem\u00e1s la comisi\u00f3n de la c\u00e1mara de diputados agreg\u00f3 un p\u00e1rrafo en la anterior legislatura en ese p\u00e1rrafo no quedaba claro exactamente a qu\u00e9 se refer\u00edan formalmente era para la transici\u00f3n energ\u00e9tica Pero hab\u00eda un en el p\u00e1rrafo no quedaba Claro si era solamente obligaci\u00f3n del Estado la planeaci\u00f3n de la transici\u00f3n o tambi\u00e9n la producci\u00f3n de todas las fuentes renovables de energ\u00eda si hubiera quedado como tal el p\u00e1rrafo no hubiera sido consistente con lo otro que estamos planteando es decir si uno si hubiera quedado as\u00ed pod\u00eda ser que si uno pone un panel fotovoltaico en su casa estuviera prohibido entonces lo que decidimos es que esa parte quede en la ley secundaria queremos la transici\u00f3n energ\u00e9tica queremos m\u00e1s Fuentes renovables de energ\u00eda pero no necesariamente tiene que quedar establecido en la constituci\u00f3n particularmente en esos dos art\u00edculos donde de lo que se habla principalmente es de las caracter\u00edsticas de las empresas p\u00fablicas entonces esa es la raz\u00f3n por la cual se quit\u00f3 ese p\u00e1rrafo de la transici\u00f3n y va a quedar en las leyes secundarias presente y qu\u00e9 bueno que ya se aprob\u00f3 en el senado ya se aprob\u00f3 entiendo en el senado faltan los estados pero es algo muy importante y hablando de de de legisladores quisiera preguntar en la semana pasada hubo un el reparto de comisiones estuvo muy cuestionado por c\u00f3mo se dio eh que inclusive hubo acusaciones de amenazas etc\u00e9tera no eh qu\u00e9 llamado le har\u00eda a los legisladores sobre todo porque hay c\u00f3digos en el caso de morena Y pareciera como que no se hubieran respetado yo no me voy a meter al al funcionamiento interno de Eh pues del Congreso es una responsabilidad de las y los legisladores mi opini\u00f3n es que las y los legisladores tienen una tarea fundamental y es regresar a su territorio s\u00ed proponer leyes eh votar las leyes discutirlas debatirlos las y los legisladores Fueron electos por el pueblo y muchas veces llegan a ese lugar al congreso a ese gran edificio y ya no salen de ah\u00ed son representantes populares Entonces si est\u00e1n en una comisi\u00f3n o no pues es asunto de ellos En qu\u00e9 comisi\u00f3n y c\u00f3mo se eligen pero lo que es mi opini\u00f3n muy personal Es que adem\u00e1s de estar ah\u00ed Creo que ahora las sesiones son martes y mi\u00e9rcoles Bueno pues tienen jueves viernes s\u00e1bado domingo lunes los que no est\u00e1n en comisiones y no tienen una tarea legislativa particular para ir a hablar con la ciudadan\u00eda a inform de las reformas al poder judicial de la Reforma que se est\u00e1 haciendo a las empresas p\u00fablicas del Estado en materia energ\u00e9tica esa es una tarea fundamental a territorio a territorio as\u00ed como nosotros vamos a territorio viernes s\u00e1bado y domingo las y los legisladores a territorio hay que dejar un poco el escritorio e irse a territorio y ya nada m\u00e1s la \u00faa pregunta es ayer este Rosario piedra dice que si quiere ir por la mantenerse como presidenta de la cndh usted como la ve en el gobierno pasado Pues s\u00ed se le impuls\u00f3 para el cargo se le defendi\u00f3 en el cargo de hecho depende tambi\u00e9n del senado quien decida el senado es una atribuci\u00f3n de ellos [M\u00fasica] e y qui ellos vayan a decidir creo que est\u00e1n por abrir la convocatoria y pues ellos eh tendr\u00e1n que decidir Rosario Pues es de alguna manera un s\u00edmbolo por ser hija de Do\u00f1a Rosario y barra de piedra e Do\u00f1a Rosario eh alguna vez le platique que cuando estaba yo estuy en el CCH Sur y cuando ten\u00eda 15 a\u00f1os hace ya un buen rato e las madres de desaparecidos pol\u00edticos durante un tiempo hac\u00edan una huelga de hambre en la catedral previo al informe presidencial como una presi\u00f3n de resistencia civil pac\u00edfica para que el entonces presidente estoy hablando de la \u00e9poca de L\u00f3pez Portilla eh se manifestar en torno a los desaparecidos pol\u00edticos que es muy claro que eran desaparecidos de ah\u00ed s\u00ed con toda la orden los m\u00e1s altos niveles del poder de desaparecer a quien estaban en contra del r\u00e9gimen entonces y cuando estaba en el CCH Pues nos organizamos como estudiantes para venir a ver a a las madres que estaban en huelga de hambre Do\u00f1a Rosario dec\u00eda que yo le cont\u00e9 que la primera vez que dorm\u00ed fuera de mi casa por un asunto pol\u00edtico pues ten\u00eda que ver con que hab\u00eda estado aqu\u00ed con ellos en la huelga de hambre despu\u00e9s ellas fueron desalojadas eh porque ven\u00eda el informe presidencial pues era una \u00e9poca de un estado represor entonces Rosario hija de Do\u00f1a Rosario barra de piedra pues es en muchos sentidos un s\u00edmbolo de de la lucha de las madres por de desaparecidos por razones pol\u00edticas de aquella \u00e9poca entonces pues tiene todo nuestro reconocimiento y respeto pero ya la decisi\u00f3n de qui\u00e9n va a ser la presidenta o el presidente de la Comisi\u00f3n Nacional de Derechos Humanos pues le corresponde al senado de la Rep\u00fablica ac\u00e1 mujeres dijimos primero y luego vamos gracias presidenta escobe proceso primero preguntarle Bueno ayer una al juez branan kogan estamos a nada ya de que se d\u00e9 la sentencia al exsecretario de seguridad de Felipe Calder\u00f3n y bueno \u00e9l habla de que fue implacable cuando tuvo que enfrentar a los grupos criminales que producen y y distribuyen la droga tambi\u00e9n incluso bueno en parte de esta carta que fueron cinco hojas eh dijo que M\u00e9xico todav\u00eda hablaba en en presente con el expresidente L\u00f3pez Obrador estaba viviendo una especie de convulsi\u00f3n por el desmantelamiento del poder judicial eh que incluso se dedicaba el expresidente a perseguir a quienes no eran afines a \u00e9l o a quienes en realidad eran sus eh detractores No pol\u00edticos eh Tambi\u00e9n Bueno aborda la negativa del di\u00e1logo con Estados Unidos y pidi\u00f3 la consideraci\u00f3n del Juez en torno a que se tomen en cuenta la sentencia porque \u00e9l asegura que desde el gobierno se enviaron pruebas falsas en su contra eh que se que adem\u00e1s se utiliz\u00f3 el el testimonio de un criminal y otro tipo de situaciones en su contra eh preguntarle evidentemente usted ahora como presidenta de M\u00e9xico y como suora de del mismo de la persona del mismo movimiento eh quisiera preguntarle c\u00f3mo considera usted que o c\u00f3mo se toman estas declaraciones sobre todo cuando se habla en contra s\u00ed de una reforma poder judicial pero tambi\u00e9n de la fabricaci\u00f3n de eh de delitos que \u00e9l acusa Aunque sabemos bueno que en M\u00e9xico este tipo de cuestiones se\u00f1alamientos se conoc\u00edan desde incluso 2012 y desde entonces Pues tampoco se hab\u00eda hecho nada eh para investigarlo aqu\u00ed en el pa\u00eds mucho cinismo No la verdad O sea Qui\u00e9n es Genaro Garc\u00eda Luna aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador habl\u00f3 de que incluso la fiscal\u00eda tiene una investigaci\u00f3n de que est\u00e1 involucrado con el segundo con esconder al segundo tirador del asesinato de Colosio trabajando \u00e9l en el cisen llega a ser bueno con Fox de la AFI Creo era no de la agencia Federal de investigaci\u00f3n y luego llega a ser secretario de seguridad y un Jurado en Estados Unidos O sea la f una Fiscal\u00eda de Estados Unidos y un Jurado de Estados Unidos da pruebas de su v\u00ednculo con el narcotr\u00e1fico y de los beneficios que \u00e9l tuvo por estar vinculado con el narcotr\u00e1fico en un momento en donde se hab\u00eda decretado una guerra contra el narco Entonces qu\u00e9 tiene que ver eso con la reforma al poder [Aplausos] judicial o qui\u00e9n es Garc\u00eda Luna qu\u00e9 autoridad moral tiene para hablar de lo que est\u00e1 pasando en M\u00e9xico y lo que decidi\u00f3 el pu de M\u00e9xico es como la verdad no s\u00e9 p\u00f3nganle ustedes el adjetivo lo que queremos ver es cu\u00e1l es la sentencia Y qu\u00e9 va a decir el expresidente que lleg\u00f3 con el haiga sido como haiga sido se un expresidente Calder\u00f3n que llega con un fraude electoral a la presidencia y para legitimarse decreta una guerra contra el narco y pone como responsable de la guerra contra el narco pues vamos a ver sentencia de hoy no pues a un narco Entonces qu\u00e9 tiene que ver la carta de las relaciones M\u00e9xico Estados Unidos o de la Reforma al poder judicial O sea qu\u00e9 autoridad moral tiene para estar hablando de una decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico Entonces si pues vamos a ver la la sentencia y ma\u00f1ana platicamos de nuevo del caso porque son cosas que no se pueden olvidar en M\u00e9xico no se pueden olvidar porque quien olvida repite los mismos errores y nosotros eh tenemos que estar informando de esto es obligaci\u00f3n de las y los estar informados porque ahora resulta que es una v\u00edctima el Se\u00f1or pues lo digo le parecer\u00eda justa cadena perpetua que es una de pues obviamente el l\u00edmite de la sentencia no me meto ah\u00ed Que decida bien gracias presidenta en otro tema lo que todo lo relacionado lo que ha estado relacionado con el caso del gobernador Rub\u00e9n Rocha el gobernador de sinalo as\u00ed bien Bueno pues ha dicho ya lo hab\u00eda mencionado usted que no no se hab\u00edan encontrado eh pruebas Bueno pues la pregunta surge en torno a todo lo que se ha dado alrededor de estos se\u00f1alamientos y de Por qu\u00e9 el foco en en el en el gobernador tambi\u00e9n eh lo que tiene que ver por ejemplo desde la denuncia que hizo el propio H\u00e9ctor melesio cuen quien fue asesinado lo sabemos en el entorno de la detenci\u00f3n no cap s\u00ed de la captura de Ismael Zambada eh quien incluso lo hab\u00eda denunciado al exgobernador por cuestiones de negocios il\u00edcitos mediante empresas favorecidas por el arario Estatal pero tambi\u00e9n quedaron pendientes otras otras denuncias por enriquecimiento inexplicable que no se concret\u00f3 Bueno pues iba en esa ruta porque bueno se dio justo en el en el momento en el que se da toda esta situaci\u00f3n del asesinato que gener\u00f3 despu\u00e9s y es despu\u00e9s violencia en el estado pero tambi\u00e9n todo lo que ha pasado en torno al a lo que Qu\u00e9 sucedi\u00f3 con el vuelo si se dio o no con esta salida del gobernador Rub\u00e9n eh Rocha El d\u00eda en que se detuvo en mayo y bueno que se llev\u00f3 a \u00e9l y a uno de los hijos de Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n a Estados Unidos donde pues ah\u00ed contin\u00faan y tambi\u00e9n bueno porque lo que se ha mencionado es que no hubo tal salida del gobernador que hubo la salida de un vuelo pero en el que no iba \u00e9l mostr\u00f3 una un un documento de bit\u00e1cora sin embargo se ha hablado de que podr\u00eda ser no contundente como si por ejemplo la muestra del pasaporte con el sello o alguna imagen donde pudiera corroborarse que en efecto fue \u00e9l quien estuvo en en Estados Unidos de hecho a partir de una investigaci\u00f3n que se public\u00f3 incluso un proceso el propio gobernador ha acusado a periodistas como Luis Chaparro incluso tambi\u00e9n a periodista susena oresti de orquestar eh riesgos eh alrededor suyo una campa\u00f1a eh Y el propio reportero tambi\u00e9n ya ha denunciado amenazas a partir de este tipo de se\u00f1alamientos p\u00fablicos por parte del del servidor p\u00fablico independientemente del informe que se espera por parte del gobierno de Estados Unidos en M\u00e9xico hay aparatos de inteligencia no est\u00e1 el Centro Nacional de inteligencia cu\u00e1ndo se va a presentar por parte del gobierno un inform en torno a lo que han recabado respecto de esta investigaci\u00f3n y qu\u00e9 sucede con Estados Unidos por qu\u00e9 han pasado a pasado tanto tiempo y no se ha dado este informe para tener mayor certeza y y evitar que se diga o se niegue cierta informaci\u00f3n sobre todo para dar certeza al pueblo de Sinaloa sobre el caso del gobernador En todo caso es la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica que atajo el caso del ex rector de la Universidad Aut\u00f3noma de Sinaloa eh Y ellos pues est\u00e1n haciendo En todo caso la investigaci\u00f3n ellos son los que tendr\u00edan que informar e y yo creo que no hay que especular sino Sencillamente pues eh si hay algo pues que se diga si hay algo y si no pues tambi\u00e9n que se deje de de especular sobre esto lo que es creo yo m\u00e1s importante es el tema de del informe de Estados Unidos porque el tema es c\u00f3mo es que se da este esta detenci\u00f3n O sea no olvidemos Sinaloa no ten\u00eda eh homicidios No estoy diciendo que no deba detenerse a los delincuentes en eso todos estamos de acuerdo que quien delinque debe de haber cero impunidad pero veamos Qu\u00e9 pasa si naroa pr\u00e1cticamente no ten\u00eda homicidios viene una detenci\u00f3n que no es una detenci\u00f3n que venga de instancias del gobierno Estatal o del gobierno Federal o de las fiscal\u00edas sino que hay un supuesto secuestro de un del Mayo y se lo llevan a Estados Unidos despu\u00e9s sale que hay alguien que sali\u00f3 liberado no quiero dar los detalles qu\u00e9 pas\u00f3 Y a partir de ah\u00ed se desata una ola de violencia en Sinaloa lo menos que las y los mexicanos debemos exigir es Qu\u00e9 pas\u00f3 C\u00f3mo se dio esta detenci\u00f3n Por qu\u00e9 salen liberados delincuentes que fueron entregados por extradici\u00f3n de M\u00e9xico Entonces eso es eso sigue O sea que se toda la informaci\u00f3n qui\u00e9n est\u00e1 en esta investigaci\u00f3n y todo es la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica pero no hay que especular desde mi punto de vista porque es eh acusar a alguien sin pruebas pues no es bueno pues hay que hacer que act\u00faen las instancias correspondientes en caso de que resulte responsable el gobernador que se proceda conforme a como de cualquiera no hay impunidad en O sea hay cero impunidad pero tampoco es justo que se especule sobre un gobernador o gobernadora si hay pruebas Pues que se presenten presidenta fue S\u00ed fue ya ha sido tema este asunto de que Estados Unidos no entrega la informaci\u00f3n y adem\u00e1s A qu\u00e9 lo atribuye a final de cuentas como bien menciona antes de la detenci\u00f3n no se ten\u00edan estos niveles de violencia que en Sinaloa y el expresidente hablaba de una corresponsabilidad idad de Estados Unidos por provocarle de alguna manera usted considera lo mismo pero sobre todo por qu\u00e9 o a qu\u00e9 atribuye que Estados Unidos y si se lo han pedido directamente en algunas de estas reuniones S\u00ed en en su momento lo hizo el presidente L\u00f3pez Obrador por escrito y es es el el que haya cambiado la administraci\u00f3n el gobierno no quiere decir que Esa carta no debe a ser respondida hay continuidad Entonces todav\u00eda es importante que se d\u00e9 respuesta a ello Gracias presidente finalmente nada m\u00e1s por no dejar pasar mencionaba en un asunto tambi\u00e9n de y repito nosotros estamos haciendo nuestro trabajo la fiscal\u00eda est\u00e1 haciendo su trabajo y nos corresponde tambi\u00e9n disminuir los \u00edndices delictivos pero hay que saber por qu\u00e9 cu\u00e1l Qu\u00e9 hubo detr\u00e1s exactamente ser\u00eda pertinente que en alg\u00fan tiempo det terminado la fiscal\u00eda ya nos da un informe de los avances de su propia investigaci\u00f3n aqu\u00ed en M\u00e9xico pues le corresponde a la fiscal\u00eda nosotros lo que tenemos con ellos ahora pues es eh buscamos m\u00e1s coordinaci\u00f3n para la actuaci\u00f3n permanente eh Pero ellos tienen autonom\u00eda y definen si si Se informa o no le mencionaba C\u00f3mo porque tambi\u00e9n hay l\u00edneas de investigaci\u00f3n que tienen que ellos guardar para poder seguir desarrollando eh Y bueno le mencionaba finalmente el caso eh Por no dejarlo pasar mencionaba usted un asunto de de austeridad el caso del diputado local en Coahuila eh Antonio eh flores Eh pues es un empresario tambi\u00e9n carbon\u00edfero con contratos de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad eh Y bueno pues tambi\u00e9n legislador local a quien bueno se le se\u00f1alaba por estar viajando en un lamborgini en calles de musquis evidentemente Bueno pues eso eh pudiera parecer eh apegado a lo que tiene derecho a final de cuentas sin embargo Bueno pues est\u00e1 \u00eda un tanto en contra del del asunto de la austeridad pero sobre todo por ser una persona que adem\u00e1s de ser un un servidor un legislador pues tiene contratos de una empresa en una zona donde sabemos pues tambi\u00e9n hay condiciones precarias laborales en donde han incluso que estas condiciones precarias han generado la muerte por ejemplo el caso de Mineros sabemos toda esta zona musquis Sabinas en donde se han dado accidentes que por un lado tenemos la cara de los s\u00ed de las condiciones en las que trabajan estos mineros y por otro lado tenemos este tipo de exhibiciones de alguna manera y este tipo de lujos que tienen algunos eh servidores que adem\u00e1s de tener un salario que viene del herio tienen contratos que tambi\u00e9n viene del herio podr\u00eda haber A lo mejor una revisi\u00f3n para que no hubiera esta tal vez duplicidad y tambi\u00e9n pues qu\u00e9 opina en torno a que se den este tipo de cuestiones Gracias presidenta mi opini\u00f3n es que un legislador no debe tener contratos con el gobierno Esa es mi opini\u00f3n y hay que buscar si si se puede legislar en torno a ello porque eh No se puede tomar como un conflicto de inter\u00e9s pueden ser empresarios empresarias y que tengan contratos con privados pero no creo que un legislador o legisladora deba tener contratos con gobierno incluso e lo plante\u00e9 para algunos de su momento de morena que hab\u00eda empresarios que y yo dije Bueno a ver se separan de su empresa para evitar cualquier conflicto de inter\u00e9s nuestro hay que predicar con el ejemplo siempre Y si hay alg\u00fan conflicto de inter\u00e9s Pues que se plantee si no est\u00e1 legislado pues hay que ver c\u00f3mo se legisla porque no es correcto Muchas gracias presidenta Julio mar G\u00f3mez de sin puntos ni comas y la agencia de medios digitales del Pac\u00edfico muy amable aunque ya dijo que no estar\u00eda en Baja California Sur pues quiero saber si en Baja s\u00ed voy a estar pero no este viernes sino al otro S\u00ed Exacto Exacto particularmente Pues el alcalde de Los Cabos este Cristian abes as\u00ed como el gobernador V\u00edctor Castro y dependencias federales han trabajado de manera eh enf\u00e1ticamente en el tema de vivienda pues Buscando los terrenos factibles para cumplir con este programa tan ambicioso de vivienda y podr\u00eda as\u00ed que siella ya me dijo que es el pr\u00f3ximo viernes precisar Qu\u00e9 temas Tratar\u00e1 si ser\u00e1 este de vivienda si ser\u00e1 sobre la desaladora de agua y tambi\u00e9n pues si habr\u00e1 alg\u00fan otro tema o en S\u00ed incluso eh A qu\u00e9 municipio lo visitar\u00e1 en el estado y hablando de este tema sobre la vivienda eh eh el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador eh nos ayud\u00f3 a los medios a los periodistas independientes con el tema de seguridad social con el tema del IMS bien eh y nos adecu\u00f3 este ayud\u00f3 a ingresar vaya los que nos ten\u00edamos este seguro podr\u00edamos tener nosotros acceso a la vivienda tambi\u00e9n es buena es buena este s\u00ed pues tienen infonavid tambi\u00e9n no solamente es el el seguro Ah pues lo vamos a ver ah\u00ed Paulina el encargo que nos ayude con Octavio para que puedan tener acceso al infonavid excelente noticia Muchas gracias muchas gracias presidenta en otro tema pues ayer se coment\u00f3 sobre las inversiones de las empresas estadounidenses En beneficio a la econom\u00eda t tan buena noticia que qued\u00f3 pendiente la otra pregunta eh vamos a ir a a Los Cabos a la paz y a mulej probablemente Perd\u00f3n queremos ir a los tres municipios yo me compromet\u00ed a que el programa de vivienda lo \u00edbamos a iniciar en Los Cabos si ustedes van a Los Cabos eh Hay una realidad muy triste que el presidente L\u00f3pez Obrador avanz\u00f3 much\u00edsimo en much\u00edsimas cosas pero es tal el el rezago de todo el periodo neoliberal que hay muchos temas que Todav\u00eda evidentemente faltan Uno de ellos es una realidad muy lacerante en donde trabajadores y trabajadoras del turismo de Los Cabos y de otros lugares pero particularmente Ah\u00ed viven en condiciones muy muy precarias Entonces tienes esta distancia entre un cuarto de hotel que se paga en d\u00f3lares eh 00 promedio 00 a noche o m\u00e1s S\u00ed claro porque hay hoteles en Los Cabos y cerca que son eh much\u00edsimo m\u00e1s y del aeropuerto a la zona hotelera pues vas viendo una cantidad de viviendas muy muy precarias Y eso pues es injusto entonces e ya tiene meses y eso fue con la autorizaci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador ya como presidenta electa que desde sedatus est\u00e1 haciendo un censo para todas esas viviendas donde trabajan desde cu\u00e1ndo viven ah\u00ed y la idea es poderle brindar una vivienda digna a todas esas trabajadoras y trabajadores Entonces lo vamos a ir anunciar Los Cabos est\u00e1n encontrando los si hay terrenos federales o estatales y si no este lo que significar\u00eda la adquisici\u00f3n de un predio para poder construir vivienda Muchas gracias S\u00ed a m\u00ed tambi\u00e9n se se me pas\u00f3 disculpe que me bueno en el siguiente tema presidenta exactamente como es muy buena noticia la de ayer pues las empresas estadounidenses En beneficio a la econom\u00eda del bienestar de M\u00e9xico Pues en medio del desarrollo de este di\u00e1logo que se eh ceo que se realiz\u00f3 pues qu\u00e9 comentario podr\u00eda decirnos sobre pues la manifestaci\u00f3n de los empleados del poder judicial que insisten y persisten en en esta situaci\u00f3n y pues la con la visita del embajador Y estos di\u00e1logos tan importantes que mejoran la econom\u00eda del pa\u00eds pues preguntarle si se despus ya la relaci\u00f3n con el embajador de Estados Unidos y si fuera de este acuerdo all lleg\u00f3 a un acuerdo que no fuera econ\u00f3mico eh hablando de otro tema el d\u00eda de ayer s\u00ed eh fue una muy buena reuni\u00f3n eh ayer les mencion\u00e9 y adem\u00e1s es lo la raz\u00f3n por la cual es la reforma al poder judicial se ha estado diciendo por muchos eh coment\u00f3 ratas y adversarios que el objetivo de la Reforma al poder judicial Es que la presidenta o que morena tenga control sobre el poder judicial entonces lo que les dije ayer es lo que he dicho en otras ocasiones Si eso fuera cierto pues era mucho m\u00e1s f\u00e1cil hacer una reforma al poder judicial como la que hizo Cedillo en 1994 qu\u00e9 reforma fue esa hab\u00eda veintitantos magistrados digo ministras ministros eh se movieron a todos y entraron que son ahora 11 no 11 C\u00f3mo se nombra por la mayor\u00eda calificada del senado Y si no hay mayor\u00eda calificada directamente por el la presidenta o el presidente entonces hubi\u00e9ramos hecho una reforma igual a ver se van todos los ministros actuales y la presidenta va a nombrar a los 11 nuevos porque tenemos mayor\u00eda calificada como eh Movimiento Pol\u00edtico y si no De todas maneras pues la presidenta nombra Entonces para qu\u00e9 hacer una votaci\u00f3n Popular de jueces magistrados y ministros si el objetivo es que la presidenta tenga control sobre la suprema corte entonces eso se los mencion\u00e9 ayer les dije no el objetivo es que se acabe la corrupci\u00f3n en el poder judicial por ah\u00ed ayer lo coment\u00e9 el informe de la ministra presidenta de su propuesta que present\u00f3 de nepotismo para quienes nos escuchan Qu\u00e9 es nepotismo que familiares eh directos trabajen en el poder judicial Este es el informe de la ministra pi\u00f1a que sac\u00f3 antes de que entr\u00e1ramos nosotros en septiembre creo 37.4 por de relaciones familiares en \u00f3rganos jurisdiccionales reconocido por ella entonces defienden la carrera al C\u00f3mo llama la carrera judicial pues o sea expl\u00edquenme la carrera judicial cuando cerca de la mitad o poco menos de la mitad son familiares hijos primos hermanos cu\u00f1ados sobrinos si a eso le agregamos todas las arbitrariedades que se han cometido en los pasados 6 a\u00f1os que tienen que ver con liberaciones de delincuentes que tienen que ver con no pago de impuestos que tienen que ver con amparos que no corresponden con la justicia si a eso le agregamos que el mexicano mexicana de a pie es muy dif\u00edcil tener acceso a la justi pues qu\u00e9 queremos entre todas y todos los mexicanos un verdadero poder judicial que est\u00e9 al Servicio del pueblo y de la naci\u00f3n y de los intereses particulares o no llamamos de los Derechos particulares que est\u00e1n en todo caso en conflicto entonces ayer se los dije qu\u00e9 queremos Pues un siste un poder judicial que est\u00e9 al servicio de la naci\u00f3n y tambi\u00e9n les dije toda mi vida luch\u00e9 por la democracia no llegamos a la presidencia a ser autoritari si nosos creemos en la democracia en las libertades Nosotros hemos sido los que luchamos por el M\u00e9xico que se est\u00e1 construyendo entonces todo eso abiertamente se les plante\u00f3 y tambi\u00e9n dijimos queremos que contin\u00fae el tratado queremos que se invierta en M\u00e9xico las inversiones En M\u00e9xico van a estar seguras va a haber certidumbre de todo tipo entonces Y tambi\u00e9n dije Vamos a seguir dialogando siempre si no estamos de acuerdo en algo pues tambi\u00e9n se vale Para eso es la democracia pero seguir con esta con este di\u00e1logo Entonces planteamos por ejemplo una mesa de trabajo sobre relocalizaci\u00f3n una mesa de trabajo sobre eh inseguridad en carreteras que es un tema que plantearon una mesa de trabajo sobre cruces fronterizos porque M\u00e9xico ha avanzado mucho en los cruces fronterizos y del otro lado de la frontera se ha avanzado muy poco entonces fue muy bueno porque es una relaci\u00f3n honesta franca y al mismo tiempoes saben que que nosotros lo que queremos que siga habiendo inversiones En M\u00e9xico y que las inversiones de los inversionistas extranjeros est\u00e1n protegidas en nuestro pa\u00eds y la sobre la despausa con el embajador sobre o sigue pausado no se est\u00e1n reuniendo a trav\u00e9s del secretario de relaciones exteriores eh que fue lo que planteamos e ya tuvieron una reuni\u00f3n ya han tenido varias reuniones y la idea es que me dec\u00edan que adem\u00e1s es una norma establecida que la relaci\u00f3n con cualquier pa\u00eds y en particular con Estados Unidos pues quien coordina esa relaci\u00f3n es el secretario de relaciones exteriores Entonces si se quiere hablar con el secretario del trabajo pues a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de relaciones exteriores se dice pues queremos hablar del trabajo sobre el tema del tratado Y estos temas y pues con gusto se re\u00fane en eh ambos pa\u00edses Muy bien gracias presidenta bueno el pasado viernes Los Paisanos migrantes se manifestaron afuera del edificio del consulado general de Nueva York para exigir el relevo de Jorge Isla a su vez lanzaron una convocatoria para recopilar firmas y librar su destituci\u00f3n convocatoria que han recopilado pocos m\u00e1s de 1000 firmas Pues que aseguran los paisanos que no hay m\u00e9ritos propios porque para que Jorge Isla reciba tal designaci\u00f3n debido a que sus indiferencias con la comunidad de migrantes en Nueva York ha sido bastante fuerte y que esperan que sea escuchado por usted o el canciller Juan Ram\u00f3n de la Fuente esa es una denuncia que nos llega de paisanos s\u00ed le encargu\u00e9 al al canciller que lo revise eh vi estas denuncias solicitudes y pues hay que revisarlo qu\u00e9 tanto es as\u00ed qu\u00e9 tanto no pero que sepan nuestras paisanas y paisanos que lo que queremos es fortalecer los lados para la atenci\u00f3n para su atenci\u00f3n Muchas gracias presidente lo vamos a hacer gracias ac\u00e1 Sonora otra vez por ac\u00e1 s\u00ed gracias presidente adiando arte de Sonora Power Eh bueno eh primero felicitarla por el asunto este de las plataformas creo que es muy importante refleja mucho la visi\u00f3n de lo que usted plantea pues de lo que es el humanismo mexicano no que es important\u00edsimo lo mismo que El Avance que se dio ya la aprobaci\u00f3n de esta regulaci\u00f3n para que los salarios m\u00ednimos eh nunca vuelvan a estar por debajo de la inflaci\u00f3n que pues ya es una realidad mire a m\u00ed me dio mucho gusto eh estar y participar ayer en el acto el di\u00e1logo con los sios de M\u00e9xico y Estados Unidos y sobre todo Usted debe saber no este siempre la tierra llama No me dio mucho gusto aunque no se dijo abiertamente ayer el mayor proyecto de inversi\u00f3n que hay en este momento en M\u00e9xico est\u00e1 en Sonora no este de M\u00e9xico Pacific limited eh la se\u00f1ora Sara verstop la ceo de esta compa\u00f1\u00eda y Bueno pues enfatiz\u00f3 mucho el compromiso que hay respecto al desarrollo incluso con las comunidades durante su mensaje es un gran proyecto eh de desarrollo eh de lo que es la industria de la energ\u00eda en este caso se trata de gas natural eh que se va a trasladar de Texas hasta Puerto Libertad que consta de 15,000 millones de d\u00f3lares como estoy seguro que usted ya lo conoce mire eh abordo este tema en espec\u00edfico porque creo que es interesante decirlo a mi estado a Sonora parece que los astros se le est\u00e1n alineando m\u00e1s con usted e mire este el tema este de esta meain inversi\u00f3n que es la mayor que hay en este momento en desarrollo en M\u00e9xico usted ayer dio entender aunque no lo afirmo que el proyecto del auto el\u00e9ctrico para todos los mexicanos o l\u00ednea pues estar\u00eda pens\u00e1ndose en Sonora y es algo que es adem\u00e1s natural Porque all\u00e1 Tenemos los recursos naturales es decir el litio el cobre e Tambi\u00e9n tenemos la experiencia en el desarrollo de este tipo de proyectos est\u00e1 for motor Company con mucha experiencia 40 a\u00f1os contribuy\u00f3 Mucho Sonora en el desarrollo de un proyecto que se hace en Arizona de auto el\u00e9ctrico que es lucid Motors eh tenemos el personal hay una cadena de valor muy importante relacionado a la industria Automotriz y bueno eh est\u00e1 el tren eh de pasajeros a Nogales que tambi\u00e9n es un gran asunto Est\u00e1 tambi\u00e9n el tema de la infraestructura portuaria aeroportuaria la carretera entonces evidentemente que es Sonora eh Y es lo que nosotros est\u00e1bamos buscando y creo que lo estamos consiguiendo con usted eh Bueno pues est\u00e1 convirtiendo Ahora s\u00ed pues en uno de los y los conductores por no decir una de las locomotoras V\u00e1lgame ahora que hablamos de trenes del desarrollo nacional me gustar\u00eda se\u00f1ora presidenta si nos puede comentar un poco de la perspectiva que usted est\u00e1 encontrando ahora que bueno le pongo aqu\u00ed sobre la mesa todos estos asuntos que se relacionan con mi estado para tratar nosotros de alinear qu\u00e9 es lo que nos depara el presente y el futuro al respecto del desarrollo bueno Sonora tiene muchas virtudes eh para desarrollar el llamado plan Sonora y Y por qu\u00e9 raz\u00f3n se hizo el plan Sonora ah\u00ed sus recursos naturales eh obviamente su pueblo su gente y tiene eh la posibilidad de desarrollar esta cadena de producci\u00f3n desde los semiconductores hasta la producci\u00f3n de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos Entonces lo hemos hablado con el gobernador se requieren una serie de incentivos que los estamos trabajando y al mismo tiempo la construcci\u00f3n del proyecto integral tiene litio obviamente tiene cobre Eh y adem\u00e1s est\u00e1 el puerto de guaimas que ya inici\u00f3 con el presidente Andr\u00e9s Man L\u00f3pez Obrador y su desarrollo e Y qu\u00e9 vamos a hacer nosotros adem\u00e1s de seguir apoyando en este sentido m\u00e1s obras de infraestructura Entonces est\u00e1 el ferrocarril est\u00e1 las carreteras la de bavispe anu casas grandes que va a permitir que haya comunicaci\u00f3n hasta Ciudad Ju\u00e1rez est\u00e1 la carretera que inici\u00f3 de guaimas a Chihuahua que la vamos a seguir ampliando y algunas otras obras de infraestructura que son importantes ya se hicieron obras en en la frontera para generaci\u00f3n el\u00e9ctrica se hizo tambi\u00e9n vinculado con Baja California la nueva l\u00ednea de alta at\u00f3n que permite El Sistema interconectado Nacional entonces pues ya podemos si quieren un d\u00eda invitamos al gobernador y hablamos del plan Sonora con todas sus virtudes claro c\u00f3mo no en este contexto se habla de polos de bienestar y bueno y eh la proyecci\u00f3n que ten\u00edan y Sonora ven\u00eda considerado de manera importante mu en espec\u00edfico nuestra zona fronteriza Nogales San Luis r Colorado Aguaprieta pero tambi\u00e9n el caso de Hermosillo guaimas ciudad Obreg\u00f3n eh Hay una inquietud ya de hace algunos a\u00f1os en Sonora de buscar la oportunidad de establecer una suerte de corredor eh Industrial eh con ciertos incentivos eh justamente para propiciar esto de lo que estamos hablando no eh se piensa en el corredor Nogales hasta Cajeme pasando por el mosillo y guaimas eh justamente para identificar esta cadena de valor por ejemplo relacionada con la industria Automotriz eh es preguntarle presidenta si es posible o si est\u00e1 sobre la mesa esta esta cuesti\u00f3n de encontrar estos polos se habla de 10 parques industriales en espec\u00edfico para Sonora de los 100 que usted est\u00e1 proyectando eh Y bueno Qu\u00e9 tipo de incentivos pudi\u00e9ramos estar bueno pensando que se pueden dar al caso de Sonora como como estado adem\u00e1s fronterizo si quieren repito sea en Sonora o aqu\u00ed eh presentamos todo el plan Sonora eh desde infraestructura hasta el desarrollo de los parques industriales y todo lo que estamos planteando estamos considerando tambi\u00e9n un un proyecto de agua que desde hace tiempo se tiene para suministrar de agua Hermosillo entonces hay varios proyectos para sonar Claro que s va a ser muy bienvenida a nuestra tierra en otro tema eh presidenta eh No s\u00e9 si nos pueda ir adelantando a ir por cierto porque la estamos esperando desde el 4 de de octubre se dec\u00eda que iba y no y finalmente no se dio S\u00ed ya ya vamos ahora s\u00ed que cerrando meses entonces ahora tenemos octubre no va a tocar Sonora en este caso repito el viernes vamos a Tabasco el s\u00e1bado a Campeche el domingo a Yucat\u00e1n la pr\u00f3xima semana vamos a Baja California Sur Baja California y Guerrero vamos a a darle seguimiento a Guerrero y adem\u00e1s a al plan que tenemos con Guerrero y ya en noviembre ya informamos despu\u00e9s va a venir el viene el fin de semana del D\u00eda de Muertos 1 2s y TR y luego ya de ah\u00ed este regresamos a nuestras giras claro c\u00f3mo no vamos a estar trabajando aqu\u00ed la vamos a esperar en acabamos de entrar presidenta mire ayer la compa\u00f1era Nancy flores hac\u00eda o retomaba el tem bueno ustedes s\u00ed les voy a dar este su d\u00eda creo que viernes es primero ver no no me Gira la la compa\u00f1era Nancy flores retomaba el tema de la misoginia como como un tema importante y sobre todo Mire lo que hemos visto como una reacci\u00f3n de grupos muy conservadores que a m\u00ed no me parece que sea un tema de casualidad o de iniciativa de alguno de los caricaturistas o columnistas eh que normalmente eh tienen este tipo de actitudes usted misma se\u00f1ora presidente ha sido por momentos cuando era candidata y creo que tambi\u00e9n desde que asumi\u00f3 el cargo pues ha sido objeto de estos ataques eh mis\u00f3ginos eh No solamente del comediante del que hablamos la anterior ocasi\u00f3n que me toc\u00f3 la palabra sino tambi\u00e9n de caricaturistas que incluso la han eh dibujado con Correa y en circunstancias Que obviamente no voy a repetir aqu\u00ed por lo PE yor obtivo que son pero me parece muy grave Eh as\u00ed como agreden a Andrea Ch\u00e1vez o a otros senadoras eh o a gobernadoras tambi\u00e9n y se y se atreven tambi\u00e9n en el caso de la de la primera presidenta de M\u00e9xico eh genera esto una preocupaci\u00f3n porque mire si se atreven con ustedes Eh evidentemente pues no se van a tocar el coraz\u00f3n para hacerlo con otras mujeres y la reflexi\u00f3n Eh se\u00f1ora presidenta es que violencia pues es violencia no este independientemente que sea eh medi\u00e1tica verbal eh que sea eh violencia comunitaria violencia laboral acoso lo que sea al final de cuentas todo tipo de violencia tiende a engendrar m\u00e1s violencia Ese es el asunto y mire eh usted sabe yo soy Padre de Familia este tengo tengo dos ni\u00f1as pero seguramente muchos m\u00e1s eh tenemos esta preocupaci\u00f3n respecto a la reacci\u00f3n que hay ahora que usted eh ostenta el cargo como presidenta eh evidentemente M\u00e1s all\u00e1 de si usted decide o no denunciar este que es su derecho por supuesto a hacerlo o no eh creo que es bien importante eh su voz este su voz Es muy fuerte su voz Es muy poderosa y esta voz bueno que eh refrenda en mucho este eh eh esta reafirmaci\u00f3n de lo que es el poder de las mujeres y el derecho que tienen las mujeres a participar en en la vida p\u00fablica y a tener una vida eh libre de violencia mire eh Le quiero exponer un caso que me me me contactaron los familiares no voy a dar nombres ni circunstancias en el \u00e1nimo de no de victimizar pero me contactaron en t\u00e9rminos de que eh hubo un secuestro de tres mujeres eh una abuela una madre y una hija eh las tres de la misma familia eh fue Esto ocurri\u00f3 en abril estuvieron secuestradas y durante seis meses eh pagaron dos veces el rescate de los familiares y despu\u00e9s las asesinaron aparecieron los cuerpos Eh bueno el 25 de septiembre pasado Eh me pidieron incluso muy fuerte el asunto que le entregara un documento este donde Bueno le piden eh su apoyo para que se haga justicia el tema se\u00f1ora presidenta es muy grave la violencia pues es un hecho y bueno evidentemente Nos gustar\u00eda escuchar su voz manifest\u00e1ndose al respecto de lo que es este embate de fuerzas conservadoras fuerzas oscuras que buscan violentar a las mujeres de nuestro pa\u00eds Muchas gracias por su atenci\u00f3n demando arte de Sonora p s\u00ed vamos a separar los temas porque eh cada uno tiene su su magnitud su complejidad y su propia problem\u00e1tica cu\u00e1l es el problema de esta cr\u00edtica en redes sociales este esta ofensiva esta ofensa vamos a llamarla eh contra la senadora Andrea Ch\u00e1vez que no tiene que ver con su actuaci\u00f3n pol\u00edtica sio se fueron a un tema personal eh \u00edntimo en una violencia que no es justificable distinto es m\u00e1s all\u00e1 de si hay alguna o no que es condenable cuando es un tema pol\u00edtico expresado en una imagen el problema aqu\u00ed es que no ten\u00eda nada que ver con sus posiciones pol\u00edticas con su posicionamiento sino con un tema absolutamente personal y con su cuerpo y eso no eso debe denunciarse hombres y mujeres no solo las mujeres o sea ese tipo eso es violencia por el solo hecho de ser mujer entonces por eso ah\u00ed mi solidaridad y mi apoyo ella tom\u00f3 la decisi\u00f3n de aparte hacer una denuncia penal por la ley Olimpia por lo que nosotros no podemos permitir es ese tipo de violencia que tiene que ver con con el ser mujer repito es muy distinto a las caricaturas que incluso me hicieron a m\u00ed que pudieran rayar en la misoginia pero que tienen que ver con un asunto pol\u00edtico que se quiere describir No aqu\u00ed no ten\u00eda nada que ver con un asunto pol\u00edtico se fueron con un asunto personal \u00edntimo de ella eso no no es aceptable y entre todos y todas todos y todas tenemos que parar eso porque eso lleva la es discriminaci\u00f3n Pero adem\u00e1s es violencia contra una joven sea senadora o no entonces Esa es mi posici\u00f3n respecto por otro lado tiene que ver con la discriminaci\u00f3n por ser mujer que lleva en algunos casos a la violencia f\u00edsica muchas veces de los propios familiares Yo dec\u00eda que de los feminicidios al menos en la Ciudad de M\u00e9xico que fue lo que me toc\u00f3 ver durante muchos a\u00f1os Lamentablemente el homicida en la mayor\u00eda de los casos estaba vinculado con alguien relacionado con la mujer pareja expareja en much\u00edsimos casos Y eso significa que hab\u00eda un eh un c\u00edrculo de violencia que a lo mejor no fue denunciado o no fue atendido en su momento y llega incluso al feminicidio entonces tambi\u00e9n ah\u00ed por eso las leyes que se presentaron las modificaciones las reformas y el trabajo que tenemos que hacer conjuntamente desde la prevenci\u00f3n hasta la cero impunidad y la este caso que planteas que hay que ver si es un tema de por ser hay que atenderlo y hay que ver si es un tema de por haber sido mujeres o es un tema de delincuencia organizada por alg\u00fan otro caso pero nos va a corresponder y tiene que ser as\u00ed porque soy mujer estar denunciando estos casos y estar llamando la atenci\u00f3n porque f\u00edjense con esto cierro porque ya son 99:15 y prometimos que a las 9 cerr\u00e1bamos eh o m\u00e1s o menos alrededor de las 9 E cuando dije en mi discurso presidenta con a porque lo que no se nombra no existe Bueno ya casi nadie se atreve a decir presidente la presidente o sea tuvo su su impacto y es igual la ingeniera no es la ingeniero es la ingeniera no es el abogado es la [Aplausos] abogada entonces as\u00ed como eso vamos a seguir insistiendo todo el tiempo que me permite el pueblo de M\u00e9xico estar en este lugar atendiendo la violencia contra las mujeres sea en dichos sea en redes sociales denunciando aqu\u00ed Este es un espacio muy importante y tambi\u00e9n de reivindicaci\u00f3n porque no solamente es eso por eso el jueves lo dedicamos a las hero\u00ednas de la patria unas que conocemos y otras que no conocemos tanto bueno cerramos aqu\u00ed gracias a todas y a todos Nos vemos ma\u00f1ana Gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 2 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:26.542661"
}