{
    "video_id": "-wK2q6Tv-qQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/-wK2q6Tv-qQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDxk6VNhivIMnzgYz9GJtIRYHGxQA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=-wK2q6Tv-qQ",
    "video_title": "Etapas hacia la puesta en marcha del #TMEC | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 597,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "efectivamente el d\u00eda de ayer como",
            "start": 0.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ustedes seguramente lo reportaron",
            "start": 3.89,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tuvimos esa votaci\u00f3n hist\u00f3rica en la",
            "start": 8.15,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de representantes representantes",
            "start": 12.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "de los eeuu",
            "start": 15.179,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "y aun cuando hay algunos pasos que tomar",
            "start": 17.13,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "la importancia es la fuerza con la que",
            "start": 19.259,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "se aprueba y como pone fin a esta etapa",
            "start": 23.339,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y cierre el a\u00f1o de 19 y cierra el a\u00f1o de",
            "start": 26.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de este periodo de incertidumbre de este",
            "start": 30.349,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "periodo yo dir\u00eda no solo incertidumbre",
            "start": 33.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sino de los inversionistas que hab\u00edan",
            "start": 36.809,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estado expectantes de qu\u00e9 es lo que",
            "start": 39.0,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "ocurrir\u00eda con el tratado entonces les",
            "start": 41.219,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "voy a mostrar algunos n\u00fameros algunas",
            "start": 44.789,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas de inicio con algunos datos",
            "start": 47.76,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "relevantes de qu\u00e9 significa un tratado",
            "start": 52.019,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "de libre comercio en am\u00e9rica del norte",
            "start": 55.71,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "pues significa un mercado muy grande",
            "start": 59.22,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y es un mercado grande por las",
            "start": 65.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "siguientes razones primero porque",
            "start": 67.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estamos hablando de una poblaci\u00f3n de 400",
            "start": 68.61,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "millones de habitantes con un pib con un",
            "start": 71.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "producto interno bruto de 23 billones de",
            "start": 75.39,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares eso es lo que hace el gracias el",
            "start": 79.17,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "mercado el mercado grande la conjunci\u00f3n",
            "start": 82.89,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "entre la poblaci\u00f3n y el volumen de",
            "start": 87.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n de estos tres pa\u00edses entonces",
            "start": 93.03,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "si sumamos esto nos da el mercado m\u00e1s",
            "start": 95.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "grande del mundo",
            "start": 99.24,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "y el comercio entre las tres econom\u00edas",
            "start": 102.36,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "rebasa el bill\u00f3n de d\u00f3lares entonces esa",
            "start": 105.71,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "es la importancia de este tratado que se",
            "start": 112.92,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "firma originalmente entre en vigor",
            "start": 116.64,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "originalmente en el 94 y que hoy nos",
            "start": 119.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "permite que los flujos comerciales y que",
            "start": 123.81,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los flujos de la integraci\u00f3n productiva",
            "start": 127.14,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "porque no solamente se trata de comercio",
            "start": 129.41,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se trata de una integraci\u00f3n productiva",
            "start": 133.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que los procesos ya se localizan en los",
            "start": 134.9,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tres pa\u00edses y que hay esta integraci\u00f3n",
            "start": 138.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "productiva en un mercado muy grande y",
            "start": 141.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "porque la importancia el mercado muy",
            "start": 144.15,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "grande porque se va a ser un atractivo",
            "start": 145.68,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "para inversores fuera de la regi\u00f3n es la",
            "start": 147.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n en s\u00ed misma se hace atractiva",
            "start": 151.709,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "para que inversionistas europeos",
            "start": 154.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "inversionistas asi\u00e1ticos inversionistas",
            "start": 156.92,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "de otras partes del mundo vean la",
            "start": 159.78,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "importancia de invertir en am\u00e9rica del",
            "start": 163.59,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "norte para acceder a ese mercado tan",
            "start": 167.1,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "grande la siguiente por favor",
            "start": 171.39,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que que podr\u00edamos esperar del nuevo tema",
            "start": 175.3,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pues lo que podr\u00edamos esperar para",
            "start": 179.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "responder a esa pregunta tenemos que ver",
            "start": 181.87,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 en el per\u00edodo",
            "start": 184.39,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "previo cuando operaba el tele ac\u00e1 lo que",
            "start": 187.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que esperar es un aumento de",
            "start": 191.77,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n vean ustedes c\u00f3mo aument\u00f3",
            "start": 194.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n estadounidense en m\u00e9xico la",
            "start": 196.69,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "parte beige",
            "start": 201.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pero vean tambi\u00e9n que esa inversi\u00f3n",
            "start": 203.66,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "norteamericana fue acompa\u00f1ada de esto",
            "start": 206.56,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "que les dec\u00eda de que es un factor de",
            "start": 209.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "arrastre atrae m\u00e1s inversi\u00f3n de otras",
            "start": 211.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "partes del mundo",
            "start": 214.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "porque por la posibilidad de acceder al",
            "start": 216.65,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mercado de am\u00e9rica del norte la",
            "start": 220.4,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 222.95,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos de comercio en m\u00e9xico",
            "start": 225.66,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "el comercio bilateral con eeuu entre 93",
            "start": 229.75,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y 2018 creci\u00f3",
            "start": 234.46,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "551% entonces que podemos esperar de",
            "start": 239.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "esta nueva integraci\u00f3n podemos esperar",
            "start": 243.26,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que haya flujos de inversi\u00f3n y que se",
            "start": 245.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mantenga o se cree en el peor de los",
            "start": 248.78,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "casos se mantenga o crezca el flujo",
            "start": 251.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comercial en nuestras econom\u00edas",
            "start": 254.03,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "eeuu es el primero el primer socio",
            "start": 256.37,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "comercial de m\u00e9xico- y m\u00e9xico se",
            "start": 259.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 este a\u00f1o tambi\u00e9n en el primer",
            "start": 261.41,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "socio comercial de los eeuu adelante",
            "start": 263.75,
            "duration": 7.949
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 quiere decir el tema",
            "start": 268.11,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "comparado con lo que ten\u00edamos y eso es",
            "start": 271.84,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "importante hay una continuidad y tambi\u00e9n",
            "start": 274.55,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "hay nuevos aspectos del tema",
            "start": 277.61,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "garantizamos como les dec\u00eda la",
            "start": 281.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "competitividad de la regi\u00f3n",
            "start": 283.439,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "si nosotros comerciamos sin aranceles lo",
            "start": 285.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que va a ocurrir es que vamos a tener un",
            "start": 289.379,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acceso preferente",
            "start": 291.75,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "a los mercados de los dos pa\u00edses va a",
            "start": 293.939,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "haber una cooperaci\u00f3n regulatoria m\u00e1s",
            "start": 297.539,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n vamos a regular la entrada",
            "start": 299.31,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "temporal de mercanc\u00edas para hacer esta",
            "start": 302.46,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 304.949,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "esta integraci\u00f3n productiva porque las",
            "start": 306.61,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "mercanc\u00edas en transita sin arancel se",
            "start": 309.46,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "arma parte del proceso se exporta vuelve",
            "start": 312.879,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "a regresar y todo eso sin barreras",
            "start": 316.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "comerciales sin barreras de aranceles",
            "start": 319.169,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "cierre se reducen los obst\u00e1culos",
            "start": 322.84,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos al comercio y que es nuevo las",
            "start": 326.139,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "oportunidades para la econom\u00eda del siglo",
            "start": 329.77,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "21 se ha hablado mucho de la",
            "start": 332.08,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n del tratado y b\u00e1sicamente",
            "start": 334.62,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la parte de la propiedad",
            "start": 339.069,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "intelectual el respeto a los inventores",
            "start": 341.289,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los a las patentes que pueda entonces",
            "start": 345.669,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "incentivar m\u00e1s patentes m\u00e1s desarrollo",
            "start": 348.849,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gico y por ende m\u00e1s productividad",
            "start": 351.279,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "el comercio digital un asunto que no",
            "start": 353.83,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en el 94 cuando inici\u00f3 el",
            "start": 356.889,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tratado previo y una mejor integraci\u00f3n",
            "start": 360.759,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "en servicios financieros que tambi\u00e9n va",
            "start": 364.449,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a traer beneficios a mexico",
            "start": 367.81,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "como ya se dijo ac\u00e1 certidumbre",
            "start": 369.849,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al comercio las inversiones se definen",
            "start": 373.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "perfectamente reglas para las empresas",
            "start": 376.149,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "propiedad del estado los mecanismos de",
            "start": 378.52,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de controversias que ya",
            "start": 381.309,
            "duration": 3.731
        },
        {
            "text": "mencionaba el canciller",
            "start": 382.809,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a partir de diciembre de principios de",
            "start": 385.04,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diciembre de este a\u00f1o el sistema de",
            "start": 388.43,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de controversias de la",
            "start": 390.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de comercio qued\u00f3",
            "start": 392.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "sin efecto porque no se han nombrado a",
            "start": 395.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "los jueces",
            "start": 398.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entonces todos los pa\u00edses del mundo no",
            "start": 399.81,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tienen hoy esa posibilidad de acudir a",
            "start": 402.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n mundial de comercio a",
            "start": 404.76,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "dirimir sus sus controversias se est\u00e1",
            "start": 406.38,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trabajando en ello m\u00e9xico est\u00e1 tratando",
            "start": 409.47,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de que como miembro del mc se impulse un",
            "start": 411.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nuevo una formaci\u00f3n de este jurado pero",
            "start": 415.47,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "hoy por hoy no hay este mecanismo de",
            "start": 417.9,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n de controversias el tlc",
            "start": 420.389,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "incorpora este mecanismo de soluci\u00f3n de",
            "start": 423.86,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "controversias con nuestros socios tanto",
            "start": 426.259,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "con canad\u00e1 como con eeuu e impulsa la",
            "start": 428.539,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "competencia y regula compras p\u00fablicas y",
            "start": 431.99,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "finalmente unos temas que han sido menos",
            "start": 435.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tocados y que tal vez convendr\u00eda en",
            "start": 438.62,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "alg\u00fan momento nosotros en la secretar\u00eda",
            "start": 441.83,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "de econom\u00eda vamos a hacer un folleto o",
            "start": 443.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "una explicaci\u00f3n sobre temas que han sido",
            "start": 446.659,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "menos tocados se da un apoyo a pymes en",
            "start": 449.24,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las peque\u00f1as y medianas industrias y",
            "start": 453.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed conviene recordar que el 99 por",
            "start": 456.02,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "ciento de las empresas mexicanas",
            "start": 458.12,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "corresponden a este sector 99 por ciento",
            "start": 460.629,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entonces es importante que el tratado",
            "start": 463.669,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incorpore a las pymes y que le d\u00e9",
            "start": 465.939,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "espacios dentro de esta integraci\u00f3n",
            "start": 468.409,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "comercial y productiva 5 incluye",
            "start": 471.02,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "incluyen tambi\u00e9n asuntos de g\u00e9nero los",
            "start": 474.71,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "derechos laborales que s\u00ed se han tratado",
            "start": 477.979,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ampliamente tiene algunos candados de",
            "start": 479.569,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n exige a las empresas que",
            "start": 483.5,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y participen que no haya o no haya",
            "start": 486.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas corruptas y se protege el",
            "start": 490.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "medio ambiente la que sigue por favor y",
            "start": 493.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es la \u00faltima simplemente para decirles",
            "start": 496.36,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hab\u00eda y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3",
            "start": 500.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "lo verde oscuro son los cap\u00edtulos que ya",
            "start": 502.57,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "exist\u00edan en el decano y que fueron",
            "start": 506.8,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "modernizados a los que se les",
            "start": 510.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "introdujeron cambios y los m\u00e1s claros",
            "start": 512.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "los azul claro son los que son",
            "start": 515.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "completamente nuevos en este tratado y",
            "start": 518.44,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que habla efectivamente que no hay",
            "start": 521.44,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "continuidad es hay rupturas hay cambios",
            "start": 524.05,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n hay pues esta modernizaci\u00f3n",
            "start": 528.3,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "necesaria entonces y para concluir",
            "start": 530.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 534.67,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las noticias de ayer las noticias de la",
            "start": 536.47,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de",
            "start": 538.87,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "representantes son muy buenas noticias",
            "start": 539.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "creemos que hoy los inversionistas",
            "start": 542.1,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tienen reglas claras saben qu\u00e9 va a",
            "start": 544.62,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "ocurrir en la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y",
            "start": 549.1,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "lo que saben es que va a continuar un",
            "start": 551.23,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tratado exitoso una integraci\u00f3n",
            "start": 553.63,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "productiva y que en m\u00e9xico trabajaremos",
            "start": 556.3,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "con el sector privado con para cumplir",
            "start": 560.8,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con los periodos de transici\u00f3n para",
            "start": 564.67,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "apoyar esta integraci\u00f3n para apoyar",
            "start": 566.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "industria automotriz a cero pero tambi\u00e9n",
            "start": 568.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "apoyar servicios financieros digitales",
            "start": 571.63,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comercio digital y cumplir y aprovechar",
            "start": 573.88,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el tratado como una plataforma de",
            "start": 577.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desarrollo no solamente comercial sino",
            "start": 581.41,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 584.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "regional y que traiga desarrollo a todas",
            "start": 585.63,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "las partes de m\u00e9xico",
            "start": 589.57,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 592.76,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "efectivamente el d\u00eda de ayer como ustedes seguramente lo reportaron tuvimos esa votaci\u00f3n hist\u00f3rica en la c\u00e1mara de representantes representantes de los eeuu y aun cuando hay algunos pasos que tomar la importancia es la fuerza con la que se aprueba y como pone fin a esta etapa y cierre el a\u00f1o de 19 y cierra el a\u00f1o de de este periodo de incertidumbre de este periodo yo dir\u00eda no solo incertidumbre sino de los inversionistas que hab\u00edan estado expectantes de qu\u00e9 es lo que ocurrir\u00eda con el tratado entonces les voy a mostrar algunos n\u00fameros algunas gr\u00e1ficas de inicio con algunos datos relevantes de qu\u00e9 significa un tratado de libre comercio en am\u00e9rica del norte pues significa un mercado muy grande y es un mercado grande por las siguientes razones primero porque estamos hablando de una poblaci\u00f3n de 400 millones de habitantes con un pib con un producto interno bruto de 23 billones de d\u00f3lares eso es lo que hace el gracias el mercado el mercado grande la conjunci\u00f3n entre la poblaci\u00f3n y el volumen de producci\u00f3n de estos tres pa\u00edses entonces si sumamos esto nos da el mercado m\u00e1s grande del mundo y el comercio entre las tres econom\u00edas rebasa el bill\u00f3n de d\u00f3lares entonces esa es la importancia de este tratado que se firma originalmente entre en vigor originalmente en el 94 y que hoy nos permite que los flujos comerciales y que los flujos de la integraci\u00f3n productiva porque no solamente se trata de comercio se trata de una integraci\u00f3n productiva que los procesos ya se localizan en los tres pa\u00edses y que hay esta integraci\u00f3n productiva en un mercado muy grande y porque la importancia el mercado muy grande porque se va a ser un atractivo para inversores fuera de la regi\u00f3n es la regi\u00f3n en s\u00ed misma se hace atractiva para que inversionistas europeos inversionistas asi\u00e1ticos inversionistas de otras partes del mundo vean la importancia de invertir en am\u00e9rica del norte para acceder a ese mercado tan grande la siguiente por favor que que podr\u00edamos esperar del nuevo tema pues lo que podr\u00edamos esperar para responder a esa pregunta tenemos que ver qu\u00e9 es lo que ocurri\u00f3 en el per\u00edodo previo cuando operaba el tele ac\u00e1 lo que tendr\u00edamos que esperar es un aumento de la inversi\u00f3n vean ustedes c\u00f3mo aument\u00f3 la inversi\u00f3n estadounidense en m\u00e9xico la parte beige pero vean tambi\u00e9n que esa inversi\u00f3n norteamericana fue acompa\u00f1ada de esto que les dec\u00eda de que es un factor de arrastre atrae m\u00e1s inversi\u00f3n de otras partes del mundo porque por la posibilidad de acceder al mercado de am\u00e9rica del norte la siguiente en t\u00e9rminos de comercio en m\u00e9xico el comercio bilateral con eeuu entre 93 y 2018 creci\u00f3 [M\u00fasica] 551% entonces que podemos esperar de esta nueva integraci\u00f3n podemos esperar que haya flujos de inversi\u00f3n y que se mantenga o se cree en el peor de los casos se mantenga o crezca el flujo comercial en nuestras econom\u00edas eeuu es el primero el primer socio comercial de m\u00e9xico- y m\u00e9xico se convirti\u00f3 este a\u00f1o tambi\u00e9n en el primer socio comercial de los eeuu adelante qu\u00e9 quiere decir el tema comparado con lo que ten\u00edamos y eso es importante hay una continuidad y tambi\u00e9n hay nuevos aspectos del tema garantizamos como les dec\u00eda la competitividad de la regi\u00f3n si nosotros comerciamos sin aranceles lo que va a ocurrir es que vamos a tener un acceso preferente a los mercados de los dos pa\u00edses va a haber una cooperaci\u00f3n regulatoria m\u00e1s inversi\u00f3n vamos a regular la entrada temporal de mercanc\u00edas para hacer esta integraci\u00f3n esta integraci\u00f3n productiva porque las mercanc\u00edas en transita sin arancel se arma parte del proceso se exporta vuelve a regresar y todo eso sin barreras comerciales sin barreras de aranceles cierre se reducen los obst\u00e1culos t\u00e9cnicos al comercio y que es nuevo las oportunidades para la econom\u00eda del siglo 21 se ha hablado mucho de la modernizaci\u00f3n del tratado y b\u00e1sicamente est\u00e1 en la parte de la propiedad intelectual el respeto a los inventores a los a las patentes que pueda entonces incentivar m\u00e1s patentes m\u00e1s desarrollo tecnol\u00f3gico y por ende m\u00e1s productividad el comercio digital un asunto que no exist\u00eda en el 94 cuando inici\u00f3 el tratado previo y una mejor integraci\u00f3n en servicios financieros que tambi\u00e9n va a traer beneficios a mexico como ya se dijo ac\u00e1 certidumbre al comercio las inversiones se definen perfectamente reglas para las empresas propiedad del estado los mecanismos de soluci\u00f3n de controversias que ya mencionaba el canciller a partir de diciembre de principios de diciembre de este a\u00f1o el sistema de soluci\u00f3n de controversias de la organizaci\u00f3n mundial de comercio qued\u00f3 sin efecto porque no se han nombrado a los jueces entonces todos los pa\u00edses del mundo no tienen hoy esa posibilidad de acudir a la organizaci\u00f3n mundial de comercio a dirimir sus sus controversias se est\u00e1 trabajando en ello m\u00e9xico est\u00e1 tratando de que como miembro del mc se impulse un nuevo una formaci\u00f3n de este jurado pero hoy por hoy no hay este mecanismo de soluci\u00f3n de controversias el tlc incorpora este mecanismo de soluci\u00f3n de controversias con nuestros socios tanto con canad\u00e1 como con eeuu e impulsa la competencia y regula compras p\u00fablicas y finalmente unos temas que han sido menos tocados y que tal vez convendr\u00eda en alg\u00fan momento nosotros en la secretar\u00eda de econom\u00eda vamos a hacer un folleto o una explicaci\u00f3n sobre temas que han sido menos tocados se da un apoyo a pymes en las peque\u00f1as y medianas industrias y aqu\u00ed conviene recordar que el 99 por ciento de las empresas mexicanas corresponden a este sector 99 por ciento entonces es importante que el tratado incorpore a las pymes y que le d\u00e9 espacios dentro de esta integraci\u00f3n comercial y productiva 5 incluye incluyen tambi\u00e9n asuntos de g\u00e9nero los derechos laborales que s\u00ed se han tratado ampliamente tiene algunos candados de anticorrupci\u00f3n exige a las empresas que y participen que no haya o no haya pr\u00e1cticas corruptas y se protege el medio ambiente la que sigue por favor y es la \u00faltima simplemente para decirles qu\u00e9 es lo que hab\u00eda y qu\u00e9 es lo que pas\u00f3 lo verde oscuro son los cap\u00edtulos que ya exist\u00edan en el decano y que fueron modernizados a los que se les introdujeron cambios y los m\u00e1s claros los azul claro son los que son completamente nuevos en este tratado y que habla efectivamente que no hay continuidad es hay rupturas hay cambios y tambi\u00e9n hay pues esta modernizaci\u00f3n necesaria entonces y para concluir 1 las noticias de ayer las noticias de la aprobaci\u00f3n en la c\u00e1mara de representantes son muy buenas noticias creemos que hoy los inversionistas tienen reglas claras saben qu\u00e9 va a ocurrir en la regi\u00f3n de am\u00e9rica latina y lo que saben es que va a continuar un tratado exitoso una integraci\u00f3n productiva y que en m\u00e9xico trabajaremos con el sector privado con para cumplir con los periodos de transici\u00f3n para apoyar esta integraci\u00f3n para apoyar industria automotriz a cero pero tambi\u00e9n apoyar servicios financieros digitales comercio digital y cumplir y aprovechar el tratado como una plataforma de desarrollo no solamente comercial sino tambi\u00e9n regional y que traiga desarrollo a todas las partes de m\u00e9xico gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:41.361119"
}