{
    "video_id": "0EpIHUtWl9Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0EpIHUtWl9Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAxtvkZTt85FpwSYq5IXLH9MA_XXg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0EpIHUtWl9Q",
    "video_title": "Marcha de la Lealtad | 106 Aniversario\u202c",
    "video_length_seconds": 208,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.12,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "un d\u00eda como hoy en 1913 inici\u00f3 una",
            "start": 9.71,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "rebeli\u00f3n para derrocar al presidente",
            "start": 14.09,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 18.46,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y se cont\u00f3 con el apoyo de una parte del",
            "start": 21.6,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y de manera muy especial",
            "start": 26.01,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "de los cadetes que lo acompa\u00f1aron",
            "start": 29.6,
            "duration": 23.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.16,
            "duration": 22.76
        },
        {
            "text": "abr\u00ed los ojos como siempre un d\u00eda",
            "start": 53.48,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cualquiera' con el comp\u00e1s de viana en su",
            "start": 56.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "din\u00e1mica cadencia j\u00f3venes cadetes la",
            "start": 60.41,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "patria necesita de su valor marchemos en",
            "start": 64.04,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "columna de honor para demostrar al",
            "start": 67.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico la lealtad que le",
            "start": 69.53,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "profeso a su ej\u00e9rcito",
            "start": 71.869,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 73.82,
            "duration": 11.529
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 81.03,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 88.99,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 99.41,
            "duration": 20.46
        },
        {
            "text": "este d\u00eda pasamos lista de honor",
            "start": 113.25,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "a los h\u00e9roes",
            "start": 119.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "del heroico",
            "start": 122.35,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "colegio militar",
            "start": 124.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "teniente",
            "start": 128.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "juan de la barrera",
            "start": 131.1,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 133.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 136.05,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "juan escutia",
            "start": 138.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "cadete",
            "start": 142.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "agust\u00edn melgar",
            "start": 144.46,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cadete vicente su\u00e1rez",
            "start": 148.58,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "cadete fernando montes yo ac\u00e1",
            "start": 154.25,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "cadete francisco m\u00e1rquez",
            "start": 160.569,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "de la heroica escuela naval militar",
            "start": 167.08,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "teniente jos\u00e9 azueta",
            "start": 171.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cadete virgilio uribe",
            "start": 178.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "que viva la lealtad del ej\u00e9rcito al",
            "start": 186.5,
            "duration": 10.13
        },
        {
            "text": "gobierno civil a las instituciones",
            "start": 191.42,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas muchas gracias",
            "start": 196.63,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 200.6,
            "duration": 4.969
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] un d\u00eda como hoy en 1913 inici\u00f3 una rebeli\u00f3n para derrocar al presidente francisco y madero y se cont\u00f3 con el apoyo de una parte del ej\u00e9rcito y de manera muy especial de los cadetes que lo acompa\u00f1aron [M\u00fasica] abr\u00ed los ojos como siempre un d\u00eda cualquiera' con el comp\u00e1s de viana en su din\u00e1mica cadencia j\u00f3venes cadetes la patria necesita de su valor marchemos en columna de honor para demostrar al pueblo de mexico la lealtad que le profeso a su ej\u00e9rcito [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] este d\u00eda pasamos lista de honor a los h\u00e9roes del heroico colegio militar teniente juan de la barrera y cadete juan escutia cadete agust\u00edn melgar cadete vicente su\u00e1rez cadete fernando montes yo ac\u00e1 cadete francisco m\u00e1rquez de la heroica escuela naval militar teniente jos\u00e9 azueta cadete virgilio uribe que viva la lealtad del ej\u00e9rcito al gobierno civil a las instituciones democr\u00e1ticas muchas gracias [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:09.596198"
}