{
    "video_id": "0h1IG6sp9-Q",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0h1IG6sp9-Q/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCRQU-olF6vbe_XR4E4a6YS2LMB_w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0h1IG6sp9-Q",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Mat\u00edas Romero, Oaxaca.",
    "video_length_seconds": 4997,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.53,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4.0,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9.06,
            "duration": 12.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 24.66,
            "duration": 18.909
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 48.42,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 67.62,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 75.48,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 88.61,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 117.43,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 133.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 137.25,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 147.27,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 156.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 173.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 177.04,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 184.15,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "para nada",
            "start": 193.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "un abrazo",
            "start": 197.97,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 213.73,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.79,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 mal",
            "start": 222.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 228.66,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 230.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "damas y caballeros se encuentra con",
            "start": 237.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nosotros el presidente constitucional de",
            "start": 240.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 243.11,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 246.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sean tan amables de ocupar sus lugares",
            "start": 253.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "preside esta ceremonia di\u00e1logo con la",
            "start": 257.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "comunidad hospital rural",
            "start": 261.22,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 263.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos en mat\u00edas romero",
            "start": 266.139,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "avenda\u00f1o oaxaca el presidente",
            "start": 269.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 272.05,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 273.94,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "obrador lo acompa\u00f1an el gobernador",
            "start": 277.09,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de oaxaca",
            "start": 281.409,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "alejandro murad hinojosa",
            "start": 283.409,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 291.3,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social",
            "start": 293.639,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "soy robledo",
            "start": 295.379,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "el titular del instituto de salud para",
            "start": 302.02,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "el bienestar juan antonio ferrer",
            "start": 304.449,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "el director general del isstey luis",
            "start": 310.81,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 313.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el director del hospital rural mat\u00edas",
            "start": 318.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "romero doctor v\u00edctor \u00e1ngel cruz",
            "start": 321.6,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "villalobos",
            "start": 324.09,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 325.67,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de mat\u00edas romero",
            "start": 329.58,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "alfredo ju\u00e1rez d\u00edas",
            "start": 332.4,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "senadora de la rep\u00fablica susana harp",
            "start": 338.39,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "iturribarr\u00eda",
            "start": 341.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 346.72,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 349.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil a las",
            "start": 351.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "comunidades del municipio de mat\u00edas",
            "start": 355.61,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "romero avenda\u00f1o como representantes de",
            "start": 357.65,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos",
            "start": 360.68,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "siguen a trav\u00e9s de redes sociales por",
            "start": 363.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todo el mundo todos ustedes sean",
            "start": 365.75,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 369.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n palabras de bienvenida",
            "start": 371.4,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por parte del gobernador constitucional",
            "start": 374.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "del estado de oaxaca alejandro murad",
            "start": 376.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hinojosa",
            "start": 379.53,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 381.0,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 387.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido",
            "start": 389.86,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "realmente nos alegra y nos entusiasma",
            "start": 393.79,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "que ya es una constante ver en cada",
            "start": 396.82,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "colonia ver en cada municipio en cada",
            "start": 401.45,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "agencia municipal de oaxaca por lo menos",
            "start": 404.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "una vez al mes al se\u00f1or presidente de la",
            "start": 408.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 412.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "oaxaca lo celebran oaxaca lo agradece le",
            "start": 413.84,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "agradece se\u00f1or presidente que en este",
            "start": 418.85,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "municipio que lleva el nombre de un gran",
            "start": 421.55,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1tico de la historia de mexico",
            "start": 423.729,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero hoy est\u00e9 aqu\u00ed y mand\u00e1ndole",
            "start": 426.35,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "un mensaje claro a los mexicanos ya las",
            "start": 429.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mexicanas de que como dec\u00eda gandhi sin",
            "start": 433.16,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "salud no hay riqueza la riqueza no",
            "start": 437.3,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "radica en las monedas de oro o de plata",
            "start": 440.66,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "radica en la posibilidad de tener salud",
            "start": 444.25,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "manda un mensaje a los m\u00e9dicos a las",
            "start": 447.55,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "doctoras a las enfermeras y al sector",
            "start": 451.419,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "administrativo de salud de este pa\u00eds que",
            "start": 454.49,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "es grande d\u00e9jeme solo recordarle se\u00f1or",
            "start": 457.4,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presidente que a casi dos a\u00f1os de la",
            "start": 460.729,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "tragedia que vivimos los guacare\u00f1os",
            "start": 463.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fueron las doctoras los doctores las",
            "start": 465.76,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "enfermeras y los enfermeros de oaxaca",
            "start": 469.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "los que han rendido cuentas",
            "start": 471.47,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ni una sola epidemia a ra\u00edz de la",
            "start": 474.6,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tragedia m\u00e1s grande que haya vivido",
            "start": 477.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico y oaxaca en su historia y muchos",
            "start": 479.27,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de ellos mantuvieron la frente en alto y",
            "start": 483.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la mano amiga a todas las familias de",
            "start": 486.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oaxaca un agradecimiento y un aplauso a",
            "start": 489.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todos los doctores y doctoras enfermeras",
            "start": 492.99,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y enfermeros de bajas",
            "start": 495.3,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 499.31,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y reiterarle el se\u00f1or presidente que",
            "start": 502.56,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "oaxaca ha levantado la mano para poder",
            "start": 504.87,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arlo en este proceso de reforma",
            "start": 508.669,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que usted le ha planteado a mexico en el",
            "start": 511.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sector salud celebramos que usted cree",
            "start": 513.87,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "el instituto de salud para el bienestar",
            "start": 517.59,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de los mexicanos en donde el sal el",
            "start": 520.88,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "sector salud de oaxaca atiende m\u00e1s o",
            "start": 524.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "menos al 63 por ciento de la poblaci\u00f3n",
            "start": 526.65,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "celebramos que usted est\u00e9 verificando",
            "start": 529.73,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hay hospitales como este nosocomio",
            "start": 533.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que lleva m\u00e1s de 40 a\u00f1os porque as\u00ed",
            "start": 536.61,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en un m\u00e9xico en donde la poblaci\u00f3n",
            "start": 540.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de oaxaca por ejemplo era s\u00f3lo de 2.8",
            "start": 543.36,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "millones de oaxaca cuando hoy en el 2019",
            "start": 546.66,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tenemos ya m\u00e1s o menos 4 millones y",
            "start": 550.67,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "medio de oaxaca",
            "start": 554.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "pasamos solo en la atenci\u00f3n de este los",
            "start": 556.2,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "los enfermos de 3 millones de consultas",
            "start": 560.13,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s o menos 10",
            "start": 564.33,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "7 millones de consultas en el 2019 por",
            "start": 566.39,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "lo tanto claramente se necesita",
            "start": 570.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "actualizar la normatividad a la realidad",
            "start": 572.77,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n y de los esfuerzos que",
            "start": 576.02,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hacen los m\u00e9dicos y las enfermeras",
            "start": 578.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doctoras y doctores de nuestro pa\u00eds",
            "start": 580.33,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "oaxaca ya firm\u00f3 el acuerdo para",
            "start": 582.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "federalizar el sector salud de oaxaca y",
            "start": 587.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sumarnos con usted quiero decirle que no",
            "start": 589.64,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "atacan le reiteramos nuestro compromiso",
            "start": 592.76,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de trabajar por el derecho fundamental",
            "start": 594.73,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importante y el alero m\u00e1s grande que",
            "start": 597.71,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "puede tener cualquier familia mexicana y",
            "start": 601.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por supuesto cualquier familia oa kenia",
            "start": 603.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sin salud no hay vida y sin salud no hay",
            "start": 605.81,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "un destino diferente celebramos y",
            "start": 609.08,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agradecemos se\u00f1or presidente que haga",
            "start": 611.81,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "este paso por m\u00e9xico y oaxaca levanta la",
            "start": 614.03,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mano que viva oaxaca y que viva mat\u00edas",
            "start": 617.42,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "romero muchas gracias",
            "start": 620.75,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la palabra al director del hospital",
            "start": 629.71,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "rural mat\u00edas romero doctor miguel \u00e1ngel",
            "start": 631.96,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cruz villalobos",
            "start": 635.68,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 637.54,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de los estados unidos",
            "start": 645.089,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 647.579,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "obrador es un honor recibirlo en este",
            "start": 651.12,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "hospital y bienestar autoridades y",
            "start": 654.389,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "personalidades que nos acompa\u00f1an",
            "start": 657.689,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "estimados compa\u00f1eros m\u00e9dicos enfermeras",
            "start": 659.779,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de servicios generales",
            "start": 663.379,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y pse y de servicios",
            "start": 665.66,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "administrativos se\u00f1oras y se\u00f1ores muy",
            "start": 668.189,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas soy el doctor v\u00edctor \u00e1ngel",
            "start": 671.879,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "cruz villalobos m\u00e9dico cirujano por la",
            "start": 675.779,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "universidad aut\u00f3noma benito ju\u00e1rez de",
            "start": 678.449,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oaxaca con especialidad de cirug\u00eda por",
            "start": 680.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "el instituto polit\u00e9cnico nacional",
            "start": 683.639,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "durante 40 a\u00f1os hemos sido testigos del",
            "start": 686.55,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gran impacto en la salud que ha tenido",
            "start": 690.089,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "el programa en bienestar",
            "start": 691.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atendiendo a la poblaci\u00f3n rural de",
            "start": 694.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds poblaci\u00f3n que no cuenta con",
            "start": 696.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tipo de seguridad social para",
            "start": 699.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "todos los que trabajamos en este",
            "start": 701.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospital es un d\u00eda de gozo por tener la",
            "start": 703.35,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "oportunidad de recibir a tan",
            "start": 706.68,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "distinguidas personalidades que nos",
            "start": 708.69,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an",
            "start": 710.49,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el hospital de mat\u00edas romero se",
            "start": 712.61,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "encuentra ubicado en el istmo de",
            "start": 715.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tehuantepec perteneciente al distrito de",
            "start": 716.959,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "juchit\u00e1n de zaragoza oaxaca y ha",
            "start": 720.05,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "otorgado a sus servicios de salud",
            "start": 722.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "durante 34 a\u00f1os en el han nacido gran",
            "start": 724.339,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "parte de las personas de las 370",
            "start": 728.81,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "localidades de los 56 municipios que",
            "start": 731.779,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "atendemos y como todos los hospitales de",
            "start": 734.57,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "nuestro programa nuestro trabajo lo",
            "start": 737.63,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "enfocamos principalmente en la",
            "start": 740.209,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n proceso clave para disminuir",
            "start": 741.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los da\u00f1os a la salud en las diferentes",
            "start": 744.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "etapas de la vida antes de nacer hasta",
            "start": 746.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la vejez la atenci\u00f3n se otorga en un",
            "start": 750.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "marco de respeto a los derechos humanos",
            "start": 754.25,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "con perspectiva de g\u00e9nero y con un",
            "start": 756.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "enfoque intercultural en salud la",
            "start": 758.75,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de responsabilidad como zona",
            "start": 761.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de servicios es de m\u00e1s de 315 mil",
            "start": 763.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "habitantes y comprenden 107 unidades",
            "start": 766.94,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales 4 brigadas de salud 3",
            "start": 770.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas m\u00f3vil y un centro de",
            "start": 773.779,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n rural",
            "start": 776.18,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "nuestro hospital atiende principalmente",
            "start": 779.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de las etnias",
            "start": 781.7,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mixe mixteco zapoteco mazateco",
            "start": 784.52,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "chinanteco uag el choque y chontal el",
            "start": 789.34,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "hospital rural de mat\u00edas romeros",
            "start": 793.67,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cuenta con un gran equipo de trabajo",
            "start": 795.89,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "compuesto por 212 trabajadores entre",
            "start": 797.5,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras compa\u00f1eros",
            "start": 801.5,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "administrativos servicios generales",
            "start": 804.62,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "servicios de conservaci\u00f3n y personal",
            "start": 806.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "becario el cual es apoyado por una gran",
            "start": 809.54,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y solidaria organizaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 813.47,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "conformada por m\u00e1s de 7000 personas que",
            "start": 816.31,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como usted bien sabe tienen en com\u00fan",
            "start": 819.71,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dominador ser de muy escasos recursos",
            "start": 822.26,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "queremos decirles que uno de nuestros",
            "start": 826.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes logros a nivel nacional ha",
            "start": 828.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "sido la disminuci\u00f3n de la mortalidad",
            "start": 831.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "materna resultado de la participaci\u00f3n de",
            "start": 832.7,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "un excelente equipo de trabajo entre",
            "start": 836.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras y la participaci\u00f3n de",
            "start": 838.889,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la acci\u00f3n comunitaria que facilita el",
            "start": 842.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "traslado de las embarazadas de alto",
            "start": 844.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "riesgo y de bajo riesgo al albergue",
            "start": 845.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "comunitario para tener la accesibilidad",
            "start": 848.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y desde hace dos",
            "start": 851.279,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en este hospital no hemos",
            "start": 853.86,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "registrado ninguna defunci\u00f3n materna",
            "start": 856.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 861.51,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "queremos queremos destacar en la",
            "start": 868.339,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral a la salud en el",
            "start": 870.98,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "adolescencia los caras que ya se han",
            "start": 873.019,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "convertido en un referente en salud en",
            "start": 875.959,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico donde no solamente vigilamos el",
            "start": 877.73,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado de salud",
            "start": 880.49,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sino que tambi\u00e9n nos enfocamos a la",
            "start": 882.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n al embarazo no planeado a las",
            "start": 884.78,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adicciones ya la violencia de g\u00e9nero as\u00ed",
            "start": 887.48,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en otras prioridades como el cuidado de",
            "start": 890.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la salud de la mujer y los pacientes con",
            "start": 892.91,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "enfermedades cr\u00f3nicas",
            "start": 895.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el hospital rural de mat\u00edas romero",
            "start": 897.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuenta con 39 camas sensables y",
            "start": 900.12,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "atendemos urgencias de cualquier tipo",
            "start": 903.25,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "desde una infecci\u00f3n de v\u00edas",
            "start": 905.05,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "respiratorias bajas agudas hasta un",
            "start": 906.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infarto agudo del miocardio y pacientes",
            "start": 909.7,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "politraumatizados es importante",
            "start": 911.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mencionar que se atiende a la poblaci\u00f3n",
            "start": 914.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del estado vecino de veracruz como es el",
            "start": 916.81,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "caso de la localidad de uxpanapa no s\u00e9",
            "start": 919.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para usted se\u00f1or presidente la tarea de",
            "start": 922.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "atender oportunamente a la poblaci\u00f3n no",
            "start": 924.73,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es sencilla ya que el gran reto es",
            "start": 926.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "otorgar nuestros servicios con calidad y",
            "start": 929.2,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "calidez",
            "start": 932.11,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente todo esto suena f\u00e1cil",
            "start": 933.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "sin embargo no quiero dejar de mencionar",
            "start": 936.78,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "todo lo que nos hace falta en nuestro",
            "start": 939.72,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "hospital y que necesita y que",
            "start": 942.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "necesitamos de su invaluable apoyo a fin",
            "start": 944.47,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de contar con m\u00e1s recursos y modernizar",
            "start": 947.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los equipos m\u00e9dicos y de conservaci\u00f3n",
            "start": 949.57,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "entre ellos la m\u00e1quina de anestesia",
            "start": 951.85,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "ventiladores volum\u00e9tricos",
            "start": 954.87,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "incubadoras ultrasonidos colposcopios",
            "start": 957.749,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "equipos dentales y de aire acondicionado",
            "start": 961.239,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s contar con una mayor",
            "start": 964.299,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "suficiencia de medicamentos material de",
            "start": 966.73,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n y diversos as\u00ed como ampliar la",
            "start": 969.339,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "plantilla de personal m\u00e9dico y",
            "start": 972.489,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda",
            "start": 974.739,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente a pesar de todas esas",
            "start": 982.04,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "limitantes para brindar la atenci\u00f3n todo",
            "start": 985.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el personal de este hospital y de las",
            "start": 988.31,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales estamos",
            "start": 990.74,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "firmemente comprometidos en seguir",
            "start": 992.899,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "trabajando y esforz\u00e1ndonos diariamente",
            "start": 995.209,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "por el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n",
            "start": 997.55,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "anteponiendo muchas veces a nuestra",
            "start": 1000.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "propia familia estamos ciertos que",
            "start": 1002.949,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "nuestro querido hospital ha sido",
            "start": 1006.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "rebasado por el tiempo y la tecnolog\u00eda",
            "start": 1007.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero el orgullo permanece al pertenecer",
            "start": 1010.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a esta gran a este gran programa por lo",
            "start": 1013.18,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que se mantiene viva viva nuestra",
            "start": 1015.67,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00edstica y actitud por servir siendo",
            "start": 1017.92,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "parte de la historia del instituto",
            "start": 1020.5,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social pero sobre",
            "start": 1021.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todo del programa y bienestar",
            "start": 1024.13,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 1030.74,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quiero finalizar",
            "start": 1035.059,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diciendo que estoy seguro que con su",
            "start": 1037.61,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "ayuda continuaremos trabajando",
            "start": 1040.189,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "incansablemente m\u00e1s d\u00e9cadas y que",
            "start": 1041.839,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tendremos mayor equipamiento y un mayor",
            "start": 1044.689,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presupuesto para continuar trabajando",
            "start": 1048.049,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "incansablemente otros 40 a\u00f1os",
            "start": 1050.299,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "contribuyendo de esta manera al",
            "start": 1053.35,
            "duration": 4.149
        },
        {
            "text": "bienestar de los mexicanos que menos",
            "start": 1055.639,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "tienen y al desarrollo de esta gran",
            "start": 1057.499,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n por esto y m\u00e1s muchas gracias",
            "start": 1060.11,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "en seguida palabras del director general",
            "start": 1072.48,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "del instituto mexicano del seguro social",
            "start": 1075.21,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de robledo",
            "start": 1078.169,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 1087.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente es",
            "start": 1090.7,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "un gusto estar hoy aqu\u00ed en la tierra",
            "start": 1094.33,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "romero como parte de esta gran gira",
            "start": 1097.12,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "estas jornadas que se han llevado a cabo",
            "start": 1102.179,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "con el presidente con el licenciado",
            "start": 1105.24,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador por todos los hospitales",
            "start": 1108.1,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de el lynx bienestar este es el n\u00famero",
            "start": 1109.71,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "21 el primero de los 9 de oaxaca que",
            "start": 1112.87,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "visitamos pero ya el 21 en este",
            "start": 1115.929,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "recorrido que hemos hecho en las \u00faltimas",
            "start": 1118.299,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas semanas el gobernador",
            "start": 1120.309,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "presiente municipal un gusto estar hoy",
            "start": 1122.58,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes sobre todo saludar",
            "start": 1125.08,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los m\u00e9dicos a los residentes a",
            "start": 1128.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "la gente del laboratorio a las",
            "start": 1132.759,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "enfermeras a la gente del hospital pero",
            "start": 1134.08,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a los que hayan venido de las",
            "start": 1136.33,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales a los",
            "start": 1138.129,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "voluntarios de salud al personal de",
            "start": 1139.57,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria a los chavos del cara",
            "start": 1141.549,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "a los administrativos a los servicios",
            "start": 1144.669,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "generales a todos absolutamente a todos",
            "start": 1146.379,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "los que hacen posible que",
            "start": 1150.009,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "sistema de el modelo de atenci\u00f3n",
            "start": 1152.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "integral a la salud durante 40 a\u00f1os haya",
            "start": 1154.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "permanecido y que haya permanecido sobre",
            "start": 1158.33,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo en estas \u00faltimas par de d\u00e9cadas que",
            "start": 1161.24,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sea un poco m\u00e1s en las que muchas ideas",
            "start": 1165.47,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en torno a la salud ideas que nosotros",
            "start": 1168.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consideramos no solamente err\u00f3neas sino",
            "start": 1172.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de muy poca sensibilidad y van un poco",
            "start": 1174.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en contra de lo que es ustedes estaban",
            "start": 1177.32,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "haciendo por eso es importante recordar",
            "start": 1179.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las recordarlas para que no se olviden y",
            "start": 1182.39,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que no se olviden para que no se repiten",
            "start": 1185.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "que que ideas son estas a las que yo me",
            "start": 1187.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estoy refiriendo una que dec\u00eda que la",
            "start": 1189.47,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "realidad en materia de salud en el pa\u00eds",
            "start": 1192.29,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se pod\u00eda conocer en las",
            "start": 1194.48,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "computadoras con las cifras con las",
            "start": 1196.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estad\u00edsticas y que poco serv\u00eda a la",
            "start": 1197.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n o ir al lugar donde est\u00e1n",
            "start": 1201.44,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ocurriendo las cosas que con que se",
            "start": 1204.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "supiera c\u00f3mo estaba una cifra era",
            "start": 1207.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "suficiente para buscar una soluci\u00f3n",
            "start": 1210.05,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dec\u00edan tambi\u00e9n que la salud es solamente",
            "start": 1212.17,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "la ausencia de enfermedad dec\u00edan que las",
            "start": 1215.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "soluciones solo",
            "start": 1217.43,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las manos de los pol\u00edticos y",
            "start": 1218.75,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "que las pol\u00edticas deben de bajar de",
            "start": 1220.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "arriba hacia abajo y simplemente",
            "start": 1222.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instaurarse o implementarse en los",
            "start": 1225.49,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "municipios y en los estados dec\u00edan",
            "start": 1228.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que la salud nada tiene que ver",
            "start": 1229.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "con los usos y costumbres y con las",
            "start": 1232.31,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tradiciones ancestrales y que todos los",
            "start": 1233.93,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "problemas se resolv\u00edan cada vez m\u00e1s con",
            "start": 1236.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "construir y construir y construir",
            "start": 1239.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hospitales hoy hay un nuevo momento un",
            "start": 1241.43,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevo momento en las que esas ideas se",
            "start": 1244.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dejando de lado y que va m\u00e1s",
            "start": 1246.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "encaminado en materia de salud a lo que",
            "start": 1249.83,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ustedes han hecho los \u00faltimos 40 a\u00f1os y",
            "start": 1252.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que en realidad hace que esto que estaba",
            "start": 1255.86,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "escuchando y bienestar patrimonio",
            "start": 1258.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional lo hace una realidad que son",
            "start": 1260.9,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estas cosas que estamos buscando",
            "start": 1263.81,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "recuperar y sobre todo fortalecer",
            "start": 1266.35,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "primero que la verdad en materia de",
            "start": 1268.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "salud s\u00f3lo se puede conocer yendo a la",
            "start": 1271.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "realidad dejando a un lado el dato duro",
            "start": 1275.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para acudir a donde est\u00e1 la dura",
            "start": 1277.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "realidad y enfrentarla por dura que \u00e9sta",
            "start": 1279.11,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "sea que la salud no solamente es",
            "start": 1282.86,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "ausencia enfermedad",
            "start": 1284.93,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que esto es una parte pero que la salud",
            "start": 1285.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 en la salud social en la",
            "start": 1288.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "salud de las comunidades en la salud",
            "start": 1290.56,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n en la salud",
            "start": 1292.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mental en un estado mucho m\u00e1s amplio del",
            "start": 1294.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bienestar que las soluciones colectivas",
            "start": 1297.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cuando se toma en cuenta el deber y el",
            "start": 1299.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "derecho de la gente a decidir sobre su",
            "start": 1302.98,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "propia salud dan buenos resultados y as\u00ed",
            "start": 1304.78,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "lo hacen en un bienestar tan importante",
            "start": 1307.72,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es la atenci\u00f3n m\u00e9dica como lo es la",
            "start": 1310.57,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n comunitaria y ustedes han",
            "start": 1312.58,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "demostrado que es una buena f\u00f3rmula",
            "start": 1314.17,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "consultar y preguntarle a la gente",
            "start": 1316.11,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que el eslab\u00f3n ind\u00edgena es parte",
            "start": 1319.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "fundamental de la cadena de salud no",
            "start": 1322.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "solamente con las parteras que tanto",
            "start": 1325.03,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ayudan en la detecci\u00f3n de embarazos de",
            "start": 1326.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "alto riesgo sino toda un concepto",
            "start": 1329.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "integral e incluyente de lo que somos de",
            "start": 1331.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "lo que siempre hemos sido un pueblo",
            "start": 1335.17,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y sobre todo que los hospitales",
            "start": 1337.3,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el territorio deben de estar pensado",
            "start": 1340.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "siempre con acercar la salud a la gente",
            "start": 1342.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vivimos \u00e9pocas terribles en las que",
            "start": 1345.97,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hab\u00eda hospitales que se presupuestaban",
            "start": 1348.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1351.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "se empezaban otros que se empezaban pero",
            "start": 1352.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que no se concluyan y ah\u00ed quedaban",
            "start": 1355.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "abandonados otros m\u00e1s que se concluyan",
            "start": 1356.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pero jam\u00e1s se entraban en operaci\u00f3n y",
            "start": 1359.56,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "muchos muchos que estaban en operaci\u00f3n",
            "start": 1361.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero que no ten\u00edan ni suficiente equipo",
            "start": 1363.97,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni suficiente personal para dar el",
            "start": 1366.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "servicio digno que merecen las mexicanas",
            "start": 1369.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los mexicanos y todo el pueblo de oaxaca",
            "start": 1371.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por eso hoy como director del instituto",
            "start": 1374.38,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social se los dijo",
            "start": 1376.66,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "orgullosos estamos de nuestra alta",
            "start": 1379.14,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "medicina de los centros m\u00e9dicos de los",
            "start": 1381.58,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "descubrimientos de las grandes",
            "start": 1383.53,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "aportaciones que hace el inss ordinario",
            "start": 1385.24,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pero igual de orgullosos estamos de",
            "start": 1386.92,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "linpien estar y desde el trabajo diario",
            "start": 1388.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "silencioso cotidiano de un enorme con",
            "start": 1390.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una enorme vocaci\u00f3n de servicio han",
            "start": 1394.99,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "demostrado que sanar es darle esperanza",
            "start": 1396.82,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "a la gente y que esto se hace si en los",
            "start": 1400.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centros m\u00e9dicos pero tambi\u00e9n en las",
            "start": 1403.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as unidades en las brigadas de",
            "start": 1405.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "salud en las visitas casa a casa que",
            "start": 1407.29,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "ustedes han hecho durante los \u00faltimos",
            "start": 1409.24,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os por eso estamos hoy aqu\u00ed",
            "start": 1410.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al presidente estamos",
            "start": 1412.32,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia",
            "start": 1414.88,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de salud lu\u00eds antonio ram\u00edrez de \u00e9l",
            "start": 1416.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "juan ferrer del instituto de salud para",
            "start": 1419.26,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el bienestar y bonn cisneros alejandro",
            "start": 1421.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "lastiri perd\u00f3n alejandro calder\u00f3n y",
            "start": 1423.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "alejandro schwartz estamos todos los que",
            "start": 1428.14,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tenemos alg\u00fan encargo para conocer que",
            "start": 1430.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hace falta que nos duele y c\u00f3mo lo",
            "start": 1433.75,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "podemos mejorar el rodolfo lehman",
            "start": 1435.37,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a de los",
            "start": 1437.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "servicios m\u00e9dicos de pemex por eso hoy",
            "start": 1440.53,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "es tan importante aqu\u00ed en mat\u00edas romero",
            "start": 1443.26,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "decir que en materia de salud la cuarta",
            "start": 1445.32,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n est\u00e1 avanzando y est\u00e1",
            "start": 1448.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzando con un rumbo muy claro cuando",
            "start": 1451.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas benito",
            "start": 1454.12,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez estaba salvando a la patria",
            "start": 1456.25,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "defendiendo nuestra soberan\u00eda haciendo",
            "start": 1458.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las leyes de reforma tambi\u00e9n tuvo tiempo",
            "start": 1461.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "para pensar en la salud y lo dijo todo",
            "start": 1463.33,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en una sola l\u00ednea no hay felicidad sin",
            "start": 1465.85,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud ni libertad por eso en este pueblo",
            "start": 1468.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "guarique\u00f1o lo decimos con mucha claridad",
            "start": 1471.97,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de salud tiene",
            "start": 1473.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "rumbo tiene porvenir el de la pol\u00edtica",
            "start": 1475.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que acude para conocer que conoce para",
            "start": 1478.09,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actuar y que act\u00faa para transformar",
            "start": 1480.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 1482.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1489.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1491.01,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente de los",
            "start": 1494.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos licenciado",
            "start": 1497.19,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1500.19,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 1507.299,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "de mat\u00edas romero me da mucho gusto estar",
            "start": 1510.08,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 1512.99,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "en este municipio del istmo de",
            "start": 1516.13,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "tehuantepec",
            "start": 1520.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que lleva el nombre de un",
            "start": 1522.509,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "extraordinario pol\u00edtico-diplom\u00e1tico",
            "start": 1526.88,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "oaxaca mat\u00edas romero",
            "start": 1531.23,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "muy amigo y colaborador",
            "start": 1535.85,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tanto del presidente ju\u00e1rez",
            "start": 1540.61,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "como del presidente",
            "start": 1545.45,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 1548.16,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando fallece",
            "start": 1551.26,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "f\u00edjense la importancia de mat\u00edas romero",
            "start": 1554.25,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1558.72,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "nuestro canciller",
            "start": 1562.71,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en eeuu nuestro embajador en eeuu",
            "start": 1565.04,
            "duration": 11.75
        },
        {
            "text": "fallece y participan",
            "start": 1571.04,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 1576.79,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "la ceremonia en el velorio el presidente",
            "start": 1578.3,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y el vicepresidente de los estados",
            "start": 1583.94,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 1587.27,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "esas dimensiones eran",
            "start": 1591.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero",
            "start": 1594.36,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "me da gusto estar aqu\u00ed de nuevo el haber",
            "start": 1596.54,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "amanecido aqu\u00ed que mat\u00edas romero",
            "start": 1600.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace relativamente poco estuvimos y como",
            "start": 1605.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lo mencion\u00f3 alejandro mur al gobernador",
            "start": 1610.13,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de oaxaca vamos a estar constantemente",
            "start": 1613.19,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "oaxaca ya este somos oaxaca a\u00f1os",
            "start": 1615.43,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nos da mucho orgullo",
            "start": 1625.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1626.74,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ahora esta gira es para",
            "start": 1630.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "visitar el hospital lo estamos haciendo",
            "start": 1636.37,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "como lo menciono psoe visitando todos",
            "start": 1639.75,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "los hospitales vamos a recorrer y",
            "start": 1644.65,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "visitar los 80 hospitales del programa",
            "start": 1648.82,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "de bienestar",
            "start": 1653.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s clara la situaci\u00f3n de lo que",
            "start": 1660.05,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando en el sector salud porque",
            "start": 1666.5,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tenemos el compromiso de mejorar",
            "start": 1671.45,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el servicio de salud p\u00fablica",
            "start": 1674.82,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "un asunto muy importante por",
            "start": 1681.07,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el humanismo",
            "start": 1688.65,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "encierra que tiene que ver con esta",
            "start": 1692.2,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 1695.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dicho la salud del",
            "start": 1698.11,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "pueblo lo importante que es",
            "start": 1701.32,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "se garantice el derecho a la salud",
            "start": 1704.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 contemplado en la",
            "start": 1709.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en el art\u00edculo 4 pero es",
            "start": 1711.76,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "letra muerta",
            "start": 1716.14,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "porque no se lleva a la pr\u00e1ctica",
            "start": 1718.49,
            "duration": 11.009
        },
        {
            "text": "tenemos como se sabe",
            "start": 1723.779,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "grandes y graves problemas nacionales",
            "start": 1729.96,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "estamos como cuando madero pronunci\u00f3 esa",
            "start": 1735.09,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "frase b\u00edblica de que el pueblo de mexico",
            "start": 1739.44,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "ten\u00eda hambre y sed de justicia",
            "start": 1742.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "as\u00ed estamos",
            "start": 1746.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "muchos problemas",
            "start": 1748.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pero ya estamos iniciando la",
            "start": 1751.2,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1754.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "porque tenemos claro",
            "start": 1756.659,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que debe de hacerse",
            "start": 1758.93,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 1762.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "el terreno m\u00e9dico",
            "start": 1765.56,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "si se tiene un buen diagn\u00f3stico de la",
            "start": 1767.83,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 1769.899,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "se puede atender bien",
            "start": 1771.389,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos un buen diagn\u00f3stico",
            "start": 1775.69,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sabemos que el principal problema de",
            "start": 1778.919,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1781.269,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 1782.78,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n con",
            "start": 1785.789,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "ese c\u00e1ncer",
            "start": 1789.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y estaba destruyendo a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1791.47,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1795.17,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1795.27,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1798.1,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 1800.69,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar mucho",
            "start": 1802.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para no solo moralizar",
            "start": 1805.149,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica no solo moralizar m\u00e9xico",
            "start": 1808.92,
            "duration": 9.249
        },
        {
            "text": "sino liberar fondos para el desarrollo",
            "start": 1813.05,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1818.169,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "se iba mucho dinero por el ca\u00f1o de la",
            "start": 1820.72,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1824.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "si erradicamos la corrupci\u00f3n vamos a",
            "start": 1826.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "disponer",
            "start": 1830.97,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "de recursos no va a haber falta o no",
            "start": 1832.58,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "hace falta mejor dicho el qu\u00e9",
            "start": 1836.899,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y aumenten impuestos que s\u00e9",
            "start": 1841.389,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "impongan contribuciones nuevas",
            "start": 1847.43,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "har\u00eda falta no va a ser falta que haya",
            "start": 1852.59,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "gasolinazos que entendemos al pa\u00eds",
            "start": 1856.07,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "si acabamos con la corrupci\u00f3n la f\u00f3rmula",
            "start": 1861.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "es esa",
            "start": 1864.07,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y hacer un",
            "start": 1865.36,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gobierno a usted",
            "start": 1868.36,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "acabar con los lujos en el gobierno",
            "start": 1872.669,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "que no hay al gobierno rico con pueblos",
            "start": 1875.91,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "pobres",
            "start": 1878.88,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1879.25,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "con esta f\u00f3rmula de no permitir la",
            "start": 1883.52,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y que no haya extravagancias",
            "start": 1886.7,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en el gobierno nos vamos a ahorrar como",
            "start": 1889.94,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "800 mil millones de pesos",
            "start": 1892.9,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "y ese dinero",
            "start": 1897.18,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "es \u00e9l quien nos va a permitir",
            "start": 1899.29,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "financiar el desarrollo sacar a m\u00e9xico",
            "start": 1902.909,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la atr\u00e1s",
            "start": 1907.019,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos llevando a cabo y",
            "start": 1909.23,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que si funciona",
            "start": 1913.7,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "en estos siete meses por ejemplo",
            "start": 1918.19,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "en ahorros",
            "start": 1922.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "decidimos no permitir el guachi col",
            "start": 1924.899,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "se robaban",
            "start": 1929.96,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "800 pipas diarias de gasolina",
            "start": 1933.26,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y se permit\u00eda estaba tolerado",
            "start": 1937.65,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "hab\u00eda esta complicidades",
            "start": 1941.65,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque ni modo que no se enterara",
            "start": 1946.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de que se robaban 800 pipas diarias",
            "start": 1949.21,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "tan se enteraban que lo ten\u00eda hasta",
            "start": 1954.24,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contabilizado",
            "start": 1957.14,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la secretaria de hacienda y ya lo",
            "start": 1959.13,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "descontaban de los ingresos",
            "start": 1962.04,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y cu\u00e1nto signific\u00f3 esto de robo el a\u00f1o",
            "start": 1965.57,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pasado 65 mil millones de pesos",
            "start": 1969.32,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "entonces dijimos no",
            "start": 1974.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esto no puede seguir no se puede",
            "start": 1976.62,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 1979.5,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "el guachi cold ni arriba ni abajo",
            "start": 1982.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "se puso orden",
            "start": 1987.85,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "y ya se redujo ese robo",
            "start": 1990.47,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "en un 95% no lo hemos podido acabar",
            "start": 1995.14,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 1999.82,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "ayer tuvieron problemas en puebla",
            "start": 2001.87,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "porque estaba bien",
            "start": 2007.1,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "arraigado",
            "start": 2009.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "pero ya no se roban las 800 pipas ahora",
            "start": 2011.41,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "40 diarias",
            "start": 2014.74,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "95 - si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a",
            "start": 2018.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ahorrar",
            "start": 2023.89,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "como 50.000 millones de pesos",
            "start": 2025.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "entonces s\u00ed",
            "start": 2029.639,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "resulta",
            "start": 2033.47,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "si se acaba la corrupci\u00f3n no se sab\u00eda",
            "start": 2035.58,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 2038.94,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque era un secreto",
            "start": 2040.87,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2043.46,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "que se manten\u00eda arriba en la c\u00fapula del",
            "start": 2044.86,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "poder no se sab\u00eda que los potentados de",
            "start": 2048.34,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico las grandes empresas",
            "start": 2053.26,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los bancos m\u00e1s famosos no pagaban",
            "start": 2057.03,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 2060.54,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "o se les devolv\u00edan los impuestos se les",
            "start": 2062.69,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "condona van los impuestos",
            "start": 2066.109,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos dos sexenios se les",
            "start": 2070.09,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "condonaron 400.000 millones de pesos",
            "start": 2074.2,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense una empresa famos\u00edsima",
            "start": 2079.96,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "un banco famos\u00edsimo ese que est\u00e1n",
            "start": 2084.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pensando esa empresa que est\u00e1n pensando",
            "start": 2087.87,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 2090.12,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "puesto el pueblo raso",
            "start": 2095.44,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el ind\u00edgena en el campesino el obrero",
            "start": 2098.89,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "las enfermeras los m\u00e9dicos los",
            "start": 2101.369,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "comerciantes",
            "start": 2104.14,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "el peque\u00f1o mediano empresario pero los",
            "start": 2105.95,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de mero arriba no pagaba se termin\u00f3 eso",
            "start": 2108.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 un decreto",
            "start": 2115.91,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y ya no se permiten las condonaciones de",
            "start": 2118.42,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "impuestos entonces",
            "start": 2122.14,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2124.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2125.41,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todo eso ayuda",
            "start": 2129.18,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "en el terreno de la medicina",
            "start": 2132.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "habr\u00eda dinero",
            "start": 2136.07,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se compraban el a\u00f1o pasado 90 mil",
            "start": 2138.27,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "millones de pesos en medicamentos en",
            "start": 2143.19,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "materiales de curaci\u00f3n f\u00edjense 90 mil",
            "start": 2147.87,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "millones y hab\u00edan tres empresas que",
            "start": 2151.35,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "abastec\u00edan a los gobiernos estatales al",
            "start": 2154.77,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 2157.71,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "aliste y al seguro",
            "start": 2159.51,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y vend\u00edan de esos 90.000 como 65.000",
            "start": 2162.34,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "millones tres empresas",
            "start": 2167.14,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hasta se violaba la constituci\u00f3n porque",
            "start": 2172.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 28 constitucional se",
            "start": 2174.37,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "establece que no deben de haber",
            "start": 2177.23,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "monopolios",
            "start": 2178.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 con eso",
            "start": 2182.16,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "fue como lo del gua chic\u00f3n",
            "start": 2185.43,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no fue f\u00e1cil",
            "start": 2188.46,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "porque en el caso del gua checo lubos",
            "start": 2190.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sabotaje nos quer\u00edan dejar sin",
            "start": 2192.6,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "gasolina para que di\u00e9ramos marcha atr\u00e1s",
            "start": 2195.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "apostaron a las vencidas nada m\u00e1s que no",
            "start": 2198.41,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "pudieron y lo mismo en el caso de los",
            "start": 2201.06,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que vend\u00edan los medicamentos",
            "start": 2204.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "teniendo miedo de que no iba a haber",
            "start": 2207.34,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "medicinas para enfermos de c\u00e1ncer para",
            "start": 2210.04,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "los enfermos de sida",
            "start": 2213.91,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y la instrucciones",
            "start": 2216.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "no vamos a seguir con la corrupci\u00f3n se",
            "start": 2218.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acaba la corrupci\u00f3n si es necesario se",
            "start": 2222.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "compran los medicamentos en el",
            "start": 2225.44,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "extranjero pero no nos vamos a someter",
            "start": 2227.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2230.43,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2233.76,
            "duration": 1.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2233.93,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2235.0,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "por eso es que tenemos presupuesto vengo",
            "start": 2237.819,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "a decirles que vamos a cumplir todos los",
            "start": 2243.549,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "compromisos adem\u00e1s estamos ahorrando",
            "start": 2245.769,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "porque ya",
            "start": 2249.809,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "pues no hay los sueldos que hab\u00edan antes",
            "start": 2253.519,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "ganaba el director del infonavit",
            "start": 2258.66,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "setecientos mil pesos mensuales",
            "start": 2262.439,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que rayaban",
            "start": 2265.259,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "y ahora hay una ley nadie puede ganar",
            "start": 2270.66,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que lo que obtiene el presidente yo",
            "start": 2273.21,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "me baje el sueldo a menos de la mitad de",
            "start": 2276.69,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "lo que ganaba pe\u00f1a nieto",
            "start": 2280.38,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed para abajo",
            "start": 2283.22,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "ya no hay",
            "start": 2286.55,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial ni helic\u00f3pteros",
            "start": 2288.26,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "privadas tambi\u00e9n est\u00e1 el avi\u00f3n",
            "start": 2292.76,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 2295.25,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california",
            "start": 2296.859,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2298.56,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "73 aviones y helic\u00f3pteros est\u00e1n en",
            "start": 2304.69,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ventas y ahora todo es por carretera",
            "start": 2308.09,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ayer llegamos a tuxtla",
            "start": 2313.65,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "en la l\u00ednea",
            "start": 2318.14,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "interjet",
            "start": 2320.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "y de ah\u00ed por carretera a mochila y de",
            "start": 2322.77,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "bochil a koi est\u00e1 ocozocuautla y",
            "start": 2326.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "terminamos un coso cuautla llegamos aqu\u00ed",
            "start": 2332.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a las once y media doce de la noche",
            "start": 2335.12,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "por carretera y as\u00ed hoy vamos a",
            "start": 2338.93,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "quedarnos a dormir en orizaba porque",
            "start": 2343.48,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "vamos a j\u00e1ltipan y luego vamos a",
            "start": 2346.369,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n me voy a reunir con el",
            "start": 2349.7,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de honduras para ver el tema",
            "start": 2352.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "migratorio y",
            "start": 2354.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "terminamos",
            "start": 2357.72,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda en orizaba porque vamos a ir a",
            "start": 2360.9,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la sierra de zongolica el domingo para",
            "start": 2363.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "seguir recorriendo hospitales pero por",
            "start": 2366.3,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2369.63,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y actuamos as\u00ed bueno porque siempre",
            "start": 2371.03,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho de esta manera",
            "start": 2375.13,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y no estoy acomplejado",
            "start": 2377.9,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para sentirme importante subi\u00e9ndome un",
            "start": 2381.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n a un helic\u00f3ptero estar rodeado de",
            "start": 2384.83,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "guardaespaldas",
            "start": 2387.92,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "achichincles de lambiscones eso no esos",
            "start": 2393.11,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas se acab\u00f3",
            "start": 2396.48,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2401.01,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se da uno cuenta c\u00f3mo est\u00e1n los",
            "start": 2405.64,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 2408.609,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds",
            "start": 2410.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 carretera est\u00e1 bien cu\u00e1l est\u00e1",
            "start": 2413.75,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "intransitable llena de baches",
            "start": 2417.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "le estoy hablando a su secretario de",
            "start": 2421.38,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunicaciones y transportes hoy estoy",
            "start": 2423.66,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 ese manda",
            "start": 2425.94,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "a tapar estos baches o manda unos chivos",
            "start": 2430.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 la carretera llena de monte",
            "start": 2433.7,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 2437.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2443.43,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ya no hay el estado mayor presidencial",
            "start": 2448.47,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "saben cuantos cuidaban al presidente",
            "start": 2452.33,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocho mil elementos",
            "start": 2455.01,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya no existe el estado mayor",
            "start": 2459.01,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "presidencial ya todos esos elementos",
            "start": 2461.17,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n la secreci\u00f3n de la defensa",
            "start": 2463.03,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a cuidar al pueblo el presidente lo",
            "start": 2466.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuida la gente y el que lucha por la",
            "start": 2469.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 2472.16,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "en lucha por la justicia no tiene nada",
            "start": 2475.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "que temer",
            "start": 2477.49,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "verdad obispo lona as\u00ed es",
            "start": 2479.74,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2485.75,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando ya",
            "start": 2487.51,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no se entregan las pensiones a los",
            "start": 2490.83,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "expresidentes eran 5 millones de pesos",
            "start": 2493.77,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "mensuales a cada expresidente ya no hay",
            "start": 2496.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "servicio m\u00e9dico",
            "start": 2500.88,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "privado para los altos funcionarios",
            "start": 2503.42,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 2505.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "costaba alrededor de 6000 millones al",
            "start": 2509.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a\u00f1o el servicio m\u00e9dico privado para los",
            "start": 2513.05,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos hay unas",
            "start": 2516.68,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cosas incre\u00edbles",
            "start": 2519.95,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en c\u00f3mo estaba todo",
            "start": 2522.17,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "al rev\u00e9s en el mundo al rev\u00e9s",
            "start": 2525.5,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "no ten\u00edamos polic\u00edas para darle",
            "start": 2529.21,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "seguridad pueblo s\u00f3lo 10.000 elementos",
            "start": 2533.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda federal",
            "start": 2536.95,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sin la disciplina adecuada sin el",
            "start": 2539.109,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "profesionalismo adecuado pero el",
            "start": 2542.109,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "gobierno contrata polic\u00eda privada",
            "start": 2543.97,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "para cuidar sus instalaciones",
            "start": 2547.97,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "a 40 mil polic\u00edas privados m\u00e1s de los",
            "start": 2552.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda para cuidar a la gente por eso",
            "start": 2556.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fue una reforma constitucional y crear",
            "start": 2560.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la guardia nacional para que nos ayude",
            "start": 2562.23,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito nos ayude la marina y se",
            "start": 2565.95,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "proteja al pueblo que estaba en estado",
            "start": 2569.34,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de indefensi\u00f3n",
            "start": 2573.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 2575.42,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "necesitamos ya llevar a cabo todos estos",
            "start": 2578.05,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "cambios se est\u00e1n aplicando",
            "start": 2581.38,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "no permitir estos gastos superfluos",
            "start": 2587.74,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "extravagantes se hac\u00edan hasta cirug\u00eda",
            "start": 2592.9,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica",
            "start": 2595.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los de arriba a costillas del erario",
            "start": 2597.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hasta se estira m\u00e1s por eso",
            "start": 2600.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a veces me dicen oiga est\u00e1 usted m\u00e1s",
            "start": 2603.68,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "joven est\u00e9 en persona pues si este",
            "start": 2606.8,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque no estoy estirado pues",
            "start": 2610.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a costillas del erario se acab\u00f3 todo eso",
            "start": 2618.789,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "y tenemos ahora presupuestos entonces",
            "start": 2623.23,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estamos atendiendo ya los adultos",
            "start": 2628.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mayores est\u00e1n recibiendo el doble de",
            "start": 2631.15,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2633.79,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "dos mil 550 pesos aqu\u00ed en mat\u00edas y",
            "start": 2635.26,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y todo oaxaca",
            "start": 2641.64,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya a ni\u00f1as ni\u00f1os de oaxaca con",
            "start": 2646.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "discapacidad tambi\u00e9n su pensi\u00f3n y est\u00e1n",
            "start": 2649.64,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entregando becas para primaria",
            "start": 2652.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "secundaria todos los muchachos que est\u00e1n",
            "start": 2656.06,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "en la preparatoria sus becas",
            "start": 2658.61,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "1600 pesos bimestrales",
            "start": 2662.429,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "en el caso de oaxaca",
            "start": 2665.42,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n estudiando en la",
            "start": 2671.579,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "universidad",
            "start": 2674.4,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tenemos una meta de 16 mil 335 j\u00f3venes",
            "start": 2677.6,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "del nivel superior",
            "start": 2684.02,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de familias de escasos recursos",
            "start": 2687.759,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos ya de esas 16 mil 14 mil 772",
            "start": 2689.259,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "que es el 90 por ciento ya est\u00e1n",
            "start": 2695.88,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "recibiendo una beca de dos mil 400 pesos",
            "start": 2698.709,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mensuales estos j\u00f3venes",
            "start": 2702.309,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2706.27,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n aqu\u00ed en mat\u00edas en oaxaca se",
            "start": 2710.01,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo el programa",
            "start": 2714.93,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "'j\u00f3venes construyendo el futuro que",
            "start": 2716.01,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "este consiste en darle trabajo a los",
            "start": 2721.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como aprendices se les pagan",
            "start": 2723.68,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "3600 pesos mensuales el prop\u00f3sito es que",
            "start": 2727.78,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "no se quede ning\u00fan joven sin estudio y",
            "start": 2731.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sin trabajo porque es mucho mejor tener",
            "start": 2734.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes estudiando trabajando que",
            "start": 2738.23,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tenerlos",
            "start": 2741.44,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2743.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 2745.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2748.869,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 apoyando ya tambi\u00e9n a los",
            "start": 2750.38,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "campesinos vamos",
            "start": 2752.86,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que se entreguen los apoyos a todos los",
            "start": 2757.29,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "productores sean ejidatarios comuneros",
            "start": 2760.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os propietarios todos los apoyos",
            "start": 2763.88,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se les van a llegar estoy viendo que",
            "start": 2767.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "empiezan apenas a entregar estos apoyos",
            "start": 2770.61,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el ismo falta de acuerdo al",
            "start": 2774.47,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "informe pero les va a llegar ahora s\u00ed",
            "start": 2779.19,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que la justicia tarda pero llega vamos a",
            "start": 2782.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cumplir con todo",
            "start": 2786.09,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "vamos a seguir ayudando con la",
            "start": 2792.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n que tambi\u00e9n",
            "start": 2799.109,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2802.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un compromiso que hicimos se tienen que",
            "start": 2804.38,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "terminar viviendas se tienen que",
            "start": 2808.91,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y reconstruir construir de nuevo",
            "start": 2813.27,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "escuelas centros de salud todo lo que se",
            "start": 2815.55,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 con los sismos vamos a seguir con",
            "start": 2819.24,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "ese programa ya hay los recursos es que",
            "start": 2824.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "como en todo cuesta trabajo",
            "start": 2827.97,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "que camine",
            "start": 2832.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "el elefante de eso es el gobierno",
            "start": 2835.079,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "es como un elefante estaba echado ya lo",
            "start": 2839.05,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "paramos",
            "start": 2843.1,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2844.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es un elefante reum\u00e1tico",
            "start": 2846.43,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1oso",
            "start": 2849.52,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "me van a ayudar a empujar el elefante",
            "start": 2858.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 2860.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "entre todos porque no estaba hecho el",
            "start": 2862.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "gobierno la verdad para atender al",
            "start": 2865.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pueblo estaba hecho para facilitar el",
            "start": 2869.22,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 2872.76,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n entonces que el gobierno",
            "start": 2875.109,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2878.739,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n",
            "start": 2880.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "a beneficio del pueblo es toda una",
            "start": 2882.28,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es todo un cambio incluso",
            "start": 2884.86,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mental",
            "start": 2888.69,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tenemos resistencias al interior del",
            "start": 2891.06,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "mismo gobierno",
            "start": 2894.51,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque no fue poca cosa fueron 36 a\u00f1os",
            "start": 2896.41,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "de una pol\u00edtica llamada neoliberal",
            "start": 2901.4,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "no me gusta hablar de los finados y",
            "start": 2909.0,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "menos en sus estados pero",
            "start": 2913.11,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "as\u00ed fue en otros tiempos",
            "start": 2917.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si me entiende en verdad",
            "start": 2920.74,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "entonces es un cambio tenemos que llevar",
            "start": 2930.15,
            "duration": 11.99
        },
        {
            "text": "a cabo y vamos bien",
            "start": 2935.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "todo va marchando ayer hubieron dos",
            "start": 2942.37,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "buenas",
            "start": 2945.82,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "noticias una que ya pr\u00e1cticamente se",
            "start": 2947.43,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 de liquidar lo que se le deb\u00eda a",
            "start": 2950.91,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "las empresas que se contrataron para",
            "start": 2957.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hacer el aeropuerto en texcoco",
            "start": 2960.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "entonces ya se pag\u00f3 esa deuda y nos",
            "start": 2963.05,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "liberamos de un problema porque ese",
            "start": 2967.98,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "aeropuerto que quer\u00edan hacer significaba",
            "start": 2971.579,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "cerrar dos aeropuertos",
            "start": 2974.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para hacer el de texcoco se ten\u00eda que",
            "start": 2977.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cerrar el actual aeropuerto de la ciudad",
            "start": 2979.88,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de mexico y se ten\u00eda que cerrar el",
            "start": 2982.25,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aeropuerto militar de santa lucia",
            "start": 2984.74,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2987.19,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "venir un aeropuerto construir dos pistas",
            "start": 2989.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y cerrar dos a\u00f1os pues aeropuertos con",
            "start": 2992.34,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tres pistas por interferencia a\u00e9rea",
            "start": 2995.86,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pero eso no era todo",
            "start": 3000.57,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 construyendo este nuevo",
            "start": 3003.36,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "aeropuerto en el lago de texcoco",
            "start": 3006.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "donde se hunde el terreno",
            "start": 3010.39,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de medio metro por a\u00f1o",
            "start": 3014.93,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "seg\u00fan de imaginen si en qu\u00e9 cabeza cabe",
            "start": 3017.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "hacer un aeropuerto",
            "start": 3020.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tengo un lago claro que se puede hacer",
            "start": 3023.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en el mar medio del oc\u00e9ano pero cu\u00e1nto",
            "start": 3026.09,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "cuesta",
            "start": 3029.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ser un aeropuerto una obra as\u00ed",
            "start": 3030.94,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste los llev\u00f3 a tomar esa decisi\u00f3n",
            "start": 3034.35,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "pues lo mismo los suyos",
            "start": 3038.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el negocio y van a cerrar el actual",
            "start": 3043.62,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aeropuerto que son 600 hect\u00e1reas",
            "start": 3046.44,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "y van a convertir esas 600 hect\u00e1reas en",
            "start": 3050.2,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "grandes centros comerciales",
            "start": 3054.13,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "como santa fe negocio inmobiliario",
            "start": 3056.99,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entonces por eso esa decisi\u00f3n nos iba a",
            "start": 3062.84,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "costar saben cu\u00e1ndo se iba a terminar de",
            "start": 3067.04,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "construir",
            "start": 3070.73,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "hasta si nos iba bien",
            "start": 3072.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "seg\u00fan las proyecciones de ellos hasta el",
            "start": 3075.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "2024 o sea que todo el gobierno nuestro",
            "start": 3078.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no los \u00edbamos a pasar construyendo el",
            "start": 3081.18,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "aeropuerto en texcoco",
            "start": 3084.16,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y ten\u00edamos que pagar 300 mil millones de",
            "start": 3086.119,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 3090.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces ayer ya se liquide a lo que se",
            "start": 3091.81,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como compromiso",
            "start": 3096.16,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "y vamos a iniciar la construcci\u00f3n de un",
            "start": 3099.33,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "nuevo aeropuerto en santa lucia",
            "start": 3103.17,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "nos va a costar el nuevo aeropuerto",
            "start": 3107.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "alrededor de 70 mil millones",
            "start": 3109.39,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "80.000 millones que son los que se est\u00e1n",
            "start": 3113.08,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pagando de toda la obra son cuando",
            "start": 3116.18,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "muchos 200 mil millones no 300 mil es",
            "start": 3121.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "decir nos vamos a ahorrar 100 mil",
            "start": 3126.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "millones de pesos y el nuevo aeropuerto",
            "start": 3128.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "se va a construir en tierra firme y no",
            "start": 3130.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vamos a tener ning\u00fan problema bueno ayer",
            "start": 3134.54,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "ya se resolvi\u00f3 no f\u00e1cil",
            "start": 3137.06,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "porque se imaginen si ya ten\u00edan armado",
            "start": 3140.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "el negocio este las presiones que han",
            "start": 3142.65,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "habido de todo tipo",
            "start": 3146.4,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y han llovido amparos como nunca para",
            "start": 3150.43,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que no se lleve a cabo",
            "start": 3154.45,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "el aeropuerto de santa lucia pero ya va",
            "start": 3157.94,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "caminando esa obra y ayer mismo tambi\u00e9n",
            "start": 3163.22,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "ya se anunci\u00f3 de que se aprueba",
            "start": 3167.329,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n ya se entregaron los",
            "start": 3173.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contratos a las empresas para la",
            "start": 3174.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos",
            "start": 3177.86,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bocas para\u00edso tabasco",
            "start": 3182.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3183.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed vamos",
            "start": 3187.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "avanzando y el programa del istmo va",
            "start": 3190.17,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el apoyo del gobernador de",
            "start": 3193.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "oaxaca y con el apoyo de ustedes porque",
            "start": 3196.92,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "ese es un proyecto muy importante les",
            "start": 3200.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que es el mejor proyecto",
            "start": 3204.03,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de todos el del ism o el de ampliar",
            "start": 3207.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "modernizar el puerto de coatzacoalcos",
            "start": 3211.32,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el puerto de salina cruz",
            "start": 3215.48,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y modernizar la v\u00eda del tren",
            "start": 3219.53,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "coatzacoalcos hasta esa l\u00ednea cruz",
            "start": 3223.55,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "desde luego pasando por mat\u00edas romero",
            "start": 3226.76,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3230.05,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ampliar la carretera del istmo por",
            "start": 3232.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "completo",
            "start": 3234.849,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3236.26,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "y modernizar las dos refiner\u00edas",
            "start": 3238.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "minatitl\u00e1n modernizar la refiner\u00eda de",
            "start": 3240.009,
            "duration": 10.331
        },
        {
            "text": "salina cruz y convertir este corredor",
            "start": 3243.95,
            "duration": 11.3
        },
        {
            "text": "y medio de comunicaci\u00f3n de los pa\u00edses",
            "start": 3250.34,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "y asia con la costa este de eeuu esto se",
            "start": 3255.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "va a convertir",
            "start": 3261.1,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "un corredor estrat\u00e9gico",
            "start": 3262.81,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "van a crearse",
            "start": 3269.609,
            "duration": 9.581
        },
        {
            "text": "y centros de desarrollo industrial",
            "start": 3273.2,
            "duration": 8.619
        },
        {
            "text": "parques industriales",
            "start": 3279.19,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en todo el mismo lo estamos haciendo de",
            "start": 3281.819,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "manera ordenada que no haya desorden",
            "start": 3285.989,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "y que no se afecte a las comunidades al",
            "start": 3291.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "contrario en beneficio de las",
            "start": 3294.2,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comunidades desde que se compr\u00f3 la",
            "start": 3296.87,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tierra",
            "start": 3299.51,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ya t\u00fa vete a comprar tu camioneta nueva",
            "start": 3301.67,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "y choca la y el rato ya no tienes nada y",
            "start": 3305.569,
            "duration": 8.911
        },
        {
            "text": "te quedaste sin tierra no no quieres",
            "start": 3310.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "participar vas a hacer socio de el",
            "start": 3314.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "proyecto para que te conviertas tambi\u00e9n",
            "start": 3317.839,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "en parte de la empresa para que se",
            "start": 3320.78,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "beneficien los productores se beneficien",
            "start": 3323.9,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de las tierras y haya trabajo",
            "start": 3327.079,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "en el mismo mucho empleo aqu\u00ed en el",
            "start": 3330.619,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "istmo",
            "start": 3334.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3335.85,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "y vamos adelante con los programas",
            "start": 3339.61,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sociales",
            "start": 3342.43,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "vamos a mejorar la educaci\u00f3n ya",
            "start": 3344.67,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "resolvimos el que se cancelara la mal",
            "start": 3348.809,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa que nada m\u00e1s",
            "start": 3351.45,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "sirvi\u00f3 para dividir al pueblo eso ya no",
            "start": 3353.94,
            "duration": 11.399
        },
        {
            "text": "va a funcionar y hay que reconciliarnos",
            "start": 3359.43,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "con los maestros y los maestros",
            "start": 3365.339,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "reconciliarse con el pueblo antes hab\u00eda",
            "start": 3369.38,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "mucho respeto a los maestros y eso se",
            "start": 3373.289,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "fue perdiendo porque hubo una campa\u00f1a de",
            "start": 3376.589,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "desprestigio contra nuestras maestras",
            "start": 3379.14,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "contra nuestros maestros hay que buscar",
            "start": 3382.009,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "la conciliaci\u00f3n la unidad y van a",
            "start": 3384.479,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "mejorar los sistemas educativos la",
            "start": 3390.239,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza y el compromiso",
            "start": 3392.789,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de que los bajes solos ya no van a",
            "start": 3394.95,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "fallar es m\u00e1s la mayor\u00eda de los maestros",
            "start": 3398.069,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la inmensa mayor\u00eda es responsable son",
            "start": 3400.489,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "muy pocos los que no cumplen con su",
            "start": 3405.239,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "responsabilidad y les dir\u00eda que de todos",
            "start": 3408.299,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los maestros de m\u00e9xico porque conozco",
            "start": 3410.009,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds los m\u00e1s responsables aunque",
            "start": 3412.289,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "parezca incre\u00edble por la propaganda por",
            "start": 3415.979,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "el lodo que les han tirado los m\u00e1s",
            "start": 3419.219,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "responsables son los maestros de oaxaca",
            "start": 3421.68,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3425.73,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "saben por qu\u00e9 no puedo argumentar por la",
            "start": 3429.93,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los pueblos de oaxaca ya",
            "start": 3434.849,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "parece que en una comunidad en un",
            "start": 3438.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "municipio de usos y costumbres le van a",
            "start": 3441.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "permitir que el maestro haga lo que",
            "start": 3444.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "quiera no hay la asamblea los pone pero",
            "start": 3446.22,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en cintura o no es as\u00ed",
            "start": 3450.089,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "porque en oaxaca es un ejemplo el",
            "start": 3453.3,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "sistema de organizaci\u00f3n social",
            "start": 3458.52,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "comunitaria",
            "start": 3460.14,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo mejor",
            "start": 3463.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "que tiene oaxaca es su cultura sus",
            "start": 3465.06,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 3469.8,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esto es lo mejor",
            "start": 3472.349,
            "duration": 2.871
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 3475.45,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "lo dije en bochil",
            "start": 3477.39,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "en chiapas y conozco todo el pa\u00eds",
            "start": 3480.12,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en oaxaca que estamos haciendo por",
            "start": 3483.31,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3486.7,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se le est\u00e1 entregando el dinero",
            "start": 3487.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para hacer los caminos a los presidentes",
            "start": 3490.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "municipales",
            "start": 3494.92,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de municipios de usos y costumbres",
            "start": 3496.62,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "con decirles que no hab\u00eda norma para eso",
            "start": 3499.61,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pero di la instrucci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1n",
            "start": 3503.77,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "buscando c\u00f3mo van a regularizar es por",
            "start": 3506.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3510.04,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en el sistema de corrupci\u00f3n el dinero",
            "start": 3512.359,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que pasar por las instituciones",
            "start": 3515.509,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "oficios de autorizaci\u00f3n",
            "start": 3517.869,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "y cumplir la normatividad licitaci\u00f3n",
            "start": 3521.07,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "entregar la obra a una empresa",
            "start": 3524.57,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "a ser mala obra",
            "start": 3528.58,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "robarse el dinero",
            "start": 3531.84,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "el contratismo de la sociedad entre el",
            "start": 3534.56,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "funcionario y el contratista",
            "start": 3538.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo ven\u00eda a wahaha decisi\u00f3n porque no le",
            "start": 3542.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "entregan el dinero para hacer el camino",
            "start": 3545.23,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a la gente no no tienen capacidad",
            "start": 3546.73,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 3550.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "como si fuese una gran ciencia hacer un",
            "start": 3551.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "camino bueno",
            "start": 3554.29,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "afortunadamente se triunfa y ahora ya",
            "start": 3557.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vamos para cerca de 80 caminos que se le",
            "start": 3561.43,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "entregue el dinero a el gobierno",
            "start": 3565.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "municipal de oaxaca de usos y costumbres",
            "start": 3567.9,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y ese dinero lo est\u00e1n aplicando haciendo",
            "start": 3571.2,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el camino de concreto porque no queremos",
            "start": 3575.98,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "maquinaria queremos nadam\u00e1s revolvedora",
            "start": 3579.87,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "para que se d\u00e9 trabajo",
            "start": 3584.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y el dinero quede en la misma comunidad",
            "start": 3586.72,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "en los mismos municipios",
            "start": 3590.05,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y haya empleo suficiente est\u00e1n",
            "start": 3593.06,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "trabajando hombres est\u00e1n trabajando",
            "start": 3597.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mujeres las mujeres recogiendo piedras",
            "start": 3599.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la mujer como es m\u00e1s sensible",
            "start": 3603.02,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cuidadosa",
            "start": 3606.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "se fija m\u00e1s en los detalles es m\u00e1s",
            "start": 3611.279,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "artista del hombre entonces escogen las",
            "start": 3615.119,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "piedras de los tama\u00f1os que tienen que ir",
            "start": 3618.9,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "las piedras se est\u00e1n haciendo los",
            "start": 3621.929,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "caminos",
            "start": 3623.699,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "con piedra en medio",
            "start": 3625.589,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "son obras de arte",
            "start": 3629.31,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con drenaje bien hechas las obras",
            "start": 3632.97,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "no hemos tenido ning\u00fan problema y dec\u00eda",
            "start": 3638.67,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "yo ayer en bochil si hubiesen",
            "start": 3641.88,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "presidentes municipales as\u00ed en todo el",
            "start": 3645.42,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tendr\u00edamos resuelto el problema",
            "start": 3648.45,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pero cu\u00e1l es el problema que tenemos",
            "start": 3651.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que si se entregan los recursos as\u00ed a",
            "start": 3655.74,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cualquier presidente municipal se clavan",
            "start": 3658.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "el dinero",
            "start": 3662.43,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para que ven",
            "start": 3670.44,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el valor",
            "start": 3673.1,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "de la cultura de d\u00f3nde vienes o de la",
            "start": 3675.06,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 3678.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "y por eso este a veces",
            "start": 3680.38,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por ignorancia se desprecia",
            "start": 3685.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la cultura las tradiciones las",
            "start": 3688.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "costumbres la lengua eso es la fortaleza",
            "start": 3690.14,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los pueblos y no hay que confundir",
            "start": 3693.44,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cultura con educaci\u00f3n la educaci\u00f3n es lo",
            "start": 3696.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "que se aprende la cultura es lo que",
            "start": 3699.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "viene de lejos eso es lo que tiene valor",
            "start": 3701.6,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pues eso es lo que tiene el pueblo de",
            "start": 3704.92,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "oaxaca desde los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 3707.33,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "en el mundo este estado de oaxaca y eso",
            "start": 3710.63,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nos ayuda mucho",
            "start": 3715.88,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ahora siguiendo el modelo de oaxaca para",
            "start": 3718.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el mantenimiento de las escuelas va a",
            "start": 3722.69,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "ser as\u00ed en todo el pa\u00eds ya no va a haber",
            "start": 3725.39,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel o lo que sustituye al c\u00e1ncer",
            "start": 3728.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora desde la tesorer\u00eda de la",
            "start": 3731.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n nada m\u00e1s se van a hacer las",
            "start": 3734.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "asambleas en los pueblos de padres de",
            "start": 3737.48,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "familia de maestros se va a formar un",
            "start": 3739.52,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 y se va a entregar el presupuesto",
            "start": 3741.5,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "del mantenimiento de las escuelas a cada",
            "start": 3744.43,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "comit\u00e9",
            "start": 3748.31,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que no pase",
            "start": 3754.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por el gobierno es lo mismo de lo de las",
            "start": 3757.06,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "organizaciones ya no se les va a dar",
            "start": 3760.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "dinero a las organizaciones aunque est\u00e9",
            "start": 3763.15,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no les guste porque estaban",
            "start": 3767.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acostumbradas recib\u00edan el dinero y ellos",
            "start": 3769.87,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "eran los que entregaban el dinero a la",
            "start": 3772.54,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 3774.13,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "danos a nosotros el apoyo y yo voy a",
            "start": 3774.66,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hacerme cargo de repartirlo porque somos",
            "start": 3777.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n independiente",
            "start": 3780.4,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "emiliano zapata francisco villa este",
            "start": 3781.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mat\u00edas romero no primo hermano y as\u00ed ya",
            "start": 3785.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3788.89,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "ahora a cada quien le va a llegar su",
            "start": 3790.45,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 3792.579,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "y lo mismo en el caso de la salud",
            "start": 3799.67,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decirles ya eso vengo y lo que pasa que",
            "start": 3802.39,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ya me tard\u00e9 mucho pero",
            "start": 3804.89,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "ten\u00eda yo que informarles de todo en el",
            "start": 3807.23,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "caso de la salud",
            "start": 3810.859,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "cuatro acciones bueno primero decirles",
            "start": 3813.19,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "que no desaparece el programa en",
            "start": 3816.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3821.01,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3822.16,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "para que no le vayan a estar metiendo",
            "start": 3824.42,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "miedo",
            "start": 3827.54,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "al contrario por eso ve para que mejor",
            "start": 3829.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "yo conozco bien este programa desde que",
            "start": 3833.13,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 porque este programa se inici\u00f3 en",
            "start": 3836.13,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "1979 hace 40 a\u00f1os en ese entonces yo era",
            "start": 3841.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "director del instituto nacional",
            "start": 3845.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y el nivel",
            "start": 3846.54,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "delegado de copla mar",
            "start": 3849.72,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y fue cuando se crearon las unidades",
            "start": 3851.8,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas y se empezaron a hacer los",
            "start": 3853.75,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hospitales entonces conozco muy bien",
            "start": 3855.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este programa fue cambiando de nombre",
            "start": 3858.19,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "primero ins coplamar en solidaridad en",
            "start": 3860.7,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "oportunidades",
            "start": 3866.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresa",
            "start": 3870.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y luego pr\u00f3spero y ahora bienestar pero",
            "start": 3873.97,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "es lo mismo pues",
            "start": 3878.109,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "afortunadamente como lo dijo el director",
            "start": 3880.66,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "del seguro resisti\u00f3 el vendaval",
            "start": 3883.339,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "del neoliberalismo",
            "start": 3887.34,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "o sea aguanto el programa y de todos los",
            "start": 3890.51,
            "duration": 13.22
        },
        {
            "text": "sistemas de salud es el mejor as\u00ed",
            "start": 3897.65,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con todas sus fallas deficiencias",
            "start": 3904.24,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "f\u00edjense como todos imaginen c\u00f3mo estar",
            "start": 3909.829,
            "duration": 3.581
        },
        {
            "text": "al otro",
            "start": 3912.709,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3913.41,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "y record\u00f3 un poeta que admiro mucho",
            "start": 3916.39,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "paisano ya fallecido carlos pellicer que",
            "start": 3919.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un joven poeta",
            "start": 3923.619,
            "duration": 8.691
        },
        {
            "text": "para mostrarle su poema el hijo maestro",
            "start": 3927.04,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "escrito 22 poemas le traigo uno para que",
            "start": 3932.31,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "lo vea para ver qu\u00e9 le parece",
            "start": 3937.03,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 mejor el otro d\u00eda",
            "start": 3941.71,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3946.95,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pero la verdad es este programa saben",
            "start": 3955.14,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "porque se ha mantenido porque aguant\u00f3",
            "start": 3958.38,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porque resisti\u00f3",
            "start": 3961.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por la instituci\u00f3n las instituciones son",
            "start": 3962.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy importantes pero eso ahora yo",
            "start": 3965.9,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "celebro que la secretaria de defensa nos",
            "start": 3968.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "ayude en el tema de seguridad p\u00fablica",
            "start": 3972.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "porque es una instituci\u00f3n que lleva",
            "start": 3975.1,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os tienen 230 mil elementos",
            "start": 3977.33,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tienen disciplina tienen profesionalismo",
            "start": 3980.98,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n lo de la polic\u00eda",
            "start": 3983.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "federal que se cre\u00f3 pues imag\u00ednense hace",
            "start": 3988.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "poco hubo hasta una rebeli\u00f3n toman",
            "start": 3991.4,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 3993.74,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "este que podemos hacer as\u00ed cambio la",
            "start": 3998.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que significa la secreta de",
            "start": 4004.02,
            "duration": 2.55
        },
        {
            "text": "la despensa",
            "start": 4005.91,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "la secretaria de marina",
            "start": 4006.57,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "pues este se ha mantenido durante el",
            "start": 4008.849,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "tiempo y esa es",
            "start": 4011.489,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "una ventaja lo mismo esta instituci\u00f3n",
            "start": 4014.72,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4020.1,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3",
            "start": 4022.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "en el tiempo del presidente \u00e1vila",
            "start": 4026.44,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "camacho pero tuvo de director 6 le digo",
            "start": 4028.39,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a psoe mira lo que tienes que hacer",
            "start": 4032.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "\u00faltimamente gente menor pero fue",
            "start": 4034.45,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "director del seguro social",
            "start": 4038.68,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "antonio ortiz mena que fue doce a\u00f1os",
            "start": 4041.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "secretario de hacienda",
            "start": 4046.789,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "o sea primero fue director del seguro",
            "start": 4049.21,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "social y luego fue do sexenio",
            "start": 4051.16,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez mateos y d\u00edaz ordaz secretario de",
            "start": 4058.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "hacienda y en esos doce a\u00f1os que fue",
            "start": 4062.22,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ortiz mena secretario de hacienda la",
            "start": 4065.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "econom\u00eda creci\u00f3 al 6% anual",
            "start": 4067.41,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "eso que estamos viendo en china ya se",
            "start": 4071.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 aqu\u00ed cuando \u00e9l fue secretario de",
            "start": 4074.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hacienda sin inflaci\u00f3n",
            "start": 4077.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin devaluaci\u00f3n",
            "start": 4080.72,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sin endeudamiento pero ese se\u00f1or",
            "start": 4083.24,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "fue director del seguro social otro",
            "start": 4088.01,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que fue director del seguro social con",
            "start": 4091.93,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "jes\u00fas silva ejerzo con jes\u00fas reyes",
            "start": 4094.81,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "her\u00f3les",
            "start": 4097.9,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "un intelectual de primera que ha escrito",
            "start": 4101.56,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sobre el liberalismo en m\u00e9xico pues",
            "start": 4104.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fue el director del seguro fue director",
            "start": 4108.1,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de pemex",
            "start": 4110.05,
            "duration": 3.819
        },
        {
            "text": "es secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica uno",
            "start": 4111.739,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "de los mejores secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 4113.869,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "p\u00fablica despu\u00e9s de vasconcelos",
            "start": 4114.859,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que ha tenido el gobierno entonces esta",
            "start": 4117.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "es una instituci\u00f3n muy importante",
            "start": 4121.259,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces por eso resisti\u00f3 y por eso este",
            "start": 4123.62,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 4127.5,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y ahora queremos que sea como modelo",
            "start": 4129.0,
            "duration": 9.79
        },
        {
            "text": "para que se aplique",
            "start": 4134.18,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lo que se lleva a cabo en este hospital",
            "start": 4139.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rural y en las unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 4142.16,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "que se aplica a todo el sistema de salud",
            "start": 4145.52,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "para mejorar lo que se va a ser el",
            "start": 4149.659,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "sistema de salud de r\u00e9gimen ordinario",
            "start": 4153.769,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "para derechohabientes",
            "start": 4157.209,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "james y el ist para derecho a bien",
            "start": 4162.52,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "pero para poblaci\u00f3n abierta que no tiene",
            "start": 4167.719,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "seguridad social y bienestar y centros",
            "start": 4170.21,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "de salud y hospitales de la secretar\u00eda",
            "start": 4174.65,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "de salud se va a dividir entonces todo",
            "start": 4177.079,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con",
            "start": 4180.739,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "y la atenci\u00f3n a la salud a los que no",
            "start": 4183.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen seguridad social poblaci\u00f3n",
            "start": 4186.57,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "abierta que son los pobres",
            "start": 4188.79,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mayoritariamente",
            "start": 4192.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 ya el instituto de salud para el",
            "start": 4194.949,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 4198.039,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "y ese instituto va a cuidar de que a",
            "start": 4199.64,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este programa y a los centros de salud a",
            "start": 4203.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los hospitales que ahora tienen los",
            "start": 4207.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estados pero que estamos como lo dijo",
            "start": 4210.14,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alejandro llegando a un acuerdo porque",
            "start": 4212.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se va a federalizar todo el sistema de",
            "start": 4215.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "salud es decir va a ser federal el",
            "start": 4217.94,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "sistema de salud entonces",
            "start": 4222.71,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "y ese instituto se va a hacer cargo de",
            "start": 4227.239,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "que no falten las medicinas",
            "start": 4230.269,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "primero aqu\u00ed est\u00e1 el doctor",
            "start": 4232.93,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "alejandro calder\u00f3n a lippi",
            "start": 4239.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "que es el encargado de que no falten las",
            "start": 4242.5,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 4245.98,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "su cargo es coordinador de",
            "start": 4251.76,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "abastecimiento y distribuci\u00f3n de",
            "start": 4253.31,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medicamentos e insumos m\u00e9dicos",
            "start": 4255.24,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "entonces \u00e9l va a estar ac\u00e1 a cargo de",
            "start": 4259.59,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "esta \u00e1rea del instituto de la salud para",
            "start": 4262.83,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el bienestar que va a dirigir que ya",
            "start": 4266.369,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dirigiendo juanfri red que est\u00e1",
            "start": 4269.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el director",
            "start": 4271.5,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 4273.27,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "que no falten nos m\u00e9dicamente y no s\u00f3lo",
            "start": 4276.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el cuadro base",
            "start": 4281.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos",
            "start": 4284.12,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "no puede ser que",
            "start": 4286.5,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "una unidad m\u00e9dica tengan 120 claves",
            "start": 4289.3,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "o medicamentos aqu\u00ed",
            "start": 4296.8,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "alrededor de 300 pero en el sistema",
            "start": 4299.93,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "ordinario del seguro 700",
            "start": 4304.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "enfermos de primera de segunda y de",
            "start": 4311.04,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "tercera no",
            "start": 4314.58,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "medicinas completas",
            "start": 4317.579,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el derecho a la salud",
            "start": 4320.77,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "y distribuir los medicamentos abasto y",
            "start": 4323.639,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n como la cocacola las",
            "start": 4326.909,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "abritas llega hasta la comunidad m\u00e1s",
            "start": 4329.939,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "apartada porque no vamos nosotros a",
            "start": 4332.429,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "distribuir las medicinas",
            "start": 4335.28,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4341.17,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "lo segundo es lo que tiene que ver con",
            "start": 4345.739,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos enfermeras especialistas",
            "start": 4349.849,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "piense en algo",
            "start": 4353.739,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nos quedamos sin m\u00e9dicos nos hemos",
            "start": 4356.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quedado sin especialistas en los \u00faltimos",
            "start": 4359.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 4361.9,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "ese es otro saldo negativo de la",
            "start": 4363.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica neoliberal porque le fueron",
            "start": 4366.77,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cerrando las puertas a los j\u00f3venes que",
            "start": 4369.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ingresar a las universidades y",
            "start": 4371.449,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "los rechazaban con el pretexto de que no",
            "start": 4374.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n puras",
            "start": 4377.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mentiras era porque quer\u00edan que",
            "start": 4380.09,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "estudiara el que tuviera dinero para",
            "start": 4383.69,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "pagar colegiaturas ser el plan supuesto",
            "start": 4387.8,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "desde el extranjero",
            "start": 4391.85,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 pas\u00f3 pues se cerraron las puertas",
            "start": 4393.909,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "en el caso de las escuelas las",
            "start": 4397.719,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "facultades de medicina",
            "start": 4399.88,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "si presentaban examen me entraban cuando",
            "start": 4402.14,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "muchos 100 900 rechazados y claro que",
            "start": 4405.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "pasaban el examen esto hay que tenerlo",
            "start": 4410.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy claro porque les hac\u00edan 150",
            "start": 4412.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "preguntas o 120 pero dec\u00edan por el",
            "start": 4416.27,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "presupuesto tenemos espacio para 100",
            "start": 4420.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "entonces c\u00f3mo le hacemos si no hab\u00eda",
            "start": 4424.54,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "recomendados si era legal de todas",
            "start": 4427.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "maneras vamos a dejar que entre el que",
            "start": 4430.67,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "conteste 118",
            "start": 4435.2,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "preguntas bien de las 120 que contestaba",
            "start": 4438.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "bien 117",
            "start": 4443.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vaya ven 3 ya no entraba entonces no era",
            "start": 4445.48,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que reprobaron el examen",
            "start": 4449.08,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "es que no hab\u00eda cupo de espacio y as\u00ed",
            "start": 4451.97,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "decid\u00edan entonces ahora",
            "start": 4454.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos",
            "start": 4457.4,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "no tenemos los especialistas",
            "start": 4459.77,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "entonces necesitamos resolver esto que",
            "start": 4463.329,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "nos falten los m\u00e9dicos las enfermeras",
            "start": 4466.869,
            "duration": 5.451
        },
        {
            "text": "los especialistas",
            "start": 4468.189,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 4472.35,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico un internista",
            "start": 4476.05,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "esta lengua jaca que quiere estar en la",
            "start": 4480.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico pues que se quede no",
            "start": 4483.23,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "arranca que se quede en la ciudad de",
            "start": 4485.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pero que est\u00e9 en mat\u00edas romero va",
            "start": 4487.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 en oaxaca",
            "start": 4490.04,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que el que est\u00e1 en la ciudad de mexico",
            "start": 4492.35,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4495.45,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "porque no quieren algunos especialistas",
            "start": 4499.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense ira",
            "start": 4502.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no s\u00e9",
            "start": 4506.04,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "a guadalupe tepeyac benem\u00e9rito ya la",
            "start": 4507.97,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lacandona",
            "start": 4511.39,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y all\u00e1 se necesita entonces vamos a",
            "start": 4512.99,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "resolver esto que haya m\u00e9dicos que haya",
            "start": 4515.78,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "enfermeras que haya especialistas y ir",
            "start": 4520.18,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "avanzando en los turnos",
            "start": 4524.27,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4526.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "para radi\u00f3logo un turno",
            "start": 4528.37,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4532.65,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "turno de la noche no se puede fin de",
            "start": 4534.8,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 4538.13,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "no te vaya a pasar algo porque",
            "start": 4539.489,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a d\u00f3nde va a ir",
            "start": 4543.949,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4546.54,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4548.65,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mejorar eso",
            "start": 4552.099,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y est\u00e1bamos hablando por ejemplo de las",
            "start": 4554.44,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "cosas que se hac\u00edan por la corrupci\u00f3n",
            "start": 4557.199,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hacer un hospital nuevo mattia",
            "start": 4559.17,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "porque no mejor se opt\u00f3 por ampliar este",
            "start": 4562.59,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "si ya se ten\u00eda",
            "start": 4566.469,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4569.95,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "el conocimiento del manejo del hospital",
            "start": 4571.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no otros hospitales mat\u00edas que lo",
            "start": 4574.15,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "dejaron inconcluso lo vamos a terminar",
            "start": 4577.36,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "es un compromiso que ya hicimos",
            "start": 4580.33,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4584.85,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo mismo y en cosas que alejaron",
            "start": 4586.69,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos alejandros recibiste",
            "start": 4591.87,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "54",
            "start": 4595.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "centros de salud y hospitales",
            "start": 4597.9,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "inconclusos",
            "start": 4600.5,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nos tenemos que atender eso",
            "start": 4602.61,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pero decidir",
            "start": 4607.64,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "si aqu\u00ed en mat\u00edas hay que contratar",
            "start": 4609.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nuevo personal",
            "start": 4612.94,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "si estamos una plantilla para el nuevo",
            "start": 4614.11,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "personal c\u00f3mo se contrata ya",
            "start": 4616.54,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "si lo hace en l\u00ednea en estar o se hace",
            "start": 4621.42,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "con el otro sistema de salud p\u00fablico yo",
            "start": 4626.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "soy partidario de que ese otro hospital",
            "start": 4630.66,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pase a formar parte es mi opini\u00f3n de \u00e9l",
            "start": 4633.66,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "y en estar tambi\u00e9n el otro el de aqu\u00ed",
            "start": 4637.02,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "por lo que hablamos de la instituci\u00f3n",
            "start": 4647.54,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "por lo que hablamos de la instituci\u00f3n ya",
            "start": 4652.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ustedes ya saben cu\u00e1les son las",
            "start": 4655.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticas y hay m\u00e9dicos que ya llevan ya",
            "start": 4657.55,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "mucho tiempo muchos a\u00f1os trabajando",
            "start": 4660.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "enfermeras en esto ya saben entonces",
            "start": 4662.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo operar un hospital que no es nada",
            "start": 4664.75,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s construirlo si se piensa en la",
            "start": 4667.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n es la obra la construcci\u00f3n s\u00ed",
            "start": 4670.03,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pero es construir y equipar y operar que",
            "start": 4673.33,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "cuesta m\u00e1s que la construcci\u00f3n",
            "start": 4678.58,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y eso no se toma en cuenta entonces",
            "start": 4682.9,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tenemos que resolver este asunto",
            "start": 4686.34,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "por eso la tercera coordinaci\u00f3n es la de",
            "start": 4689.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "infraestructura bueno la segunda de los",
            "start": 4691.81,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos va a estar a cargo de alejandro",
            "start": 4695.26,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "bartsch p\u00e9rez est\u00e1 aqu\u00ed",
            "start": 4701.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "que no falten los m\u00e9dicos",
            "start": 4707.15,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "titular de coordinaci\u00f3n nacional m\u00e9dica",
            "start": 4710.559,
            "duration": 8.471
        },
        {
            "text": "parece los 2.000 y los escogimos j\u00f3venes",
            "start": 4715.94,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para que aguanten",
            "start": 4719.03,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4720.68,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "y para la infraestructura el ingeniero",
            "start": 4726.36,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "carlos s\u00e1nchez",
            "start": 4729.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "menezes que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 4730.949,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la infraestructura de",
            "start": 4735.0,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "salud y el punto 4 que ya hab\u00edamos",
            "start": 4738.57,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "decidido qui\u00e9n iba a estar pero",
            "start": 4742.02,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "v\u00edctor el amor ya est\u00e1 trabajando es",
            "start": 4745.659,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "para regularizar",
            "start": 4751.869,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "todo lo que tiene que ver con los",
            "start": 4756.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud porque estoy",
            "start": 4757.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haciendo el compromiso de que van a",
            "start": 4760.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "quedar todos los basificados",
            "start": 4762.41,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4764.98,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "nos va a llevar",
            "start": 4767.739,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "un poco de tiempo",
            "start": 4769.869,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pero lo vamos a lograr que es tambi\u00e9n un",
            "start": 4771.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desastre",
            "start": 4775.8,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "son 23 n\u00f3minas distintas",
            "start": 4778.3,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "tiene que haber una sola",
            "start": 4781.929,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tiene como lograrse en cuanto a sueldo",
            "start": 4784.8,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en cuanto a prestaciones y tiene que",
            "start": 4788.13,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "darse la base la seguridad al trabajador",
            "start": 4792.23,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de la salud porque ahora nada m\u00e1s en el",
            "start": 4796.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema de salud nacional hay m\u00e1s de 80",
            "start": 4799.02,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "mil trabajadores de la salud trabajando",
            "start": 4802.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de manera eventual entonces as\u00ed no se",
            "start": 4805.139,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "puede vamos a resolver tambi\u00e9n el",
            "start": 4808.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "problema porque yo necesito el",
            "start": 4811.139,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "compromiso con ustedes para que mejore",
            "start": 4813.15,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todo el sistema de salud para que con",
            "start": 4816.329,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "todo entusiasmo saquemos adelante a",
            "start": 4819.63,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds me tard\u00e9 mucho pero me",
            "start": 4822.51,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "siento muy bien aqu\u00ed",
            "start": 4825.15,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "con 6",
            "start": 4827.16,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y muchas gracias",
            "start": 4830.69,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "muchas gracias al gobernador de oaxaca",
            "start": 4833.95,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "alejandro murat que nos apoya mucho",
            "start": 4837.81,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "al obispo arturo lona est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 4846.87,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4849.84,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "que \u00e9ste decidi\u00f3 acompa\u00f1ar muchas",
            "start": 4855.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias y a todas a todos ustedes nos",
            "start": 4857.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vamos a seguir encontrando muchas",
            "start": 4861.06,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "gracias a dios salud",
            "start": 4863.07,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ponerse de",
            "start": 4867.86,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 4870.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 4873.929,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4876.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4907.7,
            "duration": 10.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4922.54,
            "duration": 19.349
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4939.32,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4960.07,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 4963.05,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4964.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4969.94,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "concluye este evento de lectura y buscar",
            "start": 4972.27,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el presidente de los estados unidos",
            "start": 4975.9,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4977.82,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4981.0,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4982.59,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4984.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4987.63,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4990.8,
            "duration": 5.649
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] ah ah [M\u00fasica] [Aplausos] para nada un abrazo de verdad [Aplausos] no est\u00e1 mal [M\u00fasica] [Aplausos] damas y caballeros se encuentra con nosotros el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sean tan amables de ocupar sus lugares preside esta ceremonia di\u00e1logo con la comunidad hospital rural mat\u00edas romero atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en mat\u00edas romero avenda\u00f1o oaxaca el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an el gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murad hinojosa el director general del instituto mexicano del seguro social soy robledo el titular del instituto de salud para el bienestar juan antonio ferrer el director general del isstey luis antonio ram\u00edrez pineda el director del hospital rural mat\u00edas romero doctor v\u00edctor \u00e1ngel cruz villalobos [Aplausos] el presidente municipal de mat\u00edas romero alfredo ju\u00e1rez d\u00edas senadora de la rep\u00fablica susana harp iturribarr\u00eda asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil a las comunidades del municipio de mat\u00edas romero avenda\u00f1o como representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos siguen a trav\u00e9s de redes sociales por todo el mundo todos ustedes sean bienvenidos a continuaci\u00f3n palabras de bienvenida por parte del gobernador constitucional del estado de oaxaca alejandro murad hinojosa [Aplausos] se\u00f1or presidente sea usted bienvenido realmente nos alegra y nos entusiasma que ya es una constante ver en cada colonia ver en cada municipio en cada agencia municipal de oaxaca por lo menos una vez al mes al se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica oaxaca lo celebran oaxaca lo agradece le agradece se\u00f1or presidente que en este municipio que lleva el nombre de un gran diplom\u00e1tico de la historia de mexico mat\u00edas romero hoy est\u00e9 aqu\u00ed y mand\u00e1ndole un mensaje claro a los mexicanos ya las mexicanas de que como dec\u00eda gandhi sin salud no hay riqueza la riqueza no radica en las monedas de oro o de plata radica en la posibilidad de tener salud manda un mensaje a los m\u00e9dicos a las doctoras a las enfermeras y al sector administrativo de salud de este pa\u00eds que es grande d\u00e9jeme solo recordarle se\u00f1or presidente que a casi dos a\u00f1os de la tragedia que vivimos los guacare\u00f1os fueron las doctoras los doctores las enfermeras y los enfermeros de oaxaca los que han rendido cuentas ni una sola epidemia a ra\u00edz de la tragedia m\u00e1s grande que haya vivido m\u00e9xico y oaxaca en su historia y muchos de ellos mantuvieron la frente en alto y la mano amiga a todas las familias de oaxaca un agradecimiento y un aplauso a todos los doctores y doctoras enfermeras y enfermeros de bajas quiero y reiterarle el se\u00f1or presidente que oaxaca ha levantado la mano para poder acompa\u00f1arlo en este proceso de reforma que usted le ha planteado a mexico en el sector salud celebramos que usted cree el instituto de salud para el bienestar de los mexicanos en donde el sal el sector salud de oaxaca atiende m\u00e1s o menos al 63 por ciento de la poblaci\u00f3n celebramos que usted est\u00e9 verificando c\u00f3mo hay hospitales como este nosocomio que lleva m\u00e1s de 40 a\u00f1os porque as\u00ed naci\u00f3 en un m\u00e9xico en donde la poblaci\u00f3n de oaxaca por ejemplo era s\u00f3lo de 2.8 millones de oaxaca cuando hoy en el 2019 tenemos ya m\u00e1s o menos 4 millones y medio de oaxaca pasamos solo en la atenci\u00f3n de este los los enfermos de 3 millones de consultas a m\u00e1s o menos 10 7 millones de consultas en el 2019 por lo tanto claramente se necesita actualizar la normatividad a la realidad de la atenci\u00f3n y de los esfuerzos que hacen los m\u00e9dicos y las enfermeras doctoras y doctores de nuestro pa\u00eds oaxaca ya firm\u00f3 el acuerdo para federalizar el sector salud de oaxaca y sumarnos con usted quiero decirle que no atacan le reiteramos nuestro compromiso de trabajar por el derecho fundamental m\u00e1s importante y el alero m\u00e1s grande que puede tener cualquier familia mexicana y por supuesto cualquier familia oa kenia sin salud no hay vida y sin salud no hay un destino diferente celebramos y agradecemos se\u00f1or presidente que haga este paso por m\u00e9xico y oaxaca levanta la mano que viva oaxaca y que viva mat\u00edas romero muchas gracias la palabra al director del hospital rural mat\u00edas romero doctor miguel \u00e1ngel cruz villalobos [Aplausos] se\u00f1or presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador es un honor recibirlo en este hospital y bienestar autoridades y personalidades que nos acompa\u00f1an estimados compa\u00f1eros m\u00e9dicos enfermeras compa\u00f1eros de servicios generales conservaci\u00f3n y pse y de servicios administrativos se\u00f1oras y se\u00f1ores muy buenos d\u00edas soy el doctor v\u00edctor \u00e1ngel cruz villalobos m\u00e9dico cirujano por la universidad aut\u00f3noma benito ju\u00e1rez de oaxaca con especialidad de cirug\u00eda por el instituto polit\u00e9cnico nacional durante 40 a\u00f1os hemos sido testigos del gran impacto en la salud que ha tenido el programa en bienestar atendiendo a la poblaci\u00f3n rural de nuestro pa\u00eds poblaci\u00f3n que no cuenta con alg\u00fan tipo de seguridad social para todos los que trabajamos en este hospital es un d\u00eda de gozo por tener la oportunidad de recibir a tan distinguidas personalidades que nos acompa\u00f1an el hospital de mat\u00edas romero se encuentra ubicado en el istmo de tehuantepec perteneciente al distrito de juchit\u00e1n de zaragoza oaxaca y ha otorgado a sus servicios de salud durante 34 a\u00f1os en el han nacido gran parte de las personas de las 370 localidades de los 56 municipios que atendemos y como todos los hospitales de nuestro programa nuestro trabajo lo enfocamos principalmente en la prevenci\u00f3n proceso clave para disminuir los da\u00f1os a la salud en las diferentes etapas de la vida antes de nacer hasta la vejez la atenci\u00f3n se otorga en un marco de respeto a los derechos humanos con perspectiva de g\u00e9nero y con un enfoque intercultural en salud la poblaci\u00f3n de responsabilidad como zona de servicios es de m\u00e1s de 315 mil habitantes y comprenden 107 unidades m\u00e9dicas rurales 4 brigadas de salud 3 unidades m\u00e9dicas m\u00f3vil y un centro de atenci\u00f3n rural nuestro hospital atiende principalmente a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de las etnias mixe mixteco zapoteco mazateco chinanteco uag el choque y chontal el hospital rural de mat\u00edas romeros cuenta con un gran equipo de trabajo compuesto por 212 trabajadores entre m\u00e9dicos enfermeras compa\u00f1eros administrativos servicios generales servicios de conservaci\u00f3n y personal becario el cual es apoyado por una gran y solidaria organizaci\u00f3n comunitaria conformada por m\u00e1s de 7000 personas que como usted bien sabe tienen en com\u00fan dominador ser de muy escasos recursos queremos decirles que uno de nuestros m\u00e1s grandes logros a nivel nacional ha sido la disminuci\u00f3n de la mortalidad materna resultado de la participaci\u00f3n de un excelente equipo de trabajo entre m\u00e9dicos enfermeras y la participaci\u00f3n de la acci\u00f3n comunitaria que facilita el traslado de las embarazadas de alto riesgo y de bajo riesgo al albergue comunitario para tener la accesibilidad de la atenci\u00f3n m\u00e9dica y desde hace dos a\u00f1os en este hospital no hemos registrado ninguna defunci\u00f3n materna gracias queremos queremos destacar en la atenci\u00f3n integral a la salud en el adolescencia los caras que ya se han convertido en un referente en salud en m\u00e9xico donde no solamente vigilamos el estado de salud sino que tambi\u00e9n nos enfocamos a la prevenci\u00f3n al embarazo no planeado a las adicciones ya la violencia de g\u00e9nero as\u00ed en otras prioridades como el cuidado de la salud de la mujer y los pacientes con enfermedades cr\u00f3nicas el hospital rural de mat\u00edas romero cuenta con 39 camas sensables y atendemos urgencias de cualquier tipo desde una infecci\u00f3n de v\u00edas respiratorias bajas agudas hasta un infarto agudo del miocardio y pacientes politraumatizados es importante mencionar que se atiende a la poblaci\u00f3n del estado vecino de veracruz como es el caso de la localidad de uxpanapa no s\u00e9 para usted se\u00f1or presidente la tarea de atender oportunamente a la poblaci\u00f3n no es sencilla ya que el gran reto es otorgar nuestros servicios con calidad y calidez se\u00f1or presidente todo esto suena f\u00e1cil sin embargo no quiero dejar de mencionar todo lo que nos hace falta en nuestro hospital y que necesita y que necesitamos de su invaluable apoyo a fin de contar con m\u00e1s recursos y modernizar los equipos m\u00e9dicos y de conservaci\u00f3n entre ellos la m\u00e1quina de anestesia ventiladores volum\u00e9tricos incubadoras ultrasonidos colposcopios equipos dentales y de aire acondicionado y adem\u00e1s contar con una mayor suficiencia de medicamentos material de curaci\u00f3n y diversos as\u00ed como ampliar la plantilla de personal m\u00e9dico y enfermer\u00eda se\u00f1or presidente a pesar de todas esas limitantes para brindar la atenci\u00f3n todo el personal de este hospital y de las unidades m\u00e9dicas rurales estamos firmemente comprometidos en seguir trabajando y esforz\u00e1ndonos diariamente por el bienestar de nuestra poblaci\u00f3n anteponiendo muchas veces a nuestra propia familia estamos ciertos que nuestro querido hospital ha sido rebasado por el tiempo y la tecnolog\u00eda pero el orgullo permanece al pertenecer a esta gran a este gran programa por lo que se mantiene viva viva nuestra m\u00edstica y actitud por servir siendo parte de la historia del instituto mexicano del seguro social pero sobre todo del programa y bienestar nadie se\u00f1or presidente quiero finalizar diciendo que estoy seguro que con su ayuda continuaremos trabajando incansablemente m\u00e1s d\u00e9cadas y que tendremos mayor equipamiento y un mayor presupuesto para continuar trabajando incansablemente otros 40 a\u00f1os contribuyendo de esta manera al bienestar de los mexicanos que menos tienen y al desarrollo de esta gran naci\u00f3n por esto y m\u00e1s muchas gracias en seguida palabras del director general del instituto mexicano del seguro social de robledo muy buenos d\u00edas buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente es un gusto estar hoy aqu\u00ed en la tierra romero como parte de esta gran gira estas jornadas que se han llevado a cabo con el presidente con el licenciado l\u00f3pez obrador por todos los hospitales de el lynx bienestar este es el n\u00famero 21 el primero de los 9 de oaxaca que visitamos pero ya el 21 en este recorrido que hemos hecho en las \u00faltimas en las \u00faltimas semanas el gobernador presiente municipal un gusto estar hoy aqu\u00ed con ustedes sobre todo saludar tambi\u00e9n a los m\u00e9dicos a los residentes a la gente del laboratorio a las enfermeras a la gente del hospital pero tambi\u00e9n a los que hayan venido de las unidades m\u00e9dicas rurales a los voluntarios de salud al personal de acci\u00f3n comunitaria a los chavos del cara a los administrativos a los servicios generales a todos absolutamente a todos los que hacen posible que sistema de el modelo de atenci\u00f3n integral a la salud durante 40 a\u00f1os haya permanecido y que haya permanecido sobre todo en estas \u00faltimas par de d\u00e9cadas que sea un poco m\u00e1s en las que muchas ideas en torno a la salud ideas que nosotros consideramos no solamente err\u00f3neas sino de muy poca sensibilidad y van un poco en contra de lo que es ustedes estaban haciendo por eso es importante recordar las recordarlas para que no se olviden y que no se olviden para que no se repiten que que ideas son estas a las que yo me estoy refiriendo una que dec\u00eda que la realidad en materia de salud en el pa\u00eds s\u00f3lo se pod\u00eda conocer en las computadoras con las cifras con las estad\u00edsticas y que poco serv\u00eda a la opini\u00f3n o ir al lugar donde est\u00e1n ocurriendo las cosas que con que se supiera c\u00f3mo estaba una cifra era suficiente para buscar una soluci\u00f3n dec\u00edan tambi\u00e9n que la salud es solamente la ausencia de enfermedad dec\u00edan que las soluciones solo est\u00e1n en las manos de los pol\u00edticos y que las pol\u00edticas deben de bajar de arriba hacia abajo y simplemente instaurarse o implementarse en los municipios y en los estados dec\u00edan tambi\u00e9n que la salud nada tiene que ver con los usos y costumbres y con las tradiciones ancestrales y que todos los problemas se resolv\u00edan cada vez m\u00e1s con construir y construir y construir hospitales hoy hay un nuevo momento un nuevo momento en las que esas ideas se est\u00e1n dejando de lado y que va m\u00e1s encaminado en materia de salud a lo que ustedes han hecho los \u00faltimos 40 a\u00f1os y que en realidad hace que esto que estaba escuchando y bienestar patrimonio nacional lo hace una realidad que son estas cosas que estamos buscando recuperar y sobre todo fortalecer primero que la verdad en materia de salud s\u00f3lo se puede conocer yendo a la realidad dejando a un lado el dato duro para acudir a donde est\u00e1 la dura realidad y enfrentarla por dura que \u00e9sta sea que la salud no solamente es ausencia enfermedad que esto es una parte pero que la salud tambi\u00e9n est\u00e1 en la salud social en la salud de las comunidades en la salud f\u00edsica s\u00ed pero tambi\u00e9n en la salud mental en un estado mucho m\u00e1s amplio del bienestar que las soluciones colectivas cuando se toma en cuenta el deber y el derecho de la gente a decidir sobre su propia salud dan buenos resultados y as\u00ed lo hacen en un bienestar tan importante es la atenci\u00f3n m\u00e9dica como lo es la acci\u00f3n comunitaria y ustedes han demostrado que es una buena f\u00f3rmula consultar y preguntarle a la gente tambi\u00e9n que el eslab\u00f3n ind\u00edgena es parte fundamental de la cadena de salud no solamente con las parteras que tanto ayudan en la detecci\u00f3n de embarazos de alto riesgo sino toda un concepto integral e incluyente de lo que somos de lo que siempre hemos sido un pueblo ind\u00edgena y sobre todo que los hospitales en el territorio deben de estar pensado siempre con acercar la salud a la gente vivimos \u00e9pocas terribles en las que hab\u00eda hospitales que se presupuestaban pero se empezaban otros que se empezaban pero que no se concluyan y ah\u00ed quedaban abandonados otros m\u00e1s que se concluyan pero jam\u00e1s se entraban en operaci\u00f3n y muchos muchos que estaban en operaci\u00f3n pero que no ten\u00edan ni suficiente equipo ni suficiente personal para dar el servicio digno que merecen las mexicanas los mexicanos y todo el pueblo de oaxaca por eso hoy como director del instituto mexicano del seguro social se los dijo orgullosos estamos de nuestra alta medicina de los centros m\u00e9dicos de los descubrimientos de las grandes aportaciones que hace el inss ordinario pero igual de orgullosos estamos de linpien estar y desde el trabajo diario silencioso cotidiano de un enorme con una enorme vocaci\u00f3n de servicio han demostrado que sanar es darle esperanza a la gente y que esto se hace si en los centros m\u00e9dicos pero tambi\u00e9n en las peque\u00f1as unidades en las brigadas de salud en las visitas casa a casa que ustedes han hecho durante los \u00faltimos a\u00f1os por eso estamos hoy aqu\u00ed acompa\u00f1ando al presidente estamos quienes tenemos alg\u00fan encargo en materia de salud lu\u00eds antonio ram\u00edrez de \u00e9l juan ferrer del instituto de salud para el bienestar y bonn cisneros alejandro lastiri perd\u00f3n alejandro calder\u00f3n y alejandro schwartz estamos todos los que tenemos alg\u00fan encargo para conocer que hace falta que nos duele y c\u00f3mo lo podemos mejorar el rodolfo lehman tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a de los servicios m\u00e9dicos de pemex por eso hoy es tan importante aqu\u00ed en mat\u00edas romero decir que en materia de salud la cuarta transformaci\u00f3n est\u00e1 avanzando y est\u00e1 avanzando con un rumbo muy claro cuando el benem\u00e9rito de las am\u00e9ricas benito ju\u00e1rez estaba salvando a la patria defendiendo nuestra soberan\u00eda haciendo las leyes de reforma tambi\u00e9n tuvo tiempo para pensar en la salud y lo dijo todo en una sola l\u00ednea no hay felicidad sin salud ni libertad por eso en este pueblo guarique\u00f1o lo decimos con mucha claridad la cuarta transformaci\u00f3n de salud tiene rumbo tiene porvenir el de la pol\u00edtica que acude para conocer que conoce para actuar y que act\u00faa para transformar gracias y buenos d\u00edas [M\u00fasica] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos de mat\u00edas romero me da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes en este municipio del istmo de tehuantepec que lleva el nombre de un extraordinario pol\u00edtico-diplom\u00e1tico oaxaca mat\u00edas romero muy amigo y colaborador tanto del presidente ju\u00e1rez como del presidente porfirio d\u00edaz cuando fallece f\u00edjense la importancia de mat\u00edas romero era nuestro canciller en eeuu nuestro embajador en eeuu fallece y participan en la ceremonia en el velorio el presidente y el vicepresidente de los estados unidos mexicanos esas dimensiones eran mat\u00edas romero me da gusto estar aqu\u00ed de nuevo el haber amanecido aqu\u00ed que mat\u00edas romero hace relativamente poco estuvimos y como lo mencion\u00f3 alejandro mur al gobernador de oaxaca vamos a estar constantemente oaxaca ya este somos oaxaca a\u00f1os nos da mucho orgullo [Aplausos] ahora esta gira es para visitar el hospital lo estamos haciendo como lo menciono psoe visitando todos los hospitales vamos a recorrer y visitar los 80 hospitales del programa de bienestar tener m\u00e1s clara la situaci\u00f3n de lo que est\u00e1 pasando en el sector salud porque tenemos el compromiso de mejorar el servicio de salud p\u00fablica un asunto muy importante por el humanismo encierra que tiene que ver con esta acci\u00f3n como aqu\u00ed se ha dicho la salud del pueblo lo importante que es se garantice el derecho a la salud que ya est\u00e1 contemplado en la constituci\u00f3n en el art\u00edculo 4 pero es letra muerta porque no se lleva a la pr\u00e1ctica tenemos como se sabe grandes y graves problemas nacionales estamos como cuando madero pronunci\u00f3 esa frase b\u00edblica de que el pueblo de mexico ten\u00eda hambre y sed de justicia as\u00ed estamos muchos problemas pero ya estamos iniciando la transformaci\u00f3n porque tenemos claro qu\u00e9 es lo que debe de hacerse es como el terreno m\u00e9dico si se tiene un buen diagn\u00f3stico de la enfermedad se puede atender bien nosotros tenemos un buen diagn\u00f3stico sabemos que el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y vamos a acabar con la corrupci\u00f3n con ese c\u00e1ncer y estaba destruyendo a nuestro pa\u00eds [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] y eso nos va a ayudar mucho para no solo moralizar la vida p\u00fablica no solo moralizar m\u00e9xico sino liberar fondos para el desarrollo por qu\u00e9 se iba mucho dinero por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n si erradicamos la corrupci\u00f3n vamos a disponer de recursos no va a haber falta o no hace falta mejor dicho el qu\u00e9 y aumenten impuestos que s\u00e9 impongan contribuciones nuevas har\u00eda falta no va a ser falta que haya gasolinazos que entendemos al pa\u00eds si acabamos con la corrupci\u00f3n la f\u00f3rmula es esa acabar con la corrupci\u00f3n y hacer un gobierno a usted acabar con los lujos en el gobierno que no hay al gobierno rico con pueblos pobres [M\u00fasica] con esta f\u00f3rmula de no permitir la corrupci\u00f3n y que no haya extravagancias en el gobierno nos vamos a ahorrar como 800 mil millones de pesos y ese dinero es \u00e9l quien nos va a permitir financiar el desarrollo sacar a m\u00e9xico de la atr\u00e1s eso es lo que estamos llevando a cabo y f\u00edjense que si funciona en estos siete meses por ejemplo en ahorros decidimos no permitir el guachi col se robaban 800 pipas diarias de gasolina y se permit\u00eda estaba tolerado hab\u00eda esta complicidades porque ni modo que no se enterara de que se robaban 800 pipas diarias tan se enteraban que lo ten\u00eda hasta contabilizado la secretaria de hacienda y ya lo descontaban de los ingresos y cu\u00e1nto signific\u00f3 esto de robo el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos entonces dijimos no esto no puede seguir no se puede permitir el guachi cold ni arriba ni abajo se puso orden y ya se redujo ese robo en un 95% no lo hemos podido acabar todav\u00eda ayer tuvieron problemas en puebla porque estaba bien arraigado pero ya no se roban las 800 pipas ahora 40 diarias 95 - si seguimos as\u00ed cuanto nos vamos a ahorrar como 50.000 millones de pesos entonces s\u00ed resulta si se acaba la corrupci\u00f3n no se sab\u00eda por ejemplo porque era un secreto [M\u00fasica] que se manten\u00eda arriba en la c\u00fapula del poder no se sab\u00eda que los potentados de m\u00e9xico las grandes empresas los bancos m\u00e1s famosos no pagaban impuestos o se les devolv\u00edan los impuestos se les condona van los impuestos los \u00faltimos dos sexenios se les condonaron 400.000 millones de pesos imag\u00ednense una empresa famos\u00edsima un banco famos\u00edsimo ese que est\u00e1n pensando esa empresa que est\u00e1n pensando no pagaban impuestos puesto el pueblo raso el ind\u00edgena en el campesino el obrero las enfermeras los m\u00e9dicos los comerciantes el peque\u00f1o mediano empresario pero los de mero arriba no pagaba se termin\u00f3 eso emiti\u00f3 un decreto y ya no se permiten las condonaciones de impuestos entonces [Aplausos] [M\u00fasica] todo eso ayuda en el terreno de la medicina habr\u00eda dinero se compraban el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos en medicamentos en materiales de curaci\u00f3n f\u00edjense 90 mil millones y hab\u00edan tres empresas que abastec\u00edan a los gobiernos estatales al gobierno federal aliste y al seguro y vend\u00edan de esos 90.000 como 65.000 millones tres empresas hasta se violaba la constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 28 constitucional se establece que no deben de haber monopolios se termin\u00f3 con eso fue como lo del gua chic\u00f3n no fue f\u00e1cil porque en el caso del gua checo lubos est\u00e1 sabotaje nos quer\u00edan dejar sin gasolina para que di\u00e9ramos marcha atr\u00e1s apostaron a las vencidas nada m\u00e1s que no pudieron y lo mismo en el caso de los que vend\u00edan los medicamentos teniendo miedo de que no iba a haber medicinas para enfermos de c\u00e1ncer para los enfermos de sida y la instrucciones no vamos a seguir con la corrupci\u00f3n se acaba la corrupci\u00f3n si es necesario se compran los medicamentos en el extranjero pero no nos vamos a someter [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] por eso es que tenemos presupuesto vengo a decirles que vamos a cumplir todos los compromisos adem\u00e1s estamos ahorrando porque ya pues no hay los sueldos que hab\u00edan antes ganaba el director del infonavit setecientos mil pesos mensuales imag\u00ednense que rayaban y ahora hay una ley nadie puede ganar m\u00e1s que lo que obtiene el presidente yo me baje el sueldo a menos de la mitad de lo que ganaba pe\u00f1a nieto y de ah\u00ed para abajo ya no hay avi\u00f3n presidencial ni helic\u00f3pteros privadas tambi\u00e9n est\u00e1 el avi\u00f3n presidencial all\u00e1 en california [Aplausos] 73 aviones y helic\u00f3pteros est\u00e1n en ventas y ahora todo es por carretera ayer llegamos a tuxtla en la l\u00ednea interjet y de ah\u00ed por carretera a mochila y de bochil a koi est\u00e1 ocozocuautla y terminamos un coso cuautla llegamos aqu\u00ed a las once y media doce de la noche por carretera y as\u00ed hoy vamos a quedarnos a dormir en orizaba porque vamos a j\u00e1ltipan y luego vamos a minatitl\u00e1n me voy a reunir con el presidente de honduras para ver el tema migratorio y terminamos les dec\u00eda en orizaba porque vamos a ir a la sierra de zongolica el domingo para seguir recorriendo hospitales pero por qu\u00e9 y actuamos as\u00ed bueno porque siempre lo hemos hecho de esta manera y no estoy acomplejado para sentirme importante subi\u00e9ndome un avi\u00f3n a un helic\u00f3ptero estar rodeado de guardaespaldas achichincles de lambiscones eso no esos d\u00edas se acab\u00f3 [M\u00fasica] adem\u00e1s se da uno cuenta c\u00f3mo est\u00e1n los caminos c\u00f3mo est\u00e1 el pa\u00eds qu\u00e9 carretera est\u00e1 bien cu\u00e1l est\u00e1 intransitable llena de baches le estoy hablando a su secretario de comunicaciones y transportes hoy estoy ac\u00e1 ese manda a tapar estos baches o manda unos chivos porque est\u00e1 la carretera llena de monte s [M\u00fasica] ya no hay el estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos ya no existe el estado mayor presidencial ya todos esos elementos est\u00e1n la secreci\u00f3n de la defensa a cuidar al pueblo el presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia en lucha por la justicia no tiene nada que temer verdad obispo lona as\u00ed es entonces estamos ahorrando ya no se entregan las pensiones a los expresidentes eran 5 millones de pesos mensuales a cada expresidente ya no hay servicio m\u00e9dico privado para los altos funcionarios p\u00fablicos costaba alrededor de 6000 millones al a\u00f1o el servicio m\u00e9dico privado para los altos funcionarios p\u00fablicos hay unas cosas incre\u00edbles en c\u00f3mo estaba todo al rev\u00e9s en el mundo al rev\u00e9s no ten\u00edamos polic\u00edas para darle seguridad pueblo s\u00f3lo 10.000 elementos de la polic\u00eda federal sin la disciplina adecuada sin el profesionalismo adecuado pero el gobierno contrata polic\u00eda privada para cuidar sus instalaciones a 40 mil polic\u00edas privados m\u00e1s de los que ten\u00eda para cuidar a la gente por eso fue una reforma constitucional y crear la guardia nacional para que nos ayude el ej\u00e9rcito nos ayude la marina y se proteja al pueblo que estaba en estado de indefensi\u00f3n bueno necesitamos ya llevar a cabo todos estos cambios se est\u00e1n aplicando no permitir estos gastos superfluos extravagantes se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica los de arriba a costillas del erario hasta se estira m\u00e1s por eso a veces me dicen oiga est\u00e1 usted m\u00e1s joven est\u00e9 en persona pues si este porque no estoy estirado pues a costillas del erario se acab\u00f3 todo eso y tenemos ahora presupuestos entonces estamos atendiendo ya los adultos mayores est\u00e1n recibiendo el doble de pensi\u00f3n dos mil 550 pesos aqu\u00ed en mat\u00edas y y todo oaxaca ya a ni\u00f1as ni\u00f1os de oaxaca con discapacidad tambi\u00e9n su pensi\u00f3n y est\u00e1n entregando becas para primaria secundaria todos los muchachos que est\u00e1n en la preparatoria sus becas 1600 pesos bimestrales en el caso de oaxaca los que est\u00e1n estudiando en la universidad tenemos una meta de 16 mil 335 j\u00f3venes del nivel superior de familias de escasos recursos econ\u00f3micos ya de esas 16 mil 14 mil 772 que es el 90 por ciento ya est\u00e1n recibiendo una beca de dos mil 400 pesos mensuales estos j\u00f3venes y ya tambi\u00e9n aqu\u00ed en mat\u00edas en oaxaca se est\u00e1 llevando a cabo el programa 'j\u00f3venes construyendo el futuro que este consiste en darle trabajo a los j\u00f3venes como aprendices se les pagan 3600 pesos mensuales el prop\u00f3sito es que no se quede ning\u00fan joven sin estudio y sin trabajo porque es mucho mejor tener a los j\u00f3venes estudiando trabajando que tenerlos s\u00ed atenci\u00f3n y se est\u00e1 apoyando ya tambi\u00e9n a los campesinos vamos que se entreguen los apoyos a todos los productores sean ejidatarios comuneros peque\u00f1os propietarios todos los apoyos se les van a llegar estoy viendo que empiezan apenas a entregar estos apoyos aqu\u00ed en el ismo falta de acuerdo al informe pero les va a llegar ahora s\u00ed que la justicia tarda pero llega vamos a cumplir con todo vamos a seguir ayudando con la reconstrucci\u00f3n que tambi\u00e9n es un compromiso que hicimos se tienen que terminar viviendas se tienen que y reconstruir construir de nuevo escuelas centros de salud todo lo que se afect\u00f3 con los sismos vamos a seguir con ese programa ya hay los recursos es que como en todo cuesta trabajo que camine el elefante de eso es el gobierno es como un elefante estaba echado ya lo paramos pero es un elefante reum\u00e1tico y ma\u00f1oso me van a ayudar a empujar el elefante verdad entre todos porque no estaba hecho el gobierno la verdad para atender al pueblo estaba hecho para facilitar el saqueo la corrupci\u00f3n entonces que el gobierno ahora funci\u00f3n a beneficio del pueblo es toda una transformaci\u00f3n es todo un cambio incluso mental tenemos resistencias al interior del mismo gobierno porque no fue poca cosa fueron 36 a\u00f1os de una pol\u00edtica llamada neoliberal no me gusta hablar de los finados y menos en sus estados pero as\u00ed fue en otros tiempos si me entiende en verdad entonces es un cambio tenemos que llevar a cabo y vamos bien todo va marchando ayer hubieron dos buenas noticias una que ya pr\u00e1cticamente se termin\u00f3 de liquidar lo que se le deb\u00eda a las empresas que se contrataron para hacer el aeropuerto en texcoco entonces ya se pag\u00f3 esa deuda y nos liberamos de un problema porque ese aeropuerto que quer\u00edan hacer significaba cerrar dos aeropuertos para hacer el de texcoco se ten\u00eda que cerrar el actual aeropuerto de la ciudad de mexico y se ten\u00eda que cerrar el aeropuerto militar de santa lucia imag\u00ednense venir un aeropuerto construir dos pistas y cerrar dos a\u00f1os pues aeropuertos con tres pistas por interferencia a\u00e9rea pero eso no era todo se est\u00e1 construyendo este nuevo aeropuerto en el lago de texcoco donde se hunde el terreno m\u00e1s de medio metro por a\u00f1o seg\u00fan de imaginen si en qu\u00e9 cabeza cabe hacer un aeropuerto tengo un lago claro que se puede hacer en el mar medio del oc\u00e9ano pero cu\u00e1nto cuesta ser un aeropuerto una obra as\u00ed que \u00e9ste los llev\u00f3 a tomar esa decisi\u00f3n pues lo mismo los suyos el negocio y van a cerrar el actual aeropuerto que son 600 hect\u00e1reas y van a convertir esas 600 hect\u00e1reas en grandes centros comerciales como santa fe negocio inmobiliario entonces por eso esa decisi\u00f3n nos iba a costar saben cu\u00e1ndo se iba a terminar de construir hasta si nos iba bien seg\u00fan las proyecciones de ellos hasta el 2024 o sea que todo el gobierno nuestro no los \u00edbamos a pasar construyendo el aeropuerto en texcoco y ten\u00edamos que pagar 300 mil millones de pesos entonces ayer ya se liquide a lo que se ten\u00eda como compromiso y vamos a iniciar la construcci\u00f3n de un nuevo aeropuerto en santa lucia nos va a costar el nuevo aeropuerto alrededor de 70 mil millones 80.000 millones que son los que se est\u00e1n pagando de toda la obra son cuando muchos 200 mil millones no 300 mil es decir nos vamos a ahorrar 100 mil millones de pesos y el nuevo aeropuerto se va a construir en tierra firme y no vamos a tener ning\u00fan problema bueno ayer ya se resolvi\u00f3 no f\u00e1cil porque se imaginen si ya ten\u00edan armado el negocio este las presiones que han habido de todo tipo y han llovido amparos como nunca para que no se lleve a cabo el aeropuerto de santa lucia pero ya va caminando esa obra y ayer mismo tambi\u00e9n ya se anunci\u00f3 de que se aprueba la construcci\u00f3n ya se entregaron los contratos a las empresas para la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda de dos bocas para\u00edso tabasco [Aplausos] y ah\u00ed vamos avanzando y el programa del istmo va tambi\u00e9n con el apoyo del gobernador de oaxaca y con el apoyo de ustedes porque ese es un proyecto muy importante les dir\u00eda que es el mejor proyecto de todos el del ism o el de ampliar modernizar el puerto de coatzacoalcos el puerto de salina cruz y modernizar la v\u00eda del tren coatzacoalcos hasta esa l\u00ednea cruz desde luego pasando por mat\u00edas romero este ampliar la carretera del istmo por completo y y modernizar las dos refiner\u00edas minatitl\u00e1n modernizar la refiner\u00eda de salina cruz y convertir este corredor y medio de comunicaci\u00f3n de los pa\u00edses y asia con la costa este de eeuu esto se va a convertir un corredor estrat\u00e9gico van a crearse y centros de desarrollo industrial parques industriales en todo el mismo lo estamos haciendo de manera ordenada que no haya desorden y que no se afecte a las comunidades al contrario en beneficio de las comunidades desde que se compr\u00f3 la tierra ya t\u00fa vete a comprar tu camioneta nueva y choca la y el rato ya no tienes nada y te quedaste sin tierra no no quieres participar vas a hacer socio de el proyecto para que te conviertas tambi\u00e9n en parte de la empresa para que se beneficien los productores se beneficien los due\u00f1os de las tierras y haya trabajo en el mismo mucho empleo aqu\u00ed en el istmo [M\u00fasica] y vamos adelante con los programas sociales vamos a mejorar la educaci\u00f3n ya resolvimos el que se cancelara la mal llamada reforma educativa que nada m\u00e1s sirvi\u00f3 para dividir al pueblo eso ya no va a funcionar y hay que reconciliarnos con los maestros y los maestros reconciliarse con el pueblo antes hab\u00eda mucho respeto a los maestros y eso se fue perdiendo porque hubo una campa\u00f1a de desprestigio contra nuestras maestras contra nuestros maestros hay que buscar la conciliaci\u00f3n la unidad y van a mejorar los sistemas educativos la calidad de la ense\u00f1anza y el compromiso de que los bajes solos ya no van a fallar es m\u00e1s la mayor\u00eda de los maestros la inmensa mayor\u00eda es responsable son muy pocos los que no cumplen con su responsabilidad y les dir\u00eda que de todos los maestros de m\u00e9xico porque conozco todo el pa\u00eds los m\u00e1s responsables aunque parezca incre\u00edble por la propaganda por el lodo que les han tirado los m\u00e1s responsables son los maestros de oaxaca [Aplausos] saben por qu\u00e9 no puedo argumentar por la organizaci\u00f3n de los pueblos de oaxaca ya parece que en una comunidad en un municipio de usos y costumbres le van a permitir que el maestro haga lo que quiera no hay la asamblea los pone pero en cintura o no es as\u00ed porque en oaxaca es un ejemplo el sistema de organizaci\u00f3n social comunitaria lo mejor que tiene oaxaca es su cultura sus culturas esto es lo mejor ayer lo dije en bochil en chiapas y conozco todo el pa\u00eds aqu\u00ed en oaxaca que estamos haciendo por ejemplo aqu\u00ed se le est\u00e1 entregando el dinero para hacer los caminos a los presidentes municipales de municipios de usos y costumbres con decirles que no hab\u00eda norma para eso pero di la instrucci\u00f3n todav\u00eda est\u00e1n buscando c\u00f3mo van a regularizar es por qu\u00e9 en el sistema de corrupci\u00f3n el dinero ten\u00eda que pasar por las instituciones oficios de autorizaci\u00f3n y cumplir la normatividad licitaci\u00f3n entregar la obra a una empresa a ser mala obra robarse el dinero el contratismo de la sociedad entre el funcionario y el contratista yo ven\u00eda a wahaha decisi\u00f3n porque no le entregan el dinero para hacer el camino a la gente no no tienen capacidad t\u00e9cnica como si fuese una gran ciencia hacer un camino bueno afortunadamente se triunfa y ahora ya vamos para cerca de 80 caminos que se le entregue el dinero a el gobierno municipal de oaxaca de usos y costumbres y ese dinero lo est\u00e1n aplicando haciendo el camino de concreto porque no queremos maquinaria queremos nadam\u00e1s revolvedora para que se d\u00e9 trabajo y el dinero quede en la misma comunidad en los mismos municipios y haya empleo suficiente est\u00e1n trabajando hombres est\u00e1n trabajando mujeres las mujeres recogiendo piedras la mujer como es m\u00e1s sensible m\u00e1s cuidadosa se fija m\u00e1s en los detalles es m\u00e1s artista del hombre entonces escogen las piedras de los tama\u00f1os que tienen que ir las piedras se est\u00e1n haciendo los caminos con piedra en medio son obras de arte con drenaje bien hechas las obras no hemos tenido ning\u00fan problema y dec\u00eda yo ayer en bochil si hubiesen presidentes municipales as\u00ed en todo el pa\u00eds tendr\u00edamos resuelto el problema pero cu\u00e1l es el problema que tenemos que si se entregan los recursos as\u00ed a cualquier presidente municipal se clavan el dinero para que ven el valor de la cultura de d\u00f3nde vienes o de la cultura y por eso este a veces por ignorancia se desprecia la cultura las tradiciones las costumbres la lengua eso es la fortaleza de los pueblos y no hay que confundir cultura con educaci\u00f3n la educaci\u00f3n es lo que se aprende la cultura es lo que viene de lejos eso es lo que tiene valor pues eso es lo que tiene el pueblo de oaxaca desde los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo este estado de oaxaca y eso nos ayuda mucho ahora siguiendo el modelo de oaxaca para el mantenimiento de las escuelas va a ser as\u00ed en todo el pa\u00eds ya no va a haber c\u00e1rcel o lo que sustituye al c\u00e1ncer ahora desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n nada m\u00e1s se van a hacer las asambleas en los pueblos de padres de familia de maestros se va a formar un comit\u00e9 y se va a entregar el presupuesto del mantenimiento de las escuelas a cada comit\u00e9 que no pase por el gobierno es lo mismo de lo de las organizaciones ya no se les va a dar dinero a las organizaciones aunque est\u00e9 no les guste porque estaban acostumbradas recib\u00edan el dinero y ellos eran los que entregaban el dinero a la gente danos a nosotros el apoyo y yo voy a hacerme cargo de repartirlo porque somos de la organizaci\u00f3n independiente emiliano zapata francisco villa este mat\u00edas romero no primo hermano y as\u00ed ya no ahora a cada quien le va a llegar su apoyo y lo mismo en el caso de la salud decirles ya eso vengo y lo que pasa que ya me tard\u00e9 mucho pero ten\u00eda yo que informarles de todo en el caso de la salud cuatro acciones bueno primero decirles que no desaparece el programa en bienestar [Aplausos] para que no le vayan a estar metiendo miedo al contrario por eso ve para que mejor yo conozco bien este programa desde que naci\u00f3 porque este programa se inici\u00f3 en 1979 hace 40 a\u00f1os en ese entonces yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y el nivel delegado de copla mar y fue cuando se crearon las unidades m\u00e9dicas y se empezaron a hacer los hospitales entonces conozco muy bien este programa fue cambiando de nombre primero ins coplamar en solidaridad en oportunidades progresa y luego pr\u00f3spero y ahora bienestar pero es lo mismo pues afortunadamente como lo dijo el director del seguro resisti\u00f3 el vendaval del neoliberalismo o sea aguanto el programa y de todos los sistemas de salud es el mejor as\u00ed con todas sus fallas deficiencias f\u00edjense como todos imaginen c\u00f3mo estar al otro [Aplausos] y record\u00f3 un poeta que admiro mucho paisano ya fallecido carlos pellicer que lleg\u00f3 un joven poeta para mostrarle su poema el hijo maestro escrito 22 poemas le traigo uno para que lo vea para ver qu\u00e9 le parece est\u00e1 mejor el otro d\u00eda [Aplausos] pero la verdad es este programa saben porque se ha mantenido porque aguant\u00f3 porque resisti\u00f3 por la instituci\u00f3n las instituciones son muy importantes pero eso ahora yo celebro que la secretaria de defensa nos ayude en el tema de seguridad p\u00fablica porque es una instituci\u00f3n que lleva muchos a\u00f1os tienen 230 mil elementos tienen disciplina tienen profesionalismo es una instituci\u00f3n lo de la polic\u00eda federal que se cre\u00f3 pues imag\u00ednense hace poco hubo hasta una rebeli\u00f3n toman carreteras este que podemos hacer as\u00ed cambio la instituci\u00f3n que significa la secreta de la despensa la secretaria de marina pues este se ha mantenido durante el tiempo y esa es una ventaja lo mismo esta instituci\u00f3n el seguro social que se cre\u00f3 en el tiempo del presidente \u00e1vila camacho pero tuvo de director 6 le digo a psoe mira lo que tienes que hacer \u00faltimamente gente menor pero fue director del seguro social antonio ortiz mena que fue doce a\u00f1os secretario de hacienda o sea primero fue director del seguro social y luego fue do sexenio l\u00f3pez mateos y d\u00edaz ordaz secretario de hacienda y en esos doce a\u00f1os que fue ortiz mena secretario de hacienda la econom\u00eda creci\u00f3 al 6% anual eso que estamos viendo en china ya se logr\u00f3 aqu\u00ed cuando \u00e9l fue secretario de hacienda sin inflaci\u00f3n sin devaluaci\u00f3n sin endeudamiento pero ese se\u00f1or fue director del seguro social otro que fue director del seguro social con jes\u00fas silva ejerzo con jes\u00fas reyes her\u00f3les un intelectual de primera que ha escrito m\u00e1s sobre el liberalismo en m\u00e9xico pues fue el director del seguro fue director de pemex es secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica uno de los mejores secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica despu\u00e9s de vasconcelos que ha tenido el gobierno entonces esta es una instituci\u00f3n muy importante entonces por eso resisti\u00f3 y por eso este programa y ahora queremos que sea como modelo para que se aplique lo que se lleva a cabo en este hospital rural y en las unidades m\u00e9dicas rurales que se aplica a todo el sistema de salud para mejorar lo que se va a ser el sistema de salud de r\u00e9gimen ordinario para derechohabientes james y el ist para derecho a bien pero para poblaci\u00f3n abierta que no tiene seguridad social y bienestar y centros de salud y hospitales de la secretar\u00eda de salud se va a dividir entonces todo lo que tiene que ver con y la atenci\u00f3n a la salud a los que no tienen seguridad social poblaci\u00f3n abierta que son los pobres mayoritariamente se cre\u00f3 ya el instituto de salud para el bienestar y ese instituto va a cuidar de que a este programa y a los centros de salud a los hospitales que ahora tienen los estados pero que estamos como lo dijo alejandro llegando a un acuerdo porque se va a federalizar todo el sistema de salud es decir va a ser federal el sistema de salud entonces y ese instituto se va a hacer cargo de que no falten las medicinas primero aqu\u00ed est\u00e1 el doctor alejandro calder\u00f3n a lippi que es el encargado de que no falten las medicinas su cargo es coordinador de abastecimiento y distribuci\u00f3n de medicamentos e insumos m\u00e9dicos entonces \u00e9l va a estar ac\u00e1 a cargo de esta \u00e1rea del instituto de la salud para el bienestar que va a dirigir que ya est\u00e1 dirigiendo juanfri red que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros \u00e9l es el director general que no falten nos m\u00e9dicamente y no s\u00f3lo el cuadro base todos los medicamentos no puede ser que una unidad m\u00e9dica tengan 120 claves o medicamentos aqu\u00ed alrededor de 300 pero en el sistema ordinario del seguro 700 enfermos de primera de segunda y de tercera no medicinas completas el derecho a la salud y distribuir los medicamentos abasto y distribuci\u00f3n como la cocacola las abritas llega hasta la comunidad m\u00e1s apartada porque no vamos nosotros a distribuir las medicinas [M\u00fasica] lo segundo es lo que tiene que ver con m\u00e9dicos enfermeras especialistas piense en algo nos quedamos sin m\u00e9dicos nos hemos quedado sin especialistas en los \u00faltimos tiempos ese es otro saldo negativo de la pol\u00edtica neoliberal porque le fueron cerrando las puertas a los j\u00f3venes que quer\u00edan ingresar a las universidades y los rechazaban con el pretexto de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n puras mentiras era porque quer\u00edan que estudiara el que tuviera dinero para pagar colegiaturas ser el plan supuesto desde el extranjero y qu\u00e9 pas\u00f3 pues se cerraron las puertas en el caso de las escuelas las facultades de medicina si presentaban examen me entraban cuando muchos 100 900 rechazados y claro que pasaban el examen esto hay que tenerlo muy claro porque les hac\u00edan 150 preguntas o 120 pero dec\u00edan por el presupuesto tenemos espacio para 100 entonces c\u00f3mo le hacemos si no hab\u00eda recomendados si era legal de todas maneras vamos a dejar que entre el que conteste 118 preguntas bien de las 120 que contestaba bien 117 vaya ven 3 ya no entraba entonces no era que reprobaron el examen es que no hab\u00eda cupo de espacio y as\u00ed decid\u00edan entonces ahora no tenemos los m\u00e9dicos que necesitamos no tenemos los especialistas entonces necesitamos resolver esto que nos falten los m\u00e9dicos las enfermeras los especialistas si hay un m\u00e9dico un internista esta lengua jaca que quiere estar en la ciudad de m\u00e9xico pues que se quede no arranca que se quede en la ciudad de m\u00e9xico pero que est\u00e9 en mat\u00edas romero va a ganar m\u00e1s que el que est\u00e1 en oaxaca que el que est\u00e1 en la ciudad de mexico [M\u00fasica] porque no quieren algunos especialistas imag\u00ednense ira no s\u00e9 a guadalupe tepeyac benem\u00e9rito ya la lacandona y all\u00e1 se necesita entonces vamos a resolver esto que haya m\u00e9dicos que haya enfermeras que haya especialistas y ir avanzando en los turnos por qu\u00e9 para radi\u00f3logo un turno entonces turno de la noche no se puede fin de semana no te vaya a pasar algo porque a d\u00f3nde va a ir entonces [Aplausos] mejorar eso y est\u00e1bamos hablando por ejemplo de las cosas que se hac\u00edan por la corrupci\u00f3n c\u00f3mo hacer un hospital nuevo mattia porque no mejor se opt\u00f3 por ampliar este si ya se ten\u00eda pues el conocimiento del manejo del hospital no otros hospitales mat\u00edas que lo dejaron inconcluso lo vamos a terminar es un compromiso que ya hicimos pero lo mismo y en cosas que alejaron cu\u00e1ntos alejandros recibiste 54 centros de salud y hospitales inconclusos nos tenemos que atender eso pero decidir si aqu\u00ed en mat\u00edas hay que contratar nuevo personal si estamos una plantilla para el nuevo personal c\u00f3mo se contrata ya si lo hace en l\u00ednea en estar o se hace con el otro sistema de salud p\u00fablico yo soy partidario de que ese otro hospital pase a formar parte es mi opini\u00f3n de \u00e9l y en estar tambi\u00e9n el otro el de aqu\u00ed por lo que hablamos de la instituci\u00f3n por lo que hablamos de la instituci\u00f3n ya ustedes ya saben cu\u00e1les son las pr\u00e1cticas y hay m\u00e9dicos que ya llevan ya mucho tiempo muchos a\u00f1os trabajando enfermeras en esto ya saben entonces c\u00f3mo operar un hospital que no es nada m\u00e1s construirlo si se piensa en la corrupci\u00f3n es la obra la construcci\u00f3n s\u00ed pero es construir y equipar y operar que cuesta m\u00e1s que la construcci\u00f3n y eso no se toma en cuenta entonces tenemos que resolver este asunto por eso la tercera coordinaci\u00f3n es la de infraestructura bueno la segunda de los m\u00e9dicos va a estar a cargo de alejandro bartsch p\u00e9rez est\u00e1 aqu\u00ed que no falten los m\u00e9dicos titular de coordinaci\u00f3n nacional m\u00e9dica parece los 2.000 y los escogimos j\u00f3venes para que aguanten [M\u00fasica] y para la infraestructura el ingeniero carlos s\u00e1nchez menezes que est\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n la construcci\u00f3n de la infraestructura de salud y el punto 4 que ya hab\u00edamos decidido qui\u00e9n iba a estar pero v\u00edctor el amor ya est\u00e1 trabajando es para regularizar todo lo que tiene que ver con los trabajadores de la salud porque estoy haciendo el compromiso de que van a quedar todos los basificados [Aplausos] nos va a llevar un poco de tiempo pero lo vamos a lograr que es tambi\u00e9n un desastre son 23 n\u00f3minas distintas tiene que haber una sola tiene como lograrse en cuanto a sueldo en cuanto a prestaciones y tiene que darse la base la seguridad al trabajador de la salud porque ahora nada m\u00e1s en el sistema de salud nacional hay m\u00e1s de 80 mil trabajadores de la salud trabajando de manera eventual entonces as\u00ed no se puede vamos a resolver tambi\u00e9n el problema porque yo necesito el compromiso con ustedes para que mejore todo el sistema de salud para que con todo entusiasmo saquemos adelante a nuestro pa\u00eds me tard\u00e9 mucho pero me siento muy bien aqu\u00ed con 6 y muchas gracias muchas gracias al gobernador de oaxaca alejandro murat que nos apoya mucho al obispo arturo lona est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros que \u00e9ste decidi\u00f3 acompa\u00f1ar muchas gracias y a todas a todos ustedes nos vamos a seguir encontrando muchas gracias a dios salud invitamos a los presentes a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano bueno [M\u00fasica] [M\u00fasica] no no [M\u00fasica] muy bien no [Aplausos] concluye este evento de lectura y buscar el presidente de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:19:34.956920"
}