{
    "video_id": "0jromQPEsBU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0jromQPEsBU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBiQIKxBDSSHqBj2e_hiiHZiOOn-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0jromQPEsBU",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde San Luis Potos\u00ed",
    "video_length_seconds": 3893,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel",
            "start": 3.32,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "responsable del programa de",
            "start": 7.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vivienda el coordinador general de",
            "start": 11.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 14.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 16.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Rosas el director general del banco del",
            "start": 19.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bienestar V\u00edctor",
            "start": 22.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 24.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bocra elor general de ingenieros de la",
            "start": 27.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 30.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "general Salvador Fernando Cervantes",
            "start": 32.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "loa el coordinador Nacional del programa",
            "start": 37.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 41.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 43.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "piceno la directora general del programa",
            "start": 47.879,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez",
            "start": 51.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "Ruiz el presidente municipal de San Luis",
            "start": 55.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed enri Francisco Galindo",
            "start": 59.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ceos Asimismo",
            "start": 65.2,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "damos la bienvenida a los representantes",
            "start": 67.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n y a",
            "start": 70.759,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes",
            "start": 73.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sociales todas y todos ustedes Sean",
            "start": 74.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 83.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de bienvenida",
            "start": 84.759,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "a caro del concion del estado de San",
            "start": 88.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo",
            "start": 91.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Gallardo",
            "start": 95.0,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 98.49,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "Cardona C\u00f3mo estamos en San Luis",
            "start": 103.2,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 107.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 111.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "estamos muy",
            "start": 113.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "contentos levant la mano qui\u00e9n est\u00e1",
            "start": 116.399,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contento hoy Por recibir a nuestro",
            "start": 118.759,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente todos Estamos",
            "start": 122.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "contentos agradecer a todo el gabinete",
            "start": 124.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1a Muchas",
            "start": 128.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "gracias las y los",
            "start": 130.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "potosinos le damos la bienvenida al",
            "start": 133.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 135.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 143.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 145.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente presidente",
            "start": 147.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 158.43,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "en San Luis",
            "start": 161.36,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 166.61,
            "duration": 11.729
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en San Luis",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed gobernado por gobiernos",
            "start": 182.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "prianistas",
            "start": 185.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 70 a\u00f1os ten\u00edamos un",
            "start": 186.799,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "panorama desalador por su proyecto",
            "start": 191.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformador que vino a cambiar para el",
            "start": 195.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "bien de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de",
            "start": 197.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "personas de las cuatro regiones del",
            "start": 199.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estado que todo este tiempo vivieron",
            "start": 201.84,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "bajo un sistema",
            "start": 204.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "explotador muy similar al de las",
            "start": 205.959,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "haciendas de porfiriato y segregado de",
            "start": 208.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los privilegios que ten\u00edan la clase",
            "start": 212.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobernante ante su llegada a la",
            "start": 215.2,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidencia de M\u00e9xico en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 217.28,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comunidades a las cuatro regiones",
            "start": 221.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del estado que ten\u00edan m\u00e1s de 100 millon",
            "start": 223.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "100 a\u00f1os sin agua hab\u00eda caminos",
            "start": 226.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "devorados por la maleza que familias de",
            "start": 229.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios atravesaban",
            "start": 232.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con dificultad para llegar a las",
            "start": 235.64,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "carreteras y trasladarse a los",
            "start": 237.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hospitales en comunidades del altiplano",
            "start": 240.519,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "potosino no hab\u00eda ni siquiera escuelas",
            "start": 243.439,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos a personas de la tercera edad",
            "start": 246.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "viviendo con menos de 30 pesos diarios",
            "start": 249.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "algunas de 60 o 70 a\u00f1os mendigando en",
            "start": 252.599,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales o trabajando",
            "start": 256.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "con sus \u00faltimas fuerzas en la safra y en",
            "start": 258.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la agricultura para",
            "start": 262.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "sobrevivir y entre muchas otras",
            "start": 264.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "injusticias en nuestro estado hab\u00eda",
            "start": 266.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "familia sin acceso a la salud y personas",
            "start": 269.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que nunca en su vida hab\u00edan entrado a un",
            "start": 272.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hospital porque no eran derechohabientes",
            "start": 274.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "o simplemente porque no hab\u00eda ning\u00fan",
            "start": 277.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hospital donde pedir ayuda a la lucha",
            "start": 280.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "diaria de todas estas personas el",
            "start": 284.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico vino a tenderles la",
            "start": 287.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "mano con programas para el bienestar que",
            "start": 290.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eran urgentes para un pueblo cansado de",
            "start": 293.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "vivir marginado de sus derechos m\u00e1s",
            "start": 296.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "fundamentales en estos 6 a\u00f1os de",
            "start": 300.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n no ha cesado las cifras y",
            "start": 303.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las cr\u00edticas de grupos conservadores que",
            "start": 307.0,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "vivieron en opulencia y a\u00f1oran el poder",
            "start": 310.08,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pero hoy hay millones de potosinos y",
            "start": 314.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "mexicanos que estamos con usted",
            "start": 317.4,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "presidente porque ha gobernado con",
            "start": 319.639,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "justicia y les ha brindado condiciones",
            "start": 321.919,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de igualdad para que ahora haya escuelas",
            "start": 324.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "salud comida en las mesas de las",
            "start": 327.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "personas de la tercera edad y recursos",
            "start": 330.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos entre las familias m\u00e1s",
            "start": 332.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vulnerables a trav\u00e9s de los distintos",
            "start": 335.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "programas del bienestar de su",
            "start": 337.52,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gobierno en",
            "start": 343.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "octubre del a\u00f1o",
            "start": 346.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "2021 nos sumamos en San Luis Potos\u00ed a su",
            "start": 349.039,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "proyecto de",
            "start": 352.319,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n con la fuerza del pueblo",
            "start": 353.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "potosino desplazamos al infame grupo",
            "start": 356.8,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que pis\u00f3 freno al desarrollo y",
            "start": 359.96,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "mantuvo oprimidas a las familias",
            "start": 364.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "potosinas en la colaboraci\u00f3n con su",
            "start": 368.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno empezamos a reconstruir la",
            "start": 371.72,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "confianza ciudadana las",
            "start": 374.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "instituciones nuestras comunidades y",
            "start": 377.4,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nuestras ciudades a quienes a\u00fan ponen en",
            "start": 379.759,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "duda la importancia de los programas",
            "start": 384.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sociales que brinda tanto el gobierno de",
            "start": 386.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "como el gobierno de San Luis",
            "start": 389.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed quiero decirles que a dos a\u00f1os",
            "start": 391.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "cerca de 200000 mujeres hombres j\u00f3venes",
            "start": 395.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os de las cuatro regiones del",
            "start": 399.319,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Estado abandonaron la condici\u00f3n de",
            "start": 401.56,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "pobreza",
            "start": 404.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "extrema este gran logro lo dio a conocer",
            "start": 405.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "el comeval Y por supuesto no hubiera",
            "start": 409.28,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sido posible si no trabajamos La bajo la",
            "start": 412.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primisa del presidente de M\u00e9xico primero",
            "start": 415.879,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "los pobres en San Luis",
            "start": 419.08,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 421.07,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos la misi\u00f3n de",
            "start": 426.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impulsar los sue\u00f1os y las",
            "start": 429.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "oportunidades de quienes no tienen de",
            "start": 432.28,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "quienes tienen y de aquellas personas",
            "start": 435.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que buscan ir m\u00e1s",
            "start": 437.879,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "all\u00e1 implementamos programas in\u00e9ditos en",
            "start": 439.72,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds como el programa mi pase que da",
            "start": 443.12,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "transporte gratuito a los estudiantes de",
            "start": 446.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n Media Superior y superior as\u00ed",
            "start": 448.759,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como un gran programa impulsado por el",
            "start": 452.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y que hoy aterriza en",
            "start": 456.199,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "San Luis Potos\u00ed y se llama clave verde",
            "start": 458.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "internet gratuito para todos los j\u00f3venes",
            "start": 462.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de San Luis",
            "start": 464.68,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed m\u00e1s de 200,000",
            "start": 469.56,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes empiezan a tener",
            "start": 472.759,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "celul empiezan a tener programa de",
            "start": 475.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "internet gratuito",
            "start": 478.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y programas celulares",
            "start": 481.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "gratuitos implementado por el gobierno",
            "start": 484.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de San Luis Potos\u00ed y el gobierno de",
            "start": 486.879,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hoy tenemos en el estado de San",
            "start": 489.36,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed el 68 por de las familias",
            "start": 492.199,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "potosinas con programas en base al",
            "start": 496.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico y al gobierno de San",
            "start": 499.919,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 502.08,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 508.24,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ahora las y los potos indos le decimos",
            "start": 509.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que estamos con usted y",
            "start": 513.08,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "con la consolidaci\u00f3n de la cuarta",
            "start": 516.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que encabezar\u00e1 clauda",
            "start": 518.959,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Shan pardo en este a\u00f1o",
            "start": 521.8,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "2024 ya Confirmamos en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 527.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la alianza entre el partido verde morena",
            "start": 531.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y el partido del trabajo para rasar en",
            "start": 534.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3ximo proceso electoral",
            "start": 536.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque en San Luis Potos\u00ed las y los",
            "start": 542.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "potosinos queremos seguir trabajando de",
            "start": 545.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "manera conjunta con el gobierno de",
            "start": 548.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y seguir con m\u00e1s logros en la",
            "start": 550.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "segunda etapa del cambio para que",
            "start": 553.88,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tengamos acceso a mayor justicia social",
            "start": 556.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s salud m\u00e1s educaci\u00f3n y m\u00e1s",
            "start": 559.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "seguridad Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 562.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente por el apoyo brindado a las",
            "start": 564.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "familias potosinas esperaron d\u00e9cadas",
            "start": 567.24,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para tener un gobierno justo humanismo y",
            "start": 570.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "sensible que viva",
            "start": 573.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que viva San Luis",
            "start": 576.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed y que viva nuestro",
            "start": 579.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 582.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 590.92,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias a",
            "start": 593.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n hace uso de la palab",
            "start": 595.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "coordinador Nacional del programa becas",
            "start": 599.12,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 601.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "licenciado Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 603.959,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "piceno Muy buenas tardes a todas y a",
            "start": 608.16,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todos con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 611.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Buenas tardes gobernador Ricardo",
            "start": 614.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "Gallardo la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 616.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 618.839,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tiene a su cargo tres programas",
            "start": 621.24,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 623.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que en conjunto tienen como objetivo",
            "start": 625.959,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "combatir abandono escolar es decir que",
            "start": 628.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que",
            "start": 631.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "tienen menos recursos abandonen sus",
            "start": 635.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estudios estos programas nacen en el a\u00f1o",
            "start": 638.519,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "2019 con el triunfo del pueblo y con la",
            "start": 642.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "llegada de licenciado Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 645.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador a la presidencia de",
            "start": 647.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hoy cada a\u00f1o m\u00e1s de 12",
            "start": 650.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes reciben una beca",
            "start": 653.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "educativa en la educaci\u00f3n b\u00e1sica solo en",
            "start": 656.48,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "escuelas escolarizadas p\u00fablicas hay m\u00e1s",
            "start": 659.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de 22 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 662.959,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "inscritos de los cuales cada a\u00f1o",
            "start": 665.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "llegamos a poco m\u00e1s de 5.6 millones y",
            "start": 668.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "podemos decir con toda certeza que en",
            "start": 671.92,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "las 50,000 escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds",
            "start": 674.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que son las ubicadas en las localidades",
            "start": 677.959,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y de muy alta marginaci\u00f3n",
            "start": 680.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "atendemos a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con",
            "start": 683.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una beca familiar que tiene monto de",
            "start": 686.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "920 pesos mensuales con ello no solo se",
            "start": 690.04,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "combate el abandono escolar sino tambi\u00e9n",
            "start": 694.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se combate la pobreza en el caso del",
            "start": 696.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "programa de educaci\u00f3n media superior",
            "start": 699.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "atendemos cada a\u00f1o a 5.8 millones de",
            "start": 701.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estudiantes de todas las escuelas",
            "start": 705.279,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas escolarizadas en el cual este",
            "start": 708.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "a\u00f1o tambi\u00e9n tendr\u00e1 un incremento de 920",
            "start": 711.519,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pesos mensuales Este programa es",
            "start": 715.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "universal es decir que atiende a todos",
            "start": 718.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "los estudiantes del bachillerato p\u00fablico",
            "start": 721.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "escolarizado porque en este nivel se",
            "start": 724.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presentaba la mayor tasa de abandono",
            "start": 727.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "escolar desde el 2019 y hasta hoy",
            "start": 729.24,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "1,281 j\u00f3venes que hab\u00edan abandonado sus",
            "start": 733.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estudios de preparatoria o que los",
            "start": 737.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hab\u00edan interrumpido nuevamente ya han",
            "start": 739.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "regresado a los salones de clases esto",
            "start": 742.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "es como llenar 19 veces el estadio azte",
            "start": 745.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con j\u00f3venes que se est\u00e1n reintegrando a",
            "start": 749.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "los salones de clases en el nivel",
            "start": 751.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "licenciatura m\u00e1s de medio mill\u00f3n de",
            "start": 754.279,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "estudiantes de las escuelas m\u00e1s",
            "start": 756.48,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "marginadas del pa\u00eds reciben una beca",
            "start": 757.959,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educativa de",
            "start": 760.519,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "2800 pesos mensuales sin ninguna duda",
            "start": 762.399,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nunca en la historia se hab\u00edan invertido",
            "start": 767.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tanto en la educaci\u00f3n en este pa\u00eds en",
            "start": 769.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "total desde el a\u00f1o 2019 y hasta hoy se",
            "start": 772.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "han becado a m\u00e1s de 22 millones de",
            "start": 776.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "estudiantes desde el preescolar y hasta",
            "start": 779.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "la licenciatura con una inversi\u00f3n mayor",
            "start": 781.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 784.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "345000 millones de pesos para finalizar",
            "start": 786.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Me es muy grato informar que la",
            "start": 791.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n Nacional de becas en este",
            "start": 793.12,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 795.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "2024 incrementar\u00e1 su cobertura en",
            "start": 796.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica lo cual nos permitir\u00e1",
            "start": 799.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "poder seguir avanzando en la atenci\u00f3n de",
            "start": 802.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "las escuelas del nivel preescolar",
            "start": 805.16,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "primaria y",
            "start": 807.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "llegando alrededor de 2 millones de",
            "start": 809.519,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estudiantes m\u00e1s que se comenzar\u00e1n a",
            "start": 812.0,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "beneficiar a partir de los primeros",
            "start": 814.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "meses del a\u00f1o",
            "start": 816.959,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "2024 tan solo en este estado San Luis",
            "start": 819.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en el cual el d\u00eda de hoy veamos a",
            "start": 822.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "75,000 ni\u00f1os desde el preescolar y hasta",
            "start": 826.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "hasta la secundaria Perd\u00f3n vamos a",
            "start": 830.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 832.839,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "138000 ni\u00f1as y ni\u00f1os en este a\u00f1o ya 2020",
            "start": 834.399,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "24 todas las familias que tienen ni\u00f1os",
            "start": 838.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inscritos en educaci\u00f3n b\u00e1sica en",
            "start": 841.839,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "escuelas prioritarias pueden solicitar",
            "start": 844.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una beca en nuestra p\u00e1gina de internet",
            "start": 847.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hasta el 31 de enero recordarles que",
            "start": 849.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todos los tr\u00e1mites son completamente",
            "start": 852.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gratuitos es por todo esto que el d\u00eda de",
            "start": 854.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "hoy buscamos en el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 857.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "becar para transformar la vida de los",
            "start": 859.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "estudiantes de sus familias de sus",
            "start": 861.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades y del pa\u00eds porque la",
            "start": 864.519,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho no es un",
            "start": 867.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "privilegio Muchas",
            "start": 869.199,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 877.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "procedemos con la intervenci\u00f3n del",
            "start": 879.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "director general del banco del bienestar",
            "start": 881.68,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "doctor V\u00edctor Manuel l mo boca",
            "start": 884.199,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "negra muchas gracias buenas tardes con",
            "start": 889.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "su permiso se\u00f1or presidente de M\u00e9xico",
            "start": 892.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 895.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "saludo con respecto al gobernador de San",
            "start": 897.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed Ricardo Gallardo a la",
            "start": 899.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia",
            "start": 902.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez al secretario de agricultura",
            "start": 904.72,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "V\u00edctor Villalobos al Secretario del",
            "start": 907.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajo marat Bola\u00f1os a mis compa\u00f1eras y",
            "start": 909.36,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras subsecretarias subsecretarios",
            "start": 912.36,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "coordinadores que hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed",
            "start": 914.839,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en presidium y tambi\u00e9n con mucha alegr\u00eda",
            "start": 916.959,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Y con mucho afecto saludo a todos",
            "start": 919.759,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ustedes que hoy nos acompa\u00f1an en este",
            "start": 921.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "evento me alegra mucho estar el d\u00eda de",
            "start": 925.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed acompa\u00f1ando",
            "start": 927.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "al presidente de M\u00e9xico en este evento",
            "start": 930.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en el que participamos todos los",
            "start": 933.48,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "responsables de la pol\u00edtica social del",
            "start": 935.279,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta",
            "start": 937.759,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos",
            "start": 939.519,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "reunidos los funcionarios que tenemos",
            "start": 941.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "una gran misi\u00f3n la importante tarea de",
            "start": 943.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atender a todos los beneficiarios de los",
            "start": 947.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "programas sociales por eso estamos aqu\u00ed",
            "start": 949.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los representantes del banco del",
            "start": 952.399,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bienestar que es el eje integrador de la",
            "start": 954.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica social porque es a trav\u00e9s del",
            "start": 956.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "banco del bienestar que se pagan todos",
            "start": 959.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los apoyos las pensiones y las becas a",
            "start": 962.12,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios",
            "start": 965.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "sin intermediarios y sin comisiones eso",
            "start": 968.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es lo que nos caracteriza el banco del",
            "start": 972.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "bienestar tiene la tarea de dispersar la",
            "start": 975.079,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de adulto mayor la de las",
            "start": 977.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad el programa de",
            "start": 979.759,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 982.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabajadoras los apoyos a la gente del",
            "start": 984.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "campo que nos dan a trav\u00e9s de sembrando",
            "start": 987.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vida y producci\u00f3n para el bienestar las",
            "start": 989.8,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "becas Benito Ju\u00e1rez los apoyos del",
            "start": 992.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 995.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "futuro la escuela la escuela es nuestra",
            "start": 997.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "por mencionar algunos de los programas",
            "start": 1000.399,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1003.319,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "atendemos es importante informarles que",
            "start": 1003.959,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "durante enero Del 3 al 26 de enero el",
            "start": 1006.68,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "banco del bienestar estar\u00e1 pagando las",
            "start": 1010.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pensiones de los programas de adulto",
            "start": 1012.519,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mayor personas con discapacidad ni\u00f1as",
            "start": 1014.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "con y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras",
            "start": 1017.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante es que esta pensi\u00f3n",
            "start": 1020.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a partir de este primer bimestre Ya",
            "start": 1022.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "subi\u00f3 a 6,000 pesos",
            "start": 1025.319,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "bimestrales por esta importante raz\u00f3n es",
            "start": 1030.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que el banco del bienestar ha venido",
            "start": 1033.72,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "creciendo en el n\u00famero de sucursales y",
            "start": 1035.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en presencia en las localidades del pa\u00eds",
            "start": 1038.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "D\u00e9jenme platicarles que aqu\u00ed en San Luis",
            "start": 1041.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed se construyeron ya 65 nuevas",
            "start": 1043.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "sucursales del banco para dar un",
            "start": 1046.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "servicio cercano y c\u00e1lido a todos los",
            "start": 1049.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas sociales",
            "start": 1051.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a nivel nacional igual hemos crecido",
            "start": 1054.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mucho hemos crecido a lo largo y ancho",
            "start": 1056.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds hoy el banco de los mexicanos",
            "start": 1058.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya cuenta con",
            "start": 1062.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "2695 sucursales completamente operativas",
            "start": 1063.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y al servicio de toda la gente que",
            "start": 1067.919,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "recibe alg\u00fan programa del Gobierno",
            "start": 1070.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Federal tenemos presencia ya en m\u00e1s de",
            "start": 1072.4,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "2300 localidades del pa\u00eds de las 32",
            "start": 1075.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "entidades federativas y estamos llegando",
            "start": 1079.2,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "a los lugares donde la banca comercial",
            "start": 1082.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "no llega eso es tambi\u00e9n muy importante",
            "start": 1084.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Vamos ah\u00ed donde nadie antes iba el banco",
            "start": 1086.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "del bienestar es ya una realidad y con",
            "start": 1090.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mucho orgullo informamos que hoy somos",
            "start": 1092.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "el banco con mayor n\u00famero de sucursales",
            "start": 1095.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en todo el pa\u00eds somos el banco social",
            "start": 1098.2,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de",
            "start": 1100.919,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1102.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en la consecuci\u00f3n de este gran",
            "start": 1104.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "logro un especial",
            "start": 1107.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reconocimiento muy sentido y con mucho",
            "start": 1109.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o se lo damos siempre a los",
            "start": 1112.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ingenieros militares porque los",
            "start": 1114.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ingenieros de la secretar\u00eda de la",
            "start": 1116.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "defensa nacional han construido",
            "start": 1118.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "2750 nuevas sucursales Muchas gracias mi",
            "start": 1121.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "general loa Gracias a todos los",
            "start": 1124.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 1126.32,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "militares Aqu\u00ed quisiera yo ratificar",
            "start": 1129.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestro compromiso de que el banco del",
            "start": 1131.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienestar seguir\u00e1 creciendo y llegando",
            "start": 1134.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hasta las comunidades m\u00e1s del pa\u00eds para",
            "start": 1136.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ofrecer servicios bancarios incluyentes",
            "start": 1139.799,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y cercanos a todos los mexicanos por",
            "start": 1141.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Les comento que quienes formamos",
            "start": 1145.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "parte del",
            "start": 1148.0,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "bienestar del banco del bienestar",
            "start": 1149.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estamos muy orgullosos de contribuir",
            "start": 1151.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde esta instituci\u00f3n financiera en la",
            "start": 1153.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gran tarea de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 1156.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "que impulsa nuestro presidente el",
            "start": 1158.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1160.919,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1163.2,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1167.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado",
            "start": 1170.96,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escuchemos el mensaje que dirige",
            "start": 1172.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 1175.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1178.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1181.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Obrador me da mucho gusto de",
            "start": 1190.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estar con",
            "start": 1194.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "ustedes aqu\u00ed en San Luis",
            "start": 1197.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Qu\u00e9",
            "start": 1203.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1205.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1209.679,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "estamos rindiendo un homenaje a todos",
            "start": 1211.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1215.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "potosinos que lucharon por la",
            "start": 1216.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "justicia por la",
            "start": 1219.76,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "libertad muy",
            "start": 1223.24,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "importantes esos",
            "start": 1226.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1228.33,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 1230.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ceres",
            "start": 1232.799,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "potosinos que ayudaron en la",
            "start": 1235.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de",
            "start": 1239.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1241.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "siempre recuerdo la",
            "start": 1244.64,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "historia porque es la",
            "start": 1247.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "maestra de la",
            "start": 1250.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "vida y quien no",
            "start": 1253.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sabe De d\u00f3nde viene",
            "start": 1256.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente",
            "start": 1258.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "va a sa ver Hacia d\u00f3nde",
            "start": 1260.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "va y le va a costar",
            "start": 1263.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 1267.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comprender el porqu\u00e9 de las",
            "start": 1269.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 1273.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 1275.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quienes como no conocen la",
            "start": 1277.559,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "historia o",
            "start": 1281.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1283.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "simpatizan con Hidalgo y con",
            "start": 1285.32,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "con juz con Villa con Zapata",
            "start": 1288.84,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "con el general",
            "start": 1294.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 1296.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1299.799,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1302.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entienden Por",
            "start": 1304.36,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 los programas de",
            "start": 1306.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1309.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hasta les",
            "start": 1311.559,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "molesta",
            "start": 1315.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "pero si conocemos nuestra",
            "start": 1317.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "historia pues vamos a comprender que",
            "start": 1320.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Hidalgo luch\u00f3 por La abolici\u00f3n de la",
            "start": 1324.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "esclavitud y por la justicia igual que",
            "start": 1328.08,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "el otro cura Rebelde bueno Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 1331.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Morelos y",
            "start": 1335.559,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n y",
            "start": 1336.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez luch\u00f3 para",
            "start": 1340.039,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "defender nuestra",
            "start": 1343.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 1346.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "quer\u00edan los",
            "start": 1349.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "franceses de",
            "start": 1350.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "nuevo volvernos",
            "start": 1352.32,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Colonia",
            "start": 1355.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1358.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Zapata luch\u00f3 por la tierra para los",
            "start": 1360.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "campesinos y Villa respald\u00f3 a",
            "start": 1364.76,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Madero que",
            "start": 1370.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que se estableciera en M\u00e9xico la",
            "start": 1373.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "democra",
            "start": 1377.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "por eso su lema sufragio efectivo no",
            "start": 1379.12,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n y el General",
            "start": 1384.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas",
            "start": 1387.679,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 1389.24,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 a los",
            "start": 1390.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "campesinos a los",
            "start": 1393.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "obreros y",
            "start": 1395.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "recuper\u00f3 todo lo que Porfirio D\u00edaz le",
            "start": 1397.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "hab\u00eda entregado a los",
            "start": 1401.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "extranjeros sobre todo recuper\u00f3 el",
            "start": 1403.84,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo Por",
            "start": 1409.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 1411.039,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 1412.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 1414.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "recordar a dirigentes",
            "start": 1416.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "potosinos que",
            "start": 1421.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ayudaron en todas esas",
            "start": 1423.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaciones la independencia la",
            "start": 1427.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "reforma la",
            "start": 1429.919,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 1434.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hay un",
            "start": 1435.919,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "potosino",
            "start": 1440.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "extraordinario ponciano",
            "start": 1441.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Arriaga",
            "start": 1445.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "que fue el",
            "start": 1447.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1451.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de El Congreso",
            "start": 1453.44,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "Constituyente de la",
            "start": 1457.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n donde se aprob\u00f3 la",
            "start": 1459.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 1462.6,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "1800",
            "start": 1465.12,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "57",
            "start": 1466.799,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ese hombre hay que recordarlo siempre",
            "start": 1468.919,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ponciano Arriaga",
            "start": 1474.799,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "dec\u00eda porque los reaccionarios Entonces",
            "start": 1477.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1481.2,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "ahora los",
            "start": 1482.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 1484.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo cuestionaban mucho y dec\u00eda ponceano",
            "start": 1486.039,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "entre m\u00e1s me",
            "start": 1491.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "golpean m\u00e1s digno me",
            "start": 1493.679,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 1496.76,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1498.94,
            "duration": 10.099
        },
        {
            "text": "Pero de aqu\u00ed",
            "start": 1504.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de San",
            "start": 1509.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "Luis era su sobrino Camilo",
            "start": 1511.0,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Arriaga que en el",
            "start": 1515.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Porfiriato comienza con los Flores",
            "start": 1518.799,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n a impulsar el movimiento",
            "start": 1521.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "liberal para",
            "start": 1526.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "derrocar a la",
            "start": 1529.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Dictadura",
            "start": 1531.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "porfirista y era",
            "start": 1533.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "hacendado y",
            "start": 1537.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "\u00e9l de su",
            "start": 1539.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 1542.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "apoyaba en la lucha para que los Flores",
            "start": 1544.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n",
            "start": 1549.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "publicaran el peri\u00f3dico",
            "start": 1551.12,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n que lo tuvieron que ir a",
            "start": 1555.2,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "hacer a Estados Unidos porque aqu\u00ed no",
            "start": 1559.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "hab\u00eda libertades en M\u00e9xico aqu\u00ed era la",
            "start": 1562.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 1565.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Fuga a los que se opon\u00edan por eso ese",
            "start": 1566.559,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico se hac\u00eda en Estados Unidos y",
            "start": 1571.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entraba de",
            "start": 1575.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "contrabando a M\u00e9xico y se entregaba en",
            "start": 1577.24,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "las f\u00e1bricas y en el campo y en los",
            "start": 1581.799,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 1586.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "y para comprar la imprenta y hacer el",
            "start": 1588.44,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico Camilo arreaga aport\u00f3 dinero y",
            "start": 1593.64,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "como era",
            "start": 1599.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "conocido de Francisco y Madero",
            "start": 1601.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 1605.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1904 tambi\u00e9n Madero",
            "start": 1608.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "aport\u00f3 prest\u00f3 dinero para la",
            "start": 1610.919,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "imprenta para despertar la conciencia",
            "start": 1615.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 1620.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "pueblo con los Flores",
            "start": 1621.159,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Mag\u00f3n hay",
            "start": 1624.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "potosinos",
            "start": 1628.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que deben de",
            "start": 1630.279,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "recordarse en la lucha",
            "start": 1633.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "por la justicia",
            "start": 1637.039,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1639.68,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "hay unos hermanos Pero",
            "start": 1641.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 1644.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que Es su historia una ense\u00f1anza de",
            "start": 1646.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "valor y",
            "start": 1652.039,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1654.08,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "principios Juan",
            "start": 1655.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Sarabia era",
            "start": 1658.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "magonista y desde Estados Unidos",
            "start": 1661.799,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "convocaron antes que Madero a tomar las",
            "start": 1666.48,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "armas en contra de la dictadura",
            "start": 1672.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porfirista",
            "start": 1676.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y fall\u00f3 el",
            "start": 1678.159,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "levantamiento porque los",
            "start": 1681.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1684.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vigilados",
            "start": 1686.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "infiltrados muchos",
            "start": 1689.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agentes muchas orejas",
            "start": 1691.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh que",
            "start": 1694.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "aparentaban ser del magonismo pero",
            "start": 1695.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eran",
            "start": 1700.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "agentes porfiristas cuando se de",
            "start": 1702.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "levantamiento pues ya est\u00e1",
            "start": 1705.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "preparados los del gobierno y los",
            "start": 1708.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "reprimen y los",
            "start": 1711.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "detienen y uno de esos",
            "start": 1714.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "detenidos fue Juan Sarabia y lo llevan a",
            "start": 1718.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "juzgar a",
            "start": 1723.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Chihuahua antes se usaban juicios",
            "start": 1726.12,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "populares y se invitaba al pueblo pero",
            "start": 1730.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "como la gente ten\u00eda miedo",
            "start": 1735.24,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "iba no",
            "start": 1738.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hablaba",
            "start": 1740.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y en el teatro Ju\u00e1rez de la ciudad de",
            "start": 1742.799,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Chihuahua se lleva a cabo el juicio",
            "start": 1746.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "contra Juan Sarabia y dominaban",
            "start": 1749.76,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "Chihuahua dos",
            "start": 1754.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "porfiristas que eran",
            "start": 1758.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "famosos familiares Enrique",
            "start": 1762.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "krill que era el gobernador de Chihuahua",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "y su",
            "start": 1771.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "suegro que era el hombre fuerte de",
            "start": 1772.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Chihuahua",
            "start": 1776.76,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 1778.2,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "Terrazas se dec\u00eda en ese entonces",
            "start": 1780.72,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "que Terrazas no era de",
            "start": 1786.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Chihuahua estoy hablando del estado con",
            "start": 1790.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s territorio en el",
            "start": 1793.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1796.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "dec\u00edan Terrazas no es de Chihuahua",
            "start": 1798.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Chihuahua es de",
            "start": 1801.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "terrazas porque",
            "start": 1804.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ten\u00eda como 6 millones de",
            "start": 1806.44,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas era un gran",
            "start": 1811.039,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "latifundista y eran los que",
            "start": 1814.519,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "dominaban entonces se presentan muy",
            "start": 1817.519,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "arrogantes",
            "start": 1820.799,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "prepotentes como son los conservadores",
            "start": 1822.32,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1825.039,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "juicio",
            "start": 1826.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de Juan Sarabia y se le ponen enfrente",
            "start": 1828.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1831.48,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "dos y le dice Enrique krill de modo que",
            "start": 1832.44,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "usted es el Bandido de Juan",
            "start": 1837.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Sarabia No",
            "start": 1841.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Yo no soy",
            "start": 1843.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Bandido los bandidos son",
            "start": 1846.799,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "otros y estaba lleno el teatro y qui\u00e9nes",
            "start": 1850.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "son los bandidos",
            "start": 1855.919,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y Contesta Juan",
            "start": 1858.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "saravia Los bandidos son Enrique kil",
            "start": 1860.2,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Luis Terrazas y Porfirio D\u00edaz y ah\u00ed se",
            "start": 1865.2,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 el juicio y en",
            "start": 1869.799,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "tren hasta San Juan de Ul\u00faa estuvo 5",
            "start": 1873.96,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "a\u00f1os preso cuando triunfa el maderismo",
            "start": 1879.519,
            "duration": 9.801
        },
        {
            "text": "queda libre Ese es Arabia verdad que",
            "start": 1883.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "ten\u00eda valor o",
            "start": 1889.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 1894.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "otro que estuvo Hasta los \u00faltimos d\u00edas",
            "start": 1895.96,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "con Ricardo Flores Mag\u00f3n Librado Rivera",
            "start": 1899.96,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "magonista tambi\u00e9n de San Luis",
            "start": 1905.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed",
            "start": 1910.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y Graciano S\u00e1nchez despu\u00e9s cuando",
            "start": 1912.039,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "el general",
            "start": 1917.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas inici\u00f3 el",
            "start": 1920.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "reparto Agrario tambi\u00e9n potosino y",
            "start": 1923.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "recientemente un dirigente que yo conoc\u00ed",
            "start": 1927.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y que lo",
            "start": 1930.919,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "quise mucho el doctor Salvador",
            "start": 1933.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1937.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1940.32,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Nava f\u00edjense lo que tienen",
            "start": 1943.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1948.639,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "dirigentes y todos",
            "start": 1950.919,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ellos si analizamos su pensamiento lo",
            "start": 1953.399,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que buscaban era la justicia para el",
            "start": 1957.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "pueblo Y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 1961.12,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1965.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reenc",
            "start": 1967.639,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "reenc al gobierno que",
            "start": 1970.519,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "ya se lo hab\u00edan llevado al gobierno lo",
            "start": 1974.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan",
            "start": 1978.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "secuestrado al",
            "start": 1980.2,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "gobierno estaba al servicio de una",
            "start": 1984.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "minor\u00eda",
            "start": 1988.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "rapaz era un gobierno de unos cuantos no",
            "start": 1989.96,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "era un gobierno del pueblo y para el",
            "start": 1995.6,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "pueblo y ahora ya se rescat\u00f3 al gobierno",
            "start": 1999.2,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y el \u00fanico amo en M\u00e9xico es el",
            "start": 2004.159,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2009.15,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2014.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2016.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "que la pol\u00edtica es asunto de los",
            "start": 2018.279,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no la pol\u00edtica es",
            "start": 2022.24,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "asunto de todos y",
            "start": 2026.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2030.63,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "todas por",
            "start": 2032.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eso es mucho gusto estoy estar con",
            "start": 2034.76,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "ustedes a unos meses de que yo termine",
            "start": 2039.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 2044.039,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "mandato Pero ya",
            "start": 2047.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sentadas las bases ya",
            "start": 2050.56,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "avanzamos ya va a ser muy dif\u00edcil un",
            "start": 2053.76,
            "duration": 11.52
        },
        {
            "text": "retroceso Por qu\u00e9 no va a haber marcha",
            "start": 2059.359,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s porque ya cambi\u00f3 la mentalidad del",
            "start": 2065.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2070.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 dando resultados la revoluci\u00f3n",
            "start": 2072.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de las conciencias ya el pueblo de",
            "start": 2076.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pueblos",
            "start": 2079.679,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "m\u00e1s politizados del mundo nuestro",
            "start": 2081.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2088.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 2091.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "todo va a",
            "start": 2092.96,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "quedar bien",
            "start": 2095.079,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "protegido",
            "start": 2101.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "blindado sense pendiente porque el 5 de",
            "start": 2102.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Febrero que es un aniversario de la",
            "start": 2106.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de",
            "start": 2109.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "1917 voy a dar a conocer un paquete de",
            "start": 2112.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "iniciativas de reformas a la",
            "start": 2115.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para",
            "start": 2119.2,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "garantizar los",
            "start": 2121.32,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "derechos sociales para que llegue Quien",
            "start": 2124.32,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "llegue no puedan cambiar los",
            "start": 2130.24,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "apoyos la pol\u00edtica de apoyos al",
            "start": 2135.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2143.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "ya Les",
            "start": 2145.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comento",
            "start": 2148.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en San Luis",
            "start": 2149.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed se va a mantener todo el programa",
            "start": 2154.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2160.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "bienestar Ya casi estamos llegando a",
            "start": 2161.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos los hogares falta muy poquito",
            "start": 2166.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vamos a llegar este a\u00f1o porque son",
            "start": 2169.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "700",
            "start": 2173.56,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "75000",
            "start": 2175.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "viviendas en San Luis Potos\u00ed y ya est\u00e1n",
            "start": 2176.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "recibiendo apoyo",
            "start": 2180.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "610.000 potosinos mujeres y hombres",
            "start": 2183.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 2187.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cerca de",
            "start": 2188.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2191.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que a todos los hogares en San Luis",
            "start": 2192.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "llega cuando menos un programa de",
            "start": 2195.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2198.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "una porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico que",
            "start": 2200.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "es dinero de todo el pueblo el",
            "start": 2204.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "presupuesto no es del Gobierno no es de",
            "start": 2207.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nosotros los funcionarios Nosotros somos",
            "start": 2211.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "simplemente administradores de los",
            "start": 2213.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dineros",
            "start": 2216.28,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "pero se ha ido avanzando miren hay",
            "start": 2221.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "13000 400",
            "start": 2226.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes del programa j\u00f3venes",
            "start": 2230.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "construyendo el",
            "start": 2233.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "futuro por qu\u00e9 hacemos esto por qu\u00e9",
            "start": 2236.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atendemos a los",
            "start": 2239.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2240.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 2243.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "evitamos jenes tomen el camino de las",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "conductas",
            "start": 2249.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "antisociales no queremos que las bandas",
            "start": 2250.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "enganchen a los j\u00f3venes queremos",
            "start": 2255.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "garantizar a los j\u00f3venes el derecho a la",
            "start": 2258.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y al",
            "start": 2262.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "trabajo porque esa es la mejor forma de",
            "start": 2264.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "enfrentar el problema de la",
            "start": 2270.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "violencia si",
            "start": 2273.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "dejamos si dejamos abandonados a los",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y se les da la espalda a los",
            "start": 2279.44,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes como",
            "start": 2281.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 antes Entonces s\u00ed van a seguir",
            "start": 2282.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "contando",
            "start": 2288.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2290.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos las bandas de la",
            "start": 2292.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "delincuencia lo que queremos es jalar a",
            "start": 2296.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que no se lleven a los",
            "start": 2301.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si hay un joven",
            "start": 2303.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ya no est\u00e1 estudiando y no tiene trabajo",
            "start": 2307.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que se le contrate y que trabaje como",
            "start": 2309.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "aprendiz en una tienda en un taller en",
            "start": 2314.0,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "una empresa y se le paga un salario",
            "start": 2318.359,
            "duration": 10.441
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que como ya se dijo ahora es de",
            "start": 2323.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "7572 pesos lo paga el",
            "start": 2328.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pueblo un",
            "start": 2332.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2335.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tiene para estarse",
            "start": 2337.319,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "capacitando Este programa ya llega a",
            "start": 2339.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cerca de 3 millones de j\u00f3venes en el",
            "start": 2344.2,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para que tengan una",
            "start": 2347.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "idea en",
            "start": 2349.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cinco gobiernos anteriores cinco",
            "start": 2352.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "sexenios en 30 a\u00f1os hab\u00edan destinado a",
            "start": 2354.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes 7000 millones en todos los",
            "start": 2359.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "programas 7000 mill",
            "start": 2364.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes de M\u00e9xico",
            "start": 2367.119,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ahora en 5 a\u00f1os un solo programa este",
            "start": 2370.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 2375.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "futuro",
            "start": 2377.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "110,000 millones de pesos para los",
            "start": 2379.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes y no es gasto es",
            "start": 2386.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n porque esto no",
            "start": 2390.599,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "significa Paz",
            "start": 2394.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tranquilidad lo",
            "start": 2398.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mismo lo que tiene que ver con la",
            "start": 2400.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n hay",
            "start": 2402.56,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "11359 j\u00f3venes de nivel superior becados",
            "start": 2406.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "que reciben",
            "start": 2410.599,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "5600 pesos de beca",
            "start": 2412.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bimestrales todos van a seguir",
            "start": 2416.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "recibiendo estas becas",
            "start": 2419.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "87000",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "66 j\u00f3venes de",
            "start": 2427.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "preparatoria que tienen beca todos los",
            "start": 2430.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "que estudian en escuelas p\u00fablicas en",
            "start": 2433.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nivel medio superior en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2436.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tienen su beca de",
            "start": 2439.56,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "1840 pesos",
            "start": 2443.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bimestrales",
            "start": 2445.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 2447.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "acaba de decir Abraham Pero yo lo voy a",
            "start": 2449.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "repetir porque se nos estaban quedando",
            "start": 2454.28,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "las becas para",
            "start": 2457.4,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria y solo",
            "start": 2459.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estaban",
            "start": 2463.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "recibiendo",
            "start": 2465.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "becas",
            "start": 2467.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "75000",
            "start": 2470.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "581",
            "start": 2471.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "alumnos y vamos este a\u00f1o a incrementar",
            "start": 2474.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de becas en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2479.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para este nivel de",
            "start": 2482.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "escolaridad que tiene que ver con",
            "start": 2485.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y secundaria con",
            "start": 2488.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "62587 becas m\u00e1s En total van a ser",
            "start": 2493.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "138000 becas para nivel",
            "start": 2498.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2503.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico vamos a seguir",
            "start": 2506.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "apoyando las",
            "start": 2509.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "universidades son",
            "start": 2512.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 2517.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda",
            "start": 2518.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "mesquitic que es medicina y ray\u00f3n que es",
            "start": 2521.72,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda las tres universidades van a",
            "start": 2526.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "continuar es universidad p\u00fablica",
            "start": 2530.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gratuita adem\u00e1s becados todos los que",
            "start": 2534.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "estudian en estas",
            "start": 2537.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "universidades Va a continuar el programa",
            "start": 2543.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la escuela es",
            "start": 2547.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nuestra hay en San Luis",
            "start": 2548.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed en todas las regiones las cuatro",
            "start": 2552.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 2556.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2557.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 2559.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "6922",
            "start": 2562.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "escuelas la huateca el",
            "start": 2565.48,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "altiplano en todas las regiones las",
            "start": 2569.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuatro",
            "start": 2573.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "regiones",
            "start": 2575.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "622 escuelas y ya hemos entregado",
            "start": 2577.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presupuesto para",
            "start": 2582.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "4",
            "start": 2584.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "844 escuelas este presupuesto se le",
            "start": 2586.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "entrega a la sociedades de madres de",
            "start": 2591.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "padres de familia para que en la",
            "start": 2593.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "asamblea decidan Qu\u00e9 hacer con ese",
            "start": 2595.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "dinero y se reparen las aulas y los",
            "start": 2599.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "planteles",
            "start": 2605.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "escolares Aqu\u00ed est\u00e1",
            "start": 2606.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pamela que es la encargada de la escuela",
            "start": 2609.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "es nuestra vamos a a",
            "start": 2612.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "incrementar el n\u00famero de",
            "start": 2615.44,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 2619.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntas 19",
            "start": 2622.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s casi van a ser",
            "start": 2627.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "todas todas las",
            "start": 2630.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "escuelas vamos a estar muy cerca ya de",
            "start": 2632.559,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "22 escuelas que van a tener su",
            "start": 2637.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presupuesto para el mantenimiento en el",
            "start": 2640.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "caso de los adultos",
            "start": 2644.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mayores son",
            "start": 2646.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "279",
            "start": 2649.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "346 adultos mayores ya",
            "start": 2652.079,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "eh se est\u00e1 aplicando el aumento del 25%",
            "start": 2656.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ya son 6000",
            "start": 2661.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "bimestrales para los adultos",
            "start": 2664.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mayores y no se preocupen ya lo dije y",
            "start": 2670.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "lo repito porque ya est\u00e1 en la",
            "start": 2674.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n nada m\u00e1s que vamos a hacer",
            "start": 2679.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 5",
            "start": 2682.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la propuesta que voy a presentar",
            "start": 2684.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "algunas",
            "start": 2687.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "modificaciones porque se dice en la",
            "start": 2688.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya fue una reforma",
            "start": 2692.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "nuestra de que la pensi\u00f3n era a partir",
            "start": 2694.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de los 68 a\u00f1os",
            "start": 2698.079,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "y 65 a\u00f1os para poblaci\u00f3n ind\u00edgena y",
            "start": 2701.28,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "ahora va a ser como ya est\u00e1 sucediendo a",
            "start": 2707.16,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "partir de los 65 a\u00f1os y",
            "start": 2711.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "eh se va a hacer",
            "start": 2717.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Ah y se va a establecer ya Existen un",
            "start": 2720.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "transitorio de la constituci\u00f3n pero",
            "start": 2725.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "queremos que quede en el art\u00edculo cuarto",
            "start": 2726.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir aumentando",
            "start": 2729.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n por",
            "start": 2732.8,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "encima de la",
            "start": 2734.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2740.07,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n",
            "start": 2743.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n es",
            "start": 2745.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante comentarles que aqu\u00ed en San",
            "start": 2747.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Luis Potos\u00ed son",
            "start": 2750.599,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "39",
            "start": 2753.24,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "749",
            "start": 2754.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "personas ni\u00f1as ni\u00f1os con",
            "start": 2757.839,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "discapacidad que est\u00e1n recibiendo una",
            "start": 2761.16,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n esto tambi\u00e9n va a ir a la",
            "start": 2764.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya",
            "start": 2770.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero lo vamos a precisar",
            "start": 2772.119,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y aqu\u00ed quiero decirles que se avanz\u00f3",
            "start": 2775.72,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mucho porque cuando",
            "start": 2780.76,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empezamos en el",
            "start": 2783.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "se daban estas pensiones Solo hasta los",
            "start": 2786.68,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "29 a\u00f1os y de 29 a 64",
            "start": 2791.44,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "El pensionado o mejor dicho la persona",
            "start": 2797.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "con discapacidad no recib\u00eda nada",
            "start": 2801.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Ahora lo hablamos con Ricardo Ellos",
            "start": 2805.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aportando el",
            "start": 2809.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobierno el presupuesto de San Luis",
            "start": 2810.839,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed el",
            "start": 2813.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "50% la federaci\u00f3n otro 50% y ya todos",
            "start": 2814.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "los discapacitados de San Luis Potos\u00ed",
            "start": 2819.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tienen pensi\u00f3n Ya es",
            "start": 2823.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "universal Muchas gracias al gobernador",
            "start": 2829.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tiene un buen gobernador no le gusta",
            "start": 2832.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mucho a los a los",
            "start": 2835.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fif\u00ed pero si le gusta al",
            "start": 2839.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pueblo con eso",
            "start": 2843.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s que",
            "start": 2847.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "suficiente es",
            "start": 2852.079,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2854.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ya era mucho tiempo que nada m\u00e1s los",
            "start": 2856.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "gobernantes de",
            "start": 2861.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "arriba los potentados",
            "start": 2863.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2870.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "machuchones los",
            "start": 2873.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que se sent\u00edan de la aristocracia y",
            "start": 2876.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "representaban a la",
            "start": 2880.319,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda ya eso ya no rifa ahora es el",
            "start": 2882.2,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pueblo el que",
            "start": 2887.76,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "manda vamos a seguir apoyando a madres",
            "start": 2892.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "solteras con becas ni\u00f1as ni\u00f1os y vamos a",
            "start": 2896.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a los productores del",
            "start": 2900.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "campo seguir el programa producci\u00f3n para",
            "start": 2904.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "el bienestar y algo que ya empezamos a",
            "start": 2909.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacer desde el a\u00f1o pasado y ya va a",
            "start": 2911.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quedar establecido es entregar de manera",
            "start": 2915.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gratuita los",
            "start": 2918.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fertilizantes a todos los peque\u00f1os y",
            "start": 2920.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "medianos agricultores de San Luis",
            "start": 2923.76,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed se van a beneficiar este",
            "start": 2928.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2934.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "productores Aqu\u00ed est\u00e1 vctor Villalobos \u00e9",
            "start": 2936.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "es el que me pas\u00f3 el dato",
            "start": 2939.96,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "para que siembren",
            "start": 2945.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "72",
            "start": 2949.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "484 hect\u00e1reas para eso les va a alcanzar",
            "start": 2951.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 2955.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fertilizante vamos tambi\u00e9n a mantener",
            "start": 2957.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los precios de",
            "start": 2960.68,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "garant\u00eda para",
            "start": 2962.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "que sino el productor vea compensado su",
            "start": 2964.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "esfuerzo qu\u00e9 es lo que queremos para",
            "start": 2968.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "decirlo en pocas palabras que coman lo",
            "start": 2971.599,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que nos dan de",
            "start": 2976.92,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 2981.839,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Vamos a",
            "start": 2983.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "continuar apoyando en todo",
            "start": 2986.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2991.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ya qued\u00f3 establecido",
            "start": 2993.28,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "lo digo porque me faltan 8 meses y mi",
            "start": 2996.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 3001.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "era no solo",
            "start": 3003.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh crear los programas de bienestar sino",
            "start": 3006.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo hacerle",
            "start": 3010.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llegar el apoyo de manera directa a la",
            "start": 3012.799,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "gente no crean que es solo idea m\u00eda es",
            "start": 3017.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que como soy",
            "start": 3022.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Andariego y pues",
            "start": 3024.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "visito todo el",
            "start": 3028.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocer",
            "start": 3030.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 3034.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "municipios de San Luis Potos\u00ed y todos",
            "start": 3035.559,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los municipios de",
            "start": 3038.559,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una vez",
            "start": 3041.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 hago Voy",
            "start": 3046.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "recogiendo los sentimientos de la gente",
            "start": 3049.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y como tardamos bastante en la lucha",
            "start": 3052.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "porque no fue f\u00e1cil por eso un aplauso y",
            "start": 3057.24,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "hay que rendirle homenaje a los que se",
            "start": 3062.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3064.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelantaron porque tardamos a\u00f1os ellos",
            "start": 3065.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "estar\u00edan",
            "start": 3069.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy contento Bueno pero qu\u00e9 me",
            "start": 3071.2,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "dec\u00edan ya casi al final ya la \u00faltima",
            "start": 3076.16,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a porque la tercera fue la vencida",
            "start": 3080.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "me dec\u00edan mire eh vamos a ganar pero",
            "start": 3083.52,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "procure que lo que eh se env\u00ede al pueblo",
            "start": 3089.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 3094.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "directo porque si no no",
            "start": 3096.0,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "llega entonces por eso ya no es con las",
            "start": 3099.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "organizaciones son buenas las",
            "start": 3104.839,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "organizaciones Pero hay algunas que se",
            "start": 3106.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "echaron a perder Y qu\u00e9 pasaba ped\u00edan",
            "start": 3109.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "dinero a los gobiernos al gobierno",
            "start": 3114.359,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Estatal al Gobierno Federal para darle",
            "start": 3118.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ese apoyo al pueblo pero no llegaba la",
            "start": 3122.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ayuda o no llegaba completa llegaba con",
            "start": 3127.24,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "piquete de ojo con moche y por eso se",
            "start": 3132.119,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 crear esta red de sucursales del",
            "start": 3138.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "banco del",
            "start": 3143.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar para que todos los",
            "start": 3144.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "beneficiarios con una",
            "start": 3148.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "credencial si son adultos mayores Son",
            "start": 3151.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "becarios son productores van al banco",
            "start": 3154.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del bienestar y sacan lo que por derecho",
            "start": 3158.16,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "les corresponde sin ninguna comisi\u00f3n y",
            "start": 3161.48,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "eso ya se logr\u00f3 aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 3165.799,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "son 65",
            "start": 3172.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sucursales banco del",
            "start": 3174.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "bienestar para que",
            "start": 3177.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh vayan",
            "start": 3181.48,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a sacar sus recursos con su tarjeta",
            "start": 3184.0,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuando es dinero in efectivo es",
            "start": 3190.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3193.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "tentaci\u00f3n",
            "start": 3194.599,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "porque siempre eh se desv\u00edan esos",
            "start": 3197.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "recursos si es una tarjeta no cada quien",
            "start": 3202.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "cobra lo que le corresponde esto ya se",
            "start": 3207.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 saben Cu\u00e1ntos sucursales ya",
            "start": 3211.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lo dijo aqu\u00ed la Moi pero lo voy a",
            "start": 3215.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "repetir porque",
            "start": 3218.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no son enchiladas",
            "start": 3220.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "potosinas ni tamalitos de chipil\u00edn",
            "start": 3224.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 de mi",
            "start": 3228.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "estado saben Cu\u00e1ntas sucursales del",
            "start": 3231.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "banco bienestar eh se tienen construidas",
            "start": 3234.64,
            "duration": 12.12
        },
        {
            "text": "hasta el d\u00eda de hoy ya terminadas",
            "start": 3239.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2750 por los ingenieros",
            "start": 3248.28,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3252.33,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "militares no es para",
            "start": 3256.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presumir pero es el banco que tiene m\u00e1s",
            "start": 3259.16,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "sucursales en el pa\u00eds el banco de el",
            "start": 3264.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 3269.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Les comento ya",
            "start": 3271.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "establecimos que",
            "start": 3275.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3279.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "se respete un salario",
            "start": 3281.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo para los maestros y las maestras",
            "start": 3284.24,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo va a ser este",
            "start": 3290.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 3294.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que reciben en promedio los 22 millones",
            "start": 3296.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de Trabajadores inscritos al seguro",
            "start": 3300.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3302.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "16200 pesos mensuales ning\u00fan maestro",
            "start": 3305.2,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "maestra va a cobrar menos de esa",
            "start": 3308.88,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "cantidad de ah\u00ed para arriba para abajo o",
            "start": 3313.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "no eso va a quedar",
            "start": 3318.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "establecido",
            "start": 3322.079,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3324.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "comentarles tambi\u00e9n que vamos a dejar",
            "start": 3325.799,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "funcionando a eso estoy dedicado a que",
            "start": 3330.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "funcione",
            "start": 3334.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bien el sistema de salud",
            "start": 3336.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3340.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que se tenga en buen estado los centros",
            "start": 3342.28,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "de salud unidades m\u00e9dicas Rurales las",
            "start": 3345.799,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas los hospitales con m\u00e9dicos",
            "start": 3349.799,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "generales con micos especialistas que",
            "start": 3353.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed me llevar\u00eda tiempo comentarles",
            "start": 3357.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto nos ha",
            "start": 3360.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "costado tener m\u00e9dicos Porque estos",
            "start": 3363.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "irresponsables tecn\u00f3cratas que quer\u00edan",
            "start": 3366.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "privatizar la educaci\u00f3n",
            "start": 3369.559,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "rechazaban con la mentira de que no",
            "start": 3372.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n a muchos",
            "start": 3376.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que quer\u00edan estudiar y el resultado es",
            "start": 3378.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que ahora M\u00e9xico no tiene los m\u00e9dicos",
            "start": 3381.68,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que necesita ni los especialistas que",
            "start": 3385.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "necesita y estamos en un plan abriendo",
            "start": 3388.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "escuelas de Medicina vamos a dejar cerca",
            "start": 3391.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de 150 escuelas de medicinas y de",
            "start": 3395.24,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda y se est\u00e1n dando becas",
            "start": 3399.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3404.119,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "especializaci\u00f3n de",
            "start": 3405.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos al doble para tener m\u00e9dicos",
            "start": 3408.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "enfermeras enfermeros",
            "start": 3413.119,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3415.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "especialistas y tambi\u00e9n que no falten",
            "start": 3417.64,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "las medicinas en centros de salud en",
            "start": 3421.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "hospitales ya creamos una mega farmacia",
            "start": 3426.48,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "para que si en la huesca Potosina o en",
            "start": 3431.24,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Matehuala en los lugares m\u00e1s apartados",
            "start": 3436.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "real 14 en Ciudad del Ma\u00edz falta un",
            "start": 3440.799,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "medicamento se habla por tel\u00e9fono a esa",
            "start": 3445.599,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "mega farmacia y ah\u00ed en 3 horas buscan a",
            "start": 3449.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ver si en todo San Luis Potos\u00ed no existe",
            "start": 3453.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el medicamento y si en 3 horas se ve que",
            "start": 3456.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no hay una instituci\u00f3n de salud que",
            "start": 3460.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tenga ese medicamento desde hueguetoca",
            "start": 3461.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la",
            "start": 3465.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "megafarma sale el medicamento al lugar",
            "start": 3467.0,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "donde se necesite todo eso",
            "start": 3471.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "estamos haciendo dicen los",
            "start": 3478.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "conservadores que no vamos a poder dije",
            "start": 3481.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que iba a ser un sistema mejor que el de",
            "start": 3485.839,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Dinamarca y se r\u00ede ya les he dicho que",
            "start": 3489.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no va a ser mejor que el de Dinamarca va",
            "start": 3494.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a ser el sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 3496.88,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "gratuito gratuito todas las medicinas",
            "start": 3500.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica todos los estudios",
            "start": 3505.799,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "sin cobrar nada absolutamente porque la",
            "start": 3509.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "salud No es un privilegio es un derecho",
            "start": 3513.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo bueno ya les he dicho",
            "start": 3516.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que no va a ser como Dinamarca va a ser",
            "start": 3521.48,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3523.839,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo",
            "start": 3524.839,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "y dicen que no voy a poder acepto el",
            "start": 3528.039,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo ya saben ustedes c\u00f3mo soy yo de",
            "start": 3532.64,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "perseverante me canso",
            "start": 3536.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gzo antes de que termine vamos a tener",
            "start": 3540.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "el mejor sistema de salud p\u00fablica ya",
            "start": 3545.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "saben ustedes Cu\u00e1nto se sufre por las",
            "start": 3548.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "enfermedades por eso tenemos que",
            "start": 3552.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "garantizar ese derecho constitucional el",
            "start": 3556.0,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "derecho a la salud podr\u00eda yo seguir",
            "start": 3559.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hablando m\u00e1s pero ya es bastante yo me",
            "start": 3564.039,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "llevo mucho tiempo porque no hablo de",
            "start": 3567.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corrido nada m\u00e1s decirles que Amor con",
            "start": 3569.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "amor se",
            "start": 3572.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "paga y nos vamos a seguir",
            "start": 3579.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "encontrando vamos a seguir",
            "start": 3584.72,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "viendo",
            "start": 3587.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3589.26,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "y vamos a continuar con",
            "start": 3590.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 3596.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a",
            "start": 3598.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "cabo",
            "start": 3601.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 3602.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es solo por nosotros es por los que",
            "start": 3604.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s de nosotros ya",
            "start": 3608.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nosotros vamos de salida",
            "start": 3611.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "hasta podemos decir Gracias a la vida",
            "start": 3614.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "que nos ha dado tanto pero tenemos que",
            "start": 3617.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pensar en las nuevas generaci\u00f3nes vamos",
            "start": 3621.96,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "a sentir muy orgullosos de abrirles El",
            "start": 3624.799,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "camino de desbrozar el camino a los que",
            "start": 3630.039,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "vienen detr\u00e1s que digan nuestros abuelos",
            "start": 3634.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nuestros padres",
            "start": 3638.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh sacaron adelante al pa\u00eds estaba el",
            "start": 3640.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en decadencia pero se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 3645.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "algo que le llamaron cuarta",
            "start": 3648.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y nos dejar",
            "start": 3652.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "m con futuro un M\u00e9xico con Porvenir un",
            "start": 3655.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con justicia y",
            "start": 3659.599,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "libertad y antes de",
            "start": 3663.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "terminar un",
            "start": 3666.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "aplauso para todos los",
            "start": 3669.039,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "potosinos",
            "start": 3672.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "migrantes los de aqu\u00ed pero",
            "start": 3676.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de all\u00e1",
            "start": 3679.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que familia nos han ayudado mucho en los",
            "start": 3683.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "momentos m\u00e1s dif\u00edciles porque ya pas\u00f3 lo",
            "start": 3687.839,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "de la pandemia Pero c\u00f3mo sufrimos no fue",
            "start": 3690.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "cualquier cosa fue much\u00edsimo el",
            "start": 3694.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sufrimiento y nos levantamos y en esos",
            "start": 3698.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "momentos dif\u00edciles nuestros paisanos",
            "start": 3702.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nunca dejaron de enviar apoyo a sus",
            "start": 3706.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "familiares en M\u00e9xico todav\u00eda el a\u00f1o",
            "start": 3709.48,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "pasado env",
            "start": 3712.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3714.85,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "632 millones de d\u00f3lares nuestros",
            "start": 3717.52,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "paisanos a sus familiares Que vivan los",
            "start": 3721.4,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3726.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "migrantes que viva el pueblo de San Luis",
            "start": 3728.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed viva San Luis",
            "start": 3733.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Potos\u00ed Viva",
            "start": 3736.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3739.359,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico",
            "start": 3741.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3744.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 3752.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3753.559,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3756.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3760.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3765.75,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3765.9,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3770.79,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3773.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3790.91,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3807.02,
            "duration": 16.84
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3857.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3860.799,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3864.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3870.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3873.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3876.319,
            "duration": 2.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3877.56,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3878.85,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 3891.52,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "la subsecretaria Edna Elena Vega Rangel responsable del programa de vivienda el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel bocra elor general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional general Salvador Fernando Cervantes loa el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz el presidente municipal de San Luis Potos\u00ed enri Francisco Galindo ceos Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a caro del concion del estado de San Luis Potos\u00ed Licenciado Jos\u00e9 Ricardo Gallardo [Aplausos] Cardona C\u00f3mo estamos en San Luis Potos\u00ed Gracias estamos muy contentos levant la mano qui\u00e9n est\u00e1 contento hoy Por recibir a nuestro presidente todos Estamos contentos agradecer a todo el gabinete que hoy nos acompa\u00f1a Muchas gracias las y los potosinos le damos la bienvenida al se\u00f1or presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente presidente presidente [Aplausos] en San Luis [Aplausos] Potos\u00ed en San Luis Potos\u00ed gobernado por gobiernos prianistas durante m\u00e1s de 70 a\u00f1os ten\u00edamos un panorama desalador por su proyecto transformador que vino a cambiar para el bien de m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas de las cuatro regiones del estado que todo este tiempo vivieron bajo un sistema explotador muy similar al de las haciendas de porfiriato y segregado de los privilegios que ten\u00edan la clase gobernante ante su llegada a la presidencia de M\u00e9xico en San Luis Potos\u00ed hab\u00eda comunidades a las cuatro regiones del estado que ten\u00edan m\u00e1s de 100 millon 100 a\u00f1os sin agua hab\u00eda caminos devorados por la maleza que familias de nuestros pueblos originarios atravesaban con dificultad para llegar a las carreteras y trasladarse a los hospitales en comunidades del altiplano potosino no hab\u00eda ni siquiera escuelas ten\u00edamos a personas de la tercera edad viviendo con menos de 30 pesos diarios algunas de 60 o 70 a\u00f1os mendigando en las cabeceras municipales o trabajando con sus \u00faltimas fuerzas en la safra y en la agricultura para sobrevivir y entre muchas otras injusticias en nuestro estado hab\u00eda familia sin acceso a la salud y personas que nunca en su vida hab\u00edan entrado a un hospital porque no eran derechohabientes o simplemente porque no hab\u00eda ning\u00fan hospital donde pedir ayuda a la lucha diaria de todas estas personas el presidente de M\u00e9xico vino a tenderles la mano con programas para el bienestar que eran urgentes para un pueblo cansado de vivir marginado de sus derechos m\u00e1s fundamentales en estos 6 a\u00f1os de transformaci\u00f3n no ha cesado las cifras y las cr\u00edticas de grupos conservadores que vivieron en opulencia y a\u00f1oran el poder pero hoy hay millones de potosinos y mexicanos que estamos con usted presidente porque ha gobernado con justicia y les ha brindado condiciones de igualdad para que ahora haya escuelas salud comida en las mesas de las personas de la tercera edad y recursos econ\u00f3micos entre las familias m\u00e1s vulnerables a trav\u00e9s de los distintos programas del bienestar de su gobierno en octubre del a\u00f1o 2021 nos sumamos en San Luis Potos\u00ed a su proyecto de naci\u00f3n con la fuerza del pueblo potosino desplazamos al infame grupo pol\u00edtico que pis\u00f3 freno al desarrollo y mantuvo oprimidas a las familias potosinas en la colaboraci\u00f3n con su gobierno empezamos a reconstruir la confianza ciudadana las instituciones nuestras comunidades y nuestras ciudades a quienes a\u00fan ponen en duda la importancia de los programas sociales que brinda tanto el gobierno de como el gobierno de San Luis Potos\u00ed quiero decirles que a dos a\u00f1os cerca de 200000 mujeres hombres j\u00f3venes y ni\u00f1os de las cuatro regiones del Estado abandonaron la condici\u00f3n de pobreza extrema este gran logro lo dio a conocer el comeval Y por supuesto no hubiera sido posible si no trabajamos La bajo la primisa del presidente de M\u00e9xico primero los pobres en San Luis [M\u00fasica] Potos\u00ed Aqu\u00ed tambi\u00e9n tenemos la misi\u00f3n de impulsar los sue\u00f1os y las oportunidades de quienes no tienen de quienes tienen y de aquellas personas que buscan ir m\u00e1s all\u00e1 implementamos programas in\u00e9ditos en el pa\u00eds como el programa mi pase que da transporte gratuito a los estudiantes de educaci\u00f3n Media Superior y superior as\u00ed como un gran programa impulsado por el gobierno de M\u00e9xico y que hoy aterriza en San Luis Potos\u00ed y se llama clave verde internet gratuito para todos los j\u00f3venes de San Luis Potos\u00ed m\u00e1s de 200,000 j\u00f3venes empiezan a tener celul empiezan a tener programa de internet gratuito y programas celulares gratuitos implementado por el gobierno de San Luis Potos\u00ed y el gobierno de M\u00e9xico hoy tenemos en el estado de San Luis Potos\u00ed el 68 por de las familias potosinas con programas en base al gobierno de M\u00e9xico y al gobierno de San Luis Potos\u00ed ahora las y los potos indos le decimos se\u00f1or presidente que estamos con usted y con la consolidaci\u00f3n de la cuarta transformaci\u00f3n que encabezar\u00e1 clauda Shan pardo en este a\u00f1o 2024 ya Confirmamos en San Luis Potos\u00ed la alianza entre el partido verde morena y el partido del trabajo para rasar en el pr\u00f3ximo proceso electoral porque en San Luis Potos\u00ed las y los potosinos queremos seguir trabajando de manera conjunta con el gobierno de M\u00e9xico y seguir con m\u00e1s logros en la segunda etapa del cambio para que tengamos acceso a mayor justicia social m\u00e1s salud m\u00e1s educaci\u00f3n y m\u00e1s seguridad Muchas gracias se\u00f1or presidente por el apoyo brindado a las familias potosinas esperaron d\u00e9cadas para tener un gobierno justo humanismo y sensible que viva M\u00e9xico que viva San Luis Potos\u00ed y que viva nuestro presidente Muchas [Aplausos] gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palab coordinador Nacional del programa becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez licenciado Abraham V\u00e1zquez piceno Muy buenas tardes a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente Buenas tardes gobernador Ricardo Gallardo la coordinaci\u00f3n Nacional de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez tiene a su cargo tres programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que en conjunto tienen como objetivo combatir abandono escolar es decir que ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes que tienen menos recursos abandonen sus estudios estos programas nacen en el a\u00f1o 2019 con el triunfo del pueblo y con la llegada de licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidencia de nuestro pa\u00eds hoy cada a\u00f1o m\u00e1s de 12 millones de estudiantes reciben una beca educativa en la educaci\u00f3n b\u00e1sica solo en escuelas escolarizadas p\u00fablicas hay m\u00e1s de 22 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os inscritos de los cuales cada a\u00f1o llegamos a poco m\u00e1s de 5.6 millones y podemos decir con toda certeza que en las 50,000 escuelas m\u00e1s pobres del pa\u00eds que son las ubicadas en las localidades ind\u00edgenas y de muy alta marginaci\u00f3n atendemos a todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as con una beca familiar que tiene monto de 920 pesos mensuales con ello no solo se combate el abandono escolar sino tambi\u00e9n se combate la pobreza en el caso del programa de educaci\u00f3n media superior atendemos cada a\u00f1o a 5.8 millones de estudiantes de todas las escuelas p\u00fablicas escolarizadas en el cual este a\u00f1o tambi\u00e9n tendr\u00e1 un incremento de 920 pesos mensuales Este programa es universal es decir que atiende a todos los estudiantes del bachillerato p\u00fablico escolarizado porque en este nivel se presentaba la mayor tasa de abandono escolar desde el 2019 y hasta hoy 1,281 j\u00f3venes que hab\u00edan abandonado sus estudios de preparatoria o que los hab\u00edan interrumpido nuevamente ya han regresado a los salones de clases esto es como llenar 19 veces el estadio azte con j\u00f3venes que se est\u00e1n reintegrando a los salones de clases en el nivel licenciatura m\u00e1s de medio mill\u00f3n de estudiantes de las escuelas m\u00e1s marginadas del pa\u00eds reciben una beca educativa de 2800 pesos mensuales sin ninguna duda nunca en la historia se hab\u00edan invertido tanto en la educaci\u00f3n en este pa\u00eds en total desde el a\u00f1o 2019 y hasta hoy se han becado a m\u00e1s de 22 millones de estudiantes desde el preescolar y hasta la licenciatura con una inversi\u00f3n mayor a los 345000 millones de pesos para finalizar Me es muy grato informar que la coordinaci\u00f3n Nacional de becas en este a\u00f1o 2024 incrementar\u00e1 su cobertura en educaci\u00f3n b\u00e1sica lo cual nos permitir\u00e1 poder seguir avanzando en la atenci\u00f3n de las escuelas del nivel preescolar primaria y llegando alrededor de 2 millones de estudiantes m\u00e1s que se comenzar\u00e1n a beneficiar a partir de los primeros meses del a\u00f1o 2024 tan solo en este estado San Luis Potos\u00ed en el cual el d\u00eda de hoy veamos a 75,000 ni\u00f1os desde el preescolar y hasta hasta la secundaria Perd\u00f3n vamos a llegar a 138000 ni\u00f1as y ni\u00f1os en este a\u00f1o ya 2020 24 todas las familias que tienen ni\u00f1os inscritos en educaci\u00f3n b\u00e1sica en escuelas prioritarias pueden solicitar una beca en nuestra p\u00e1gina de internet hasta el 31 de enero recordarles que todos los tr\u00e1mites son completamente gratuitos es por todo esto que el d\u00eda de hoy buscamos en el gobierno de M\u00e9xico becar para transformar la vida de los estudiantes de sus familias de sus comunidades y del pa\u00eds porque la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio Muchas gracias procedemos con la intervenci\u00f3n del director general del banco del bienestar doctor V\u00edctor Manuel l mo boca negra muchas gracias buenas tardes con su permiso se\u00f1or presidente de M\u00e9xico licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador saludo con respecto al gobernador de San Luis Potos\u00ed Ricardo Gallardo a la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez al secretario de agricultura V\u00edctor Villalobos al Secretario del trabajo marat Bola\u00f1os a mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eras subsecretarias subsecretarios coordinadores que hoy nos acompa\u00f1an aqu\u00ed en presidium y tambi\u00e9n con mucha alegr\u00eda Y con mucho afecto saludo a todos ustedes que hoy nos acompa\u00f1an en este evento me alegra mucho estar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed acompa\u00f1ando al presidente de M\u00e9xico en este evento en el que participamos todos los responsables de la pol\u00edtica social del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos encontramos reunidos los funcionarios que tenemos una gran misi\u00f3n la importante tarea de atender a todos los beneficiarios de los programas sociales por eso estamos aqu\u00ed los representantes del banco del bienestar que es el eje integrador de la pol\u00edtica social porque es a trav\u00e9s del banco del bienestar que se pagan todos los apoyos las pensiones y las becas a los m\u00e1s de 25 millones de beneficiarios sin intermediarios y sin comisiones eso es lo que nos caracteriza el banco del bienestar tiene la tarea de dispersar la pensi\u00f3n de adulto mayor la de las personas con discapacidad el programa de ni\u00f1as y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras los apoyos a la gente del campo que nos dan a trav\u00e9s de sembrando vida y producci\u00f3n para el bienestar las becas Benito Ju\u00e1rez los apoyos del programa de j\u00f3venes construyendo el futuro la escuela la escuela es nuestra por mencionar algunos de los programas que atendemos es importante informarles que durante enero Del 3 al 26 de enero el banco del bienestar estar\u00e1 pagando las pensiones de los programas de adulto mayor personas con discapacidad ni\u00f1as con y ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras y lo m\u00e1s importante es que esta pensi\u00f3n a partir de este primer bimestre Ya subi\u00f3 a 6,000 pesos bimestrales por esta importante raz\u00f3n es que el banco del bienestar ha venido creciendo en el n\u00famero de sucursales y en presencia en las localidades del pa\u00eds D\u00e9jenme platicarles que aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed se construyeron ya 65 nuevas sucursales del banco para dar un servicio cercano y c\u00e1lido a todos los beneficiarios de los programas sociales a nivel nacional igual hemos crecido mucho hemos crecido a lo largo y ancho del pa\u00eds hoy el banco de los mexicanos ya cuenta con 2695 sucursales completamente operativas y al servicio de toda la gente que recibe alg\u00fan programa del Gobierno Federal tenemos presencia ya en m\u00e1s de 2300 localidades del pa\u00eds de las 32 entidades federativas y estamos llegando a los lugares donde la banca comercial no llega eso es tambi\u00e9n muy importante Vamos ah\u00ed donde nadie antes iba el banco del bienestar es ya una realidad y con mucho orgullo informamos que hoy somos el banco con mayor n\u00famero de sucursales en todo el pa\u00eds somos el banco social m\u00e1s grande de [M\u00fasica] M\u00e9xico en la consecuci\u00f3n de este gran logro un especial reconocimiento muy sentido y con mucho cari\u00f1o se lo damos siempre a los ingenieros militares porque los ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional han construido 2750 nuevas sucursales Muchas gracias mi general loa Gracias a todos los ingenieros militares Aqu\u00ed quisiera yo ratificar nuestro compromiso de que el banco del bienestar seguir\u00e1 creciendo y llegando hasta las comunidades m\u00e1s del pa\u00eds para ofrecer servicios bancarios incluyentes y cercanos a todos los mexicanos por \u00faltimo Les comento que quienes formamos parte del bienestar del banco del bienestar estamos muy orgullosos de contribuir desde esta instituci\u00f3n financiera en la gran tarea de transformaci\u00f3n de M\u00e9xico que impulsa nuestro presidente el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador me da mucho gusto de estar con ustedes aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed Qu\u00e9 estamos haciendo estamos rindiendo un homenaje a todos los potosinos que lucharon por la justicia por la libertad muy importantes esos [M\u00fasica] dirigentes pr\u00f3ceres potosinos que ayudaron en la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico siempre recuerdo la historia porque es la maestra de la vida y quien no sabe De d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a sa ver Hacia d\u00f3nde va y le va a costar trabajo comprender el porqu\u00e9 de las cosas hay quienes como no conocen la historia o no simpatizan con Hidalgo y con con juz con Villa con Zapata con el general C\u00e1rdenas pues no entienden Por qu\u00e9 los programas de bienestar hasta les molesta pero si conocemos nuestra historia pues vamos a comprender que Hidalgo luch\u00f3 por La abolici\u00f3n de la esclavitud y por la justicia igual que el otro cura Rebelde bueno Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n y Ju\u00e1rez luch\u00f3 para defender nuestra rep\u00fablica quer\u00edan los franceses de nuevo volvernos Colonia y Zapata luch\u00f3 por la tierra para los campesinos y Villa respald\u00f3 a Madero que quer\u00eda que se estableciera en M\u00e9xico la democra por eso su lema sufragio efectivo no reelecci\u00f3n y el General C\u00e1rdenas pues apoy\u00f3 a los campesinos a los obreros y recuper\u00f3 todo lo que Porfirio D\u00edaz le hab\u00eda entregado a los extranjeros sobre todo recuper\u00f3 el petr\u00f3leo Por eso tenemos que tambi\u00e9n recordar a dirigentes potosinos que ayudaron en todas esas transformaciones la independencia la reforma la revoluci\u00f3n hay un potosino extraordinario ponciano Arriaga que fue el presidente de El Congreso Constituyente de la Constituci\u00f3n donde se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n de 1800 57 ese hombre hay que recordarlo siempre ponciano Arriaga dec\u00eda porque los reaccionarios Entonces como ahora los conservadores lo cuestionaban mucho y dec\u00eda ponceano entre m\u00e1s me golpean m\u00e1s digno me siento [Aplausos] Pero de aqu\u00ed de San Luis era su sobrino Camilo Arriaga que en el Porfiriato comienza con los Flores Mag\u00f3n a impulsar el movimiento liberal para derrocar a la Dictadura porfirista y era hacendado y \u00e9l de su patrimonio apoyaba en la lucha para que los Flores Mag\u00f3n publicaran el peri\u00f3dico regeneraci\u00f3n que lo tuvieron que ir a hacer a Estados Unidos porque aqu\u00ed no hab\u00eda libertades en M\u00e9xico aqu\u00ed era la ley Fuga a los que se opon\u00edan por eso ese peri\u00f3dico se hac\u00eda en Estados Unidos y entraba de contrabando a M\u00e9xico y se entregaba en las f\u00e1bricas y en el campo y en los pueblos y para comprar la imprenta y hacer el peri\u00f3dico Camilo arreaga aport\u00f3 dinero y como era conocido de Francisco y Madero desde 1904 tambi\u00e9n Madero aport\u00f3 prest\u00f3 dinero para la imprenta para despertar la conciencia del pueblo con los Flores Mag\u00f3n hay potosinos que deben de recordarse en la lucha por la justicia [M\u00fasica] hay unos hermanos Pero uno que Es su historia una ense\u00f1anza de valor y de principios Juan Sarabia era magonista y desde Estados Unidos convocaron antes que Madero a tomar las armas en contra de la dictadura porfirista y fall\u00f3 el levantamiento porque los ten\u00edan vigilados infiltrados muchos agentes muchas orejas eh que aparentaban ser del magonismo pero eran agentes porfiristas cuando se de levantamiento pues ya est\u00e1 preparados los del gobierno y los reprimen y los detienen y uno de esos detenidos fue Juan Sarabia y lo llevan a juzgar a Chihuahua antes se usaban juicios populares y se invitaba al pueblo pero como la gente ten\u00eda miedo iba no hablaba y en el teatro Ju\u00e1rez de la ciudad de Chihuahua se lleva a cabo el juicio contra Juan Sarabia y dominaban Chihuahua dos porfiristas que eran famosos familiares Enrique krill que era el gobernador de Chihuahua y su suegro que era el hombre fuerte de Chihuahua Luis Terrazas se dec\u00eda en ese entonces que Terrazas no era de Chihuahua estoy hablando del estado con m\u00e1s territorio en el pa\u00eds dec\u00edan Terrazas no es de Chihuahua Chihuahua es de terrazas porque ten\u00eda como 6 millones de hect\u00e1reas era un gran latifundista y eran los que dominaban entonces se presentan muy arrogantes prepotentes como son los conservadores al juicio de Juan Sarabia y se le ponen enfrente los dos y le dice Enrique krill de modo que usted es el Bandido de Juan Sarabia No se\u00f1or Yo no soy Bandido los bandidos son otros y estaba lleno el teatro y qui\u00e9nes son los bandidos y Contesta Juan saravia Los bandidos son Enrique kil Luis Terrazas y Porfirio D\u00edaz y ah\u00ed se acab\u00f3 el juicio y en tren hasta San Juan de Ul\u00faa estuvo 5 a\u00f1os preso cuando triunfa el maderismo queda libre Ese es Arabia verdad que ten\u00eda valor o no y otro que estuvo Hasta los \u00faltimos d\u00edas con Ricardo Flores Mag\u00f3n Librado Rivera magonista tambi\u00e9n de San Luis Potos\u00ed y Graciano S\u00e1nchez despu\u00e9s cuando el general C\u00e1rdenas inici\u00f3 el reparto Agrario tambi\u00e9n potosino y recientemente un dirigente que yo conoc\u00ed y que lo quise mucho el doctor Salvador [M\u00fasica] [Aplausos] Nava f\u00edjense lo que tienen muy buenos dirigentes y todos ellos si analizamos su pensamiento lo que buscaban era la justicia para el pueblo Y eso es lo que estamos haciendo nosotros reenc reenc al gobierno que ya se lo hab\u00edan llevado al gobierno lo ten\u00edan secuestrado al gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda rapaz era un gobierno de unos cuantos no era un gobierno del pueblo y para el pueblo y ahora ya se rescat\u00f3 al gobierno y el \u00fanico amo en M\u00e9xico es el [Aplausos] pueblo nada que la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de todos y [Aplausos] todas por eso es mucho gusto estoy estar con ustedes a unos meses de que yo termine mi mandato Pero ya est\u00e1n sentadas las bases ya avanzamos ya va a ser muy dif\u00edcil un retroceso Por qu\u00e9 no va a haber marcha atr\u00e1s porque ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo ya est\u00e1 dando resultados la revoluci\u00f3n de las conciencias ya el pueblo de M\u00e9xico es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo nuestro pueblo adem\u00e1s todo va a quedar bien protegido blindado sense pendiente porque el 5 de Febrero que es un aniversario de la Constituci\u00f3n de 1917 voy a dar a conocer un paquete de iniciativas de reformas a la Constituci\u00f3n para garantizar los derechos sociales para que llegue Quien llegue no puedan cambiar los apoyos la pol\u00edtica de apoyos al pueblo ya Les comento aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed se va a mantener todo el programa de bienestar Ya casi estamos llegando a todos los hogares falta muy poquito vamos a llegar este a\u00f1o porque son 700 75000 viviendas en San Luis Potos\u00ed y ya est\u00e1n recibiendo apoyo 610.000 potosinos mujeres y hombres ya estamos cerca de decir que a todos los hogares en San Luis llega cuando menos un programa de bienestar una porci\u00f3n del presupuesto p\u00fablico que es dinero de todo el pueblo el presupuesto no es del Gobierno no es de nosotros los funcionarios Nosotros somos simplemente administradores de los dineros pero se ha ido avanzando miren hay 13000 400 j\u00f3venes del programa j\u00f3venes construyendo el futuro por qu\u00e9 hacemos esto por qu\u00e9 atendemos a los j\u00f3venes porque as\u00ed evitamos jenes tomen el camino de las conductas antisociales no queremos que las bandas enganchen a los j\u00f3venes queremos garantizar a los j\u00f3venes el derecho a la educaci\u00f3n y al trabajo porque esa es la mejor forma de enfrentar el problema de la violencia si dejamos si dejamos abandonados a los j\u00f3venes y se les da la espalda a los j\u00f3venes como sucedi\u00f3 antes Entonces s\u00ed van a seguir contando con ej\u00e9rcitos las bandas de la delincuencia lo que queremos es jalar a los j\u00f3venes que no se lleven a los j\u00f3venes si hay un joven ya no est\u00e1 estudiando y no tiene trabajo que se le contrate y que trabaje como aprendiz en una tienda en un taller en una empresa y se le paga un salario m\u00ednimo que como ya se dijo ahora es de 7572 pesos lo paga el pueblo un a\u00f1o tiene para estarse capacitando Este programa ya llega a cerca de 3 millones de j\u00f3venes en el pa\u00eds para que tengan una idea en cinco gobiernos anteriores cinco sexenios en 30 a\u00f1os hab\u00edan destinado a los j\u00f3venes 7000 millones en todos los programas 7000 mill en 30 a\u00f1os para los j\u00f3venes de M\u00e9xico ahora en 5 a\u00f1os un solo programa este j\u00f3venes construyendo el futuro 110,000 millones de pesos para los j\u00f3venes y no es gasto es inversi\u00f3n porque esto no significa Paz tranquilidad lo mismo lo que tiene que ver con la educaci\u00f3n hay 11359 j\u00f3venes de nivel superior becados que reciben 5600 pesos de beca bimestrales todos van a seguir recibiendo estas becas 87000 66 j\u00f3venes de preparatoria que tienen beca todos los que estudian en escuelas p\u00fablicas en nivel medio superior en San Luis Potos\u00ed tienen su beca de 1840 pesos bimestrales y lo acaba de decir Abraham Pero yo lo voy a repetir porque se nos estaban quedando las becas para preescolar primaria y secundaria y solo estaban recibiendo becas 75000 581 alumnos y vamos este a\u00f1o a incrementar el n\u00famero de becas en San Luis Potos\u00ed para este nivel de escolaridad que tiene que ver con preescolar primaria y secundaria con 62587 becas m\u00e1s En total van a ser 138000 becas para nivel [Aplausos] b\u00e1sico vamos a seguir apoyando las universidades son tres que es ingenier\u00eda mesquitic que es medicina y ray\u00f3n que es ingenier\u00eda las tres universidades van a continuar es universidad p\u00fablica gratuita adem\u00e1s becados todos los que estudian en estas universidades Va a continuar el programa la escuela es nuestra hay en San Luis Potos\u00ed en todas las regiones las cuatro regiones [M\u00fasica] hay 6922 escuelas la huateca el altiplano en todas las regiones las cuatro regiones 622 escuelas y ya hemos entregado presupuesto para 4 844 escuelas este presupuesto se le entrega a la sociedades de madres de padres de familia para que en la asamblea decidan Qu\u00e9 hacer con ese dinero y se reparen las aulas y los planteles escolares Aqu\u00ed est\u00e1 Pamela que es la encargada de la escuela es nuestra vamos a a incrementar el n\u00famero de escuelas Cu\u00e1ntas 19 m\u00e1s casi van a ser todas todas las escuelas vamos a estar muy cerca ya de 22 escuelas que van a tener su presupuesto para el mantenimiento en el caso de los adultos mayores son 279 346 adultos mayores ya eh se est\u00e1 aplicando el aumento del 25% ya son 6000 bimestrales para los adultos mayores y no se preocupen ya lo dije y lo repito porque ya est\u00e1 en la Constituci\u00f3n nada m\u00e1s que vamos a hacer el d\u00eda 5 en la propuesta que voy a presentar algunas modificaciones porque se dice en la Constituci\u00f3n ya fue una reforma nuestra de que la pensi\u00f3n era a partir de los 68 a\u00f1os y 65 a\u00f1os para poblaci\u00f3n ind\u00edgena y ahora va a ser como ya est\u00e1 sucediendo a partir de los 65 a\u00f1os y eh se va a hacer Ah y se va a establecer ya Existen un transitorio de la constituci\u00f3n pero queremos que quede en el art\u00edculo cuarto que a\u00f1o con a\u00f1o tiene que ir aumentando la pensi\u00f3n por encima de la [Aplausos] inflaci\u00f3n Tambi\u00e9n es importante comentarles que aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed son 39 749 personas ni\u00f1as ni\u00f1os con discapacidad que est\u00e1n recibiendo una pensi\u00f3n esto tambi\u00e9n va a ir a la Constituci\u00f3n ya est\u00e1 pero lo vamos a precisar m\u00e1s y aqu\u00ed quiero decirles que se avanz\u00f3 mucho porque cuando empezamos en el se daban estas pensiones Solo hasta los 29 a\u00f1os y de 29 a 64 El pensionado o mejor dicho la persona con discapacidad no recib\u00eda nada Ahora lo hablamos con Ricardo Ellos est\u00e1n aportando el gobierno el presupuesto de San Luis Potos\u00ed el 50% la federaci\u00f3n otro 50% y ya todos los discapacitados de San Luis Potos\u00ed tienen pensi\u00f3n Ya es universal Muchas gracias al gobernador tiene un buen gobernador no le gusta mucho a los a los fif\u00ed pero si le gusta al pueblo con eso es m\u00e1s que suficiente es que ya era mucho tiempo que nada m\u00e1s los gobernantes de arriba los potentados los machuchones los que se sent\u00edan de la aristocracia y representaban a la oligarqu\u00eda ya eso ya no rifa ahora es el pueblo el que manda vamos a seguir apoyando a madres solteras con becas ni\u00f1as ni\u00f1os y vamos a seguir apoyando a los productores del campo seguir el programa producci\u00f3n para el bienestar y algo que ya empezamos a hacer desde el a\u00f1o pasado y ya va a quedar establecido es entregar de manera gratuita los fertilizantes a todos los peque\u00f1os y medianos agricultores de San Luis Potos\u00ed se van a beneficiar este a\u00f1o productores Aqu\u00ed est\u00e1 vctor Villalobos \u00e9 es el que me pas\u00f3 el dato para que siembren 72 484 hect\u00e1reas para eso les va a alcanzar el fertilizante vamos tambi\u00e9n a mantener los precios de garant\u00eda para que sino el productor vea compensado su esfuerzo qu\u00e9 es lo que queremos para decirlo en pocas palabras que coman lo que nos dan de comer Vamos a continuar apoyando en todo y ya qued\u00f3 establecido lo digo porque me faltan 8 meses y mi preocupaci\u00f3n era no solo eh crear los programas de bienestar sino C\u00f3mo hacerle llegar el apoyo de manera directa a la gente no crean que es solo idea m\u00eda es que como soy Andariego y pues visito todo el pa\u00eds tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de San Luis Potos\u00ed y todos los municipios de M\u00e9xico y los he visitado m\u00e1s de una vez y qu\u00e9 hago Voy recogiendo los sentimientos de la gente y como tardamos bastante en la lucha porque no fue f\u00e1cil por eso un aplauso y hay que rendirle homenaje a los que se nos adelantaron porque tardamos a\u00f1os ellos estar\u00edan est\u00e1n muy contento Bueno pero qu\u00e9 me dec\u00edan ya casi al final ya la \u00faltima campa\u00f1a porque la tercera fue la vencida me dec\u00edan mire eh vamos a ganar pero procure que lo que eh se env\u00ede al pueblo sea directo porque si no no llega entonces por eso ya no es con las organizaciones son buenas las organizaciones Pero hay algunas que se echaron a perder Y qu\u00e9 pasaba ped\u00edan dinero a los gobiernos al gobierno Estatal al Gobierno Federal para darle ese apoyo al pueblo pero no llegaba la ayuda o no llegaba completa llegaba con piquete de ojo con moche y por eso se decidi\u00f3 crear esta red de sucursales del banco del bienestar para que todos los beneficiarios con una credencial si son adultos mayores Son becarios son productores van al banco del bienestar y sacan lo que por derecho les corresponde sin ninguna comisi\u00f3n y eso ya se logr\u00f3 aqu\u00ed en San Luis Potos\u00ed son 65 sucursales banco del bienestar para que eh vayan a sacar sus recursos con su tarjeta adem\u00e1s cuando es dinero in efectivo es una tentaci\u00f3n porque siempre eh se desv\u00edan esos recursos si es una tarjeta no cada quien cobra lo que le corresponde esto ya se estableci\u00f3 saben Cu\u00e1ntos sucursales ya lo dijo aqu\u00ed la Moi pero lo voy a repetir porque no son enchiladas potosinas ni tamalitos de chipil\u00edn de all\u00e1 de mi estado saben Cu\u00e1ntas sucursales del banco bienestar eh se tienen construidas hasta el d\u00eda de hoy ya terminadas 2750 por los ingenieros [Aplausos] militares no es para presumir pero es el banco que tiene m\u00e1s sucursales en el pa\u00eds el banco de el bienestar tambi\u00e9n Les comento ya establecimos que eh se respete un salario m\u00ednimo para los maestros y las maestras m\u00ednimo va a ser este a\u00f1o que reciben en promedio los 22 millones de Trabajadores inscritos al seguro social 16200 pesos mensuales ning\u00fan maestro maestra va a cobrar menos de esa cantidad de ah\u00ed para arriba para abajo o no eso va a quedar establecido y comentarles tambi\u00e9n que vamos a dejar funcionando a eso estoy dedicado a que funcione bien el sistema de salud p\u00fablica que se tenga en buen estado los centros de salud unidades m\u00e9dicas Rurales las cl\u00ednicas los hospitales con m\u00e9dicos generales con micos especialistas que aqu\u00ed me llevar\u00eda tiempo comentarles cu\u00e1nto nos ha costado tener m\u00e9dicos Porque estos irresponsables tecn\u00f3cratas que quer\u00edan privatizar la educaci\u00f3n rechazaban con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n a muchos que quer\u00edan estudiar y el resultado es que ahora M\u00e9xico no tiene los m\u00e9dicos que necesita ni los especialistas que necesita y estamos en un plan abriendo escuelas de Medicina vamos a dejar cerca de 150 escuelas de medicinas y de enfermer\u00eda y se est\u00e1n dando becas para especializaci\u00f3n de m\u00e9dicos al doble para tener m\u00e9dicos enfermeras enfermeros y especialistas y tambi\u00e9n que no falten las medicinas en centros de salud en hospitales ya creamos una mega farmacia para que si en la huesca Potosina o en Matehuala en los lugares m\u00e1s apartados real 14 en Ciudad del Ma\u00edz falta un medicamento se habla por tel\u00e9fono a esa mega farmacia y ah\u00ed en 3 horas buscan a ver si en todo San Luis Potos\u00ed no existe el medicamento y si en 3 horas se ve que no hay una instituci\u00f3n de salud que tenga ese medicamento desde hueguetoca donde est\u00e1 la megafarma sale el medicamento al lugar donde se necesite todo eso estamos haciendo dicen los conservadores que no vamos a poder dije que iba a ser un sistema mejor que el de Dinamarca y se r\u00ede ya les he dicho que no va a ser mejor que el de Dinamarca va a ser el sistema de salud p\u00fablica gratuito gratuito todas las medicinas la atenci\u00f3n m\u00e9dica todos los estudios sin cobrar nada absolutamente porque la salud No es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo bueno ya les he dicho que no va a ser como Dinamarca va a ser el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo y dicen que no voy a poder acepto el desaf\u00edo ya saben ustedes c\u00f3mo soy yo de perseverante me canso gzo antes de que termine vamos a tener el mejor sistema de salud p\u00fablica ya saben ustedes Cu\u00e1nto se sufre por las enfermedades por eso tenemos que garantizar ese derecho constitucional el derecho a la salud podr\u00eda yo seguir hablando m\u00e1s pero ya es bastante yo me llevo mucho tiempo porque no hablo de corrido nada m\u00e1s decirles que Amor con amor se paga y nos vamos a seguir encontrando vamos a seguir viendo [M\u00fasica] y vamos a continuar con esta transformaci\u00f3n que se est\u00e1 llevando a cabo y no es solo por nosotros es por los que vienen detr\u00e1s de nosotros ya nosotros vamos de salida hasta podemos decir Gracias a la vida que nos ha dado tanto pero tenemos que pensar en las nuevas generaci\u00f3nes vamos a sentir muy orgullosos de abrirles El camino de desbrozar el camino a los que vienen detr\u00e1s que digan nuestros abuelos nuestros padres eh sacaron adelante al pa\u00eds estaba el pa\u00eds en decadencia pero se llev\u00f3 a cabo algo que le llamaron cuarta transformaci\u00f3n y nos dejar m con futuro un M\u00e9xico con Porvenir un M\u00e9xico con justicia y libertad y antes de terminar un aplauso para todos los potosinos migrantes los de aqu\u00ed pero tambi\u00e9n de all\u00e1 que familia nos han ayudado mucho en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles porque ya pas\u00f3 lo de la pandemia Pero c\u00f3mo sufrimos no fue cualquier cosa fue much\u00edsimo el sufrimiento y nos levantamos y en esos momentos dif\u00edciles nuestros paisanos nunca dejaron de enviar apoyo a sus familiares en M\u00e9xico todav\u00eda el a\u00f1o pasado env [M\u00fasica] 632 millones de d\u00f3lares nuestros paisanos a sus familiares Que vivan los [Aplausos] migrantes que viva el pueblo de San Luis Potos\u00ed viva San Luis Potos\u00ed Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] les solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] [M\u00fasica] tarde",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 8 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:24.615897"
}