{
    "video_id": "0kDSPaerEis",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0kDSPaerEis/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCOx9pHLn0X6ROckLwL91fChaKRuw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0kDSPaerEis",
    "video_title": "#EmilianoZapata2019 | Homenaje al Caudillo del Sur",
    "video_length_seconds": 534,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "yo tengo",
            "start": 0.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 3.33,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 5.48,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7.47,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dos cosas que considero importan",
            "start": 9.66,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rescatar",
            "start": 13.37,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 15.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la importancia",
            "start": 17.17,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 20.24,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 21.55,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en el que no haya abusos morelos dec\u00eda y",
            "start": 23.94,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed viene",
            "start": 28.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el proceder de esa pata",
            "start": 30.06,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dec\u00eda morelos",
            "start": 34.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que haya tribunales que protejan al",
            "start": 36.74,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil",
            "start": 41.66,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de los abusos que comete el fuerte",
            "start": 43.11,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es un principio un criterio",
            "start": 48.48,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "porque fue",
            "start": 51.47,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "el movimiento revolucionario y en",
            "start": 53.42,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "especial el movimiento zapatista",
            "start": 58.07,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "iniciado aqu\u00ed en hallarla",
            "start": 61.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los abusos",
            "start": 67.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que comet\u00edan los fuertes",
            "start": 70.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "los hacendados",
            "start": 73.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en hallarla en anenecuilco",
            "start": 76.87,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de la hacienda el hospital",
            "start": 81.13,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "por la prepotencia su cercan\u00eda su",
            "start": 87.909,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "influyentismo en el porfiriato",
            "start": 91.89,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "invad\u00edan",
            "start": 96.23,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cada vez m\u00e1s las tierras de anenecuilco",
            "start": 98.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "hasta qu\u00e9",
            "start": 103.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "las autoridades tradicionales cansados",
            "start": 105.94,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "de tantos tr\u00e1mites",
            "start": 109.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "convocaron",
            "start": 112.56,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "le gan\u00e9 de wilco",
            "start": 114.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "a una asamblea",
            "start": 116.87,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y van a cuernavaca",
            "start": 121.37,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y como el gobernador era un empleado",
            "start": 125.27,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los hacendados",
            "start": 128.71,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "los escritos que llevaban pidiendo",
            "start": 130.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 133.739,
            "duration": 3.381
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 135.54,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el gobernador se los remit\u00eda",
            "start": 137.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a los hacendados",
            "start": 141.43,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "en una ocasi\u00f3n",
            "start": 143.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "el due\u00f1o de la hacienda",
            "start": 145.64,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en el hospital",
            "start": 148.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 al gobernador",
            "start": 151.96,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de manera ofensiva diciendo d\u00edgales",
            "start": 155.01,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "a los de anenecuilco que si quieren",
            "start": 160.48,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sembrar bien siempre en maceta",
            "start": 163.81,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "todo esto pasaba",
            "start": 168.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en ese entonces y por eso esa asamblea",
            "start": 171.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 174.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fuera de lo normal porque la costumbre",
            "start": 178.08,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "era que se tocara la campana",
            "start": 181.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "convocar a las asambleas en esa ocasi\u00f3n",
            "start": 187.86,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "se hizo de boca en boca en sigilo",
            "start": 192.46,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "para que se tomara una decisi\u00f3n muy",
            "start": 197.69,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "profunda una decisi\u00f3n trascendente se",
            "start": 203.38,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "reunieron",
            "start": 209.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 211.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "representantes mayores les dijeron al",
            "start": 215.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pueblo ya no podemos",
            "start": 219.209,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "necesitamos sangre nueva",
            "start": 223.53,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 227.15,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "otra directiva con j\u00f3venes",
            "start": 229.3,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed",
            "start": 233.9,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en esa asamblea se eligi\u00f3 a un joven",
            "start": 235.52,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "como representante del pueblo",
            "start": 239.14,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a emiliano zapata",
            "start": 244.33,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "que hablaba poco",
            "start": 246.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que dijo",
            "start": 248.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "pues me van a apoyar",
            "start": 251.18,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "le respondieron en la asamblea as\u00ed",
            "start": 253.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s bajar los pantalones",
            "start": 258.049,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hizo",
            "start": 261.73,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pueden una vez dos veces hacer gestiones",
            "start": 264.78,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "presento sus escritos se dio cuenta que",
            "start": 269.33,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "as\u00ed no se iba a lograr nada y organiz\u00f3",
            "start": 273.259,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "a los campesinos",
            "start": 277.71,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "decidieron",
            "start": 281.87,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "quitar las cercas",
            "start": 283.67,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "y rescatar la tierra que les",
            "start": 286.03,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "correspond\u00eda y ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento",
            "start": 289.21,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "revolucionario",
            "start": 295.15,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "restituir las tierras que las haciendas",
            "start": 298.11,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "les hab\u00edan arrebatado a los pueblos de",
            "start": 301.05,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "morelos y a los pueblos de todo m\u00e9xico",
            "start": 304.3,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 308.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "es una ense\u00f1anza mayor",
            "start": 309.99,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "no al abuso",
            "start": 313.11,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "no la prepotencia",
            "start": 315.58,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "a la justicia",
            "start": 320.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "si a la justicia",
            "start": 323.26,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la otra lecci\u00f3n",
            "start": 333.39,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "importante que recojo de la historia",
            "start": 336.0,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "de miriam zapata",
            "start": 342.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 345.26,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "un gobernante",
            "start": 346.83,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "tiene que contar",
            "start": 349.27,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo",
            "start": 352.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se divorcia un gobernante del pueblo",
            "start": 357.969,
            "duration": 10.091
        },
        {
            "text": "no hace nada no vale nada",
            "start": 363.18,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s cu\u00e1ndo",
            "start": 374.19,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "surge de un movimiento transformador",
            "start": 381.43,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 386.8,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es lo que sucedi\u00f3",
            "start": 389.139,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "con un hombre bueno que ten\u00eda",
            "start": 391.62,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "buenas intenciones francisco y madero",
            "start": 397.23,
            "duration": 11.179
        },
        {
            "text": "que enfrent\u00f3 con mucha valent\u00eda",
            "start": 402.569,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al porfiriato llam\u00f3 al pueblo tomar las",
            "start": 408.47,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "armas para derrocar a la dictadura",
            "start": 412.13,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "porfirista y \u00e9l quer\u00eda la libertad y",
            "start": 415.82,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "quer\u00eda",
            "start": 419.21,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la democracia",
            "start": 420.52,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "ten\u00eda muy buenas intenciones",
            "start": 423.249,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "se triunfa",
            "start": 427.9,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n",
            "start": 429.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 432.19,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "llevaba buena amistad",
            "start": 433.92,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "al inicio",
            "start": 439.65,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 441.48,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el general zapato",
            "start": 443.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 446.19,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ideal hubiese sido",
            "start": 448.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la alianza",
            "start": 451.51,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 453.48,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "los cambios democr\u00e1ticos de madera",
            "start": 456.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "se apoyar\u00e1n",
            "start": 461.169,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "en el pueblo",
            "start": 463.48,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "pero no fue posible",
            "start": 466.2,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "los distanciaron",
            "start": 470.39,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como ruptura",
            "start": 472.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no se lleg\u00f3 a este acuerdo",
            "start": 478.409,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sucedi\u00f3",
            "start": 482.639,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "madero se quedo",
            "start": 486.12,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "en el aire",
            "start": 489.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "sin apoyo popular",
            "start": 492.03,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y fue presa f\u00e1cil",
            "start": 495.24,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 500.27,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "porfiristas de los chacales que lo",
            "start": 502.66,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "asesinaron de manera cobarde tambi\u00e9n",
            "start": 508.13,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "esa es otra ense\u00f1anza",
            "start": 513.34,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 516.089,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "divorciarnos del pueblo gobierno del",
            "start": 517.919,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 521.71,
            "duration": 5.63
        }
    ],
    "transcription_text": "yo tengo me interpretaci\u00f3n sobre dos cosas que considero importan rescatar una la importancia [M\u00fasica] la justicia en el que no haya abusos morelos dec\u00eda y de ah\u00ed viene tambi\u00e9n el proceder de esa pata dec\u00eda morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte es un principio un criterio porque fue el movimiento revolucionario y en especial el movimiento zapatista iniciado aqu\u00ed en hallarla los abusos que comet\u00edan los fuertes los hacendados aqu\u00ed en hallarla en anenecuilco los due\u00f1os de la hacienda el hospital por la prepotencia su cercan\u00eda su influyentismo en el porfiriato invad\u00edan cada vez m\u00e1s las tierras de anenecuilco hasta qu\u00e9 las autoridades tradicionales cansados de tantos tr\u00e1mites convocaron le gan\u00e9 de wilco a una asamblea y van a cuernavaca y como el gobernador era un empleado de los hacendados los escritos que llevaban pidiendo justicia 2 el gobernador se los remit\u00eda a los hacendados en una ocasi\u00f3n el due\u00f1o de la hacienda en el hospital contest\u00f3 al gobernador de manera ofensiva diciendo d\u00edgales a los de anenecuilco que si quieren sembrar bien siempre en maceta todo esto pasaba en ese entonces y por eso esa asamblea que fuera de lo normal porque la costumbre era que se tocara la campana convocar a las asambleas en esa ocasi\u00f3n se hizo de boca en boca en sigilo para que se tomara una decisi\u00f3n muy profunda una decisi\u00f3n trascendente se reunieron los representantes mayores les dijeron al pueblo ya no podemos necesitamos sangre nueva necesitamos otra directiva con j\u00f3venes y ah\u00ed en esa asamblea se eligi\u00f3 a un joven como representante del pueblo a emiliano zapata que hablaba poco lo \u00fanico que dijo pues me van a apoyar le respondieron en la asamblea as\u00ed nada m\u00e1s bajar los pantalones qu\u00e9 hizo pueden una vez dos veces hacer gestiones presento sus escritos se dio cuenta que as\u00ed no se iba a lograr nada y organiz\u00f3 a los campesinos decidieron quitar las cercas y rescatar la tierra que les correspond\u00eda y ah\u00ed comenz\u00f3 el movimiento revolucionario restituir las tierras que las haciendas les hab\u00edan arrebatado a los pueblos de morelos y a los pueblos de todo m\u00e9xico esa es una ense\u00f1anza mayor no al abuso no la prepotencia a la justicia si a la justicia la otra lecci\u00f3n importante que recojo de la historia de miriam zapata es que un gobernante tiene que contar con el apoyo del pueblo se divorcia un gobernante del pueblo no hace nada no vale nada m\u00e1s cu\u00e1ndo surge de un movimiento transformador esto es lo que sucedi\u00f3 con un hombre bueno que ten\u00eda buenas intenciones francisco y madero que enfrent\u00f3 con mucha valent\u00eda al porfiriato llam\u00f3 al pueblo tomar las armas para derrocar a la dictadura porfirista y \u00e9l quer\u00eda la libertad y quer\u00eda la democracia ten\u00eda muy buenas intenciones se triunfa en la revoluci\u00f3n y llevaba buena amistad al inicio com el general zapato lo ideal hubiese sido la alianza para los cambios democr\u00e1ticos de madera se apoyar\u00e1n en el pueblo pero no fue posible los distanciaron como ruptura no se lleg\u00f3 a este acuerdo qu\u00e9 sucedi\u00f3 madero se quedo en el aire sin apoyo popular y fue presa f\u00e1cil los porfiristas de los chacales que lo asesinaron de manera cobarde tambi\u00e9n esa es otra ense\u00f1anza no divorciarnos del pueblo gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:18.685974"
}