{
    "video_id": "0ke3OPZjrtQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0ke3OPZjrtQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBJ5dWeDvbizRT1qXWHyZhY2CjinQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0ke3OPZjrtQ",
    "video_title": "Mensaje a medios de la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n #SEGOB | Olga S\u00e1nchez Cordero",
    "video_length_seconds": 1128,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4.47,
            "duration": 12.99
        },
        {
            "text": "marcel una vez",
            "start": 14.099,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "para recibir un mensaje",
            "start": 22.56,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 43.79,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 57.43,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 66.95,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 80.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros compa\u00f1eras",
            "start": 84.7,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n atr\u00e1s a los medios de",
            "start": 87.77,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n muchas gracias",
            "start": 89.869,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 92.539,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "secretaria presente",
            "start": 93.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el director de la unidad",
            "start": 96.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de la unidad de administraci\u00f3n muchas",
            "start": 101.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gracias a mi coordinador de asesores a",
            "start": 105.039,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "todas a todos ustedes much\u00edsimas",
            "start": 107.74,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed",
            "start": 109.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presente de verdad es para nosotros un",
            "start": 111.939,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "gran gusto tenerlos esta ma\u00f1ana reunidos",
            "start": 115.09,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 117.61,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer el presidente de la",
            "start": 118.84,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica design\u00f3 al maestro soy robledo",
            "start": 121.03,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aburto como director general del",
            "start": 125.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "instituto mexicano del seguro social lo",
            "start": 128.11,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que nos congratula a quienes lo",
            "start": 131.2,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "conocemos y estimamos reitero mis",
            "start": 133.66,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "parabienes personales y seguro estoy que",
            "start": 137.739,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "puede pudo hacerlo a nombre de todos los",
            "start": 141.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "funcionarios y empleados de la",
            "start": 145.15,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n para nuestro",
            "start": 146.47,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "amigo soy robledo dese\u00e1ndole \u00e9xitos en",
            "start": 148.959,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la nueva encomienda que le ha confiado",
            "start": 153.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente de mexico",
            "start": 155.799,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "lo hago en nombre de todas y todos los",
            "start": 160.41,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n aqu\u00ed presentes mi querido soy",
            "start": 162.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy hace unas horas despu\u00e9s de",
            "start": 180.69,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "nuestro acuerdo en palacio nacional",
            "start": 185.7,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 188.99,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "obrador design\u00f3 al se\u00f1or licenciado",
            "start": 191.24,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ricardo peralta saucedo como el nuevo",
            "start": 194.47,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "titular de la subsecretar\u00eda de gobierno",
            "start": 198.77,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 201.2,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "a nombre propio y en nombre de todos los",
            "start": 204.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "funcionarios y empleados de esta",
            "start": 208.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria le damos la m\u00e1s cordial",
            "start": 210.19,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "bienvenida a este equipo de trabajo",
            "start": 213.19,
            "duration": 16.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 217.78,
            "duration": 14.96
        },
        {
            "text": "quiero hacer una breve s\u00edntesis",
            "start": 229.89,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "curricular del se\u00f1or licenciado ricardo",
            "start": 232.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "peralta sa usted",
            "start": 235.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "\u00e9l es maestro en derecho originario de",
            "start": 238.47,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "esta ciudad abogado por la universidad",
            "start": 242.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nacional autonoma de mexico y su",
            "start": 245.13,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda es en derecho constitucional y",
            "start": 247.98,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "administrativo por esa misma casa de",
            "start": 250.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estudios cuenta con especialidades en",
            "start": 253.83,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia delincuencia",
            "start": 257.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "organizada seguridad nacional sistema",
            "start": 259.53,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "penal oral y adversarial as\u00ed como en",
            "start": 262.83,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n del lavado de dinero y anti",
            "start": 265.86,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n adem\u00e1s fue capacitado por la",
            "start": 267.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "polic\u00eda nacional francesa en",
            "start": 271.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n judicial desde hace 10",
            "start": 274.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1os es catedr\u00e1tico de la unam y ha",
            "start": 276.96,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "impartido conferencias magistrales",
            "start": 279.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diplomados cursos y talleres sobre el",
            "start": 282.11,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "sistema nacional de corrupci\u00f3n y el",
            "start": 285.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nuevo sistema penal adversarial se",
            "start": 287.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1\u00f3 como director de asuntos",
            "start": 290.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "internos de la entonces procuradur\u00eda",
            "start": 292.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general de la republica fue secretario",
            "start": 294.57,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico de la junta de coordinaci\u00f3n",
            "start": 297.24,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de l'assemblea de",
            "start": 298.83,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "representantes del entonces",
            "start": 301.01,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "distrito federal-",
            "start": 302.879,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "en la iniciativa privada se ha",
            "start": 306.569,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1ado como director general",
            "start": 308.249,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico de varias empresas entre otras",
            "start": 309.929,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la empresa chilena alto mexico director",
            "start": 312.419,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico tambi\u00e9n del grupo autofin y",
            "start": 316.349,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "muchas otras el presidente de la",
            "start": 319.649,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y la unam lo propusieron para",
            "start": 321.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "formar parte de la terna para la",
            "start": 325.589,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n el presidente",
            "start": 328.169,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo design\u00f3",
            "start": 331.86,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "administrador general de aduanas en el",
            "start": 334.099,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "servicio de administraci\u00f3n tributaria y",
            "start": 337.679,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fue ratificado por el senado de la",
            "start": 340.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "republica su activismo en la lucha",
            "start": 342.209,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n y contra la impunidad es",
            "start": 345.24,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "su principal caracter\u00edstica que coincide",
            "start": 348.389,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con los principios de la cuarta",
            "start": 351.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 353.969,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "por sus aptitudes y experiencia",
            "start": 357.139,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "que la incorporaci\u00f3n del licenciado",
            "start": 360.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "peralta asegura la continuidad de las",
            "start": 362.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tareas a cargo de la subsecretar\u00eda de",
            "start": 366.61,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "gobierno y que las prioridades y",
            "start": 369.07,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "objetivos que nos ha fijado el se\u00f1or",
            "start": 371.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente ser\u00e1n atendidos con",
            "start": 374.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "diligencia eficacia y esmero",
            "start": 377.5,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "solicito a los otros dos subsecretarios",
            "start": 381.66,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "donde alejandro encinas se encuentra en",
            "start": 385.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "este momento en allariz por cierto en",
            "start": 387.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta tarea tan importante tan delicada y",
            "start": 390.159,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tan sensible como son estas fosas que se",
            "start": 393.55,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "encontraron en el estado de nayarit",
            "start": 396.849,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pero desde all\u00e1 te manda un respetuoso",
            "start": 399.99,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "saludo y una bienvenida ya diana que",
            "start": 403.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 presente a nuestra",
            "start": 406.71,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "subsecretaria diana \u00e1lvarez y tambi\u00e9n le",
            "start": 408.45,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "solicit\u00f3 a todos los dem\u00e1s funcionarios",
            "start": 411.81,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de mando superior de la secretar\u00eda de",
            "start": 413.73,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y a todos ya todos los que",
            "start": 416.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "colaboramos en estas en esta secretar\u00eda",
            "start": 418.89,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "a brindar desde hoy al subsecretario",
            "start": 420.81,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "peralta la colaboraci\u00f3n y apoyo para su",
            "start": 426.02,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "inmediata incorporaci\u00f3n a nuestro equipo",
            "start": 430.05,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de trabajo en esta secretar\u00eda",
            "start": 432.42,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "le doy ahorita el uso de la palabra al",
            "start": 435.889,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "ya hoy director general del instituto",
            "start": 439.28,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "mexicano del seguro social sobre robles",
            "start": 443.629,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 446.09,
            "duration": 12.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 447.55,
            "duration": 13.11
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 458.39,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 460.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "han sido estas \u00faltimas horas de muchos",
            "start": 463.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "sentimientos encontrados por un lado",
            "start": 467.65,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "desde luego la enorme responsabilidad y",
            "start": 470.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "este nueva encomienda pero desde luego",
            "start": 474.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 476.98,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 479.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "a\u00f1oranza la de la idea de poder seguir",
            "start": 480.659,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "trabajando con todas y todos ustedes los",
            "start": 484.419,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "retos que est\u00e1n enfrente y que me",
            "start": 487.03,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "hubiera encantado acompa\u00f1arlos pero",
            "start": 490.33,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "seguimos juntos somos el mismo equipo el",
            "start": 491.919,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "equipo de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 494.05,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "yo solo quiero decir dos palabras",
            "start": 498.009,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "gracias a todas ya todos",
            "start": 499.8,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y sigo estando siempre a sus \u00f3rdenes si",
            "start": 503.4,
            "duration": 7.329
        },
        {
            "text": "me permites este querido ricardo",
            "start": 507.03,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "primero decirte que con tu llegada estoy",
            "start": 510.729,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "seguro que esta subsecretar\u00eda crece",
            "start": 514.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "crece porque eres un gran abogado y se",
            "start": 517.949,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "necesita de conocer las leyes conocerlas",
            "start": 522.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en la acci\u00f3n como t\u00fa lo has hecho en",
            "start": 527.079,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "toda tu trayectoria crece porque como ya",
            "start": 529.24,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lo se\u00f1al\u00f3 a la secretaria tuvimos la",
            "start": 532.6,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "oportunidad de trabajar juntos en",
            "start": 534.1,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n en aquella mesa",
            "start": 536.29,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y algo a decir la violencia a la mesa de",
            "start": 539.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "los jedes donde estaban varios de los",
            "start": 541.16,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "propuestos incluso dianas tambi\u00e9n para",
            "start": 543.47,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas y donde trabajamos mucho",
            "start": 547.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "del marco jur\u00eddico con el que se arranc\u00f3",
            "start": 549.83,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la nueva administraci\u00f3n y ah\u00ed aprend\u00eda a",
            "start": 552.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "conocerte ya saber de tu emoci\u00f3n de tu",
            "start": 556.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "compromiso que hoy me lleva a decirte no",
            "start": 559.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "s\u00f3lamente compa\u00f1eros no camaradas",
            "start": 563.06,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "s\u00e9 que est\u00e1s comprometido y por eso",
            "start": 565.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ese compromiso hace que siga",
            "start": 567.59,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "creciendo la subsecretar\u00eda cuando lo",
            "start": 569.54,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "evidente crece porque el hombre me saca",
            "start": 572.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como dos cabezas pero yo no puedes ir ni",
            "start": 573.56,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "siquiera que soy de los altos de chiapas",
            "start": 576.56,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "soy promedio",
            "start": 577.85,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "en segundo lugar de verdad agradecerle a",
            "start": 580.819,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todo el equipo a diana que tiene retos",
            "start": 583.039,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "extraordinarios y lo est\u00e1 haciendo una",
            "start": 586.459,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera entregada y apasionada a \u00e1lex al",
            "start": 588.259,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "'buen encinas y a todos los jefes de la",
            "start": 591.499,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de las unidades a gregorio desde luego a",
            "start": 595.279,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gand\u00edn ea jorge alcocer que es al \u00fanico",
            "start": 598.999,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al que le quiero encargar algo que",
            "start": 602.299,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuando yo le llame pidi\u00e9ndole alg\u00fan tema",
            "start": 603.439,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico no me lo d\u00e9 el consejo voy a ir",
            "start": 607.309,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "con otro jorge alcocer pero ese es otro",
            "start": 609.649,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pero este mi querido jorge a quien yo",
            "start": 611.66,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "respeto mucho es capaz tambi\u00e9n de darme",
            "start": 614.539,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "un consejo m\u00e9dico entonces si te llamo",
            "start": 615.979,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "es por equivocaci\u00f3n y desde luego mi",
            "start": 618.169,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "equipo a todos los jefes de las unidades",
            "start": 620.989,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a javier guerrero que andar y tengo a",
            "start": 624.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "jaca tambi\u00e9n atendiendo temas perd\u00f3n",
            "start": 627.33,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "anda en campeche este a miguel luz ya a",
            "start": 630.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "lilia aguilar a lu\u00eds obrador a todos a",
            "start": 635.1,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "todos no los quiero mencionar por no",
            "start": 639.6,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "quiero omitir a nadie pero todos",
            "start": 642.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "directores y directoras y jefes de",
            "start": 643.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "departamento y a todas las personas que",
            "start": 646.71,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "trabajan aqu\u00ed y que lo han hecho con una",
            "start": 648.9,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "entrega verdaderamente excepcional todos",
            "start": 651.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en gobernaci\u00f3n est\u00e1n volcados a cumplir",
            "start": 655.05,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "en esa m\u00e1xima de belisario dom\u00ednguez que",
            "start": 658.2,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "dec\u00eda que si todo mundo hace lo que le",
            "start": 661.26,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corresponde la patria estar\u00e1 salvada",
            "start": 663.42,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "bueno yo creo que cada quien est\u00e1",
            "start": 665.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "haciendo lo que le corresponde un",
            "start": 667.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "esfuerzo dedicado para transformar a",
            "start": 669.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "esta a esta dependencia y javier l\u00f3pez",
            "start": 672.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de manera muy particular",
            "start": 676.98,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fernando s echarle un ojo va a ser un",
            "start": 678.42,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "gran pol\u00edtico",
            "start": 681.36,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "y decirles que en 173 d\u00edas m\u00e1s o menos",
            "start": 682.529,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "aprend\u00ed mucho y a mi jefa s\u00f3lo puedo",
            "start": 687.939,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "agradecer abri\u00f3 su mente una de las m\u00e1s",
            "start": 691.419,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "privilegiadas en t\u00e9rminos del",
            "start": 694.209,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "entendimiento de las instituciones",
            "start": 695.679,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ya tengo que practicar m\u00e1s ahora me han",
            "start": 698.439,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dado poniendo muy emotivo",
            "start": 700.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 su coraz\u00f3n su paciencia no soy",
            "start": 704.019,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "abogado y estuve",
            "start": 707.619,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "ha sido como un doctorado en derecho",
            "start": 709.3,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "este poder estar todos los d\u00edas con ella",
            "start": 712.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "gracias de verdad hace 73 d\u00edas en este",
            "start": 715.029,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "sal\u00f3n dijimos que gobernaci\u00f3n se",
            "start": 718.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "transformaba porque hab\u00eda una nueva",
            "start": 720.1,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n la mirada de una mujer hoy se los",
            "start": 721.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "digo no s\u00f3lo eso de una gran mujer y",
            "start": 724.629,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre todo de una extraordinaria",
            "start": 727.54,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica gracias",
            "start": 729.629,
            "duration": 24.831
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 732.2,
            "duration": 22.26
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 767.5,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secreta de gobernaci\u00f3n doctora",
            "start": 770.68,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 772.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "maestro soy robledo aburto director",
            "start": 775.34,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 777.89,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 780.77,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda",
            "start": 782.24,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n compa\u00f1eros todos",
            "start": 783.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "amigos de los medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 786.46,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un gran honor estar aqu\u00ed esta",
            "start": 789.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con todos ustedes y recibir a",
            "start": 792.089,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 795.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la distinci\u00f3n que me ha conferido el",
            "start": 798.02,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica licenciado",
            "start": 801.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 804.839,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "la en comedia la encomienda para",
            "start": 808.47,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "encabezar la subsecretar\u00eda de gobierno",
            "start": 810.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es sin duda la responsabilidad m\u00e1s alta",
            "start": 813.59,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "a lo largo de mi carrera profesional y",
            "start": 816.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "una invaluable oportunidad para aportar",
            "start": 818.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "los principios de la cuarta",
            "start": 821.79,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 824.31,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica reconoce",
            "start": 826.07,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "al igual que todos nosotros la gran",
            "start": 829.07,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "labor que realiz\u00f3 mi amigo el maestro",
            "start": 831.29,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "sobre roble o ser\u00e1 un reto importante",
            "start": 833.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "continuar con su destacada tarea",
            "start": 836.68,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 839.71,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "requiere de la sensibilidad social",
            "start": 841.98,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "profesionalismo lealtad dedicaci\u00f3n que",
            "start": 845.07,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "posee un servidor p\u00fablico como nuestro",
            "start": 849.25,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "estimado psoe",
            "start": 852.25,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un enorme honor trabajar con",
            "start": 854.31,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "la ministra y mi amiga olga s\u00e1nchez",
            "start": 857.94,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cordero a quien admiro profundamente por",
            "start": 861.029,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "su profundo conocimiento y respeto a la",
            "start": 865.02,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 868.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "me honra trabajar con la primera mujer",
            "start": 870.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "mexicana al frente de la pol\u00edtica",
            "start": 873.83,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "interior",
            "start": 877.01,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "una mujer ejemplo para todas y para",
            "start": 878.649,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "todos para todos los mexicanos quien ha",
            "start": 881.619,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "dejado una profunda huella en su paso",
            "start": 885.22,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "por las diversas responsabilidades en la",
            "start": 887.519,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 892.059,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "como constituyente como senadora y ahora",
            "start": 893.699,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "como secretaria de gobernacion",
            "start": 898.029,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "en estos a\u00f1os he dialogado con actores",
            "start": 902.08,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y",
            "start": 904.96,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "continuar\u00e9 con la instrucci\u00f3n del",
            "start": 906.91,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y de la",
            "start": 909.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora secretaria de gobernacion de",
            "start": 911.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "conversar y alcanzar acuerdos con todas",
            "start": 913.33,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "y con todos sin distinci\u00f3n de filias y",
            "start": 917.38,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "fobias",
            "start": 921.01,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "por lo que expreso mi enorme disposici\u00f3n",
            "start": 922.579,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "al di\u00e1logo con todos los actores",
            "start": 924.799,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y sociales",
            "start": 927.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "a los ahora mis compa\u00f1eros de",
            "start": 930.329,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n les pido me permitan caminar",
            "start": 931.92,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "a su lado muchas gracias",
            "start": 935.189,
            "duration": 16.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 936.62,
            "duration": 15.049
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n que me salga me salgo de",
            "start": 951.71,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "protocolo un segundo perd\u00f3n con la",
            "start": 954.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de mi jefa porque no puedo",
            "start": 956.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ir sin mencionar a jorge ord\u00f3\u00f1ez que",
            "start": 958.56,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed a eli\u00e1n ascensores este",
            "start": 961.41,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estudio se dicen los otros sensores y",
            "start": 963.93,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "son buenas y tambi\u00e9n aqu\u00ed serio cuello y",
            "start": 966.029,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "a juan gabriel couti\u00f1o porque ser\u00eda muy",
            "start": 970.38,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "injusto no s\u00e9 decirles el agradecimiento",
            "start": 972.089,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "su esfuerzo y no quer\u00eda desaprovechar",
            "start": 974.43,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "esta oportunidad",
            "start": 977.46,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "disc\u00falpeme jefa pero usted me ense\u00f1\u00f3 que",
            "start": 978.3,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la justicia es primero gracias",
            "start": 981.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sin duda sin duda hay un 'dream team'",
            "start": 994.649,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la secreta de gobernaci\u00f3n bravo",
            "start": 997.85,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y si me permiten tomar ley a la protesta",
            "start": 1012.56,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "de ley al se\u00f1or subsecretario ricardo",
            "start": 1016.37,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "peralta",
            "start": 1020.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ciudadano ricardo peralta saucedo",
            "start": 1025.72,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "protesta usted guardar y hacer guardar",
            "start": 1029.919,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 1033.589,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos las leyes que de ella",
            "start": 1037.459,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "emanen y desempe\u00f1ar leal y",
            "start": 1041.36,
            "duration": 7.429
        },
        {
            "text": "patri\u00f3ticamente el cargo de",
            "start": 1045.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "subsecretario de gobierno de la",
            "start": 1048.789,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que el",
            "start": 1051.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica le ha",
            "start": 1054.5,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "conferido velando en todo por el bien y",
            "start": 1057.08,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "la prosperidad de la uni\u00f3n si propuesto",
            "start": 1062.45,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "si as\u00ed no lo hiciera que la naci\u00f3n se lo",
            "start": 1067.6,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "demande muchas gracias",
            "start": 1072.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "de esta forma",
            "start": 1092.14,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1093.4,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "a los representantes",
            "start": 1100.09,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a los servidores p\u00fablicos",
            "start": 1102.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que hoy nos acompa\u00f1an les solicitamos",
            "start": 1104.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para permanecer en sus lugares para",
            "start": 1106.66,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "despedir a las secretar\u00edas de",
            "start": 1108.85,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n por su atenci\u00f3n",
            "start": 1110.29,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "muchas gracias por estar",
            "start": 1111.94,
            "duration": 15.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1114.78,
            "duration": 12.73
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] marcel una vez para recibir un mensaje [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes compa\u00f1eros compa\u00f1eras naci\u00f3n atr\u00e1s a los medios de comunicaci\u00f3n muchas gracias aqu\u00ed secretaria presente el director de la unidad de la unidad de administraci\u00f3n muchas gracias a mi coordinador de asesores a todas a todos ustedes much\u00edsimas much\u00edsimas gracias por estar aqu\u00ed presente de verdad es para nosotros un gran gusto tenerlos esta ma\u00f1ana reunidos aqu\u00ed el d\u00eda de ayer el presidente de la rep\u00fablica design\u00f3 al maestro soy robledo aburto como director general del instituto mexicano del seguro social lo que nos congratula a quienes lo conocemos y estimamos reitero mis parabienes personales y seguro estoy que puede pudo hacerlo a nombre de todos los funcionarios y empleados de la secretaria de gobernaci\u00f3n para nuestro amigo soy robledo dese\u00e1ndole \u00e9xitos en la nueva encomienda que le ha confiado el se\u00f1or presidente de mexico lo hago en nombre de todas y todos los que est\u00e1n aqu\u00ed presentes mi querido soy el d\u00eda de hoy hace unas horas despu\u00e9s de nuestro acuerdo en palacio nacional el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador design\u00f3 al se\u00f1or licenciado ricardo peralta saucedo como el nuevo titular de la subsecretar\u00eda de gobierno de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a nombre propio y en nombre de todos los funcionarios y empleados de esta secretaria le damos la m\u00e1s cordial bienvenida a este equipo de trabajo [Aplausos] quiero hacer una breve s\u00edntesis curricular del se\u00f1or licenciado ricardo peralta sa usted \u00e9l es maestro en derecho originario de esta ciudad abogado por la universidad nacional autonoma de mexico y su maestr\u00eda es en derecho constitucional y administrativo por esa misma casa de estudios cuenta con especialidades en procuraci\u00f3n de justicia delincuencia organizada seguridad nacional sistema penal oral y adversarial as\u00ed como en prevenci\u00f3n del lavado de dinero y anti corrupci\u00f3n adem\u00e1s fue capacitado por la polic\u00eda nacional francesa en investigaci\u00f3n judicial desde hace 10 a\u00f1os es catedr\u00e1tico de la unam y ha impartido conferencias magistrales diplomados cursos y talleres sobre el sistema nacional de corrupci\u00f3n y el nuevo sistema penal adversarial se desempe\u00f1\u00f3 como director de asuntos internos de la entonces procuradur\u00eda general de la republica fue secretario t\u00e9cnico de la junta de coordinaci\u00f3n pol\u00edtica de l'assemblea de representantes del entonces distrito federal- en la iniciativa privada se ha desempe\u00f1ado como director general jur\u00eddico de varias empresas entre otras la empresa chilena alto mexico director jur\u00eddico tambi\u00e9n del grupo autofin y muchas otras el presidente de la rep\u00fablica y la unam lo propusieron para formar parte de la terna para la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo design\u00f3 administrador general de aduanas en el servicio de administraci\u00f3n tributaria y fue ratificado por el senado de la republica su activismo en la lucha anticorrupci\u00f3n y contra la impunidad es su principal caracter\u00edstica que coincide con los principios de la cuarta transformaci\u00f3n por sus aptitudes y experiencia que la incorporaci\u00f3n del licenciado peralta asegura la continuidad de las tareas a cargo de la subsecretar\u00eda de gobierno y que las prioridades y objetivos que nos ha fijado el se\u00f1or presidente ser\u00e1n atendidos con diligencia eficacia y esmero solicito a los otros dos subsecretarios donde alejandro encinas se encuentra en este momento en allariz por cierto en esta tarea tan importante tan delicada y tan sensible como son estas fosas que se encontraron en el estado de nayarit pero desde all\u00e1 te manda un respetuoso saludo y una bienvenida ya diana que aqu\u00ed est\u00e1 presente a nuestra subsecretaria diana \u00e1lvarez y tambi\u00e9n le solicit\u00f3 a todos los dem\u00e1s funcionarios de mando superior de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y a todos ya todos los que colaboramos en estas en esta secretar\u00eda a brindar desde hoy al subsecretario peralta la colaboraci\u00f3n y apoyo para su inmediata incorporaci\u00f3n a nuestro equipo de trabajo en esta secretar\u00eda le doy ahorita el uso de la palabra al ya hoy director general del instituto mexicano del seguro social sobre robles muchas gracias [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas ya todos han sido estas \u00faltimas horas de muchos sentimientos encontrados por un lado desde luego la enorme responsabilidad y este nueva encomienda pero desde luego tambi\u00e9n la a\u00f1oranza la de la idea de poder seguir trabajando con todas y todos ustedes los retos que est\u00e1n enfrente y que me hubiera encantado acompa\u00f1arlos pero seguimos juntos somos el mismo equipo el equipo de la cuarta transformaci\u00f3n yo solo quiero decir dos palabras gracias a todas ya todos y sigo estando siempre a sus \u00f3rdenes si me permites este querido ricardo primero decirte que con tu llegada estoy seguro que esta subsecretar\u00eda crece crece porque eres un gran abogado y se necesita de conocer las leyes conocerlas en la acci\u00f3n como t\u00fa lo has hecho en toda tu trayectoria crece porque como ya lo se\u00f1al\u00f3 a la secretaria tuvimos la oportunidad de trabajar juntos en transici\u00f3n en aquella mesa y algo a decir la violencia a la mesa de los jedes donde estaban varios de los propuestos incluso dianas tambi\u00e9n para las fiscal\u00edas y donde trabajamos mucho del marco jur\u00eddico con el que se arranc\u00f3 la nueva administraci\u00f3n y ah\u00ed aprend\u00eda a conocerte ya saber de tu emoci\u00f3n de tu compromiso que hoy me lleva a decirte no s\u00f3lamente compa\u00f1eros no camaradas s\u00e9 que est\u00e1s comprometido y por eso tambi\u00e9n ese compromiso hace que siga creciendo la subsecretar\u00eda cuando lo evidente crece porque el hombre me saca como dos cabezas pero yo no puedes ir ni siquiera que soy de los altos de chiapas soy promedio en segundo lugar de verdad agradecerle a todo el equipo a diana que tiene retos extraordinarios y lo est\u00e1 haciendo una manera entregada y apasionada a \u00e1lex al 'buen encinas y a todos los jefes de la de las unidades a gregorio desde luego a gand\u00edn ea jorge alcocer que es al \u00fanico al que le quiero encargar algo que cuando yo le llame pidi\u00e9ndole alg\u00fan tema m\u00e9dico no me lo d\u00e9 el consejo voy a ir con otro jorge alcocer pero ese es otro pero este mi querido jorge a quien yo respeto mucho es capaz tambi\u00e9n de darme un consejo m\u00e9dico entonces si te llamo es por equivocaci\u00f3n y desde luego mi equipo a todos los jefes de las unidades a javier guerrero que andar y tengo a jaca tambi\u00e9n atendiendo temas perd\u00f3n anda en campeche este a miguel luz ya a lilia aguilar a lu\u00eds obrador a todos a todos no los quiero mencionar por no quiero omitir a nadie pero todos directores y directoras y jefes de departamento y a todas las personas que trabajan aqu\u00ed y que lo han hecho con una entrega verdaderamente excepcional todos en gobernaci\u00f3n est\u00e1n volcados a cumplir en esa m\u00e1xima de belisario dom\u00ednguez que dec\u00eda que si todo mundo hace lo que le corresponde la patria estar\u00e1 salvada bueno yo creo que cada quien est\u00e1 haciendo lo que le corresponde un esfuerzo dedicado para transformar a esta a esta dependencia y javier l\u00f3pez de manera muy particular fernando s echarle un ojo va a ser un gran pol\u00edtico y decirles que en 173 d\u00edas m\u00e1s o menos aprend\u00ed mucho y a mi jefa s\u00f3lo puedo agradecer abri\u00f3 su mente una de las m\u00e1s privilegiadas en t\u00e9rminos del entendimiento de las instituciones ya tengo que practicar m\u00e1s ahora me han dado poniendo muy emotivo abri\u00f3 su coraz\u00f3n su paciencia no soy abogado y estuve ha sido como un doctorado en derecho este poder estar todos los d\u00edas con ella gracias de verdad hace 73 d\u00edas en este sal\u00f3n dijimos que gobernaci\u00f3n se transformaba porque hab\u00eda una nueva visi\u00f3n la mirada de una mujer hoy se los digo no s\u00f3lo eso de una gran mujer y sobre todo de una extraordinaria pol\u00edtica gracias [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas ya todos se\u00f1ora secreta de gobernaci\u00f3n doctora olga s\u00e1nchez cordero maestro soy robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social servidores p\u00fablicos de la secretar\u00eda gobernaci\u00f3n compa\u00f1eros todos amigos de los medios de comunicaci\u00f3n es para m\u00ed un gran honor estar aqu\u00ed esta ma\u00f1ana con todos ustedes y recibir a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n la distinci\u00f3n que me ha conferido el presidente de la rep\u00fablica licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador la en comedia la encomienda para encabezar la subsecretar\u00eda de gobierno es sin duda la responsabilidad m\u00e1s alta a lo largo de mi carrera profesional y una invaluable oportunidad para aportar los principios de la cuarta transformaci\u00f3n el presidente de la rep\u00fablica reconoce al igual que todos nosotros la gran labor que realiz\u00f3 mi amigo el maestro sobre roble o ser\u00e1 un reto importante continuar con su destacada tarea el instituto mexicano del seguro social requiere de la sensibilidad social profesionalismo lealtad dedicaci\u00f3n que posee un servidor p\u00fablico como nuestro estimado psoe es para m\u00ed un enorme honor trabajar con la ministra y mi amiga olga s\u00e1nchez cordero a quien admiro profundamente por su profundo conocimiento y respeto a la legalidad me honra trabajar con la primera mujer mexicana al frente de la pol\u00edtica interior una mujer ejemplo para todas y para todos para todos los mexicanos quien ha dejado una profunda huella en su paso por las diversas responsabilidades en la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n como constituyente como senadora y ahora como secretaria de gobernacion en estos a\u00f1os he dialogado con actores de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico y continuar\u00e9 con la instrucci\u00f3n del presidente de la rep\u00fablica y de la se\u00f1ora secretaria de gobernacion de conversar y alcanzar acuerdos con todas y con todos sin distinci\u00f3n de filias y fobias por lo que expreso mi enorme disposici\u00f3n al di\u00e1logo con todos los actores pol\u00edticos y sociales a los ahora mis compa\u00f1eros de gobernaci\u00f3n les pido me permitan caminar a su lado muchas gracias [Aplausos] perd\u00f3n que me salga me salgo de protocolo un segundo perd\u00f3n con la autorizaci\u00f3n de mi jefa porque no puedo ir sin mencionar a jorge ord\u00f3\u00f1ez que est\u00e1 aqu\u00ed a eli\u00e1n ascensores este estudio se dicen los otros sensores y son buenas y tambi\u00e9n aqu\u00ed serio cuello y a juan gabriel couti\u00f1o porque ser\u00eda muy injusto no s\u00e9 decirles el agradecimiento su esfuerzo y no quer\u00eda desaprovechar esta oportunidad disc\u00falpeme jefa pero usted me ense\u00f1\u00f3 que la justicia es primero gracias sin duda sin duda hay un 'dream team' aqu\u00ed en la secreta de gobernaci\u00f3n bravo y si me permiten tomar ley a la protesta de ley al se\u00f1or subsecretario ricardo peralta ciudadano ricardo peralta saucedo protesta usted guardar y hacer guardar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos las leyes que de ella emanen y desempe\u00f1ar leal y patri\u00f3ticamente el cargo de subsecretario de gobierno de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que el presidente de la rep\u00fablica le ha conferido velando en todo por el bien y la prosperidad de la uni\u00f3n si propuesto si as\u00ed no lo hiciera que la naci\u00f3n se lo demande muchas gracias de esta forma [M\u00fasica] a los representantes comunicaci\u00f3n a los servidores p\u00fablicos que hoy nos acompa\u00f1an les solicitamos para permanecer en sus lugares para despedir a las secretar\u00edas de gobernaci\u00f3n por su atenci\u00f3n muchas gracias por estar [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:36.440315"
}