{
    "video_id": "0n3jfETQYrs",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0n3jfETQYrs/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB_gmAAtAFigIMCAAQARhlIE4oQTAP&rs=AOn4CLDq8CmLNkPF5C-fHIUY-OlenUT-2Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0n3jfETQYrs",
    "video_title": "Bulevar Luis Donaldo Colosio y Distribuidor Aeropuerto.",
    "video_length_seconds": 3183,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.47,
            "duration": 1.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1.55,
            "duration": 2.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.44,
            "duration": 16.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3.77,
            "duration": 15.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.54,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.07,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 27.33,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.02,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 35.67,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 44.23,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "preside este evento inauguraci\u00f3n del",
            "start": 47.18,
            "duration": 4.059
        },
        {
            "text": "bulevard Luis Donaldo Colosio y",
            "start": 49.379,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto el presidente",
            "start": 51.239,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 53.28,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 55.16,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 58.14,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 59.3,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 63.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Quintana",
            "start": 66.119,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Roo Mara Lezama",
            "start": 68.04,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "la gobernadora del Estado de Campeche",
            "start": 73.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "layla Sansores",
            "start": 75.36,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "el secretario de infraestructura",
            "start": 79.86,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 81.479,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "Lara",
            "start": 83.88,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el director general de Cemex Fernando",
            "start": 87.06,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 89.34,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "la directora general de empresas ica",
            "start": 92.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Guadalupe Philips margarin",
            "start": 95.1,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el director general de coconal H\u00e9ctor",
            "start": 99.119,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "ovalle Mendivil",
            "start": 101.46,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el director general de canteras",
            "start": 105.0,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "peninsulares Leopoldo paredes G\u00f3ngora",
            "start": 106.86,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "y as\u00ed mismo la presidenta municipal de",
            "start": 112.079,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez licenciada Ana Pati",
            "start": 114.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Peralta de la pe\u00f1a",
            "start": 116.1,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "As\u00ed mismo damos la bienvenida a los",
            "start": 120.96,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "representantes los medios de la",
            "start": 123.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quien nos siguen a",
            "start": 124.38,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 126.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean bienvenidos",
            "start": 128.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presidentes",
            "start": 132.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ocupar sus lugares",
            "start": 134.22,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n procedemos con el mensaje",
            "start": 143.04,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 145.68,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de Quintana",
            "start": 148.379,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "Roo licenciada Mara Lezama",
            "start": 150.54,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 153.27,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "Muchas gracias S\u00ed se pudo como no",
            "start": 164.22,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 169.01,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "les voy a decir en secreto porque \u00e9l s\u00ed",
            "start": 175.86,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se pudo porque cuando se combate la",
            "start": 178.019,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el dinero alcanza para m\u00e1s",
            "start": 180.78,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "que viva la transformaci\u00f3n profunda de",
            "start": 183.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds",
            "start": 186.239,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 189.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y todos quienes nos",
            "start": 192.9,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an esta ma\u00f1ana sin duda alguna en",
            "start": 195.959,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "un d\u00eda sumamente especial en un d\u00eda que",
            "start": 198.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "esperamos durante tantos a\u00f1os los que",
            "start": 202.2,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "tenemos tantos a\u00f1os en este hermoso",
            "start": 205.2,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "Quintana Roo Y en este gran municipio la",
            "start": 207.959,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n del bulevar Colosio y del",
            "start": 211.5,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distribuidor vial del aeropuerto que es",
            "start": 214.98,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "una realidad y que se termina dos meses",
            "start": 217.14,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "antes de lo planeado",
            "start": 220.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y quiero agradecerle de manera muy",
            "start": 224.159,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "sincera profunda al mejor presidente que",
            "start": 227.28,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "ha tenido este pa\u00eds al licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 231.78,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 234.659,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 248.32,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 253.8,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estar con Obrador este reclamo necesidad",
            "start": 254.959,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de la gente tanto tiempo en una noche en",
            "start": 259.979,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "una tormenta 36 autom\u00f3viles se les",
            "start": 263.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "poncharon las llantas en el bulevar con",
            "start": 268.5,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los y cuando tuve la oportunidad de",
            "start": 271.8,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "presentarle el proyecto a un gran hombre",
            "start": 275.52,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que ama profundamente a Quintana Roo que",
            "start": 278.94,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tiene muy claro lo que han hecho ustedes",
            "start": 282.66,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el pueblo por Quintana Roo cada",
            "start": 285.38,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "camarista cada jardinera cada jardinero",
            "start": 288.38,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "cada ayudante de cocina cada cocinera",
            "start": 292.979,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "cada carga maletas del aeropuerto nos",
            "start": 296.419,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "dijo de manera inmediata s\u00ed y durante",
            "start": 301.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mucho tiempo se hab\u00eda necesitado este",
            "start": 304.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "Bulevar Colosio y cuando en otros",
            "start": 307.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobiernos de cuyo nombre no quiero",
            "start": 310.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os cuando se ped\u00eda una",
            "start": 313.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "obra para Canc\u00fan dec\u00edan no es que Canc\u00fan",
            "start": 316.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tiene mucho dinero no es que Canc\u00fan no",
            "start": 318.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "lo necesita y Canc\u00fan s\u00ed lo necesita y",
            "start": 321.18,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 un presidente que nos escuch\u00f3 y no",
            "start": 324.78,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "solo nos escuch\u00f3 sino que hoy inaugura",
            "start": 328.86,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "como lo prometi\u00f3 el bulevar Colosio dos",
            "start": 331.8,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meses antes de lo previsto un aplauso",
            "start": 335.699,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 337.74,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 339.14,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "porque este Bulevar Colosio no es solo",
            "start": 344.94,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la v\u00eda de acceso al aeropuerto es la",
            "start": 348.6,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "carretera La vialidad por la que pasan",
            "start": 351.9,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "hombres mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 354.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que quieren regresar Ya cansados de una",
            "start": 359.06,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "larga jornada a su hogar",
            "start": 362.1,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "pasan mam\u00e1s que llevan y traen a sus",
            "start": 364.58,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "hijos a la escuela pasan muchos",
            "start": 367.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "trabajadores que van en el transporte",
            "start": 369.9,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y lo que quieren",
            "start": 371.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "r tambi\u00e9n",
            "start": 373.58,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "y quieren regresar a su hogar y hoy este",
            "start": 376.32,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "Bulevar hace justicia social y ese",
            "start": 382.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tiempo que van a dejar de pasar en el",
            "start": 385.139,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico en la moto o en el",
            "start": 387.12,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "coche lo van a disfrutar con sus",
            "start": 389.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "familias Eso es parte de la justicia",
            "start": 392.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Social para esas trabajadoras",
            "start": 394.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "trabajadores que perd\u00edan horas de",
            "start": 396.78,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "convivencia familiar de recreo de",
            "start": 399.0,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "distracci\u00f3n o de un merecido descanso",
            "start": 400.86,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pon\u00edan a veces en riesgo esa integridad",
            "start": 403.979,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "f\u00edsica por las malas condiciones del",
            "start": 407.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "bulevar que hab\u00eda pasado de ser un",
            "start": 409.56,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "problema de movilidad y de transporte a",
            "start": 411.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un serio problema de seguridad Vial",
            "start": 414.9,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "sufr\u00edan muchas personas Pero insisto",
            "start": 417.56,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este lugar neur\u00e1lgico en donde se",
            "start": 421.759,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "encuentra el bulevar Colosio es una",
            "start": 426.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "verdadera trascendencia social de obra",
            "start": 428.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que tiene un impacto directo en la vida",
            "start": 429.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de muchos de ustedes que hoy Yo s\u00e9 que",
            "start": 432.84,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "se levantaron bien contentos para venir",
            "start": 435.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a ver terminada Esta obra una gran",
            "start": 437.819,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "trascendencia econ\u00f3mica porque no",
            "start": 441.479,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "podemos olvidar que es la principal v\u00eda",
            "start": 443.58,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por la que llegan turistas 31 millones",
            "start": 445.74,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "de pasajeros al a\u00f1o Ayer Nada m\u00e1s m\u00e1s de",
            "start": 449.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "quinientas cuarenta operaciones en el",
            "start": 451.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan pero",
            "start": 454.5,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "quiero dejarlo muy claro es para el",
            "start": 456.24,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "pueblo es una obra una obra para las y",
            "start": 459.18,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "los Benito ju\u00e1renenses un destino",
            "start": 461.699,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico tan importante tiene un pueblo",
            "start": 463.68,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que necesita que se le escuche y hoy En",
            "start": 466.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este gobierno de una transformaci\u00f3n",
            "start": 469.5,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "profunda si se les escucha estoy",
            "start": 471.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "convencida que cuando alzamos la voz",
            "start": 474.3,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "como el pueblo o cuando una mujer que",
            "start": 476.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed se dejen lo voy a decir ac\u00e1",
            "start": 479.52,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "adelante porque me encanta decirlo",
            "start": 481.139,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por primera vez una gobernadora mujer",
            "start": 483.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "escucha",
            "start": 486.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arriba las mujeres",
            "start": 489.919,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 492.37,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s",
            "start": 493.8,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "escucharles Yo tambi\u00e9n amiga Te amo No",
            "start": 495.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s escucharles es que esa voz",
            "start": 499.139,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tenga eco y ser\u00eda imposible si no",
            "start": 502.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos un Gobierno Federal que nos",
            "start": 505.319,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "escucha si no tenemos un presidente que",
            "start": 507.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nos escucha y ve con los como S\u00ed con una",
            "start": 509.94,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gran voluntad pol\u00edtica pero tambi\u00e9n un",
            "start": 513.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gran secretario de infraestructura",
            "start": 515.82,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes que me dijo",
            "start": 517.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "No solo lo vamos a terminar lo vamos a",
            "start": 519.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "terminar extraordinariamente bien hecho",
            "start": 522.539,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "y antes de tiempo Gracias Jorge Nu\u00f1o",
            "start": 524.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Muchas felicidades Muchas gracias honora",
            "start": 527.58,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "que el honor merece y gracias a tu",
            "start": 530.04,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo",
            "start": 531.899,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "una disculpa porque les doy mucha lata",
            "start": 534.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "Disculpa los molesto mucho pero hoy es",
            "start": 537.08,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "una realidad a Cemex que fue Quien gan\u00f3",
            "start": 540.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la licitaci\u00f3n y estoy convencida Insisto",
            "start": 542.7,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que en este nuevo acuerdo por el",
            "start": 545.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar y desarrollo de Quintana Roo",
            "start": 548.399,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "todos cabemos nadie es obra y el",
            "start": 551.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "objetivo es que nadie absolutamente",
            "start": 554.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nadie se quede atr\u00e1s y quiero hacer",
            "start": 555.92,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "\u00e9nfasis porque hoy estamos reunidos para",
            "start": 560.88,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "esta inauguraci\u00f3n y quiero decirles a",
            "start": 563.16,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todas y todos que les agradezco su",
            "start": 567.06,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "paciencia s\u00e9 que fueron momentos bien",
            "start": 569.519,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "complicados s\u00e9 que hubo d\u00edas de mucho",
            "start": 572.279,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico s\u00e9 alumnas y alumnos que",
            "start": 575.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llegaron tarde a la escuela s\u00e9 que a",
            "start": 577.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "veces en su trabajo le jalaban las",
            "start": 580.5,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "orejas pero ya se acab\u00f3 la obra est\u00e1",
            "start": 582.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "hecha extraordinariamente bien hecha",
            "start": 586.019,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente por haber",
            "start": 588.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "escuchado al pueblo estoy segura que",
            "start": 590.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este agradecimiento lo hago en nombre de",
            "start": 593.7,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "toda esta gente s\u00ed o no",
            "start": 595.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "le agradecemos al presidente",
            "start": 599.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s de verle ayer en este",
            "start": 603.12,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "recorrido",
            "start": 606.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dijo el presidente",
            "start": 608.519,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "vamos a recorrer",
            "start": 610.62,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de Campeche a Canc\u00fan",
            "start": 613.62,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con el tren Maya hoy el tren Maya es una",
            "start": 617.399,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "realidad y lo recorri\u00f3 y no nada m\u00e1s lo",
            "start": 620.82,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "recorri\u00f3 esta a ver esta v\u00eda como que no",
            "start": 623.459,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "me cuadra vamos a checar a ver aqu\u00ed como",
            "start": 626.64,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que va por qu\u00e9 Ese es el presidente una",
            "start": 629.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "persona que ama al pueblo y que hace las",
            "start": 632.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cosas con una profunda pasi\u00f3n Gracias",
            "start": 634.68,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por lo que hace por",
            "start": 636.72,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "Quintana Roo que Dios los bendiga",
            "start": 638.94,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "siempre y Seguiremos trabajando sin",
            "start": 640.5,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "descanso veinticuatro siete agradecer",
            "start": 642.899,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esa capacidad de entrega y",
            "start": 645.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "profesionalismo y de todo coraz\u00f3n Muchas",
            "start": 647.579,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "gracias y no vamos a descansar vamos a",
            "start": 650.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajar veinticuatro siete como lo",
            "start": 654.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hemos hecho y vamos a lograr escribir",
            "start": 656.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las p\u00e1ginas m\u00e1s bellas en la historia de",
            "start": 659.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cada uno de los municipios de Quintana",
            "start": 662.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Roo por supuesto de Canc\u00fan y de este",
            "start": 665.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "maravilloso estado Gracias Canc\u00fan",
            "start": 667.74,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Gracias Quintana Roo que viva M\u00e9xico",
            "start": 670.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 679.48,
            "duration": 13.46
        },
        {
            "text": "hace uso de la voz el secretario de",
            "start": 690.42,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 692.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara",
            "start": 694.56,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 714.079,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "saludo con mucho cari\u00f1o y agradecimiento",
            "start": 716.959,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "a la gobernadora Mara Lezama y a la",
            "start": 719.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "gobernadora de Campeche y a todos los",
            "start": 722.339,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an en el presidio siempre",
            "start": 725.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es un privilegio visitar el estado de",
            "start": 727.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Quintana Roo y especialmente esta bella",
            "start": 730.2,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ciudad de Canc\u00fan considerada como la",
            "start": 732.899,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "puerta de entrada del turismo nacional",
            "start": 735.3,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 737.1,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esta ciudad dec\u00eda el antrop\u00f3logo",
            "start": 738.98,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Fernando Ben\u00edtez se abri\u00f3 paso en medio",
            "start": 741.0,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de una selva que con su fuerza ind\u00f3mita",
            "start": 743.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "trabajaba trabajaba el territorio en ese",
            "start": 746.579,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en este contexto construir",
            "start": 749.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "infraestructura carretera ha requerido",
            "start": 752.519,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "siempre un esfuerzo extraordinario pues",
            "start": 754.5,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Tenemos un compromiso con la",
            "start": 756.779,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cultura el misticismo y el medio",
            "start": 759.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ambiente se\u00f1or presidente el 29 de enero",
            "start": 761.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de 2022 nos instruy\u00f3 iniciar el programa",
            "start": 765.36,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "integral de desarrollo de proyectos",
            "start": 768.66,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos de Canc\u00fan con el prop\u00f3sito",
            "start": 770.459,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de construir v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 773.279,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "terrestre que permitan a la poblaci\u00f3n",
            "start": 775.139,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "acceder a servicios esenciales",
            "start": 777.42,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "promoviendo su bienestar y fomentando el",
            "start": 779.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "desarrollo de este importante Regi\u00f3n del",
            "start": 782.639,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el programa comenz\u00f3 con cuatro",
            "start": 784.68,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "proyectos clave de infraestructura la",
            "start": 787.74,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del puente vehicular",
            "start": 790.139,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nichupt\u00e9 la rehabilitaci\u00f3n del bulevar",
            "start": 791.54,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio la modernizaci\u00f3n",
            "start": 794.459,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del distribuidor aeropuerto y la",
            "start": 796.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la vialidad de Chuck",
            "start": 798.959,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Mall siguiendo sus instrucciones",
            "start": 800.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "agregamos un quinto proyecto la conexi\u00f3n",
            "start": 802.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del aeropuerto Canc\u00fan a la estaci\u00f3n de",
            "start": 805.139,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "tren Maya estas cinco obras de",
            "start": 807.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conectividad terrestre representan una",
            "start": 809.88,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de m\u00e1s de nueve mil millones",
            "start": 812.22,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de pesos quiero decirle presidente con",
            "start": 813.779,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "orgullo que hoy entrega usted a la",
            "start": 816.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de Canc\u00fan y a sus visitantes",
            "start": 819.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "con dos meses de anticipaci\u00f3n respecto a",
            "start": 821.88,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la fecha programada el bulevar Luis",
            "start": 824.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio rehabilitado y el",
            "start": 826.86,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto modernizado",
            "start": 829.139,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "ambas obras representan una inversi\u00f3n de",
            "start": 830.839,
            "duration": 5.381
        },
        {
            "text": "quinientos millones de pesos reconozco",
            "start": 833.519,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "con emoci\u00f3n que concluir en tiempo",
            "start": 836.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord de estas dos grandes obras fue",
            "start": 838.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gracias al empe\u00f1o que puso el equipo de",
            "start": 840.6,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "trabajo de la secretar\u00eda tambi\u00e9n al",
            "start": 843.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "compromiso de las empresas constructoras",
            "start": 845.519,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Cabe destacar que entre otras cosas",
            "start": 847.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pudimos desatar con eficacia los nudos",
            "start": 849.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos que muchas veces retrasan",
            "start": 853.44,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el inicio de las obras as\u00ed presidente",
            "start": 855.839,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hemos mejorado nuestro porcentaje de",
            "start": 858.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "bateo ya que la preparaci\u00f3n de estos",
            "start": 861.18,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "proyectos nos tom\u00f3 seis meses y no un",
            "start": 863.94,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a\u00f1o y la construcci\u00f3n fue en 12 meses ha",
            "start": 866.519,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "sido emocionante ver el trabajo",
            "start": 870.899,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "profesional y constante de mujeres y",
            "start": 872.1,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hombres que llevan muy bien puesta la",
            "start": 874.56,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "camiseta de la secretar\u00eda",
            "start": 876.66,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "me refiero a las ingenieras ingenieros a",
            "start": 880.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "los proyectistas supervisores a las",
            "start": 883.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "cuadrillas de trabajadores residentes o",
            "start": 885.779,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "restantes operadores de maquinaria",
            "start": 887.88,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "pesada fiarreros baliseros Cadeneros",
            "start": 889.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "entre otros todos ellos constructores",
            "start": 892.5,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "orgullosamente mexicanos marcaron el",
            "start": 894.839,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "ritmo del trabajo con una voluntad",
            "start": 897.779,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "inquebrantable gracias a este esfuerzo",
            "start": 899.699,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "colectivo hemos finalizado la",
            "start": 901.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo",
            "start": 903.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Colosio y Obras complementarias",
            "start": 905.94,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "empleando concreto hidr\u00e1ulico con una",
            "start": 907.92,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "longitud total de 13.13 kil\u00f3metros entre",
            "start": 910.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "los entroncas aeropuertos aeropuerto y",
            "start": 913.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "la glorieta ceviche Esta obra requiri\u00f3",
            "start": 916.56,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "una inversi\u00f3n de mil ciento quince",
            "start": 918.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "millones de pesos adem\u00e1s con una",
            "start": 920.16,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de 385 millones de pesos",
            "start": 923.04,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "modernizamos el distribuidor aeropuerto",
            "start": 925.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "mediante la construcci\u00f3n de una nueva",
            "start": 928.019,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "estructura de 65 metros de longitud",
            "start": 930.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "formada por dos claros dos caballetes",
            "start": 932.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una pila central y una secci\u00f3n",
            "start": 935.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "transversal de 29 metros la construcci\u00f3n",
            "start": 937.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de estas dos obras gener\u00f3 m\u00e1s de dos mil",
            "start": 940.44,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "empleos directos y m\u00e1s de ocho mil",
            "start": 943.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "seiscientos indirectos lo que aporta un",
            "start": 945.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "valor social relevante para la econom\u00eda",
            "start": 947.399,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "familiar de los habitantes de la regi\u00f3n",
            "start": 949.139,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "estas obras benefician a m\u00e1s de uno",
            "start": 951.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "punto tres millones de habitantes de los",
            "start": 954.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipios de Benito Ju\u00e1rez solidaridad",
            "start": 956.279,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos Isla Mujeres y Tulum as\u00ed",
            "start": 958.32,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "como m\u00e1s de 20 millones de turistas que",
            "start": 961.38,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "visitan Canc\u00fan cada a\u00f1o ambas obras",
            "start": 963.839,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1n a las personas moverse m\u00e1s",
            "start": 966.6,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido con seguridad comodidad y de",
            "start": 968.82,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "manera eficiente desde el Aeropuerto",
            "start": 971.82,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan y la zona",
            "start": 973.38,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hotelera hacia el centro de la ciudad",
            "start": 975.72,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "esto significa menos tiempo de viaje y",
            "start": 977.54,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "menores costos log\u00edsticos lo que impulsa",
            "start": 980.699,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda local y fomenta el turismo",
            "start": 983.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Pero adem\u00e1s en noviembre de este a\u00f1o",
            "start": 985.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "concluiremos la construcci\u00f3n de la",
            "start": 988.079,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n aeropuerto Canc\u00fan estaci\u00f3n tren",
            "start": 990.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "Maya y en diciembre la construcci\u00f3n de",
            "start": 992.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "la vialidad chacsmol y en abril de 2024",
            "start": 994.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "El puente nichupt\u00e9 se\u00f1or presidente",
            "start": 997.079,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo quiero expresarle que la",
            "start": 1000.38,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 1002.959,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes trabaja",
            "start": 1003.94,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "como aliada hombro con hombro y en",
            "start": 1006.38,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrecha colaboraci\u00f3n con usted y el",
            "start": 1009.199,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo el gobierno de M\u00e9xico se\u00f1or",
            "start": 1011.18,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "presidente nuestra secretar\u00eda su",
            "start": 1013.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda es y seguir\u00e1 siendo su primer",
            "start": 1016.279,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de combate para alcanzar el",
            "start": 1019.279,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "anhelado bienestar de las mexicanas y de",
            "start": 1022.06,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los mexicanos se\u00f1or presidente",
            "start": 1025.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "distribuidora aeropuerto Canc\u00fan y",
            "start": 1027.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "bulevard Luis Donaldo Colosio Misi\u00f3n",
            "start": 1030.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cumplida se\u00f1or presidente si me permite",
            "start": 1032.24,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "haremos un video que da cuenta de c\u00f3mo",
            "start": 1034.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "quedaron las obras Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 1038.12,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1040.16,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de",
            "start": 1055.9,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1058.7,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "Transportes trabajar en el programa",
            "start": 1060.38,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "integral para el desarrollo de proyectos",
            "start": 1062.059,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan",
            "start": 1064.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que consta de cinco obras de",
            "start": 1066.16,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "infraestructura que buscan mejorar la",
            "start": 1068.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "conectividad entre el aeropuerto y la",
            "start": 1070.16,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "zona tur\u00edstica de Canc\u00fan",
            "start": 1072.32,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo",
            "start": 1075.1,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "Colosio modernizaci\u00f3n del distribuidor",
            "start": 1077.179,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "aeropuerto construcci\u00f3n del puente",
            "start": 1079.28,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "vehicular",
            "start": 1081.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la conexi\u00f3n del tren Maya al",
            "start": 1083.74,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 1086.66,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "en la carretera estaba llena de baches y",
            "start": 1089.08,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "no se pod\u00eda transitar con facilidad",
            "start": 1091.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1093.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ha quedado mucho mucho mejor en la",
            "start": 1095.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cartilla est\u00e1 un poquito m\u00e1s maleada y",
            "start": 1098.6,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pues ya S\u00ed mejor se ve un poco m\u00e1s mejor",
            "start": 1100.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y tiene mejor vistas para los",
            "start": 1102.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "turistas y todo eso",
            "start": 1105.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de haber",
            "start": 1107.36,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "iniciado la rehabilitaci\u00f3n del bulevar",
            "start": 1109.22,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "Luis Donaldo Colosio y la modernizaci\u00f3n",
            "start": 1110.9,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "del distribuidor vial del Aeropuerto",
            "start": 1112.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Internacional de Canc\u00fan nos enorgullece",
            "start": 1114.14,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "inaugurar hoy estas dos impresionantes",
            "start": 1116.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "obras de alcance Federal las cuales",
            "start": 1118.34,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "fueron concluidas antes de lo previsto",
            "start": 1120.26,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "este logro es el resultado del",
            "start": 1122.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "compromiso de las tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1124.1,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobierno que trabajando en conjunto han",
            "start": 1125.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hecho posible este importante avance van",
            "start": 1127.58,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "a reducir mucho el tiempo de traslado a",
            "start": 1130.58,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "diferentes partes tur\u00edsticas del Estado",
            "start": 1134.419,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "el beneficio inmediato por supuesto es",
            "start": 1137.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la seguridad y el Confort de transitar",
            "start": 1140.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre un para un pavimento duradero y",
            "start": 1142.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "seguro",
            "start": 1144.98,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "estas obras son de Vital importancia",
            "start": 1146.679,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "para el desarrollo integral de la ciudad",
            "start": 1148.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan y la regi\u00f3n sus beneficios van",
            "start": 1150.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "m\u00e1s all\u00e1 de la infraestructura Vial ya",
            "start": 1152.84,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "que tienen un impacto directo en la",
            "start": 1154.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "econom\u00eda la seguridad y la calidad de",
            "start": 1156.26,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vida de los habitantes y los turistas de",
            "start": 1159.02,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan por el por el bulevar que",
            "start": 1160.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hicieron por el puente y todo se",
            "start": 1164.299,
            "duration": 6.861
        },
        {
            "text": "beneficio es para el turista para",
            "start": 1167.86,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "el local para todo Canc\u00fan y todo el que",
            "start": 1171.16,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "nos visita en este en este lugar",
            "start": 1176.179,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed inicia una era en la que el futuro y",
            "start": 1178.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n convergen en la que Canc\u00fan",
            "start": 1181.1,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "se consolida como un destino tur\u00edstico",
            "start": 1183.02,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de clase mundial y como un hogar m\u00e1s",
            "start": 1184.64,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pr\u00f3spero para todos Secretar\u00eda de",
            "start": 1186.74,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1189.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "Transportes",
            "start": 1190.46,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico el mensaje que nos",
            "start": 1192.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dirige el presidente constitucional de",
            "start": 1195.679,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "los Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 1197.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1200.66,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1203.08,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "Amigas y amigos",
            "start": 1206.9,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan me da mucho gusto",
            "start": 1210.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estar de nuevo con ustedes paisanas",
            "start": 1213.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "paisanos",
            "start": 1217.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1221.59,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "Nosotros",
            "start": 1223.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "le tenemos mucho cari\u00f1o",
            "start": 1225.22,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan mucho afecto a su pueblo porque",
            "start": 1229.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "somos del sureste y conocemos la",
            "start": 1237.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1241.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de esta regi\u00f3n tengo la dicha enorme de",
            "start": 1242.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 1247.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos los municipios de M\u00e9xico",
            "start": 1248.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero casi conozco",
            "start": 1252.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "el sureste como la palma de mi mano",
            "start": 1255.28,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1259.82,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1261.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "y conozco",
            "start": 1264.799,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1267.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se fue desarrollando",
            "start": 1268.94,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan",
            "start": 1271.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 1274.1,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1276.02,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las primeras inversiones En los a\u00f1os",
            "start": 1278.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "setenta del siglo pasado era",
            "start": 1281.419,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "mucho polvo",
            "start": 1286.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sufrieron bastante",
            "start": 1289.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1293.0,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "iniciadores",
            "start": 1294.159,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de esta gran obra",
            "start": 1295.78,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de este centro",
            "start": 1299.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico",
            "start": 1301.9,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de Dimensi\u00f3n mundial ahora",
            "start": 1303.88,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda nada polvo",
            "start": 1308.659,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1314.059,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 1315.98,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "otras partes",
            "start": 1319.9,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1321.76,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 1324.1,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "muchos migrantes ya ven como son los",
            "start": 1326.02,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "migrantes un aplauso para los migrantes",
            "start": 1331.039,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1337.46,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abandonan su familias salen de sus",
            "start": 1338.919,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pueblos a buscarse la vida",
            "start": 1342.5,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "a enfrentar todo tipo de dificultades",
            "start": 1346.059,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos",
            "start": 1349.72,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "los que trabajan honradamente viven en",
            "start": 1353.179,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 1358.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se fueron Porque no hab\u00eda oportunidades",
            "start": 1361.039,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds y ahora",
            "start": 1364.0,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando a sus familiares ayer lo",
            "start": 1368.299,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "recordaba yo en Chich\u00e9n Itz\u00e1",
            "start": 1372.38,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "porque no olvidan",
            "start": 1374.9,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ni a sus familias ni a su pa\u00eds me dec\u00eda",
            "start": 1377.179,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "un migrante porque le agradec\u00eda yo por",
            "start": 1382.34,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todo lo que hacen",
            "start": 1386.12,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1388.1,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "enviando m\u00e1s de 60.000 millones de",
            "start": 1389.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares a sus familiares en M\u00e9xico",
            "start": 1393.679,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ese dinero que llega a doce millones de",
            "start": 1397.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "familias en los pueblos m\u00e1s apartados",
            "start": 1401.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres de M\u00e9xico",
            "start": 1403.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es la principal fuente de ingresos que",
            "start": 1406.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tienen nuestro pa\u00eds",
            "start": 1410.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces se les dec\u00eda yo gracias Porque",
            "start": 1412.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos en la",
            "start": 1415.4,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "pandemia que que m\u00e1s se estaba sufriendo",
            "start": 1419.12,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo enviaban a M\u00e9xico",
            "start": 1422.26,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "me dec\u00eda S\u00ed est\u00e1 bien que nos agradezca",
            "start": 1428.179,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "pero no olvide presidente",
            "start": 1433.34,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "que nosotros",
            "start": 1435.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nos fuimos de M\u00e9xico M\u00e9xico nunca se ha",
            "start": 1437.62,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "ido de nosotros",
            "start": 1443.0,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed son",
            "start": 1449.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los que construyeron",
            "start": 1452.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan que llegaron",
            "start": 1454.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de todas partes y la gente de aqu\u00ed los",
            "start": 1457.9,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "originarios de Quintana Roo fueron muy",
            "start": 1464.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fraternos",
            "start": 1467.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muy respetuosos hospitalarios y se le",
            "start": 1468.64,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "dio entrada cabida a todos",
            "start": 1474.08,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "vinieron de Yucat\u00e1n y de Campeche",
            "start": 1478.12,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1os y",
            "start": 1484.059,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "chiapanecos y oaxaque\u00f1os y de Guerrero y",
            "start": 1487.299,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de",
            "start": 1492.52,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1495.74,
            "duration": 2.179
        },
        {
            "text": "de todos lados",
            "start": 1498.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "Y saben de Veracruz claro mis paisanos",
            "start": 1501.02,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "porque yo soy choco jarocho",
            "start": 1506.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Pero por qu\u00e9",
            "start": 1516.02,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan porque durante el periodo",
            "start": 1517.659,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "neoliberal y esto es para que los",
            "start": 1521.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes lo tengan presente",
            "start": 1524.539,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3",
            "start": 1527.5,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "el sureste",
            "start": 1529.419,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 el pa\u00eds y solo aqu\u00ed en",
            "start": 1532.4,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan en el norte de Quintana Roo hab\u00eda",
            "start": 1538.659,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 1543.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "hab\u00eda trabajo por la industria de la",
            "start": 1545.659,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y por eso aqu\u00ed hubo un",
            "start": 1549.559,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "crecimiento durante varios a\u00f1os de El",
            "start": 1552.919,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "10% anual",
            "start": 1557.36,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "mientras",
            "start": 1560.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en Campeche en Tabasco en",
            "start": 1561.58,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Chiapas Oaxaca en Veracruz no solo no",
            "start": 1565.4,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "crec\u00eda la econom\u00eda no solo era cero",
            "start": 1567.98,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "crecimiento sino decrec\u00eda la econom\u00eda es",
            "start": 1571.7,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "decir bajo cero y por eso mucha gente",
            "start": 1576.039,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 ac\u00e1",
            "start": 1581.08,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "les cuento esto por dos razones una",
            "start": 1583.24,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1588.98,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1591.02,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Estamos",
            "start": 1592.299,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "sacando adelante el sureste me da mucho",
            "start": 1594.159,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "orgullo poder decirles que el a\u00f1o pasado",
            "start": 1597.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Ya el sureste fue la regi\u00f3n de M\u00e9xico",
            "start": 1601.779,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s creci\u00f3 en lo econ\u00f3mico",
            "start": 1605.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1614.36,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "estamos nivelando",
            "start": 1615.76,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "al pa\u00eds porque durante el periodo",
            "start": 1617.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "neoliberal que dec\u00eda el norte",
            "start": 1621.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "a el cuatro por ciento anual el centro",
            "start": 1625.96,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds al dos por ciento y el sureste",
            "start": 1629.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "cero por ciento pues ya cambio ahora la",
            "start": 1632.9,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n que m\u00e1s crece es el sureste de",
            "start": 1637.88,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ese es un cambio",
            "start": 1641.539,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y ya que soy de presumido",
            "start": 1645.98,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "les digo que estoy muy contento porque",
            "start": 1650.36,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "en el tiempo que llevamos A pesar de la",
            "start": 1654.86,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "pandemia",
            "start": 1657.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se redujo la pobreza y la desigualdad en",
            "start": 1658.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1663.98,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "con este modelo",
            "start": 1672.02,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "de Canc\u00fan",
            "start": 1674.14,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "es que estamos ahora",
            "start": 1677.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "proyectando el futuro",
            "start": 1681.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "del sureste lo que queremos es que los",
            "start": 1684.44,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "treinta millones de turistas que vienen",
            "start": 1690.08,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "a Canc\u00fan",
            "start": 1694.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se internen",
            "start": 1697.419,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en Campeche",
            "start": 1700.159,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "vayan a Chiapas vayan a Tabasco",
            "start": 1703.52,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "a conocer",
            "start": 1709.94,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "la grandeza cultural",
            "start": 1713.0,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica que tiene toda esta regi\u00f3n",
            "start": 1715.36,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "lo que fue la gran naci\u00f3n Maya la gran",
            "start": 1719.059,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya que no se encuentra en",
            "start": 1723.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ninguna otra parte del mundo",
            "start": 1727.159,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1730.4,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "por eso es",
            "start": 1733.94,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el tren maya",
            "start": 1736.52,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "f\u00edjense",
            "start": 1739.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "lo que se est\u00e1 logrando entre todos",
            "start": 1741.34,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque es la suma de esfuerzos de",
            "start": 1744.559,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "voluntades de recursos que est\u00e1 laida",
            "start": 1747.74,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que ayuda",
            "start": 1751.7,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "en Campeche",
            "start": 1752.74,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y ya ni les digo ya Ustedes imaginan es",
            "start": 1764.08,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "una obviedad decirles que me ayuda me",
            "start": 1768.919,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "apoya mucho Mara Lezama",
            "start": 1773.12,
            "duration": 16.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1775.97,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "de modo que en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 1789.88,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque no podemos dejar obras",
            "start": 1793.179,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "inconclusas Aunque contin\u00fae la",
            "start": 1795.94,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vale m\u00e1s prevenir y",
            "start": 1800.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no dejar nada pendiente por eso en",
            "start": 1806.179,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "diciembre se va a inaugurar el tren maya",
            "start": 1809.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1818.179,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Palenque",
            "start": 1820.7,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 1828.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Canc\u00fan",
            "start": 1832.399,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1836.19,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "Tulum",
            "start": 1838.22,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Chetumal",
            "start": 1841.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es un tramito muy peque\u00f1o que estamos",
            "start": 1849.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "construyendo de tren Maya mil quinientos",
            "start": 1854.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "cincuenta y cuatro kil\u00f3metros",
            "start": 1858.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "es tengan para que aprendan",
            "start": 1861.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 1868.7,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "una obra as\u00ed",
            "start": 1871.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en todo el mundo",
            "start": 1873.26,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y lo est\u00e1bamos haciendo con la",
            "start": 1875.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de obreros",
            "start": 1878.539,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "arriba los trabajadores arriba los",
            "start": 1881.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "obreros",
            "start": 1884.779,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "los trabajadores de la construcci\u00f3n",
            "start": 1887.059,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con transportistas",
            "start": 1889.539,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "estamos haciendo con fierreros con",
            "start": 1892.12,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "soldadores lo estamos haciendo con",
            "start": 1895.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ingenieros mujeres y hombres lo estamos",
            "start": 1897.919,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "haciendo con la participaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1901.64,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tanto de la Secretar\u00eda de Marina y sobre",
            "start": 1904.84,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "todo con el apoyo de los ingenieros",
            "start": 1909.38,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "militares de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 1913.039,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1915.919,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "y Esto va a ayudar para que se vayan",
            "start": 1921.98,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "internando turistas y conozcan todo el",
            "start": 1928.36,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "sureste Ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n",
            "start": 1933.74,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "est\u00e1 muy saturado ya el aeropuerto de",
            "start": 1937.659,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan por eso en diciembre vamos a",
            "start": 1942.08,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "inaugurar el nuevo aeropuerto de Tulum",
            "start": 1946.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y va a llevar el nombre de un",
            "start": 1954.2,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "revolucionario de la Pen\u00ednsula de",
            "start": 1957.62,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 1959.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1963.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que luch\u00f3 por los ind\u00edgenas",
            "start": 1965.0,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sobre todo luch\u00f3 por los ni\u00f1os y fue",
            "start": 1968.5,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cobardemente",
            "start": 1972.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "asesinado y no se le reconoc\u00eda a nivel",
            "start": 1974.08,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "nacional Ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo que se",
            "start": 1979.72,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "cumplen Cien a\u00f1os de su asesinato",
            "start": 1984.2,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "el d\u00eda tres de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo se",
            "start": 1988.539,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "cumplen Cien a\u00f1os de sus asesinatos voy",
            "start": 1994.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a estar en motul donde naci\u00f3 Felipe",
            "start": 1997.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "Carrillo Puerto porque va a ser el a\u00f1o",
            "start": 2000.279,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de 2024 se va a conocer como el a\u00f1o de",
            "start": 2004.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Felipe Carrillo Puerto",
            "start": 2009.46,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "todo esto se est\u00e1 llevando a cabo y de",
            "start": 2020.08,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "manera especial",
            "start": 2024.94,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan porque tambi\u00e9n Campeche laida",
            "start": 2027.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "porque luego hay sentimientos",
            "start": 2035.1,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "se quieren mucho pero hay celos y",
            "start": 2041.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "sentimientos",
            "start": 2044.08,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2046.47,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "f\u00edjense C\u00f3mo no voy a procurar tratar a",
            "start": 2051.04,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "todos igual si por primera vez en la",
            "start": 2056.379,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "historia de M\u00e9xico un presidente rinde",
            "start": 2060.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su informe en un estado como lo hice",
            "start": 2063.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hace dos d\u00edas rend\u00ed mi informe en",
            "start": 2065.74,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2069.7,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2071.58,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "pero les dec\u00eda Canc\u00fan",
            "start": 2076.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mi reconocimiento lo llevo prendido en",
            "start": 2079.06,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el coraz\u00f3n conozco Canc\u00fan desde hace 50",
            "start": 2082.839,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2086.619,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estaba yo casi gateando",
            "start": 2087.879,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed cuando Mara me dice",
            "start": 2096.7,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "hay que pavimentar",
            "start": 2102.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "la avenida Colosio porque hay muchos",
            "start": 2105.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "baches y ya podemos hacerlo bien",
            "start": 2107.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "Construir la de concreto faltan todav\u00eda",
            "start": 2111.96,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "el alumbrado que se va a hacer y las",
            "start": 2116.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "banquetas Para que no haya problema",
            "start": 2119.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2124.839,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "Mara pidi\u00f3",
            "start": 2126.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n este distribuidor vial de aqu\u00ed",
            "start": 2129.22,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "del aeropuerto que hac\u00eda falta y",
            "start": 2133.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso es lo que estamos ahora inaugurando",
            "start": 2137.28,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "pero hacia adelante viene esta Avenida",
            "start": 2140.44,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1 ampliando construyendo que",
            "start": 2145.3,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a ayudar mucho aqu\u00ed",
            "start": 2149.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "en Canc\u00fan",
            "start": 2154.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2156.7,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en la conexi\u00f3n del",
            "start": 2159.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "aeropuerto con la estaci\u00f3n del tren Maya",
            "start": 2163.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya empezamos Y en diciembre",
            "start": 2166.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "cuando terminamos Jorge",
            "start": 2169.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "noviembre ya terminamos la conexi\u00f3n de",
            "start": 2173.04,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "la estaci\u00f3n del tren Maya con el",
            "start": 2176.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto para que que llegue al",
            "start": 2180.22,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "aeropuerto",
            "start": 2183.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueda llegar pronto a la estaci\u00f3n o el",
            "start": 2184.14,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que llega a la estaci\u00f3n",
            "start": 2188.32,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pronto al aeropuerto eso ya te est\u00e1 en",
            "start": 2193.3,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "marcha que es el puente nichupt\u00e9 Esta",
            "start": 2197.56,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "obra",
            "start": 2202.66,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es de casi nueve kil\u00f3metros es cruzar",
            "start": 2203.82,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "esta Laguna costera",
            "start": 2209.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "para comunicar la zona tur\u00edstica de este",
            "start": 2213.42,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "con este lado de Canc\u00fan porque ya es un",
            "start": 2218.079,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "problema Vial serie toda la zona",
            "start": 2222.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica y lo quemara explicaba muy",
            "start": 2225.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 2229.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no es nada m\u00e1s llegar",
            "start": 2230.16,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto a la zona tur\u00edstica es que",
            "start": 2233.4,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "por ah\u00ed por esa v\u00eda porque no hay otra",
            "start": 2236.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tienen que transitar camiones en donde",
            "start": 2240.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "van los trabajadores",
            "start": 2244.06,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n",
            "start": 2248.859,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "laborando en hoteles y viven en las",
            "start": 2251.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "colonias de Canc\u00fan y hacen mucho tiempo",
            "start": 2255.28,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "para llegar a su trabajo y cuando salen",
            "start": 2257.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "del trabajo tambi\u00e9n mucho tiempo para",
            "start": 2260.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "llegar a sus casas hasta por cuestiones",
            "start": 2263.2,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "le dir\u00eda yo de seguridad est\u00e1 por",
            "start": 2267.22,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "cuestiones de Protecci\u00f3n Civil se",
            "start": 2271.66,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "necesitaba ya este puente esta v\u00eda y",
            "start": 2274.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cuando me lo plantearon",
            "start": 2279.22,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "me dijo mara que ya estaba el proyecto",
            "start": 2281.28,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "pero que como es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de",
            "start": 2286.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "seis mil millones de pesos que estaban",
            "start": 2291.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pensando en cobrar es decir imposible",
            "start": 2294.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poner una caseta ya saben ustedes cuando",
            "start": 2298.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estaban los corruptos",
            "start": 2301.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "neoliberales",
            "start": 2304.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2306.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "saben que todo lo hac\u00edan era de paga",
            "start": 2310.66,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Imag\u00ednese el pueblo paga impuestos",
            "start": 2315.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "porque hasta el m\u00e1s humilde cuando",
            "start": 2318.099,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "compra una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un",
            "start": 2320.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "impuesto y aparte de pagar el impuesto",
            "start": 2323.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuando se usaba un servicio una",
            "start": 2326.26,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "carretera cualquier servicio hab\u00eda",
            "start": 2328.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que pagar entonces y el",
            "start": 2331.839,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "presupuesto pues",
            "start": 2335.079,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se forma el presupuesto con los",
            "start": 2337.02,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "impuestos Y de qui\u00e9n es el presupuesto",
            "start": 2339.46,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "del pueblo Entonces c\u00f3mo va a haber",
            "start": 2341.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "doble impuesto",
            "start": 2346.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pagamos los impuestos al gobierno y",
            "start": 2349.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "luego te volvemos a pagar cuando yo",
            "start": 2351.82,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "necesito un servicio no eso ya se",
            "start": 2354.28,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 todo lo que estamos haciendo",
            "start": 2358.24,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "no se est\u00e1 cobrando",
            "start": 2364.42,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a dejar",
            "start": 2367.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "al 100",
            "start": 2369.82,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el sistema de salud p\u00fablica y no se va a",
            "start": 2371.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cobrar atenci\u00f3n m\u00e9dica van a tener los",
            "start": 2376.96,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "centros de salud los hospitales",
            "start": 2379.78,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos vamos a tener",
            "start": 2381.42,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todos los especialistas se van a hacer",
            "start": 2383.8,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estudios intervenciones quir\u00fargicas y",
            "start": 2386.859,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todo gratuito porque",
            "start": 2389.98,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 2393.46,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "no es un privilegio es un derecho de",
            "start": 2396.52,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo y lo vamos a dejar",
            "start": 2400.18,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "establecido me falta poco tiempo pero",
            "start": 2403.98,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2407.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "yo estoy acostumbrado a trabajar",
            "start": 2408.579,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "no ocho sino diecis\u00e9is horas diarias",
            "start": 2412.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pues me faltan como dos a\u00f1os todav\u00eda",
            "start": 2415.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero no eso no porque soy",
            "start": 2427.9,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "maderista sufragio efectivo no",
            "start": 2433.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 2436.54,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pero no hay nada que temer ya este",
            "start": 2439.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "pueblo se ech\u00f3 a andar",
            "start": 2443.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el pueblo es mucha pieza",
            "start": 2447.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "o no es as\u00ed",
            "start": 2452.38,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "Ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo",
            "start": 2454.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ustedes creen que van a regresar los",
            "start": 2457.599,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "corruptos",
            "start": 2460.54,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Estoy a punto de hacer una se\u00f1al de",
            "start": 2463.48,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "Campeche",
            "start": 2466.48,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "toma tu Champot\u00f3n",
            "start": 2467.98,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2473.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 2475.78,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "disfraz\u00e1ndose ah\u00ed",
            "start": 2478.079,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "queriendo enga\u00f1ar no",
            "start": 2480.18,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "esto ya es otra realidad Entonces",
            "start": 2483.42,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "cuando Mara me plantea esto digo sabe",
            "start": 2490.2,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una deuda con Canc\u00fan",
            "start": 2494.26,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "que apenas la vamos a empezar a pagar le",
            "start": 2497.92,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "debemos mucho a Canc\u00fan",
            "start": 2502.24,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "por lo que les dec\u00eda",
            "start": 2506.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vino la gente",
            "start": 2509.26,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y solo aqu\u00ed hab\u00eda trabajo ya hab\u00eda",
            "start": 2513.339,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "manera de sacar adelante y que",
            "start": 2516.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "estudiaran los hijos entonces",
            "start": 2519.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "vamos a hacer el puente ni usted sin",
            "start": 2522.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "pagar nada",
            "start": 2528.0,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y lo va a financiar el Gobierno Federal",
            "start": 2533.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con el presupuesto del pueblo con el",
            "start": 2536.859,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "presupuesto de todos y aqu\u00ed Quiero",
            "start": 2539.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "agradecer a las empresas que",
            "start": 2542.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "participaron en esta obra Quiero",
            "start": 2545.52,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "agradecer a la empresa Cemex porque",
            "start": 2548.02,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 est\u00e1 bien el concreto No",
            "start": 2551.26,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pusieron una capita ah\u00ed",
            "start": 2554.68,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "de emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica esa que cuando",
            "start": 2558.88,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "viene la lluvia este",
            "start": 2562.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desaparece y vuelve a ser de terracer\u00eda",
            "start": 2564.66,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "la calle y se llenan de hoyos las calles",
            "start": 2567.28,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de baches las calles hicieron muy buen",
            "start": 2571.42,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajo Muchas gracias a la empresa",
            "start": 2573.82,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Cemex por esta obra",
            "start": 2576.42,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a las otras dos empresas que",
            "start": 2587.079,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed el director el ingeniero",
            "start": 2592.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "H\u00e9ctor ovalle que es director de coconal",
            "start": 2596.619,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 Muchas gracias",
            "start": 2600.28,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2605.18,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "y al ingeniero Leopoldo paredes de la",
            "start": 2610.42,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "directora de director general de la",
            "start": 2614.5,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "empresa canteras peninsulares paisano",
            "start": 2617.26,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2622.5,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "agradecerle",
            "start": 2626.4,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 2628.26,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "a Guadalupe Phillips la directora una",
            "start": 2630.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2634.3,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "muy inteligente responsable trabajadora",
            "start": 2634.98,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "es la directora de ica",
            "start": 2639.24,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "son los que van a terminar el puente ni",
            "start": 2646.42,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "chupt\u00e9 que lo vamos a inaugurar",
            "start": 2651.7,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "marzo ya escucharon en marzo",
            "start": 2655.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "al secretario de comunicaciones",
            "start": 2663.28,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "transportes",
            "start": 2666.76,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "a Jorge Nu\u00f1o que me ayuda mucho",
            "start": 2668.099,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "a su equipo",
            "start": 2672.819,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "a la presidenta municipal de Benito",
            "start": 2676.66,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 2679.0,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y a todas a todos ustedes nos vamos a",
            "start": 2685.78,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "seguir encontrando porque yo voy a",
            "start": 2690.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "continuar con la supervisiones saben",
            "start": 2694.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ustedes que es mejor",
            "start": 2698.2,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el territorio que el escritorio y",
            "start": 2700.44,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "orden dada no supervisada sirve para",
            "start": 2706.78,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "S\u00ed as\u00ed es",
            "start": 2714.06,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas voy a estar en un mes",
            "start": 2718.24,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "me vuelve a volver a embarcar en el tren",
            "start": 2723.099,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero ahora de Canc\u00fan",
            "start": 2727.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "a M\u00e9rida M\u00e9rida Campeche y ya vamos a",
            "start": 2729.359,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "llegar a Esc\u00e1rcega en dos meses me",
            "start": 2732.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "vuelvo a subir al tren Canc\u00fan",
            "start": 2736.66,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Campeche Esc\u00e1rcega Palenque",
            "start": 2740.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Y en diciembre estamos inaugurando",
            "start": 2748.48,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "cada quince d\u00edas Estoy visitando ya",
            "start": 2754.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ustedes Seguramente se han dado cuenta",
            "start": 2758.859,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "no se hacen actos porque son trabajos de",
            "start": 2761.44,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n ando",
            "start": 2767.5,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vigilando de que",
            "start": 2771.48,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "cumplamos que queden bien las obras",
            "start": 2773.88,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "cuidando el medio ambiente porque hay",
            "start": 2778.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "unos",
            "start": 2782.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pseudo ambientalistas corruptos",
            "start": 2783.9,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "que usan esa bandera saben para qu\u00e9 Para",
            "start": 2788.64,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "sacar moches",
            "start": 2794.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acostumbrados a chantajear y a",
            "start": 2797.02,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "sacar dinero pero con nosotros se muelan",
            "start": 2801.16,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a robar a otra parte",
            "start": 2804.94,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se quedaron callados porque los",
            "start": 2813.46,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "maisearon siempre",
            "start": 2815.44,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "los andan",
            "start": 2818.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "sobornando y no dicen nada cuando se",
            "start": 2821.099,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "destruye",
            "start": 2824.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "el medio ambiente cuando se destruyen",
            "start": 2826.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "manglares Y antes ah\u00ed est\u00e1 el caso de",
            "start": 2829.119,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "calica imag\u00ednense",
            "start": 2833.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "convirtieron esa zona tan bella",
            "start": 2837.339,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "en un banco de materiales para llevarse",
            "start": 2841.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la grava",
            "start": 2845.26,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "a Estados Unidos y d\u00f3nde estaban los",
            "start": 2847.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ambientalistas no estaban en ning\u00fan lado",
            "start": 2850.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Claro s\u00ed estaban en los hoteles de lujo",
            "start": 2853.0,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "d\u00e1ndose la gran vida",
            "start": 2857.04,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "colmados de atenci\u00f3n y de privilegios",
            "start": 2859.859,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estaban y entonces no hablaban para",
            "start": 2864.819,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2868.3,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz as\u00ed fue",
            "start": 2869.859,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como domin\u00f3",
            "start": 2873.48,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "fue un gobierno autoritario que era pan",
            "start": 2877.119,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y palo",
            "start": 2881.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 2884.26,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "encierro",
            "start": 2886.079,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "entierro",
            "start": 2887.88,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "o destierro",
            "start": 2889.44,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "y cuando hab\u00eda un opositor por eso que",
            "start": 2892.06,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "vivan nuestros revolucionarios que se",
            "start": 2895.66,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfrentaron a esa dictadura cuando hab\u00eda",
            "start": 2898.119,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "un opositor dec\u00eda Porfirio ese gallo",
            "start": 2901.9,
            "duration": 7.939
        },
        {
            "text": "tiene ma\u00edz",
            "start": 2906.359,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2909.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "maiseaban al gallo y ya dejaba de cantar",
            "start": 2911.4,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "El gallo y eso qued\u00f3 siempre el maiseo",
            "start": 2915.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed ni siquiera",
            "start": 2919.3,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "mais ni frijol con gorgojo hay no damos",
            "start": 2922.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "nada se le da todo al pueblo",
            "start": 2925.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "todo a la gente dio mucho gusto estar",
            "start": 2930.819,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 2934.72,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "que vive el municipio de Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 2937.3,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "que viva Canc\u00fan",
            "start": 2942.52,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que viva Quintana Roo",
            "start": 2945.579,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 2948.18,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 2950.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Viva M\u00e9xico",
            "start": 2952.02,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2956.11,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2961.19,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2966.32,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "participamos de manera respetuosa al",
            "start": 2970.319,
            "duration": 3.461
        },
        {
            "text": "presidente de los Estados Unidos",
            "start": 2972.819,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2973.78,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "Obrador y al presidium que lo acompa\u00f1an",
            "start": 2976.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "a llevar a cabo el corte list\u00f3n del",
            "start": 2979.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "bulevar Luis Donaldo Colosio y",
            "start": 2981.7,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "distribuidor aeropuerto",
            "start": 2983.92,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2986.66,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2989.87,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2991.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3003.88,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3006.84,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3031.52,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3034.74,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3037.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3041.82,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3052.86,
            "duration": 20.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3079.24,
            "duration": 55.229
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3134.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3138.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3140.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3142.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agradecemos su amada asistencia",
            "start": 3145.7,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde",
            "start": 3147.72,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "muchas gracias Quintana Roo",
            "start": 3150.359,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3157.01,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] preside este evento inauguraci\u00f3n del bulevard Luis Donaldo Colosio y distribuidor aeropuerto el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del estado de Quintana Roo Mara Lezama la gobernadora del Estado de Campeche layla Sansores el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes Jorge Nu\u00f1o Lara el director general de Cemex Fernando Gonz\u00e1lez la directora general de empresas ica Guadalupe Philips margarin el director general de coconal H\u00e9ctor ovalle Mendivil el director general de canteras peninsulares Leopoldo paredes G\u00f3ngora y as\u00ed mismo la presidenta municipal de Benito Ju\u00e1rez licenciada Ana Pati Peralta de la pe\u00f1a As\u00ed mismo damos la bienvenida a los representantes los medios de la comunicaci\u00f3n y a quien nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos solicitamos a todos los presidentes ocupar sus lugares a continuaci\u00f3n procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del estado de Quintana Roo licenciada Mara Lezama [Aplausos] Muchas gracias S\u00ed se pudo como no [M\u00fasica] les voy a decir en secreto porque \u00e9l s\u00ed se pudo porque cuando se combate la corrupci\u00f3n el dinero alcanza para m\u00e1s que viva la transformaci\u00f3n profunda de este pa\u00eds muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y todos quienes nos acompa\u00f1an esta ma\u00f1ana sin duda alguna en un d\u00eda sumamente especial en un d\u00eda que esperamos durante tantos a\u00f1os los que tenemos tantos a\u00f1os en este hermoso Quintana Roo Y en este gran municipio la inauguraci\u00f3n del bulevar Colosio y del distribuidor vial del aeropuerto que es una realidad y que se termina dos meses antes de lo planeado y quiero agradecerle de manera muy sincera profunda al mejor presidente que ha tenido este pa\u00eds al licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] estar con Obrador este reclamo necesidad de la gente tanto tiempo en una noche en una tormenta 36 autom\u00f3viles se les poncharon las llantas en el bulevar con los y cuando tuve la oportunidad de presentarle el proyecto a un gran hombre que ama profundamente a Quintana Roo que tiene muy claro lo que han hecho ustedes el pueblo por Quintana Roo cada camarista cada jardinera cada jardinero cada ayudante de cocina cada cocinera cada carga maletas del aeropuerto nos dijo de manera inmediata s\u00ed y durante mucho tiempo se hab\u00eda necesitado este Bulevar Colosio y cuando en otros gobiernos de cuyo nombre no quiero hace muchos a\u00f1os cuando se ped\u00eda una obra para Canc\u00fan dec\u00edan no es que Canc\u00fan tiene mucho dinero no es que Canc\u00fan no lo necesita y Canc\u00fan s\u00ed lo necesita y lleg\u00f3 un presidente que nos escuch\u00f3 y no solo nos escuch\u00f3 sino que hoy inaugura como lo prometi\u00f3 el bulevar Colosio dos meses antes de lo previsto un aplauso fuerte [Aplausos] porque este Bulevar Colosio no es solo la v\u00eda de acceso al aeropuerto es la carretera La vialidad por la que pasan hombres mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes que quieren regresar Ya cansados de una larga jornada a su hogar pasan mam\u00e1s que llevan y traen a sus hijos a la escuela pasan muchos trabajadores que van en el transporte p\u00fablico y lo que quieren r tambi\u00e9n y quieren regresar a su hogar y hoy este Bulevar hace justicia social y ese tiempo que van a dejar de pasar en el transporte p\u00fablico en la moto o en el coche lo van a disfrutar con sus familias Eso es parte de la justicia Social para esas trabajadoras trabajadores que perd\u00edan horas de convivencia familiar de recreo de distracci\u00f3n o de un merecido descanso pon\u00edan a veces en riesgo esa integridad f\u00edsica por las malas condiciones del bulevar que hab\u00eda pasado de ser un problema de movilidad y de transporte a un serio problema de seguridad Vial sufr\u00edan muchas personas Pero insisto este lugar neur\u00e1lgico en donde se encuentra el bulevar Colosio es una verdadera trascendencia social de obra que tiene un impacto directo en la vida de muchos de ustedes que hoy Yo s\u00e9 que se levantaron bien contentos para venir a ver terminada Esta obra una gran trascendencia econ\u00f3mica porque no podemos olvidar que es la principal v\u00eda por la que llegan turistas 31 millones de pasajeros al a\u00f1o Ayer Nada m\u00e1s m\u00e1s de quinientas cuarenta operaciones en el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan pero quiero dejarlo muy claro es para el pueblo es una obra una obra para las y los Benito ju\u00e1renenses un destino tur\u00edstico tan importante tiene un pueblo que necesita que se le escuche y hoy En este gobierno de una transformaci\u00f3n profunda si se les escucha estoy convencida que cuando alzamos la voz como el pueblo o cuando una mujer que por ah\u00ed se dejen lo voy a decir ac\u00e1 adelante porque me encanta decirlo por primera vez una gobernadora mujer escucha arriba las mujeres [Aplausos] no es nada m\u00e1s escucharles Yo tambi\u00e9n amiga Te amo No es nada m\u00e1s escucharles es que esa voz tenga eco y ser\u00eda imposible si no tenemos un Gobierno Federal que nos escucha si no tenemos un presidente que nos escucha y ve con los como S\u00ed con una gran voluntad pol\u00edtica pero tambi\u00e9n un gran secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes que me dijo No solo lo vamos a terminar lo vamos a terminar extraordinariamente bien hecho y antes de tiempo Gracias Jorge Nu\u00f1o Muchas felicidades Muchas gracias honora que el honor merece y gracias a tu equipo de trabajo una disculpa porque les doy mucha lata Disculpa los molesto mucho pero hoy es una realidad a Cemex que fue Quien gan\u00f3 la licitaci\u00f3n y estoy convencida Insisto que en este nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana Roo todos cabemos nadie es obra y el objetivo es que nadie absolutamente nadie se quede atr\u00e1s y quiero hacer \u00e9nfasis porque hoy estamos reunidos para esta inauguraci\u00f3n y quiero decirles a todas y todos que les agradezco su paciencia s\u00e9 que fueron momentos bien complicados s\u00e9 que hubo d\u00edas de mucho tr\u00e1fico s\u00e9 alumnas y alumnos que llegaron tarde a la escuela s\u00e9 que a veces en su trabajo le jalaban las orejas pero ya se acab\u00f3 la obra est\u00e1 hecha extraordinariamente bien hecha Gracias se\u00f1or presidente por haber escuchado al pueblo estoy segura que este agradecimiento lo hago en nombre de toda esta gente s\u00ed o no le agradecemos al presidente y despu\u00e9s de verle ayer en este recorrido dijo el presidente vamos a recorrer de Campeche a Canc\u00fan con el tren Maya hoy el tren Maya es una realidad y lo recorri\u00f3 y no nada m\u00e1s lo recorri\u00f3 esta a ver esta v\u00eda como que no me cuadra vamos a checar a ver aqu\u00ed como que va por qu\u00e9 Ese es el presidente una persona que ama al pueblo y que hace las cosas con una profunda pasi\u00f3n Gracias se\u00f1or presidente por lo que hace por Quintana Roo que Dios los bendiga siempre y Seguiremos trabajando sin descanso veinticuatro siete agradecer esa capacidad de entrega y profesionalismo y de todo coraz\u00f3n Muchas gracias y no vamos a descansar vamos a trabajar veinticuatro siete como lo hemos hecho y vamos a lograr escribir las p\u00e1ginas m\u00e1s bellas en la historia de cada uno de los municipios de Quintana Roo por supuesto de Canc\u00fan y de este maravilloso estado Gracias Canc\u00fan Gracias Quintana Roo que viva M\u00e9xico [Aplausos] hace uso de la voz el secretario de infraestructura Comunicaciones y Transportes licenciado Jorge Nu\u00f1o Lara con su permiso se\u00f1or presidente saludo con mucho cari\u00f1o y agradecimiento a la gobernadora Mara Lezama y a la gobernadora de Campeche y a todos los que nos acompa\u00f1an en el presidio siempre es un privilegio visitar el estado de Quintana Roo y especialmente esta bella ciudad de Canc\u00fan considerada como la puerta de entrada del turismo nacional internacional esta ciudad dec\u00eda el antrop\u00f3logo Fernando Ben\u00edtez se abri\u00f3 paso en medio de una selva que con su fuerza ind\u00f3mita trabajaba trabajaba el territorio en ese en este contexto construir infraestructura carretera ha requerido siempre un esfuerzo extraordinario pues adem\u00e1s Tenemos un compromiso con la cultura el misticismo y el medio ambiente se\u00f1or presidente el 29 de enero de 2022 nos instruy\u00f3 iniciar el programa integral de desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos de Canc\u00fan con el prop\u00f3sito de construir v\u00edas de comunicaci\u00f3n terrestre que permitan a la poblaci\u00f3n acceder a servicios esenciales promoviendo su bienestar y fomentando el desarrollo de este importante Regi\u00f3n del pa\u00eds el programa comenz\u00f3 con cuatro proyectos clave de infraestructura la construcci\u00f3n del puente vehicular nichupt\u00e9 la rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio la modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto y la construcci\u00f3n de la vialidad de Chuck Mall siguiendo sus instrucciones agregamos un quinto proyecto la conexi\u00f3n del aeropuerto Canc\u00fan a la estaci\u00f3n de tren Maya estas cinco obras de conectividad terrestre representan una inversi\u00f3n de m\u00e1s de nueve mil millones de pesos quiero decirle presidente con orgullo que hoy entrega usted a la poblaci\u00f3n de Canc\u00fan y a sus visitantes con dos meses de anticipaci\u00f3n respecto a la fecha programada el bulevar Luis Donaldo Colosio rehabilitado y el distribuidor aeropuerto modernizado ambas obras representan una inversi\u00f3n de quinientos millones de pesos reconozco con emoci\u00f3n que concluir en tiempo r\u00e9cord de estas dos grandes obras fue gracias al empe\u00f1o que puso el equipo de trabajo de la secretar\u00eda tambi\u00e9n al compromiso de las empresas constructoras Cabe destacar que entre otras cosas pudimos desatar con eficacia los nudos burocr\u00e1ticos que muchas veces retrasan el inicio de las obras as\u00ed presidente hemos mejorado nuestro porcentaje de bateo ya que la preparaci\u00f3n de estos proyectos nos tom\u00f3 seis meses y no un a\u00f1o y la construcci\u00f3n fue en 12 meses ha sido emocionante ver el trabajo profesional y constante de mujeres y hombres que llevan muy bien puesta la camiseta de la secretar\u00eda me refiero a las ingenieras ingenieros a los proyectistas supervisores a las cuadrillas de trabajadores residentes o restantes operadores de maquinaria pesada fiarreros baliseros Cadeneros entre otros todos ellos constructores orgullosamente mexicanos marcaron el ritmo del trabajo con una voluntad inquebrantable gracias a este esfuerzo colectivo hemos finalizado la rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio y Obras complementarias empleando concreto hidr\u00e1ulico con una longitud total de 13.13 kil\u00f3metros entre los entroncas aeropuertos aeropuerto y la glorieta ceviche Esta obra requiri\u00f3 una inversi\u00f3n de mil ciento quince millones de pesos adem\u00e1s con una inversi\u00f3n de 385 millones de pesos modernizamos el distribuidor aeropuerto mediante la construcci\u00f3n de una nueva estructura de 65 metros de longitud formada por dos claros dos caballetes una pila central y una secci\u00f3n transversal de 29 metros la construcci\u00f3n de estas dos obras gener\u00f3 m\u00e1s de dos mil empleos directos y m\u00e1s de ocho mil seiscientos indirectos lo que aporta un valor social relevante para la econom\u00eda familiar de los habitantes de la regi\u00f3n estas obras benefician a m\u00e1s de uno punto tres millones de habitantes de los municipios de Benito Ju\u00e1rez solidaridad Puerto Morelos Isla Mujeres y Tulum as\u00ed como m\u00e1s de 20 millones de turistas que visitan Canc\u00fan cada a\u00f1o ambas obras permitir\u00e1n a las personas moverse m\u00e1s r\u00e1pido con seguridad comodidad y de manera eficiente desde el Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan y la zona hotelera hacia el centro de la ciudad esto significa menos tiempo de viaje y menores costos log\u00edsticos lo que impulsa la econom\u00eda local y fomenta el turismo Pero adem\u00e1s en noviembre de este a\u00f1o concluiremos la construcci\u00f3n de la conexi\u00f3n aeropuerto Canc\u00fan estaci\u00f3n tren Maya y en diciembre la construcci\u00f3n de la vialidad chacsmol y en abril de 2024 El puente nichupt\u00e9 se\u00f1or presidente por \u00faltimo quiero expresarle que la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes trabaja como aliada hombro con hombro y en estrecha colaboraci\u00f3n con usted y el todo el gobierno de M\u00e9xico se\u00f1or presidente nuestra secretar\u00eda su secretar\u00eda es y seguir\u00e1 siendo su primer l\u00ednea de combate para alcanzar el anhelado bienestar de las mexicanas y de los mexicanos se\u00f1or presidente distribuidora aeropuerto Canc\u00fan y bulevard Luis Donaldo Colosio Misi\u00f3n cumplida se\u00f1or presidente si me permite haremos un video que da cuenta de c\u00f3mo quedaron las obras Muchas gracias se\u00f1or presidente el gobierno de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes trabajar en el programa integral para el desarrollo de proyectos estrat\u00e9gicos en Canc\u00fan que consta de cinco obras de infraestructura que buscan mejorar la conectividad entre el aeropuerto y la zona tur\u00edstica de Canc\u00fan rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio modernizaci\u00f3n del distribuidor aeropuerto construcci\u00f3n del puente vehicular as\u00ed como la conexi\u00f3n del tren Maya al aeropuerto en la carretera estaba llena de baches y no se pod\u00eda transitar con facilidad ahora ha quedado mucho mucho mejor en la cartilla est\u00e1 un poquito m\u00e1s maleada y pues ya S\u00ed mejor se ve un poco m\u00e1s mejor Canc\u00fan y tiene mejor vistas para los turistas y todo eso poco m\u00e1s de un a\u00f1o despu\u00e9s de haber iniciado la rehabilitaci\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio y la modernizaci\u00f3n del distribuidor vial del Aeropuerto Internacional de Canc\u00fan nos enorgullece inaugurar hoy estas dos impresionantes obras de alcance Federal las cuales fueron concluidas antes de lo previsto este logro es el resultado del compromiso de las tres \u00f3rdenes de gobierno que trabajando en conjunto han hecho posible este importante avance van a reducir mucho el tiempo de traslado a diferentes partes tur\u00edsticas del Estado el beneficio inmediato por supuesto es la seguridad y el Confort de transitar sobre un para un pavimento duradero y seguro estas obras son de Vital importancia para el desarrollo integral de la ciudad de Canc\u00fan y la regi\u00f3n sus beneficios van m\u00e1s all\u00e1 de la infraestructura Vial ya que tienen un impacto directo en la econom\u00eda la seguridad y la calidad de vida de los habitantes y los turistas de Canc\u00fan por el por el bulevar que hicieron por el puente y todo se beneficio es para el turista para el local para todo Canc\u00fan y todo el que nos visita en este en este lugar as\u00ed inicia una era en la que el futuro y la tradici\u00f3n convergen en la que Canc\u00fan se consolida como un destino tur\u00edstico de clase mundial y como un hogar m\u00e1s pr\u00f3spero para todos Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes gobierno de M\u00e9xico el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] Amigas y amigos de Canc\u00fan me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes paisanas paisanos [M\u00fasica] Nosotros le tenemos mucho cari\u00f1o a Canc\u00fan mucho afecto a su pueblo porque somos del sureste y conocemos la historia de esta regi\u00f3n tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios de M\u00e9xico pero casi conozco el sureste como la palma de mi mano [M\u00fasica] [Aplausos] y conozco como se fue desarrollando Canc\u00fan antes de las primeras inversiones En los a\u00f1os setenta del siglo pasado era mucho polvo sufrieron bastante los iniciadores de esta gran obra de este centro tur\u00edstico de Dimensi\u00f3n mundial ahora no hab\u00eda nada polvo y llegaron otras partes de el pa\u00eds muchos migrantes ya ven como son los migrantes un aplauso para los migrantes porque abandonan su familias salen de sus pueblos a buscarse la vida a enfrentar todo tipo de dificultades ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos los que trabajan honradamente viven en Estados Unidos se fueron Porque no hab\u00eda oportunidades en nuestro pa\u00eds y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares ayer lo recordaba yo en Chich\u00e9n Itz\u00e1 porque no olvidan ni a sus familias ni a su pa\u00eds me dec\u00eda un migrante porque le agradec\u00eda yo por todo lo que hacen est\u00e1n enviando m\u00e1s de 60.000 millones de d\u00f3lares a sus familiares en M\u00e9xico ese dinero que llega a doce millones de familias en los pueblos m\u00e1s apartados m\u00e1s pobres de M\u00e9xico es la principal fuente de ingresos que tienen nuestro pa\u00eds Entonces se les dec\u00eda yo gracias Porque adem\u00e1s cuando m\u00e1s lo necesit\u00e1bamos en la pandemia que que m\u00e1s se estaba sufriendo m\u00e1s apoyo enviaban a M\u00e9xico me dec\u00eda S\u00ed est\u00e1 bien que nos agradezca pero no olvide presidente que nosotros nos fuimos de M\u00e9xico M\u00e9xico nunca se ha ido de nosotros as\u00ed son los que construyeron Canc\u00fan que llegaron de todas partes y la gente de aqu\u00ed los originarios de Quintana Roo fueron muy fraternos muy respetuosos hospitalarios y se le dio entrada cabida a todos vinieron de Yucat\u00e1n y de Campeche tabasque\u00f1os y chiapanecos y oaxaque\u00f1os y de Guerrero y del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico de todos lados Y saben de Veracruz claro mis paisanos porque yo soy choco jarocho Pero por qu\u00e9 a Canc\u00fan porque durante el periodo neoliberal y esto es para que los j\u00f3venes lo tengan presente se abandon\u00f3 el sureste se abandon\u00f3 el pa\u00eds y solo aqu\u00ed en Canc\u00fan en el norte de Quintana Roo hab\u00eda empleo hab\u00eda trabajo por la industria de la construcci\u00f3n y por eso aqu\u00ed hubo un crecimiento durante varios a\u00f1os de El 10% anual mientras en Yucat\u00e1n en Campeche en Tabasco en Chiapas Oaxaca en Veracruz no solo no crec\u00eda la econom\u00eda no solo era cero crecimiento sino decrec\u00eda la econom\u00eda es decir bajo cero y por eso mucha gente lleg\u00f3 ac\u00e1 les cuento esto por dos razones una porque ahora Estamos sacando adelante el sureste me da mucho orgullo poder decirles que el a\u00f1o pasado Ya el sureste fue la regi\u00f3n de M\u00e9xico que m\u00e1s creci\u00f3 en lo econ\u00f3mico ya estamos nivelando al pa\u00eds porque durante el periodo neoliberal que dec\u00eda el norte a el cuatro por ciento anual el centro del pa\u00eds al dos por ciento y el sureste cero por ciento pues ya cambio ahora la regi\u00f3n que m\u00e1s crece es el sureste de M\u00e9xico ese es un cambio y ya que soy de presumido les digo que estoy muy contento porque en el tiempo que llevamos A pesar de la pandemia se redujo la pobreza y la desigualdad en nuestro pa\u00eds con este modelo de Canc\u00fan es que estamos ahora proyectando el futuro del sureste lo que queremos es que los treinta millones de turistas que vienen a Canc\u00fan se internen en Yucat\u00e1n en Campeche vayan a Chiapas vayan a Tabasco a conocer la grandeza cultural arqueol\u00f3gica que tiene toda esta regi\u00f3n lo que fue la gran naci\u00f3n Maya la gran civilizaci\u00f3n Maya que no se encuentra en ninguna otra parte del mundo [Aplausos] por eso es el tren maya f\u00edjense lo que se est\u00e1 logrando entre todos porque es la suma de esfuerzos de voluntades de recursos que est\u00e1 laida que ayuda en Campeche y ya ni les digo ya Ustedes imaginan es una obviedad decirles que me ayuda me apoya mucho Mara Lezama [Aplausos] de modo que en diciembre de este a\u00f1o porque no podemos dejar obras inconclusas Aunque contin\u00fae la transformaci\u00f3n vale m\u00e1s prevenir y no dejar nada pendiente por eso en diciembre se va a inaugurar el tren maya es Palenque Campeche M\u00e9rida Canc\u00fan [Aplausos] Tulum Chetumal es un tramito muy peque\u00f1o que estamos construyendo de tren Maya mil quinientos cincuenta y cuatro kil\u00f3metros es tengan para que aprendan no hay una obra as\u00ed en todo el mundo y lo est\u00e1bamos haciendo con la participaci\u00f3n de obreros arriba los trabajadores arriba los obreros los trabajadores de la construcci\u00f3n estamos haciendo con transportistas estamos haciendo con fierreros con soldadores lo estamos haciendo con ingenieros mujeres y hombres lo estamos haciendo con la participaci\u00f3n tambi\u00e9n tanto de la Secretar\u00eda de Marina y sobre todo con el apoyo de los ingenieros militares de la secretar\u00eda de la defensa nacional y Esto va a ayudar para que se vayan internando turistas y conozcan todo el sureste Ese es el prop\u00f3sito tambi\u00e9n est\u00e1 muy saturado ya el aeropuerto de Canc\u00fan por eso en diciembre vamos a inaugurar el nuevo aeropuerto de Tulum y va a llevar el nombre de un revolucionario de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n Felipe Carrillo Puerto [Aplausos] que luch\u00f3 por los ind\u00edgenas sobre todo luch\u00f3 por los ni\u00f1os y fue cobardemente asesinado y no se le reconoc\u00eda a nivel nacional Ya el a\u00f1o pr\u00f3ximo que se cumplen Cien a\u00f1os de su asesinato el d\u00eda tres de enero del a\u00f1o pr\u00f3ximo se cumplen Cien a\u00f1os de sus asesinatos voy a estar en motul donde naci\u00f3 Felipe Carrillo Puerto porque va a ser el a\u00f1o de 2024 se va a conocer como el a\u00f1o de Felipe Carrillo Puerto todo esto se est\u00e1 llevando a cabo y de manera especial Canc\u00fan porque tambi\u00e9n Campeche laida porque luego hay sentimientos se quieren mucho pero hay celos y sentimientos [Aplausos] f\u00edjense C\u00f3mo no voy a procurar tratar a todos igual si por primera vez en la historia de M\u00e9xico un presidente rinde su informe en un estado como lo hice hace dos d\u00edas rend\u00ed mi informe en Campeche [Aplausos] pero les dec\u00eda Canc\u00fan mi reconocimiento lo llevo prendido en el coraz\u00f3n conozco Canc\u00fan desde hace 50 a\u00f1os estaba yo casi gateando pero s\u00ed cuando Mara me dice hay que pavimentar la avenida Colosio porque hay muchos baches y ya podemos hacerlo bien Construir la de concreto faltan todav\u00eda el alumbrado que se va a hacer y las banquetas Para que no haya problema pero Mara pidi\u00f3 y tambi\u00e9n este distribuidor vial de aqu\u00ed del aeropuerto que hac\u00eda falta y eso es lo que estamos ahora inaugurando pero hacia adelante viene esta Avenida que se est\u00e1 ampliando construyendo que tambi\u00e9n va a ayudar mucho aqu\u00ed en Canc\u00fan y ya estamos trabajando en la conexi\u00f3n del aeropuerto con la estaci\u00f3n del tren Maya ya empezamos Y en diciembre cuando terminamos Jorge noviembre ya terminamos la conexi\u00f3n de la estaci\u00f3n del tren Maya con el aeropuerto para que que llegue al aeropuerto pueda llegar pronto a la estaci\u00f3n o el que llega a la estaci\u00f3n pronto al aeropuerto eso ya te est\u00e1 en marcha que es el puente nichupt\u00e9 Esta obra es de casi nueve kil\u00f3metros es cruzar esta Laguna costera para comunicar la zona tur\u00edstica de este con este lado de Canc\u00fan porque ya es un problema Vial serie toda la zona tur\u00edstica y lo quemara explicaba muy bien no es nada m\u00e1s llegar m\u00e1s pronto a la zona tur\u00edstica es que por ah\u00ed por esa v\u00eda porque no hay otra tienen que transitar camiones en donde van los trabajadores que est\u00e1n laborando en hoteles y viven en las colonias de Canc\u00fan y hacen mucho tiempo para llegar a su trabajo y cuando salen del trabajo tambi\u00e9n mucho tiempo para llegar a sus casas hasta por cuestiones le dir\u00eda yo de seguridad est\u00e1 por cuestiones de Protecci\u00f3n Civil se necesitaba ya este puente esta v\u00eda y cuando me lo plantearon me dijo mara que ya estaba el proyecto pero que como es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de seis mil millones de pesos que estaban pensando en cobrar es decir imposible poner una caseta ya saben ustedes cuando estaban los corruptos neoliberales conservadores saben que todo lo hac\u00edan era de paga Imag\u00ednese el pueblo paga impuestos porque hasta el m\u00e1s humilde cuando compra una mercanc\u00eda Ah\u00ed va incluido un impuesto y aparte de pagar el impuesto cuando se usaba un servicio una carretera cualquier servicio hab\u00eda tambi\u00e9n que pagar entonces y el presupuesto pues C\u00f3mo se forma el presupuesto con los impuestos Y de qui\u00e9n es el presupuesto del pueblo Entonces c\u00f3mo va a haber doble impuesto pagamos los impuestos al gobierno y luego te volvemos a pagar cuando yo necesito un servicio no eso ya se termin\u00f3 todo lo que estamos haciendo no se est\u00e1 cobrando vamos a dejar al 100 el sistema de salud p\u00fablica y no se va a cobrar atenci\u00f3n m\u00e9dica van a tener los centros de salud los hospitales todos los medicamentos vamos a tener todos los especialistas se van a hacer estudios intervenciones quir\u00fargicas y todo gratuito porque la salud no es un privilegio es un derecho de nuestro pueblo y lo vamos a dejar establecido me falta poco tiempo pero como yo estoy acostumbrado a trabajar no ocho sino diecis\u00e9is horas diarias pues me faltan como dos a\u00f1os todav\u00eda pero no eso no porque soy maderista sufragio efectivo no reelecci\u00f3n pero no hay nada que temer ya este pueblo se ech\u00f3 a andar el pueblo es mucha pieza o no es as\u00ed Ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo ustedes creen que van a regresar los corruptos Estoy a punto de hacer una se\u00f1al de Campeche toma tu Champot\u00f3n ya no ni disfraz\u00e1ndose ah\u00ed queriendo enga\u00f1ar no esto ya es otra realidad Entonces cuando Mara me plantea esto digo sabe nosotros tenemos una deuda con Canc\u00fan que apenas la vamos a empezar a pagar le debemos mucho a Canc\u00fan por lo que les dec\u00eda c\u00f3mo vino la gente y solo aqu\u00ed hab\u00eda trabajo ya hab\u00eda manera de sacar adelante y que estudiaran los hijos entonces vamos a hacer el puente ni usted sin pagar nada y lo va a financiar el Gobierno Federal con el presupuesto del pueblo con el presupuesto de todos y aqu\u00ed Quiero agradecer a las empresas que participaron en esta obra Quiero agradecer a la empresa Cemex porque cumpli\u00f3 est\u00e1 bien el concreto No pusieron una capita ah\u00ed de emulsi\u00f3n asf\u00e1ltica esa que cuando viene la lluvia este desaparece y vuelve a ser de terracer\u00eda la calle y se llenan de hoyos las calles de baches las calles hicieron muy buen trabajo Muchas gracias a la empresa Cemex por esta obra tambi\u00e9n a las otras dos empresas que est\u00e1n aqu\u00ed el director el ingeniero H\u00e9ctor ovalle que es director de coconal que tambi\u00e9n nos ayud\u00f3 Muchas gracias [Aplausos] y al ingeniero Leopoldo paredes de la directora de director general de la empresa canteras peninsulares paisano [Aplausos] agradecerle mucho mucho a Guadalupe Phillips la directora una mujer muy inteligente responsable trabajadora es la directora de ica son los que van a terminar el puente ni chupt\u00e9 que lo vamos a inaugurar marzo ya escucharon en marzo al secretario de comunicaciones transportes a Jorge Nu\u00f1o que me ayuda mucho a su equipo a la presidenta municipal de Benito Ju\u00e1rez y a todas a todos ustedes nos vamos a seguir encontrando porque yo voy a continuar con la supervisiones saben ustedes que es mejor el territorio que el escritorio y orden dada no supervisada sirve para S\u00ed as\u00ed es cada quince d\u00edas voy a estar en un mes me vuelve a volver a embarcar en el tren pero ahora de Canc\u00fan a M\u00e9rida M\u00e9rida Campeche y ya vamos a llegar a Esc\u00e1rcega en dos meses me vuelvo a subir al tren Canc\u00fan M\u00e9rida Campeche Esc\u00e1rcega Palenque Y en diciembre estamos inaugurando cada quince d\u00edas Estoy visitando ya ustedes Seguramente se han dado cuenta no se hacen actos porque son trabajos de supervisi\u00f3n ando vigilando de que cumplamos que queden bien las obras cuidando el medio ambiente porque hay unos pseudo ambientalistas corruptos que usan esa bandera saben para qu\u00e9 Para sacar moches est\u00e1n acostumbrados a chantajear y a sacar dinero pero con nosotros se muelan a robar a otra parte se quedaron callados porque los maisearon siempre los andan sobornando y no dicen nada cuando se destruye el medio ambiente cuando se destruyen manglares Y antes ah\u00ed est\u00e1 el caso de calica imag\u00ednense convirtieron esa zona tan bella en un banco de materiales para llevarse la grava a Estados Unidos y d\u00f3nde estaban los ambientalistas no estaban en ning\u00fan lado Claro s\u00ed estaban en los hoteles de lujo d\u00e1ndose la gran vida colmados de atenci\u00f3n y de privilegios ah\u00ed estaban y entonces no hablaban para nada Porfirio D\u00edaz as\u00ed fue como domin\u00f3 fue un gobierno autoritario que era pan y palo era encierro entierro o destierro y cuando hab\u00eda un opositor por eso que vivan nuestros revolucionarios que se enfrentaron a esa dictadura cuando hab\u00eda un opositor dec\u00eda Porfirio ese gallo tiene ma\u00edz y maiseaban al gallo y ya dejaba de cantar El gallo y eso qued\u00f3 siempre el maiseo pero aqu\u00ed ni siquiera mais ni frijol con gorgojo hay no damos nada se le da todo al pueblo todo a la gente dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes que vive el municipio de Benito Ju\u00e1rez que viva Canc\u00fan que viva Quintana Roo Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] participamos de manera respetuosa al presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y al presidium que lo acompa\u00f1an a llevar a cabo el corte list\u00f3n del bulevar Luis Donaldo Colosio y distribuidor aeropuerto [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos su amada asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente tarde muchas gracias Quintana Roo [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "1 year ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:44.683621"
}