{
    "video_id": "0Wg0EPzTmIM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0Wg0EPzTmIM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB-tDNR2NzoXQa_o768mtJghwCXpw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0Wg0EPzTmIM",
    "video_title": "Emisi\u00f3n en directo de Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 7324,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "33 a la fecha",
            "start": 0.0,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "ha sido la m\u00e1s ineficiente en la",
            "start": 3.05,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "historia moderna de m\u00e9xico",
            "start": 8.059,
            "duration": 9.191
        },
        {
            "text": "en este tiempo la econom\u00eda ha crecido",
            "start": 12.019,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "en 2% anual",
            "start": 17.25,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y tanto por ello como por la tremenda",
            "start": 20.15,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "concentraci\u00f3n del ingreso en pocas manos",
            "start": 24.189,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "se ha empobrecido a la mayor\u00eda de la",
            "start": 28.06,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n hasta llevarla a buscarse la",
            "start": 31.939,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "vida en la informalidad",
            "start": 35.989,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "a emigrar masivamente del territorio",
            "start": 39.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 43.25,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "oa tomar el camino de las conductas",
            "start": 44.92,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "antisociales lo digo con realismo y sin",
            "start": 48.449,
            "duration": 8.501
        },
        {
            "text": "prejuicios ideol\u00f3gicos",
            "start": 54.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal ha sido",
            "start": 56.95,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "un desastre una calamidad para la vida",
            "start": 60.97,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 65.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "por ejemplo la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 68.85,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "que nos dijeron",
            "start": 73.47,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "vendr\u00eda a salvarnos",
            "start": 75.64,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo ha significado",
            "start": 78.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo",
            "start": 81.38,
            "duration": 9.47
        },
        {
            "text": "y el aumento desmedido en los precios de",
            "start": 85.84,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "las gasolinas el diesel el gas y la",
            "start": 90.85,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 96.1,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "cuando se aprob\u00f3 la reforma energ\u00e9tica",
            "start": 98.32,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "hace cuatro a\u00f1os se afirm\u00f3 que se iba a",
            "start": 104.09,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "conseguir inversi\u00f3n extranjera a",
            "start": 109.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "raudales",
            "start": 112.939,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 114.86,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "el resultado es que apenas llegaron 760",
            "start": 117.12,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "millones de d\u00f3lares de capital for\u00e1neo",
            "start": 123.36,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "lo que \u00fanicamente representa el 1.9 por",
            "start": 127.04,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "ciento de la incipiente inversi\u00f3n",
            "start": 133.26,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica realizada por pemex en el mismo",
            "start": 137.31,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "periodo y apenas el 0.7 por ciento",
            "start": 140.97,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n prometida",
            "start": 147.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en los considerandos de las leyes",
            "start": 151.92,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "aprobadas en ese entonces se aseguraba",
            "start": 155.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que en este a\u00f1o \u00edbamos a estar",
            "start": 159.17,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "produciendo 3 millones de barriles",
            "start": 162.2,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "diarios y la realidad es que estamos",
            "start": 166.38,
            "duration": 12.39
        },
        {
            "text": "extrayendo s\u00f3lo un mill\u00f3n 763 mil",
            "start": 170.55,
            "duration": 13.89
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n 763 mil barriles diarios es",
            "start": 178.77,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "decir 41 por ciento menos de lo estimado",
            "start": 184.44,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y con tendencia a la baja",
            "start": 189.14,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es tan grave el da\u00f1o causado al sector",
            "start": 194.3,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico nacional durante el",
            "start": 197.0,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "neoliberalismo que no solo somos el pa\u00eds",
            "start": 200.59,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "petrolero que m\u00e1s gasolina se importa en",
            "start": 204.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 208.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "sino que ahora ya estamos comprando",
            "start": 210.45,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo crudo para abastecer a las",
            "start": 213.66,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "\u00fanicas seis refiner\u00edas que apenas",
            "start": 218.129,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sobreviven tengas en cuenta que",
            "start": 220.349,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "precisamente desde hace 40 a\u00f1os no se",
            "start": 224.129,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "construye una nueva refiner\u00eda en el pa\u00eds",
            "start": 228.239,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed agreg\u00f3 otros saltos",
            "start": 233.54,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal",
            "start": 236.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "o neoporfiristas",
            "start": 240.33,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico es originario el ma\u00edz nuestra",
            "start": 243.21,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "planta bendita y somos la naci\u00f3n que m\u00e1s",
            "start": 247.95,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "importa ma\u00edz en el mundo",
            "start": 252.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "antes del neoliberalismo",
            "start": 255.86,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "produc\u00edamos y \u00e9ramos autosuficientes en",
            "start": 259.31,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gasolinas di\u00e9sel",
            "start": 264.09,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gas energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora compramos",
            "start": 266.81,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la mitad de lo que consumimos de",
            "start": 271.79,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "estos insumos en este periodo el poder",
            "start": 277.16,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "adquisitivo del salario m\u00ednimo se ha",
            "start": 281.75,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "deteriorado en 60 por ciento y el",
            "start": 284.93,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "salario de los mexicanos es de los m\u00e1s",
            "start": 289.79,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "bajos del planeta",
            "start": 293.96,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tenemos el doble de enfermos de diabetes",
            "start": 297.4,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n con pa\u00edses de am\u00e9rica",
            "start": 301.72,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "latina durante el periodo neoliberal nos",
            "start": 306.34,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "convertimos",
            "start": 310.93,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en el segundo pa\u00eds del mundo con mayor",
            "start": 312.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n",
            "start": 316.86,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "viven y trabajan en eeuu 24 millones de",
            "start": 318.56,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 322.91,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "y por lo que hace a la violencia estamos",
            "start": 324.66,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "en los primeros lugares del mundo",
            "start": 329.25,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la \u00faltima medici\u00f3n de",
            "start": 333.66,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "transparencia internacional",
            "start": 337.83,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "ocupamos el lugar 135 en comparaci\u00f3n",
            "start": 340.59,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 347.169,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 349.03,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "76 pa\u00edses evaluados ocupamos el lugar",
            "start": 351.51,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "135",
            "start": 355.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en corrupci\u00f3n",
            "start": 357.67,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "entre 176 pa\u00edses evaluados y pasamos a",
            "start": 360.47,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "ese sitio luego de estar",
            "start": 365.9,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "en el lugar 59 en el 2000",
            "start": 368.889,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "subir al 70 en el 2006",
            "start": 374.26,
            "duration": 13.899
        },
        {
            "text": "escalar al 106 en el 2012 y llegar en",
            "start": 379.77,
            "duration": 13.019
        },
        {
            "text": "2017 a la vergonzosa posici\u00f3n en que nos",
            "start": 388.159,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 392.789,
            "duration": 5.861
        },
        {
            "text": "por eso insisto",
            "start": 395.27,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "el distintivo",
            "start": 399.95,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y el neoliberalismo",
            "start": 403.35,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n suena fuerte",
            "start": 406.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero privatizaci\u00f3n ha sido en m\u00e9xico",
            "start": 409.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n",
            "start": 413.33,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "desgraciadamente casi siempre ha",
            "start": 416.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "existido este mal en nuestro pa\u00eds pero",
            "start": 420.21,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "lo sucedido durante el periodo",
            "start": 423.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "neoliberal no tiene precedente en estos",
            "start": 425.31,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tiempos el sistema en su conjunto ha",
            "start": 429.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "operado para la corrupci\u00f3n el poder",
            "start": 432.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico se han",
            "start": 436.86,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "alimentado y nutrido mutuamente",
            "start": 439.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y se ha implantado como modus operandi",
            "start": 444.449,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "el robo de los bienes del pueblo y de",
            "start": 447.93,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "las riquezas de la naci\u00f3n",
            "start": 451.74,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en la \u00e9poca de la llamada o del llamado",
            "start": 455.2,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "desarrollo estabilizador",
            "start": 459.21,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "o compartido que va de los a\u00f1os 30 a los",
            "start": 462.689,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "70 del siglo pasado",
            "start": 467.249,
            "duration": 6.751
        },
        {
            "text": "los gobernantes no se atrevieron a",
            "start": 469.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "privatizar las tierras ejidales los",
            "start": 474.0,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "bosques las playas los ferrocarriles las",
            "start": 477.42,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones las minas",
            "start": 483.29,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "la industria el\u00e9ctrica ni mucho menos a",
            "start": 487.32,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "enajenar el petr\u00f3leo",
            "start": 491.61,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pero en estas \u00faltimas tres d\u00e9cadas las",
            "start": 494.96,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximas autoridades se han dedicado como",
            "start": 499.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el porfiriato a concesionar el",
            "start": 504.11,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "territorio y a transferir empresas y",
            "start": 507.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "bienes p\u00fablicos e incluso funciones del",
            "start": 510.65,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "estado a particulares nacionales y",
            "start": 514.099,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "extranjeros no se trata como antes de",
            "start": 518.089,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "actos delictivos individuales o de una",
            "start": 522.589,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "red de complicidades para hacer negocios",
            "start": 525.41,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "al amparo del gobierno en el per\u00edodo",
            "start": 528.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 532.279,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n se convirti\u00f3 en la",
            "start": 534.04,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "principal funci\u00f3n del poder pol\u00edtico por",
            "start": 538.209,
            "duration": 11.891
        },
        {
            "text": "eso si me piden que exprese en una frase",
            "start": 543.61,
            "duration": 10.529
        },
        {
            "text": "el plan del nuevo gobierno responde",
            "start": 550.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "acabar con la corrupci\u00f3n y con la",
            "start": 554.139,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 557.42,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 559.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "pero al contrario",
            "start": 568.43,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de lo que pudiera",
            "start": 571.1,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "suponerse",
            "start": 574.08,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "esta nueva etapa la vamos a iniciar",
            "start": 576.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "sin perseguir a nadie",
            "start": 579.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque no apostamos al circo y a la",
            "start": 582.75,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n",
            "start": 586.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "queremos regenerar",
            "start": 595.769,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de verdad la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 599.0,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s siendo honestos como lo somos",
            "start": 603.649,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "si abrimos expedientes",
            "start": 610.06,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "dejar\u00edamos de limitarnos a buscar chivos",
            "start": 613.059,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "expiatorios como se ha hecho siempre y",
            "start": 616.929,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que empezar por los de mero",
            "start": 621.519,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 624.699,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "tanto del sector p\u00fablico como del sector",
            "start": 626.22,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "privado",
            "start": 629.91,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no habr\u00eda",
            "start": 633.8,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "juzgados ni c\u00e1rceles suficientes",
            "start": 635.82,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s delicado lo m\u00e1s serio",
            "start": 640.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "meter\u00edamos al pa\u00eds",
            "start": 645.24,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en una din\u00e1mica de fractura conflicto y",
            "start": 647.43,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n y ello nos llevar\u00eda",
            "start": 652.44,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "a consumir tiempo energ\u00eda y recursos que",
            "start": 657.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "necesitamos para emprender la",
            "start": 661.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "regeneraci\u00f3n verdadera y radical de la",
            "start": 663.81,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica de m\u00e9xico la construcci\u00f3n",
            "start": 667.95,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de una nueva patria la reactivaci\u00f3n",
            "start": 673.0,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 676.75,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 682.61,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "ante un punto pol\u00edtico de estado",
            "start": 684.7,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "y como tal debemos enfrentarlo",
            "start": 690.71,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "mi postura al respecto la defin\u00ed con",
            "start": 695.42,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "toda la claridad desde la campa\u00f1a dije",
            "start": 699.98,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que no es mi fuerte la venganza y que si",
            "start": 703.57,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "bien no olvido si soy partidario del",
            "start": 707.78,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n y la indulgencia",
            "start": 711.08,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 719.83,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 722.59,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 724.7,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 729.2,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "creo precisamente que en el terreno de",
            "start": 731.16,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "la justicia se pueden castigar los",
            "start": 733.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "errores del pasado pero lo fundamental",
            "start": 737.339,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "es evitar los delitos del porvenir",
            "start": 739.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en consecuencia",
            "start": 749.63,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "propongo al pueblo de mexico que",
            "start": 752.579,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "pongamos un punto final a esta horrible",
            "start": 755.589,
            "duration": 11.61
        },
        {
            "text": "historia y mejor empecemos de nuevo en",
            "start": 761.889,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "otras palabras que no haya persecuci\u00f3n a",
            "start": 767.199,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los funcionarios del pasado y que las",
            "start": 770.919,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 775.649,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "encargadas desahoguen",
            "start": 777.959,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "en absoluta libertad",
            "start": 782.11,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 789.36,
            "duration": 20.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 812.13,
            "duration": 12.6
        },
        {
            "text": "que las autoridades encargadas",
            "start": 821.23,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "desahoguen en absoluta libertad los",
            "start": 824.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "asuntos pendientes por cierto",
            "start": 828.46,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "hoy s\u00e9",
            "start": 832.51,
            "duration": 7.269
        },
        {
            "text": "constituye una comisi\u00f3n de la verdad",
            "start": 836.149,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "para castigar",
            "start": 839.779,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 845.8,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "abusos de autoridad",
            "start": 847.38,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 850.649,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "atender el caso de los j\u00f3venes",
            "start": 853.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "desaparecidos de ayotzinapa",
            "start": 856.96,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 859.64,
            "duration": 13.76
        },
        {
            "text": "que se castigue",
            "start": 870.84,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 873.4,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "resulten responsables",
            "start": 875.41,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "pero que la presidencia se abstenga de",
            "start": 878.63,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "solicitar investigaciones en contra de",
            "start": 882.59,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "los que han ocupado cargos p\u00fablicos o",
            "start": 886.67,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "haciendo o se hayan dedicado a hacer",
            "start": 890.24,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "negocios al amparo del poder durante el",
            "start": 892.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal",
            "start": 895.22,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "desde mi punto de vista",
            "start": 898.22,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en las actuales circunstancias es m\u00e1s",
            "start": 901.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "severa",
            "start": 904.83,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y eficaz la condena al r\u00e9gimen",
            "start": 906.59,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "neoliberal",
            "start": 910.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y dejar en claro su manifiesto fracaso y",
            "start": 912.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "su evidente corrupci\u00f3n y hacer todo lo",
            "start": 915.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que podamos para",
            "start": 918.59,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "abolir el r\u00e9gimen neoliberal que someter",
            "start": 921.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "a procesos judiciales oa juicios",
            "start": 926.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "sumarios a sus personeros quienes a fin",
            "start": 929.96,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "de cuentas no dejan de ser menores ante",
            "start": 933.8,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "la esperanza de todo un pueblo y la",
            "start": 938.84,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "fortaleza de una naci\u00f3n como la nuestra",
            "start": 941.27,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 947.97,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de cualquier manera",
            "start": 950.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como en todos los asuntos de",
            "start": 953.939,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "trascendencia para la vida p\u00fablica del",
            "start": 958.169,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "pa\u00eds luego defender\u00e9",
            "start": 960.959,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "con libertad y argumentos mi postura del",
            "start": 964.46,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "punto final y de pensar y trabajar",
            "start": 970.4,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "hacia el porvenir pero la ciudadan\u00eda",
            "start": 975.56,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 la \u00faltima palabra porque todos",
            "start": 980.17,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "estos asuntos estos asuntos se van a",
            "start": 986.24,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "consultar a los ciudadanos",
            "start": 989.42,
            "duration": 12.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 992.46,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1006.48,
            "duration": 12.83
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1017.1,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah claro que si se acepta mi propuesta",
            "start": 1019.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de mantener al margen de este asunto al",
            "start": 1022.7,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "poder ejecutivo tal determinaci\u00f3n se",
            "start": 1025.55,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aplicar\u00e1 para los de antes y para los",
            "start": 1029.06,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "que se van no para nosotros quienes",
            "start": 1032.99,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "mantendremos en alto el ideal y la",
            "start": 1037.03,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica de la honestidad empiezo por",
            "start": 1041.329,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "informar que hemos promovido una ley",
            "start": 1046.13,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para convertir la corrupci\u00f3n en delito",
            "start": 1050.17,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "grave que aunque parezca incre\u00edble no lo",
            "start": 1053.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 1057.14,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "con apego a mis convicciones y en uso de",
            "start": 1064.43,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mis facultades me comprometo a no robar",
            "start": 1068.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ya no permitir que nadie se aproveche de",
            "start": 1071.99,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "su cargo o posici\u00f3n para sustraer bienes",
            "start": 1075.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el erario o hacer negocios al amparo del",
            "start": 1079.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "poder p\u00fablico",
            "start": 1082.49,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "esto aplica",
            "start": 1087.34,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "para amigos",
            "start": 1090.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "aplica para compa\u00f1eros de lucha y",
            "start": 1092.58,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "familiares dej\u00f3 en claro que si mis",
            "start": 1095.94,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "seres queridos mi esposo mis hijos",
            "start": 1100.649,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cometen un delito deber\u00e1n ser juzgados",
            "start": 1103.559,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "como cualquier otro ciudadano",
            "start": 1107.059,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "yo s\u00f3lo respondo",
            "start": 1112.49,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "por mi hijo jes\u00fas por ser menor de edad",
            "start": 1115.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en cuanto a mi persona",
            "start": 1119.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "he promovido desde hace a\u00f1os la reforma",
            "start": 1123.08,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n para",
            "start": 1126.5,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "eliminar la impunidad y los fueros de",
            "start": 1131.149,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 1134.72,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "empezando por el presidente de la",
            "start": 1137.019,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica quien ahora seg\u00fan una",
            "start": 1140.929,
            "duration": 7.551
        },
        {
            "text": "iniciativa de ley que hoy",
            "start": 1145.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "este d\u00eda",
            "start": 1148.48,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "estoy enviando al senado podr\u00e1 ser el",
            "start": 1150.559,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "presidente de la republica juzgado como",
            "start": 1154.399,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano por el delito que",
            "start": 1158.33,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "sea aun estando en funciones",
            "start": 1160.999,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1166.36,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "un buen juez",
            "start": 1170.84,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "por la casa empieza pondremos orden en",
            "start": 1172.85,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la c\u00fapula del poder porque la corrupci\u00f3n",
            "start": 1177.62,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "se promueve y se practica",
            "start": 1179.39,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "fundamentalmente desde lo alto hacia los",
            "start": 1183.28,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "niveles inferiores es decir vamos a",
            "start": 1187.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "limpiar al gobierno de corrupci\u00f3n de",
            "start": 1190.01,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "arriba para abajo como se limpian las",
            "start": 1192.17,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "escaleras el otro distintivo del nuevo",
            "start": 1194.69,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 1199.1,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico",
            "start": 1200.58,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "del poder pol\u00edtico",
            "start": 1204.049,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1211.049,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "ya no ser\u00e1 un simple facilitador para el",
            "start": 1213.33,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 1220.05,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "como ha venido sucediendo",
            "start": 1221.539,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1225.65,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "el gobierno",
            "start": 1227.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no va a ser un comit\u00e9",
            "start": 1229.9,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "al servicio de una minor\u00eda rapaz",
            "start": 1233.26,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "representara",
            "start": 1243.22,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a ricos y pobres",
            "start": 1245.57,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "sin mexicanos",
            "start": 1255.49,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n sexual",
            "start": 1260.16,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "idioma lugar de origen nivel educativo o",
            "start": 1263.18,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n socioecon\u00f3mica habr\u00e1",
            "start": 1267.11,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "un aut\u00e9ntico",
            "start": 1271.77,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "estado de derecho",
            "start": 1274.54,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tal como lo resume",
            "start": 1277.299,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "la frase de nuestros liberales del siglo",
            "start": 1280.029,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "19 al margen de la ley nada y por encima",
            "start": 1284.099,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "de la ley nadie",
            "start": 1289.45,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1294.84,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "transitaremos hacia una verdadera",
            "start": 1297.409,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 1300.629,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "se acabar\u00e1 la vergonzosa tradici\u00f3n de",
            "start": 1302.83,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "fraudes electorales",
            "start": 1307.539,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "las elecciones ser\u00e1n limpias y libres y",
            "start": 1314.029,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "quien utilice recursos p\u00fablicos o",
            "start": 1319.099,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "privados para comprar votos y traficar",
            "start": 1321.739,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "con la pobreza de la gente",
            "start": 1326.149,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "porque utilice el presupuesto para",
            "start": 1329.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "favorecer a candidatos o partidos ir a",
            "start": 1331.75,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la c\u00e1rcel sin derecho a fianza",
            "start": 1335.44,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "el combate a la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 1344.19,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 1346.529,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "nos permitir\u00e1 liberar suficientes fondos",
            "start": 1348.16,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que",
            "start": 1351.82,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "imaginamos mucho m\u00e1s",
            "start": 1355.81,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "para impulsar el desarrollo de m\u00e9xico",
            "start": 1358.99,
            "duration": 9.169
        },
        {
            "text": "con esta f\u00f3rmula sencilla y acabar con",
            "start": 1364.08,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1368.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica la austeridad",
            "start": 1370.669,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 1373.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "no habr\u00e1 necesidad de incrementar",
            "start": 1376.28,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "impuestos en t\u00e9rminos reales y ese es un",
            "start": 1380.27,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "compromiso que estoy haciendo",
            "start": 1384.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "aumentar\u00e1n los precios de los",
            "start": 1390.54,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "combustibles m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n",
            "start": 1393.01,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "resulta que los que aumentaron el precio",
            "start": 1402.62,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "de las gasolinas",
            "start": 1405.38,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pidiendo",
            "start": 1411.92,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que baje",
            "start": 1414.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "hago el compromiso responsable",
            "start": 1417.24,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que pronto muy pronto cuando",
            "start": 1420.98,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "terminemos la refiner\u00eda que vamos a",
            "start": 1425.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "construir en mexico y se rehabiliten 6",
            "start": 1429.15,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas va a bajar el precio de la",
            "start": 1433.86,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "gasolina y de todos los combustibles",
            "start": 1438.12,
            "duration": 25.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1441.28,
            "duration": 24.59
        },
        {
            "text": "tampoco",
            "start": 1463.29,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se oiga bien y que salga lejos",
            "start": 1465.87,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "tampoco vamos a endeudar al pa\u00eds",
            "start": 1469.07,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "cuando termino",
            "start": 1477.19,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "en el sexenio del presidente fox la",
            "start": 1480.429,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica",
            "start": 1482.86,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y esto no se sabe pero no est\u00e1 de m\u00e1s",
            "start": 1485.07,
            "duration": 10.969
        },
        {
            "text": "recordarlo era de 1.7 billones",
            "start": 1489.5,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "cuando dej\u00f3 el gobierno calder\u00f3n la",
            "start": 1496.69,
            "duration": 10.73
        },
        {
            "text": "deuda aument\u00f3 a 5.2 billones",
            "start": 1500.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200%",
            "start": 1507.549,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "y en esos dos a\u00f1os fue cuando se recibi\u00f3",
            "start": 1514.98,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s dinero por la venta de petr\u00f3leo al",
            "start": 1520.14,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1524.7,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y todo se derroch\u00f3 o se fue por el ca\u00f1o",
            "start": 1526.71,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n",
            "start": 1530.909,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ahora la deuda",
            "start": 1535.539,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es de 10 billones",
            "start": 1538.97,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 1545.049,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "para pagar",
            "start": 1546.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el servicio de esa enorme deuda tenemos",
            "start": 1548.79,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "que destinar del presupuesto del a\u00f1o",
            "start": 1553.02,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo alrededor de 800 mil millones de",
            "start": 1556.14,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "pesos por eso ya no va a aumentar la",
            "start": 1561.45,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "deuda p\u00fablica ese es nuestro compromiso",
            "start": 1565.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1572.909,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "gastaremos m\u00e1s",
            "start": 1574.95,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "de lo que ingres\u00e9 a la hacienda p\u00fablica",
            "start": 1577.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se respetar\u00e1n los contratos suscritos",
            "start": 1582.97,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "por los gobiernos anteriores",
            "start": 1587.789,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "pero ya no habr\u00e1 m\u00e1s corrupci\u00f3n",
            "start": 1592.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "influyentismo en negociaciones con",
            "start": 1595.89,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 1599.5,
            "duration": 8.149
        },
        {
            "text": "me comprometo y soy hombre de palabra a",
            "start": 1602.429,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "que las inversiones",
            "start": 1607.649,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "las inversiones de accionistas",
            "start": 1610.05,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "nacionales y extranjeros estar\u00e1n seguras",
            "start": 1613.44,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y se crear\u00e1n condiciones hasta para",
            "start": 1617.1,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "obtener buenos rendimientos porque en",
            "start": 1621.27,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico habr\u00e1 honestidad",
            "start": 1624.36,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estado de derecho reglas claras",
            "start": 1627.64,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico y habr\u00e1 confianza",
            "start": 1631.14,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reitero tambi\u00e9n",
            "start": 1638.75,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que se respetar\u00e1",
            "start": 1642.809,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda del banco de mexico",
            "start": 1645.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "estamos elaborando el presupuesto del",
            "start": 1649.61,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pr\u00f3ximo y gracias a los ahorros que",
            "start": 1654.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "obtendremos con el combate a la",
            "start": 1658.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y con la aplicaci\u00f3n de las",
            "start": 1661.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "medidas de austeridad",
            "start": 1664.5,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "se incrementar\u00e1 la inversi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 1666.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para rescatar la industria petrolera pre",
            "start": 1669.61,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "petrolera y la industria el\u00e9ctrica vamos",
            "start": 1673.0,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "a impulsar proyectos productivos con",
            "start": 1677.32,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica y privada nacional y",
            "start": 1682.03,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 1685.78,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "estos proyectos se crear\u00e1n como cortinas",
            "start": 1687.32,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "de desarrollo de sur a norte del pa\u00eds",
            "start": 1691.01,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "para retener a los mexicanos en sus",
            "start": 1695.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "lugares de origen",
            "start": 1698.78,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "queremos que la migraci\u00f3n sea optativa",
            "start": 1700.7,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "no obligatoria vamos a lograr que los",
            "start": 1704.26,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mexicanos tengan trabajo prosperen y",
            "start": 1708.47,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "sean felices donde nacieron donde est\u00e1n",
            "start": 1712.34,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sus familiares sus costumbres y sus",
            "start": 1715.49,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "culturas",
            "start": 1718.13,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "por ello",
            "start": 1720.99,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "se construir\u00e1 el tren maya se sembrar\u00e1n",
            "start": 1723.07,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles",
            "start": 1728.169,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "frutales y maderables en el sur sureste",
            "start": 1730.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "se rehabilitar\u00e1n como ya lo expres\u00e9 las",
            "start": 1734.41,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas existentes y haremos una",
            "start": 1738.28,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nueva refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso",
            "start": 1740.86,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "tabasco para dejar de comprar la",
            "start": 1743.83,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gasolina en el extranjero",
            "start": 1747.46,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "en el istmo de tehuantepec",
            "start": 1752.71,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "se promover\u00e1 la creaci\u00f3n de una v\u00eda",
            "start": 1755.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "f\u00e9rrea para un tren de contenedores de",
            "start": 1758.73,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "carga y se ampliar\u00e1n los puertos de",
            "start": 1762.24,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "salina cruz y coatzacoalcos para",
            "start": 1764.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "comunicar en menos tiempos menos tiempo",
            "start": 1767.67,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "a los pa\u00edses de asia con la costa este",
            "start": 1771.54,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "de eeuu en este corredor habr\u00e1 energ\u00eda",
            "start": 1775.53,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica y gas a precios bajos as\u00ed como",
            "start": 1780.39,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "subsidios fiscales para la instalaci\u00f3n",
            "start": 1783.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de f\u00e1bricas y la creaci\u00f3n de empleos en",
            "start": 1786.33,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "tres a\u00f1os estar\u00e1 funcionando",
            "start": 1790.17,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "me canso ganso",
            "start": 1794.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "el actual",
            "start": 1799.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "el nuevo aeropuerto de la ciudad de",
            "start": 1801.789,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexico con dos pistas adicionales en la",
            "start": 1804.1,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea de santa luc\u00eda asimismo desde",
            "start": 1809.049,
            "duration": 9.661
        },
        {
            "text": "el primero de enero pr\u00f3ximo entrar\u00e1 en",
            "start": 1814.299,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vigor en la zona libre a lo largo de los",
            "start": 1818.71,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera con",
            "start": 1824.229,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1828.7,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "esta franca",
            "start": 1832.64,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de 25 kil\u00f3metros de ancho se convertir\u00e1",
            "start": 1834.75,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "en la zona libre m\u00e1s grande del mundo",
            "start": 1838.19,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed all\u00ed se cobrar\u00e1 lo mismo de",
            "start": 1842.54,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "impuestos y costar\u00e1n igual los",
            "start": 1847.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos que en california en arizona",
            "start": 1850.38,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nuevo m\u00e9xico y texas de la uni\u00f3n",
            "start": 1853.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "americana en otras palabras",
            "start": 1856.02,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en esta franja",
            "start": 1859.68,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de enero",
            "start": 1863.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "en otras palabras en esta franca se",
            "start": 1868.16,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "reducir\u00e1 el iva del 16 al 8%",
            "start": 1872.3,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el impuesto sobre la renta bajar\u00e1 al 20%",
            "start": 1880.57,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la gasolina el gas y la electricidad",
            "start": 1887.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "costar\u00e1n menos que en el resto del pa\u00eds",
            "start": 1891.15,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y se aumentar\u00e1 al doble el salario",
            "start": 1894.1,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo",
            "start": 1898.12,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "esta ser\u00e1",
            "start": 1901.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la \u00faltima cortina de desarrollo para",
            "start": 1904.88,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "retener con trabajo y bienestar a",
            "start": 1907.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "nuestros compatriotas en el territorio",
            "start": 1910.58,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1914.09,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "en cuanto al bienestar de nuestro pueblo",
            "start": 1915.63,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el plan es combatir la pobreza y la",
            "start": 1918.09,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n como nunca se ha hecho en la",
            "start": 1922.17,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "historia hoy present\u00f3 formalmente a este",
            "start": 1926.16,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "congreso reformas constitucionales",
            "start": 1930.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "proyectos de reforma a la constituci\u00f3n",
            "start": 1934.73,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "para establecer el estado de bienestar y",
            "start": 1937.32,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "garantizar el derecho del pueblo a la",
            "start": 1940.95,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "salud la educaci\u00f3n y a la seguridad",
            "start": 1943.5,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 1946.05,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "haremos",
            "start": 1949.6,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "a un lado",
            "start": 1951.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda neoliberal",
            "start": 1953.63,
            "duration": 9.1
        },
        {
            "text": "el estado se ocupar\u00e1 de disminuir las",
            "start": 1956.94,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "desigualdades sociales",
            "start": 1962.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "no se seguir\u00e1 desplazando a la justicia",
            "start": 1965.35,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "social de la agenda del gobierno",
            "start": 1967.96,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "no se condenar\u00e1 a quienes nacen pobres a",
            "start": 1971.73,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "morir pobres todos los seres humanos",
            "start": 1977.34,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "tienen derecho a vivir y ser felices",
            "start": 1982.08,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1986.94,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "inhumano utilizar\u00e1 el gobierno para",
            "start": 1988.45,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "defender intereses particulares y",
            "start": 1992.29,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desvanecer lo cuando se trata de",
            "start": 1995.47,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "proteger el beneficio de las mayor\u00edas",
            "start": 1998.14,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no es l\u00edcito",
            "start": 2003.049,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "no es jugar limpio defender la facultad",
            "start": 2006.72,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "del estado para rescatar instituciones",
            "start": 2011.549,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "financieras en quiebra y considerarlo",
            "start": 2015.049,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "una carga cuando se busca promover el",
            "start": 2018.6,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "bienestar de los m\u00e1s necesitados",
            "start": 2021.9,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "es pertinente pues",
            "start": 2028.659,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "exponer con toda claridad que vamos a",
            "start": 2031.12,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "atender y a respetar a todos que vamos a",
            "start": 2034.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gobernar para todos pero que le vamos a",
            "start": 2038.83,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "dar preferencia a los vulnerables ya los",
            "start": 2041.89,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "despose\u00eddos por el bien de todos primero",
            "start": 2046.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los pobres",
            "start": 2050.44,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nuestra consigna de siempre",
            "start": 2055.629,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "es a partir de hoy principio de gobierno",
            "start": 2059.54,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "el n\u00famero algunas acciones",
            "start": 2065.05,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "se cancelar\u00e1 la mal llamada reforma",
            "start": 2068.359,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "educativa",
            "start": 2070.989,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se creara el instituto nacional para la",
            "start": 2080.85,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 2083.55,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "iniciar\u00e1 de inmediato el programa de",
            "start": 2090.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos",
            "start": 2092.579,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "en las zonas marginadas del pa\u00eds y se",
            "start": 2094.799,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "volver\u00e1 universal en todo el pa\u00eds este",
            "start": 2098.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 2103.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos a la mitad del",
            "start": 2105.15,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "sexenio es mi compromiso",
            "start": 2108.0,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "los aumentos",
            "start": 2111.8,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al salario m\u00ednimo no volver\u00e1n a fijarse",
            "start": 2114.32,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "por debajo de la inflaci\u00f3n como lleg\u00f3 a",
            "start": 2119.02,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "suceder en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2122.3,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "2 millones",
            "start": 2127.94,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "300.000 j\u00f3venes ser\u00e1n contratados para",
            "start": 2130.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendices en talleres",
            "start": 2133.15,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "empresas comercios y diversas labores",
            "start": 2135.54,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "productivas o sociales y se les pagar\u00e1",
            "start": 2140.02,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "un salario mientras se van capacitando",
            "start": 2143.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de 3 mil 600 pesos mensuales ya no va a",
            "start": 2146.43,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "haber ni nis no se va",
            "start": 2150.91,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "a dar la espalda a los j\u00f3venes y se les",
            "start": 2154.41,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "va a ofender llam\u00e1ndoles de esa manera",
            "start": 2156.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "porque no es culpa de ellos que no",
            "start": 2159.99,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tengan oportunidad de trabajo y de",
            "start": 2161.819,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "estudio",
            "start": 2165.059,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "se otorgar\u00e1n",
            "start": 2170.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "10 millones de becas a estudiantes en",
            "start": 2173.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "todos los niveles de escolaridad se",
            "start": 2177.55,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "crear\u00e1n 100 universidades p\u00fablicas",
            "start": 2180.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se fomentar\u00e1 el deporte y las",
            "start": 2186.57,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actividades art\u00edsticas la ciencia y la",
            "start": 2188.79,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2192.15,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2195.21,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 fue",
            "start": 2197.119,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "una creaci\u00f3n de nuestro movimiento",
            "start": 2198.68,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "el programa de la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 2204.12,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "mayores aumentar\u00e1",
            "start": 2207.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "esa pensi\u00f3n al doble y tendr\u00e1 car\u00e1cter",
            "start": 2210.55,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 2214.83,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2217.619,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n van a recibir este apoyo",
            "start": 2219.31,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "los jubilados pensionados del issste y",
            "start": 2222.289,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "del seguro",
            "start": 2225.499,
            "duration": 2.661
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n de personas con discapacidad o",
            "start": 2230.7,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "con capacidades diferentes tendr\u00e1n una",
            "start": 2236.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n igual que la de los adultos",
            "start": 2239.79,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 2243.06,
            "duration": 2.299
        },
        {
            "text": "se atender\u00e1",
            "start": 2245.46,
            "duration": 4.339
        },
        {
            "text": "de inmediato a los damnificados por los",
            "start": 2247.369,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "sismos",
            "start": 2249.799,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "se otorgar\u00e1n cr\u00e9ditos a la palabra",
            "start": 2251.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "agricultores ganaderos pescadores a",
            "start": 2253.85,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de talleres a los artesanos a",
            "start": 2256.86,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os comerciantes empresarios",
            "start": 2260.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "se ayudar\u00e1 a productores del campo con",
            "start": 2263.48,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "subsidios y precios de garant\u00eda y se",
            "start": 2266.42,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vender\u00e1 a precio justo una canasta de",
            "start": 2270.17,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "alimentos b\u00e1sicos para combatir la",
            "start": 2274.22,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "desnutrici\u00f3n y el hambre es importante",
            "start": 2277.22,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "precisar que los destinatarios de estos",
            "start": 2281.63,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "programas recibir\u00e1n lo que les",
            "start": 2284.6,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "corresponde de manera directa",
            "start": 2286.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personalizada sin intermediarios con el",
            "start": 2288.7,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que no haya manipulaci\u00f3n de",
            "start": 2292.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "los apoyos con fines electorales y que",
            "start": 2296.359,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "lleguen a sus beneficiarios completos",
            "start": 2299.24,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "estos apoyos sin noches ni comisiones",
            "start": 2301.94,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "indebidas",
            "start": 2306.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2309.029,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "vamos a evitar",
            "start": 2310.67,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "afectaciones al medio ambiente aprovech\u00f3",
            "start": 2313.43,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "para reiterar que no se permitir\u00e1 el",
            "start": 2317.84,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "fracking ni transg\u00e9nicos",
            "start": 2321.84,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "como se comprender\u00e1 la necesidad de",
            "start": 2330.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "emprender estas y otras acciones se",
            "start": 2334.4,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "explica y justifica el plan de",
            "start": 2338.0,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "austeridad republicana al que nos hemos",
            "start": 2341.06,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comprometido y que dicho sea de paso no",
            "start": 2344.3,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "significa como se piensa en otros pa\u00edses",
            "start": 2348.5,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "un mero conjunto de ajustes en el gasto",
            "start": 2351.02,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "productivo y social del presupuesto aqu\u00ed",
            "start": 2354.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "lo entendemos no s\u00f3lo como un asunto",
            "start": 2358.22,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "administrativo sino como una pol\u00edtica de",
            "start": 2361.16,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "principios toda vez que implica terminar",
            "start": 2364.82,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con los privilegios de la alta",
            "start": 2368.3,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "burocracia ju\u00e1rez dec\u00eda que los",
            "start": 2370.43,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "funcionarios deb\u00edan aprender a vivir en",
            "start": 2374.48,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "la justa median\u00eda y nosotros sostenemos",
            "start": 2379.55,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que no puede haber gobierno rico con",
            "start": 2382.46,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pueblo pobre",
            "start": 2385.51,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2390.92,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "bajar\u00e1n los sueldos",
            "start": 2392.91,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de los altos funcionarios p\u00fablicos ya",
            "start": 2395.29,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 esa ley en este congreso",
            "start": 2398.98,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en esta legislatura van a bajar los",
            "start": 2406.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "sueldos de los de arriba porque van a",
            "start": 2409.759,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "aumentar los sueldos de los de abajo",
            "start": 2411.89,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "ya no habr\u00e1 servicio m\u00e9dico privado para",
            "start": 2418.77,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los altos funcionarios p\u00fablicos",
            "start": 2423.42,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "se destinaban",
            "start": 2426.17,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "5000 millones de pesos nada m\u00e1s para el",
            "start": 2428.4,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pago de la atenci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos",
            "start": 2433.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a los altos funcionarios p\u00fablicos ya no",
            "start": 2437.07,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 cajas de ahorro especial para los",
            "start": 2440.16,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay ya",
            "start": 2443.04,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "se aprob\u00f3 esa ley nadie podr\u00e1 viajar en",
            "start": 2445.26,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "aviones o helic\u00f3pteros privados a",
            "start": 2453.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "expensas del dinero p\u00fablico desde el",
            "start": 2456.45,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "lunes pr\u00f3ximos desde el lunes pr\u00f3ximo se",
            "start": 2460.71,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "pondr\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 2465.0,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y toda la flotilla de aviones y",
            "start": 2474.49,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "helic\u00f3pteros para uso de altos",
            "start": 2477.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "funcionarios el presidente de la",
            "start": 2480.94,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "republica ganar\u00e1 el 40 por ciento de lo",
            "start": 2484.06,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que recib\u00eda el presidente saliente no",
            "start": 2488.53,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 compras de veh\u00edculos para",
            "start": 2491.83,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "funcionarios se reducir\u00e1 en 50% el gasto",
            "start": 2495.43,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "de publicidad del gobierno se van",
            "start": 2501.16,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "a disminuir",
            "start": 2507.17,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las unidades administrativas en el pa\u00eds",
            "start": 2509.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y no habr\u00e1 oficinas del gobierno en el",
            "start": 2513.08,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "extranjero salvo por supuesto las",
            "start": 2516.83,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "embajadas y los consulados",
            "start": 2519.86,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los 8000 elementos del estado mayor que",
            "start": 2523.21,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se les da van a cuidar al presidente y",
            "start": 2527.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los 3.200 agentes de gobernaci\u00f3n hasta",
            "start": 2529.81,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ayer dedicados al espionaje pasar\u00e1n a",
            "start": 2533.02,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "formar parte de la guardia nacional",
            "start": 2536.14,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no vivir\u00e9 en los pinos y esa residencia",
            "start": 2544.6,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "oficial ya se abri\u00f3 desde hoy al p\u00fablico",
            "start": 2548.71,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y se integrar\u00e1 al bosque de chapultepec",
            "start": 2554.35,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "para convertirse en uno de los espacios",
            "start": 2557.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grandes e interesantes del mundo",
            "start": 2560.83,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para el arte y la cultura",
            "start": 2563.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "otro cambio importante ser\u00e1 el de la",
            "start": 2571.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la guardia nacional si lo",
            "start": 2574.9,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "autoriza el pueblo",
            "start": 2577.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y el poder legislativo",
            "start": 2580.32,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "para enfrentar el grave problema de la",
            "start": 2583.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la violencia que",
            "start": 2586.829,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "padecemos",
            "start": 2589.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esto significa replantear el papel de",
            "start": 2590.569,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas ante la inoperancia",
            "start": 2594.48,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "de las corporaciones policiales",
            "start": 2597.45,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es indispensable aceptar que la polic\u00eda",
            "start": 2601.859,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "federal creada hace 20 a\u00f1os para suplir",
            "start": 2605.01,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "la labor de las fuerzas armadas en el",
            "start": 2608.73,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combate a la delincuencia es en la",
            "start": 2611.339,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "actualidad un agrupamiento de apenas",
            "start": 2613.77,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "20.000 efectivos que carecen de",
            "start": 2617.39,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "disciplina capacitaci\u00f3n y",
            "start": 2621.319,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "profesionalismo en cuanto a los agentes",
            "start": 2624.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ministeriales y los cuerpos policiales",
            "start": 2627.45,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "estatales y municipales se debe",
            "start": 2630.63,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reconocer sin generalizar que muchos",
            "start": 2633.48,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "est\u00e1n movidos por la corrupci\u00f3n y no por",
            "start": 2637.74,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el deber del servicio p\u00fablico y que su",
            "start": 2641.339,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n los pone bajo el dominio",
            "start": 2644.91,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 2648.839,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "el ciudadano mexicano en la actualidad",
            "start": 2651.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en estado de indefensi\u00f3n",
            "start": 2653.97,
            "duration": 12.02
        },
        {
            "text": "no tenemos polic\u00edas para cuidar a los",
            "start": 2659.0,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "ciudadanos siempre he pensado que ante",
            "start": 2665.99,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "el problema de la inseguridad",
            "start": 2669.92,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lo pertinente es atender las causas que",
            "start": 2672.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "originan la violencia",
            "start": 2676.09,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "y as\u00ed lo haremos pero antes",
            "start": 2678.32,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la ineficiencia de las corporaciones",
            "start": 2683.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "policiales y el grave aumento de",
            "start": 2685.43,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "homicidios robos secuestros feminicidios",
            "start": 2689.63,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y otros cr\u00edmenes estoy solicitando al",
            "start": 2693.74,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "congreso con car\u00e1cter urgente la",
            "start": 2698.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n de una reforma constitucional",
            "start": 2702.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "que nos permita crear con la integraci\u00f3n",
            "start": 2704.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y",
            "start": 2708.16,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal una guardia nacional",
            "start": 2711.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "para realizar funciones de seguridad",
            "start": 2714.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p\u00fablica con pleno respeto a los derechos",
            "start": 2718.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "humanos s\u00e9 que es un tema",
            "start": 2721.85,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2725.98,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mico pero tengo la obligaci\u00f3n de",
            "start": 2727.68,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "expresar mi punto de vista con realismo",
            "start": 2732.88,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "y argumentos las fuerzas armadas est\u00e1n",
            "start": 2736.049,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "entre las mejores instituciones de",
            "start": 2741.54,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico el ej\u00e9rcito mexicano se",
            "start": 2744.13,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "constituy\u00f3",
            "start": 2746.68,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en 1913 para enfrentar al gobierno",
            "start": 2748.47,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "usurpador de victoriano huerta se trata",
            "start": 2752.91,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de un ej\u00e9rcito revolucionario surgido",
            "start": 2757.29,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "del pueblo y que desde entonces ha",
            "start": 2760.349,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "experimentado pocos quiebres en su",
            "start": 2763.859,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "unidad y disciplina la \u00faltima rebeli\u00f3n",
            "start": 2767.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "militar fue la del general saturnino",
            "start": 2771.27,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "cedillo en 1938 1939 y nunca el ej\u00e9rcito",
            "start": 2774.45,
            "duration": 11.64
        },
        {
            "text": "mexicano ha dado un golpe de estado a",
            "start": 2781.74,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "una autoridad civil su lealtad al",
            "start": 2786.09,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2790.83,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "y su falta de ambici\u00f3n por el poder",
            "start": 2793.119,
            "duration": 7.491
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico y pol\u00edtico tiene",
            "start": 2795.88,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "en buena medida su explicaci\u00f3n entre",
            "start": 2800.61,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "otros factores en que el ej\u00e9rcito",
            "start": 2803.91,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "mexicano no es un agrupamiento elitista",
            "start": 2806.43,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "sino que siempre se ha nutrido del",
            "start": 2811.19,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pueblo raso el soldado es pueblo",
            "start": 2815.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "uniformado ciertamente no todos los",
            "start": 2818.21,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "militares han ostentado comportamientos",
            "start": 2822.27,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intachable y tampoco debe omitirse el",
            "start": 2825.48,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hecho de que el ej\u00e9rcito ha participado",
            "start": 2829.59,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en actos de represi\u00f3n por \u00f3rdenes",
            "start": 2831.69,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "autoridades civiles pero",
            "start": 2836.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nuestros institutos castrenses no se han",
            "start": 2841.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "formado minor\u00edas corrompidas como sucede",
            "start": 2845.319,
            "duration": 9.091
        },
        {
            "text": "en otros \u00e1mbitos del poder y a",
            "start": 2849.599,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "diferencia de lo que ocurre en otros",
            "start": 2854.41,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en m\u00e9xico no se sabe de militares",
            "start": 2857.14,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "que formen parte de la oligarqu\u00eda adem\u00e1s",
            "start": 2860.259,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "es un hecho que el ej\u00e9rcito cuenta con",
            "start": 2865.23,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "respaldo de la opini\u00f3n p\u00fablica es una",
            "start": 2868.119,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n que a lo largo de su",
            "start": 2871.869,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "historia ha mantenido su profesionalismo",
            "start": 2873.94,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "y ha sido eficaz sin duda",
            "start": 2876.91,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "en tareas de auxilio a la poblaci\u00f3n en",
            "start": 2883.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "casos de desastre en terremotos",
            "start": 2886.91,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "inundaciones huracanes",
            "start": 2890.36,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "y ha prestado otros servicios a la",
            "start": 2893.97,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "comunidad las fuerzas armadas han hecho",
            "start": 2897.27,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "escuelas tienen universidades centros de",
            "start": 2901.14,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n poseen disciplina y",
            "start": 2904.41,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "esp\u00edritu de cuerpo han mantenido su",
            "start": 2907.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n nacionalista y esto es muy",
            "start": 2909.93,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "importante y nunca han estado",
            "start": 2913.05,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "subordinadas a ninguna hegemon\u00eda o",
            "start": 2917.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "fuerza extranjera lo mismo puede decirse",
            "start": 2921.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de marina t\u00e9ngase en",
            "start": 2925.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuenta que esta dependencia se cre\u00f3 en",
            "start": 2929.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "1940 cuando la original secretaria de",
            "start": 2932.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "guerra y marina se dividi\u00f3 en dos",
            "start": 2936.21,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "instituciones as\u00ed pues el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 2938.7,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "marina pueden ser previa preparaci\u00f3n y",
            "start": 2943.26,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "capacitaci\u00f3n",
            "start": 2948.78,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "para el respeto de los derechos humanos",
            "start": 2950.53,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y mediante la aplicaci\u00f3n de protocolos",
            "start": 2953.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para el uso de la fuerza las",
            "start": 2956.16,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "instituciones fundamentales para",
            "start": 2959.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "garantizar la seguridad nacional la",
            "start": 2961.69,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "seguridad interior y la seguridad",
            "start": 2964.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica agreg\u00f3 que el plan de paz y",
            "start": 2967.36,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "seguridad incluye la creaci\u00f3n de 266",
            "start": 2971.5,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales en el pa\u00eds",
            "start": 2976.12,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas desde las seis de la",
            "start": 2978.78,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana voy a presidir en palacio",
            "start": 2982.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nacional la reuni\u00f3n del gabinete de",
            "start": 2985.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "seguridad en la cual recibiremos el",
            "start": 2988.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "parte o reporte de lo sucedido en las",
            "start": 2992.29,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas y tomaremos las medidas",
            "start": 2994.84,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "necesarias a\u00f1ado que seg\u00fan nuestras",
            "start": 2998.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 3002.22,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "el titular titular del poder ejecutivo",
            "start": 3003.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "es el comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 3007.079,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "armadas y reafirm\u00f3 el compromiso de que",
            "start": 3010.319,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico nunca dar\u00e1 la",
            "start": 3015.029,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "orden de reprimir al pueblo ni ser\u00e1",
            "start": 3019.019,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "c\u00f3mplice o encubridor de eventuales",
            "start": 3021.93,
            "duration": 8.809
        },
        {
            "text": "violaciones a los derechos humanos",
            "start": 3026.309,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en materia de pol\u00edtica exterior",
            "start": 3038.52,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "nos apegaremos a los principios",
            "start": 3041.809,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "constitucionales de no intervenci\u00f3n",
            "start": 3045.009,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "autodeterminaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 3049.359,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias",
            "start": 3051.339,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "y cooperaci\u00f3n para el desarrollo",
            "start": 3055.23,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "mantendremos buenas relaciones con todos",
            "start": 3058.599,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "los pueblos y gobiernos del mundo",
            "start": 3062.71,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "por eso agradezco la presencia del se\u00f1or",
            "start": 3067.099,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "michael pence vicepresidente de los eeuu",
            "start": 3070.93,
            "duration": 8.549
        },
        {
            "text": "y de su se\u00f1ora esposa karen denisse",
            "start": 3074.63,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "y quiero destacar",
            "start": 3081.73,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que desde el d\u00eda primero de julio es el",
            "start": 3084.82,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "d\u00eda de mi elecci\u00f3n",
            "start": 3088.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "he recibido entrar un trato respetuoso",
            "start": 3091.21,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "del presidente de donald trump a quien",
            "start": 3094.38,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "agradezco que en plan de amistad haya",
            "start": 3097.839,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "enviado a esta ceremonia a su hija",
            "start": 3101.14,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "ivanka",
            "start": 3104.77,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la misma atenci\u00f3n",
            "start": 3110.53,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "he recibido del primer ministro de",
            "start": 3113.329,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "canad\u00e1",
            "start": 3115.759,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "yo sin todo",
            "start": 3119.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con ellos",
            "start": 3123.17,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "con los dos",
            "start": 3125.13,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "mandatarios con el presidente de eeuu y",
            "start": 3127.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "con el primer ministro de canad\u00e1",
            "start": 3130.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estoy hablando para ir m\u00e1s all\u00e1 del",
            "start": 3132.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio de am\u00e9rica del",
            "start": 3136.42,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "norte y lograr un acuerdo de inversi\u00f3n",
            "start": 3139.0,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "entre empresas y gobiernos de las tres",
            "start": 3142.29,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "naciones para impulsar el desarrollo de",
            "start": 3145.69,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses centroamericanos y tambi\u00e9n",
            "start": 3148.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "del nuestro y enfrentar de esta forma y",
            "start": 3152.32,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no con medidas coercitivas el fen\u00f3meno",
            "start": 3156.58,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 3159.55,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto contar con la",
            "start": 3166.17,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 3169.35,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "de presidentes de am\u00e9rica latina y del",
            "start": 3171.22,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "caribe",
            "start": 3173.98,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3180.21,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "no dejar\u00e1 de pensar en sim\u00f3n bol\u00edvar y",
            "start": 3182.94,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "jos\u00e9 mart\u00ed",
            "start": 3186.869,
            "duration": 2.391
        },
        {
            "text": "tienes",
            "start": 3191.91,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "junto con benito ju\u00e1rez siguen guiando",
            "start": 3193.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con sus ejemplos de patriotismo el",
            "start": 3198.04,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "camino a seguir de pueblos y de",
            "start": 3201.19,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "dirigentes pol\u00edticos gracias por estar",
            "start": 3203.95,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y me morales cabrera presidente",
            "start": 3207.4,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica vecina de guatemala",
            "start": 3211.269,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "juan orlando hern\u00e1ndez alvarado",
            "start": 3220.27,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente de la republica de honduras y",
            "start": 3222.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su se\u00f1ora esposa anna garc\u00eda",
            "start": 3225.55,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00f3scar samuel ortiz asensio",
            "start": 3230.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "vicepresidente de la rep\u00fablica del",
            "start": 3233.97,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "salvador",
            "start": 3236.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3238.31,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "gol billion gobernador general tambi\u00e9n",
            "start": 3242.58,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "nuestra vecina rep\u00fablica de belice",
            "start": 3248.41,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "miguel d\u00edaz-canel berm\u00fadez presidente de",
            "start": 3257.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "los consejos de estado y de ministros de",
            "start": 3261.809,
            "duration": 6.831
        },
        {
            "text": "la hermana rep\u00fablica de cuba",
            "start": 3264.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "danilo medina s\u00e1nchez presidente de la",
            "start": 3275.69,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "republica dominicana",
            "start": 3279.68,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "jornet presidente de la rep\u00fablica de",
            "start": 3286.33,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "hait\u00ed",
            "start": 3290.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3292.78,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n duque m\u00e1rquez presidente de la",
            "start": 3296.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica de colombia",
            "start": 3300.33,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3303.8,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "nicol\u00e1s maduro moro presidente de la",
            "start": 3308.09,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica bolivariana de venezuela",
            "start": 3311.21,
            "duration": 16.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3315.06,
            "duration": 16.019
        },
        {
            "text": "len\u00edn moreno garc\u00e9s",
            "start": 3327.29,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "amigo lenin presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3331.079,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de ecuador y su se\u00f1ora esposa roc\u00edo",
            "start": 3335.369,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 3338.279,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "amigo evo morales presidente del estado",
            "start": 3346.36,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "plurinacional de bolivia",
            "start": 3350.77,
            "duration": 10.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3353.94,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "mart\u00edn vizcarra cornejo presidente de la",
            "start": 3365.29,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica del per\u00fa",
            "start": 3369.07,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3372.63,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "y agradezco la presencia de julie",
            "start": 3377.31,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "payette gobernadora general de canad\u00e1",
            "start": 3381.62,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed cali",
            "start": 3393.24,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica \u00e1rabe",
            "start": 3396.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica",
            "start": 3399.55,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "saur\u00ed",
            "start": 3401.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3405.07,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "de kim jong nam presidente de la",
            "start": 3407.269,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "republica de la asamblea popular suprema",
            "start": 3410.059,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica popular democr\u00e1tica de",
            "start": 3412.369,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "corea",
            "start": 3415.249,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3418.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "james wan you",
            "start": 3422.33,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "vicepresidenta de la asamblea popular",
            "start": 3426.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "china",
            "start": 3428.359,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3430.94,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco",
            "start": 3434.06,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "por los lazos de historia de cultura que",
            "start": 3438.22,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "nos unen la presencia",
            "start": 3442.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de felipe sexto rey de espa\u00f1a",
            "start": 3445.23,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3448.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "del primer ministro",
            "start": 3460.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "antonio costa de la rep\u00fablica portuguesa",
            "start": 3463.42,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3468.87,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "eugen regulados",
            "start": 3476.869,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "primer ministro y ministro de asuntos",
            "start": 3480.069,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "generales de curazao",
            "start": 3482.92,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3487.25,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "anna birch al vice primera ministra de",
            "start": 3493.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ruman\u00eda",
            "start": 3496.84,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "de luc\u00eda topolansky vicepresidenta de la",
            "start": 3502.19,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica oriental del uruguay",
            "start": 3506.39,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de gabriela michetti vicepresidenta de",
            "start": 3512.91,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica de argentina",
            "start": 3517.08,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3520.34,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "de hugo vel\u00e1zquez vicepresidente de la",
            "start": 3523.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "republica del paraguay y su se\u00f1ora",
            "start": 3526.869,
            "duration": 6.381
        },
        {
            "text": "esposa lourdes samaniego",
            "start": 3529.45,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de claudia doble c\u00e1mara",
            "start": 3536.25,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "primera dama de la rep\u00fablica de costa",
            "start": 3539.72,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "rica",
            "start": 3542.78,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "agradezco a muchos",
            "start": 3547.569,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "representantes de los organismos",
            "start": 3552.41,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 3554.19,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "de gobernadores",
            "start": 3556.64,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y autoridades",
            "start": 3559.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de varios pa\u00edses",
            "start": 3562.26,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3565.36,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "amigos entra\u00f1ables como miguel \u00e1ngel",
            "start": 3568.01,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "revilla presidente del gobierno de",
            "start": 3571.22,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "cantabria",
            "start": 3575.57,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y su se\u00f1ora esposa aurora d\u00edaz",
            "start": 3578.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3584.46,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro amigo jeremy corbyn miembro del",
            "start": 3586.24,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "parlamento del reino unido",
            "start": 3591.22,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 3596.539,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "del partido laborista",
            "start": 3598.89,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "est\u00e1 tambi\u00e9n un embajador",
            "start": 3604.41,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la poes\u00eda",
            "start": 3608.4,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y de la congruencia",
            "start": 3610.26,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "silvio rodr\u00edguez y su esposa niurka",
            "start": 3612.43,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 3615.61,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3617.07,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "amigas y amigos",
            "start": 3623.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "llegu\u00e9 a la presidencia de la rep\u00fablica-",
            "start": 3626.39,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha personal",
            "start": 3629.2,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "y colectiva",
            "start": 3633.099,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed recuerdo",
            "start": 3638.26,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a los que iniciaron este movimiento los",
            "start": 3641.18,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que sembraron lo que ahora nosotros",
            "start": 3645.26,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "estamos cosechando",
            "start": 3647.26,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "dirigentes sociales pol\u00edticos muchos que",
            "start": 3650.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "se nos adelantaron pero fueron los",
            "start": 3654.52,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "precursores de esta lucha de este",
            "start": 3658.0,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "movimiento nunca los vamos a olvidar",
            "start": 3661.47,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3671.63,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "llegamos despu\u00e9s",
            "start": 3672.95,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "de muchos a\u00f1os y en mi caso como en la",
            "start": 3675.279,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 3680.559,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "de los que forman parte de este gran",
            "start": 3682.17,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "movimiento sin dejar",
            "start": 3685.05,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la dignidad en el camino",
            "start": 3687.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "manteniendo en alto",
            "start": 3692.33,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y nuestros ideales",
            "start": 3696.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros principios",
            "start": 3699.369,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "en mi caso particularmente tambi\u00e9n",
            "start": 3702.53,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "en el de muchos otros mujeres y hombres",
            "start": 3706.75,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "mi honestidad qu\u00e9 es",
            "start": 3710.73,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida",
            "start": 3714.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estoy preparado para no fallarle a mi",
            "start": 3721.69,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3724.69,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ahora que ven\u00eda para ac\u00e1",
            "start": 3728.64,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 3732.339,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "emparej\u00f3 un joven en bicicleta",
            "start": 3735.63,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "y me dijo t\u00fa no tienes derecho a fallar",
            "start": 3740.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 3744.619,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "y ese es el compromiso que tengo con el",
            "start": 3746.96,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pueblo no tengo derecho a fallar",
            "start": 3751.16,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3753.94,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 3760.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "material",
            "start": 3763.32,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "me interesa",
            "start": 3765.17,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ni me importa la parafernalia del poder",
            "start": 3768.82,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "siempre pensado que el poder debe",
            "start": 3774.26,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ejercerse con sabidur\u00eda y humildad y que",
            "start": 3776.81,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "solo adquiere sentido",
            "start": 3781.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y se convierte en virtud cuando se pone",
            "start": 3783.559,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "al servicio de los dem\u00e1s",
            "start": 3786.38,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "estoy consciente",
            "start": 3790.51,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de la gran expectativa que existe entre",
            "start": 3793.58,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 3797.39,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y el desaf\u00edo que significa enfrentar los",
            "start": 3799.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "grandes y graves problemas nacionales",
            "start": 3802.12,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "pero estoy optimista",
            "start": 3805.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y creo que vamos a salir bien",
            "start": 3809.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 3813.609,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a enfrentar bien los grandes y graves",
            "start": 3815.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "problemas nacionales porque creo en el",
            "start": 3817.81,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "pueblo y en su cultura",
            "start": 3823.06,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "la cultura del pueblo de nuestro pueblo",
            "start": 3827.72,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "las culturas",
            "start": 3831.109,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que siempre",
            "start": 3834.55,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "han sido nuestras salvadoras",
            "start": 3838.45,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3845.72,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "nuestras culturas",
            "start": 3847.41,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "hemos enfrentado epidemias",
            "start": 3849.73,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "terremotos inundaciones hambrunas",
            "start": 3853.06,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "invasiones guerras civiles crisis",
            "start": 3855.619,
            "duration": 6.291
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas de epidemias malos gobiernos",
            "start": 3859.01,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y otras calamidades y siempre hemos",
            "start": 3861.91,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "resurgido con dignidad y con orgullo",
            "start": 3866.48,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la herencia de civilizaciones",
            "start": 3874.67,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "nos ha forjado como un pueblo tenaz y",
            "start": 3878.85,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "combativo",
            "start": 3883.38,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "lucho",
            "start": 3885.86,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "emprendedor",
            "start": 3887.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "con esto",
            "start": 3889.37,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "con una excepcional",
            "start": 3891.4,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "idiosincrasia",
            "start": 3894.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de amor al pr\u00f3ximo",
            "start": 3899.109,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "de verdadera solidaridad",
            "start": 3901.65,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo no es flojo no es",
            "start": 3904.95,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "perezoso no es indolente por el",
            "start": 3907.829,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "contrario es de las sociedades m\u00e1s",
            "start": 3910.619,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "trabajadoras del mundo",
            "start": 3913.29,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros",
            "start": 3915.589,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "paisanos migrantes que por necesidad han",
            "start": 3917.15,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ido a ganarse la vida a eeuu y ahora",
            "start": 3920.989,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando a sus familiares",
            "start": 3923.779,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "30.000 millones de d\u00f3lares anuales",
            "start": 3927.069,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esas remesas",
            "start": 3933.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "son la principal fuente de ingresos de",
            "start": 3936.849,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y el dinero de mayor",
            "start": 3939.43,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "beneficio social que recibimos del",
            "start": 3943.63,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 3947.17,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no es el cuerno de la abundancia'",
            "start": 3949.14,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que su silueta en el mapa",
            "start": 3952.41,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "pareciera evocar",
            "start": 3955.89,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pero a\u00fan as\u00ed",
            "start": 3958.39,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "tenemos muchos recursos naturales agua",
            "start": 3960.68,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo gas yacimientos minerales",
            "start": 3964.849,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "vientos sol playas contamos con bosques",
            "start": 3968.809,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "y selvas con buenas tierras para la",
            "start": 3973.64,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n agropecuaria y forestal",
            "start": 3976.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y somos de los pa\u00edses con mayor",
            "start": 3980.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "biodiversidad en el mundo",
            "start": 3983.42,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "por eso estoy optimista",
            "start": 3987.62,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 3992.51,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que ya estamos logrando se est\u00e1",
            "start": 3994.73,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "iniciando y ya",
            "start": 3997.52,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en el camino de lograr el renacimiento",
            "start": 4001.619,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 4004.89,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "nos vamos a convertir",
            "start": 4007.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en una potencia econ\u00f3mica y sobre todo",
            "start": 4010.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en un pa\u00eds modelo que habr\u00e1 de demostrar",
            "start": 4013.62,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "al mundo que acabar con la corrupci\u00f3n es",
            "start": 4018.07,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "posible y as\u00ed lo haremos porque de esa",
            "start": 4021.4,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 4025.81,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "construiremos una sociedad m\u00e1s justa",
            "start": 4027.22,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica fraterna y siempre alegre",
            "start": 4030.93,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "son tres cosas las que necesitamos para",
            "start": 4036.63,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "enfrentar la crisis de m\u00e9xico y dos de",
            "start": 4040.84,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "ellas est\u00e1n aseguradas de antemano lo",
            "start": 4044.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "reitero un pueblo trabajador y",
            "start": 4049.119,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "suficientes riquezas naturales pronto",
            "start": 4052.72,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "muy pronto",
            "start": 4056.74,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "tendremos lo tercero un buen gobierno y",
            "start": 4058.289,
            "duration": 8.341
        },
        {
            "text": "en ese compromiso empe\u00f1o mi honor y mi",
            "start": 4062.699,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "palabra",
            "start": 4066.63,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "gobernar\u00e9",
            "start": 4069.54,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "con entrega total a la causa p\u00fablica",
            "start": 4072.359,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "dedicar\u00e9 todo mi tiempo mi imaginaci\u00f3n",
            "start": 4076.859,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mi esfuerzo a recoger los sentimientos",
            "start": 4079.769,
            "duration": 9.051
        },
        {
            "text": "ya cumplir con las demandas de la gente",
            "start": 4084.089,
            "duration": 8.141
        },
        {
            "text": "actuar\u00e9 sin odios",
            "start": 4088.82,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "no le har\u00e9 mal a nadie respetar\u00e9 las",
            "start": 4092.23,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 4096.91,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "apostar\u00e9 siempre a la reconciliaci\u00f3n y",
            "start": 4099.219,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "buscar\u00e9 que entre todos y por el camino",
            "start": 4103.029,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la concordia logremos la cuarta",
            "start": 4106.599,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 4109.869,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4112.42,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo as\u00ed como soy juarista y",
            "start": 4114.219,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "cardenista tambi\u00e9n soy maderista y",
            "start": 4118.479,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "partidario del sufragio efectivo y de la",
            "start": 4122.049,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "no reelecci\u00f3n",
            "start": 4125.949,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "trabajar\u00e9",
            "start": 4131.029,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "16 horas diarias",
            "start": 4132.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "para dejar en seis a\u00f1os",
            "start": 4135.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "muy avanzada la obra de transformaci\u00f3n",
            "start": 4139.64,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "har\u00e9 cuanto pueda para obstaculizar las",
            "start": 4143.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "regresiones",
            "start": 4147.95,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "en las que conservadores y corruptos",
            "start": 4150.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n empe\u00f1ados",
            "start": 4152.94,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4158.299,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "aplicaremos r\u00e1pido",
            "start": 4160.93,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "muy r\u00e1pido los cambios pol\u00edticos y",
            "start": 4164.33,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sociales para que si en el futuro",
            "start": 4167.54,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios que no nuestros",
            "start": 4171.22,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "enemigos nos vencen",
            "start": 4173.839,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "cueste mucho trabajo dar marcha atr\u00e1s a",
            "start": 4176.66,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "lo que ya",
            "start": 4179.78,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "habremos de conseguir",
            "start": 4181.989,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "como dir\u00edan los liberales",
            "start": 4188.859,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "del siglo 19 los liberales mexicanos que",
            "start": 4192.109,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "no sea f\u00e1cil retr\u00f3grada",
            "start": 4196.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 4203.66,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 en claro que bajo ninguna",
            "start": 4205.82,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "circunstancia habr\u00e9 de reelegirme por el",
            "start": 4208.13,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 4212.179,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "me someter\u00e9",
            "start": 4214.62,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a la revocaci\u00f3n del mandato",
            "start": 4217.12,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "porque deseo que el pueblo siempre tenga",
            "start": 4222.34,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "las riendas del poder en sus manos",
            "start": 4226.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en dos a\u00f1os y medio",
            "start": 4229.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una consulta y se les preguntar\u00e1 a",
            "start": 4232.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los ciudadanos si quieren que el",
            "start": 4235.14,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente de la republica se mantenga",
            "start": 4237.09,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "en el cargo o que pida licencia porque",
            "start": 4239.28,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "el pueblo pone y el pueblo quita",
            "start": 4243.78,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el \u00fanico soberano",
            "start": 4249.57,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "al que debo sumisi\u00f3n y obediencia",
            "start": 4253.659,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "acepto el reto",
            "start": 4259.5,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "y les invito a participar para celebrar",
            "start": 4262.83,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "juntas y juntos el esplendor y la",
            "start": 4268.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "grandeza futura de nuestro querido",
            "start": 4272.369,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico gracias de todo coraz\u00f3n que viva",
            "start": 4275.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4280.5,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico",
            "start": 4282.52,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4284.5,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4285.78,
            "duration": 18.659
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4287.99,
            "duration": 16.449
        },
        {
            "text": "se pide a los presentes ponerse de pie",
            "start": 4311.26,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "para entonar el himno nacional",
            "start": 4315.9,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4325.29,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4337.06,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4347.61,
            "duration": 11.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4361.75,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4369.4,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4381.55,
            "duration": 11.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4399.86,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4414.24,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4418.61,
            "duration": 14.07
        },
        {
            "text": "a la comisi\u00f3n",
            "start": 4434.82,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "designada para acompa\u00f1ar",
            "start": 4437.77,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al ciudadano enrique pe\u00f1a nieto- cumpla",
            "start": 4442.6,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "con su encargo",
            "start": 4447.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "anamar\u00eda amigos de la audiencia si les",
            "start": 4466.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "parece hagamos un resumen de este",
            "start": 4468.35,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico fue yo escuch\u00e9 a un",
            "start": 4470.96,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador igual que en",
            "start": 4474.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la elecci\u00f3n a un andr\u00e9s manuel",
            "start": 4476.18,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "elocuente conmovedor o un discurso que",
            "start": 4478.58,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se enciende la esperanza de todos",
            "start": 4481.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "los mexicanos y muchas im\u00e1genes que",
            "start": 4482.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n mucho de qu\u00e9 hablar muchas",
            "start": 4485.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "palabras y tambi\u00e9n momentos que ser\u00e1",
            "start": 4487.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nota para much\u00edsimos diarios y tambi\u00e9n",
            "start": 4490.88,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para informaci\u00f3n en diferentes medios",
            "start": 4494.06,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos si te parece vamos a",
            "start": 4495.83,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "rescatar los m\u00e1s importantes y sobre",
            "start": 4497.45,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "todo que justamente en esta ceremonia",
            "start": 4499.37,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "estaban representados son a mari a los",
            "start": 4500.9,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tres poderes",
            "start": 4503.09,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "en este momento vemos como ya el",
            "start": 4505.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente el ex presidente enrique pe\u00f1a",
            "start": 4507.51,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nieto- bueno se re\u00fane con la comisi\u00f3n",
            "start": 4510.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que lo acompa\u00f1ar\u00e1 al ciudadano en el que",
            "start": 4512.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto a retirarse del recinto y los",
            "start": 4515.28,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "visitadores son el diputado frene a",
            "start": 4519.03,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "curar\u00e1",
            "start": 4522.75,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "el diputado jacobo david y carolina",
            "start": 4526.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "garc\u00eda del organista graf\u00eda h\u00e9ctor",
            "start": 4529.44,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "serrano jorge emilio gonz\u00e1lez",
            "start": 4532.05,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "retirarse",
            "start": 4537.39,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "este recinto cumpla su cometido",
            "start": 4538.94,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4545.12,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "precisamente la maria los que acabas de",
            "start": 4546.41,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mencionar son quienes acompa\u00f1ar\u00e1n la",
            "start": 4548.03,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que acompa\u00f1ar\u00e1 al ciudadano",
            "start": 4549.86,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto a su salida del",
            "start": 4551.66,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n tambi\u00e9n tendr\u00e1 una",
            "start": 4554.24,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n del presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s",
            "start": 4556.52,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador una comisi\u00f3n",
            "start": 4558.98,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "distinta que fue la que lo recibi\u00f3 a",
            "start": 4561.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo van a",
            "start": 4562.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "despedir el diputado sebasti\u00e1n aguilera",
            "start": 4564.02,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "barnes el diputado ernesto javier n\u00e9mer",
            "start": 4566.66,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez el diputado jacobo david ceja el",
            "start": 4569.12,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "diputado francisco javier sald\u00edvar el",
            "start": 4573.77,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "diputado gerardo fern\u00e1ndez noro\u00f1a",
            "start": 4576.29,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diputada lilia villafuerte zavala y el",
            "start": 4577.93,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "diputado arturo escobar vega ellos son",
            "start": 4581.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las comisiones para acompa\u00f1ar tanto",
            "start": 4583.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como al",
            "start": 4586.07,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciudadano enrique pe\u00f1a nieto en su",
            "start": 4587.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "salida de sanci\u00f3n",
            "start": 4591.02,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el presidente",
            "start": 4592.4,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "dijo le agradezco sus atenciones pero",
            "start": 4595.26,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sobre todo le reconozco no haber",
            "start": 4598.11,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "intervenido como lo hicieron otros",
            "start": 4600.719,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "presidentes en las pasadas elecciones",
            "start": 4602.429,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las primeras palabras del presidente",
            "start": 4606.42,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4608.79,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "refiri\u00e9ndose a enrique pe\u00f1a nieto-",
            "start": 4610.699,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "definitivamente y volver a destacar que",
            "start": 4612.6,
            "duration": 2.67
        },
        {
            "text": "en la mesa directiva estaban",
            "start": 4614.31,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "representados en esta ceremonia y los",
            "start": 4615.27,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tres poderes de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "start": 4617.25,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador representando al",
            "start": 4619.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ejecutivo mart\u00ed batres y porfirio mu\u00f1oz",
            "start": 4622.02,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ledo que es el presidente de la c\u00e1mara",
            "start": 4625.35,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "diputados y mart\u00ed batres presidente de",
            "start": 4627.09,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores y por supuesto",
            "start": 4628.92,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "luis mar\u00eda que estaba representando a la",
            "start": 4631.29,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia el poder el",
            "start": 4635.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "poder judicial bueno es el momento de",
            "start": 4637.949,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "las fotograf\u00edas inolvidables y tambi\u00e9n",
            "start": 4640.62,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dijo que no se trata de un asunto",
            "start": 4643.56,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ret\u00f3rico o propagand\u00edstico la crisis en",
            "start": 4645.27,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se origin\u00f3 por la inmunda",
            "start": 4648.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n p\u00fablica y privada nada ha",
            "start": 4650.1,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la rapacidad de",
            "start": 4652.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una minor\u00eda tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en la",
            "start": 4655.38,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pac\u00edfica y ordenada a",
            "start": 4658.29,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds que acabar\u00e1 con la",
            "start": 4659.969,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la impunidad",
            "start": 4661.469,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "reitero adem\u00e1s hizo \u00e9nfasis en el",
            "start": 4662.969,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "fracaso",
            "start": 4664.98,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "pues el modelo pol\u00edtico neoliberal",
            "start": 4666.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particularmente la reforma energ\u00e9tica es",
            "start": 4669.11,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "una contabilidad acerca de la",
            "start": 4671.76,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada los lores que",
            "start": 4674.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nosotros pensamos y bueno tendremos",
            "start": 4676.59,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "tiempo de reflexionar sobre este",
            "start": 4678.75,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "discurso el primer discurso que ofrece",
            "start": 4680.369,
            "duration": 3.571
        },
        {
            "text": "el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4682.26,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "obrador de cara a la naci\u00f3n por lo",
            "start": 4683.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "pronto en lo que sale de aqu\u00ed se har\u00e1",
            "start": 4686.489,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1 rumbo a palacio nacional tendr\u00e1",
            "start": 4689.04,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "una comida privada primero la fotograf\u00eda",
            "start": 4691.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s habr\u00e1 una verbena popular es",
            "start": 4694.139,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la fiesta por el inicio de la cuarta",
            "start": 4696.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en el z\u00f3calo capital",
            "start": 4699.719,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "definitivamente anamar\u00eda lomel\u00ed",
            "start": 4701.55,
            "duration": 2.939
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n much\u00edsimas",
            "start": 4702.9,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gracias a ustedes que nos acompa\u00f1aron en",
            "start": 4704.489,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "esta ceremonia hist\u00f3rica en este momento",
            "start": 4706.38,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds para la",
            "start": 4708.179,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds esta cuarta",
            "start": 4709.56,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que esperamos todos los",
            "start": 4712.5,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "mexicanos con mucha esperanza con mucha",
            "start": 4714.15,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "fe que las palabras del presidente",
            "start": 4715.71,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se hagan",
            "start": 4717.96,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cumplir conforme vayan cumpli\u00e9ndose las",
            "start": 4719.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "zonas del per\u00edodo me dio mucho gusto",
            "start": 4722.07,
            "duration": 2.669
        },
        {
            "text": "compartir contigo anamar\u00eda much\u00edsimas",
            "start": 4723.15,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "gracias yo soy max espejel gracias y",
            "start": 4724.739,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "buenas tardes",
            "start": 4726.54,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4732.03,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "de c\u00e1mara de diputados el pr\u00f3ximo martes",
            "start": 4763.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "4 de diciembre a las 11 horas muchas",
            "start": 4768.06,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 4772.44,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4789.6,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4952.06,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4975.1,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4982.64,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5045.61,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5056.17,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5166.92,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5203.06,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5232.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5266.87,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 5308.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5342.12,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5351.52,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5376.71,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5390.35,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5395.6,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5396.31,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5401.79,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5404.56,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5413.5,
            "duration": 11.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5430.62,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5473.43,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5481.62,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5484.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5513.42,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5544.73,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5551.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5557.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5558.34,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5561.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5562.11,
            "duration": 8.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5567.16,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5575.63,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5578.99,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5582.68,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5582.79,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5591.02,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5597.12,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5606.4,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5613.09,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5617.32,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5621.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5623.69,
            "duration": 13.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5626.6,
            "duration": 13.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5636.9,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5642.52,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5660.11,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5685.3,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se verifica",
            "start": 5708.84,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5871.56,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5914.57,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6014.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6025.63,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6030.08,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6067.9,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6072.95,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6096.61,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6108.91,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6115.81,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6119.54,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6124.05,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6148.4,
            "duration": 10.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6151.43,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6161.8,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6175.19,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6188.67,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6194.63,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6210.92,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6227.57,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6237.75,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6287.22,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6296.42,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6353.01,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6410.04,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6426.22,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6462.26,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6502.66,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6573.4,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6621.33,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6638.11,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6654.68,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6678.06,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6681.37,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6689.49,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6690.37,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6695.91,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6703.12,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6705.8,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6706.3,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6710.55,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6716.66,
            "duration": 4.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6717.95,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6724.25,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6724.5,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6726.95,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6727.88,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6738.92,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6744.86,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6755.63,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6826.01,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6840.14,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6855.64,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6861.68,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6871.7,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6880.7,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6889.49,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6899.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6912.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6921.13,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6943.6,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6944.02,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6946.57,
            "duration": 1.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6948.13,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6948.56,
            "duration": 12.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6960.36,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6960.89,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6963.17,
            "duration": 2.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6963.64,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6966.15,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6968.93,
            "duration": 15.27
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6979.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6984.2,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6985.35,
            "duration": 24.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6987.51,
            "duration": 35.229
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7009.5,
            "duration": 13.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7025.57,
            "duration": 16.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7038.86,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7046.73,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7053.65,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7055.63,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7061.82,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7067.95,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7075.92,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7082.04,
            "duration": 20.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7103.67,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7130.62,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7138.46,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7146.0,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7153.86,
            "duration": 13.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7176.47,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7191.46,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7192.01,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7196.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7200.92,
            "duration": 24.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7227.81,
            "duration": 3.169
        }
    ],
    "transcription_text": "33 a la fecha ha sido la m\u00e1s ineficiente en la historia moderna de m\u00e9xico en este tiempo la econom\u00eda ha crecido en 2% anual y tanto por ello como por la tremenda concentraci\u00f3n del ingreso en pocas manos se ha empobrecido a la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n hasta llevarla a buscarse la vida en la informalidad a emigrar masivamente del territorio nacional oa tomar el camino de las conductas antisociales lo digo con realismo y sin prejuicios ideol\u00f3gicos la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal ha sido un desastre una calamidad para la vida p\u00fablica del pa\u00eds por ejemplo la reforma energ\u00e9tica que nos dijeron vendr\u00eda a salvarnos s\u00f3lo ha significado la ca\u00edda en la producci\u00f3n de petr\u00f3leo y el aumento desmedido en los precios de las gasolinas el diesel el gas y la electricidad cuando se aprob\u00f3 la reforma energ\u00e9tica hace cuatro a\u00f1os se afirm\u00f3 que se iba a conseguir inversi\u00f3n extranjera a raudales como nunca el resultado es que apenas llegaron 760 millones de d\u00f3lares de capital for\u00e1neo lo que \u00fanicamente representa el 1.9 por ciento de la incipiente inversi\u00f3n p\u00fablica realizada por pemex en el mismo periodo y apenas el 0.7 por ciento de la inversi\u00f3n prometida en los considerandos de las leyes aprobadas en ese entonces se aseguraba que en este a\u00f1o \u00edbamos a estar produciendo 3 millones de barriles diarios y la realidad es que estamos extrayendo s\u00f3lo un mill\u00f3n 763 mil un mill\u00f3n 763 mil barriles diarios es decir 41 por ciento menos de lo estimado y con tendencia a la baja es tan grave el da\u00f1o causado al sector energ\u00e9tico nacional durante el neoliberalismo que no solo somos el pa\u00eds petrolero que m\u00e1s gasolina se importa en el mundo sino que ahora ya estamos comprando petr\u00f3leo crudo para abastecer a las \u00fanicas seis refiner\u00edas que apenas sobreviven tengas en cuenta que precisamente desde hace 40 a\u00f1os no se construye una nueva refiner\u00eda en el pa\u00eds aqu\u00ed agreg\u00f3 otros saltos de la pol\u00edtica econ\u00f3mica neoliberal o neoporfiristas de m\u00e9xico es originario el ma\u00edz nuestra planta bendita y somos la naci\u00f3n que m\u00e1s importa ma\u00edz en el mundo antes del neoliberalismo produc\u00edamos y \u00e9ramos autosuficientes en gasolinas di\u00e9sel gas energ\u00eda el\u00e9ctrica ahora compramos m\u00e1s de la mitad de lo que consumimos de estos insumos en este periodo el poder adquisitivo del salario m\u00ednimo se ha deteriorado en 60 por ciento y el salario de los mexicanos es de los m\u00e1s bajos del planeta tenemos el doble de enfermos de diabetes en comparaci\u00f3n con pa\u00edses de am\u00e9rica latina durante el periodo neoliberal nos convertimos en el segundo pa\u00eds del mundo con mayor migraci\u00f3n viven y trabajan en eeuu 24 millones de mexicanos y por lo que hace a la violencia estamos en los primeros lugares del mundo seg\u00fan la \u00faltima medici\u00f3n de transparencia internacional ocupamos el lugar 135 en comparaci\u00f3n con siento 76 pa\u00edses evaluados ocupamos el lugar 135 en corrupci\u00f3n entre 176 pa\u00edses evaluados y pasamos a ese sitio luego de estar en el lugar 59 en el 2000 subir al 70 en el 2006 escalar al 106 en el 2012 y llegar en 2017 a la vergonzosa posici\u00f3n en que nos encontramos por eso insisto el distintivo y el neoliberalismo es la corrupci\u00f3n suena fuerte pero privatizaci\u00f3n ha sido en m\u00e9xico sin\u00f3nimo de corrupci\u00f3n desgraciadamente casi siempre ha existido este mal en nuestro pa\u00eds pero lo sucedido durante el periodo neoliberal no tiene precedente en estos tiempos el sistema en su conjunto ha operado para la corrupci\u00f3n el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico se han alimentado y nutrido mutuamente y se ha implantado como modus operandi el robo de los bienes del pueblo y de las riquezas de la naci\u00f3n en la \u00e9poca de la llamada o del llamado desarrollo estabilizador o compartido que va de los a\u00f1os 30 a los 70 del siglo pasado los gobernantes no se atrevieron a privatizar las tierras ejidales los bosques las playas los ferrocarriles las telecomunicaciones las minas la industria el\u00e9ctrica ni mucho menos a enajenar el petr\u00f3leo pero en estas \u00faltimas tres d\u00e9cadas las m\u00e1ximas autoridades se han dedicado como en el porfiriato a concesionar el territorio y a transferir empresas y bienes p\u00fablicos e incluso funciones del estado a particulares nacionales y extranjeros no se trata como antes de actos delictivos individuales o de una red de complicidades para hacer negocios al amparo del gobierno en el per\u00edodo neoliberal la corrupci\u00f3n se convirti\u00f3 en la principal funci\u00f3n del poder pol\u00edtico por eso si me piden que exprese en una frase el plan del nuevo gobierno responde acabar con la corrupci\u00f3n y con la impunidad [Aplausos] pero al contrario de lo que pudiera suponerse esta nueva etapa la vamos a iniciar sin perseguir a nadie porque no apostamos al circo y a la simulaci\u00f3n queremos regenerar de verdad la vida p\u00fablica de m\u00e9xico adem\u00e1s siendo honestos como lo somos si abrimos expedientes dejar\u00edamos de limitarnos a buscar chivos expiatorios como se ha hecho siempre y tendr\u00edamos que empezar por los de mero arriba tanto del sector p\u00fablico como del sector privado no habr\u00eda juzgados ni c\u00e1rceles suficientes y lo m\u00e1s delicado lo m\u00e1s serio meter\u00edamos al pa\u00eds en una din\u00e1mica de fractura conflicto y confrontaci\u00f3n y ello nos llevar\u00eda a consumir tiempo energ\u00eda y recursos que necesitamos para emprender la regeneraci\u00f3n verdadera y radical de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico la construcci\u00f3n de una nueva patria la reactivaci\u00f3n econ\u00f3mica y la pacificaci\u00f3n del pa\u00eds estamos ante un punto pol\u00edtico de estado y como tal debemos enfrentarlo mi postura al respecto la defin\u00ed con toda la claridad desde la campa\u00f1a dije que no es mi fuerte la venganza y que si bien no olvido si soy partidario del perd\u00f3n y la indulgencia adem\u00e1s y esto es importante creo precisamente que en el terreno de la justicia se pueden castigar los errores del pasado pero lo fundamental es evitar los delitos del porvenir en consecuencia propongo al pueblo de mexico que pongamos un punto final a esta horrible historia y mejor empecemos de nuevo en otras palabras que no haya persecuci\u00f3n a los funcionarios del pasado y que las autoridades encargadas desahoguen en absoluta libertad [Aplausos] [Aplausos] que las autoridades encargadas desahoguen en absoluta libertad los asuntos pendientes por cierto hoy s\u00e9 constituye una comisi\u00f3n de la verdad para castigar los abusos de autoridad para atender el caso de los j\u00f3venes desaparecidos de ayotzinapa [Aplausos] que se castigue a los que resulten responsables pero que la presidencia se abstenga de solicitar investigaciones en contra de los que han ocupado cargos p\u00fablicos o haciendo o se hayan dedicado a hacer negocios al amparo del poder durante el periodo neoliberal desde mi punto de vista en las actuales circunstancias es m\u00e1s severa y eficaz la condena al r\u00e9gimen neoliberal y dejar en claro su manifiesto fracaso y su evidente corrupci\u00f3n y hacer todo lo que podamos para abolir el r\u00e9gimen neoliberal que someter a procesos judiciales oa juicios sumarios a sus personeros quienes a fin de cuentas no dejan de ser menores ante la esperanza de todo un pueblo y la fortaleza de una naci\u00f3n como la nuestra pero de cualquier manera como en todos los asuntos de trascendencia para la vida p\u00fablica del pa\u00eds luego defender\u00e9 con libertad y argumentos mi postura del punto final y de pensar y trabajar hacia el porvenir pero la ciudadan\u00eda tendr\u00e1 la \u00faltima palabra porque todos estos asuntos estos asuntos se van a consultar a los ciudadanos [Aplausos] [Aplausos] tambi\u00e9n ah claro que si se acepta mi propuesta de mantener al margen de este asunto al poder ejecutivo tal determinaci\u00f3n se aplicar\u00e1 para los de antes y para los que se van no para nosotros quienes mantendremos en alto el ideal y la pr\u00e1ctica de la honestidad empiezo por informar que hemos promovido una ley para convertir la corrupci\u00f3n en delito grave que aunque parezca incre\u00edble no lo era con apego a mis convicciones y en uso de mis facultades me comprometo a no robar ya no permitir que nadie se aproveche de su cargo o posici\u00f3n para sustraer bienes el erario o hacer negocios al amparo del poder p\u00fablico esto aplica para amigos aplica para compa\u00f1eros de lucha y familiares dej\u00f3 en claro que si mis seres queridos mi esposo mis hijos cometen un delito deber\u00e1n ser juzgados como cualquier otro ciudadano yo s\u00f3lo respondo por mi hijo jes\u00fas por ser menor de edad en cuanto a mi persona he promovido desde hace a\u00f1os la reforma al art\u00edculo 108 de la constituci\u00f3n para eliminar la impunidad y los fueros de los altos funcionarios p\u00fablicos empezando por el presidente de la rep\u00fablica quien ahora seg\u00fan una iniciativa de ley que hoy este d\u00eda estoy enviando al senado podr\u00e1 ser el presidente de la republica juzgado como cualquier ciudadano por el delito que sea aun estando en funciones [Aplausos] un buen juez por la casa empieza pondremos orden en la c\u00fapula del poder porque la corrupci\u00f3n se promueve y se practica fundamentalmente desde lo alto hacia los niveles inferiores es decir vamos a limpiar al gobierno de corrupci\u00f3n de arriba para abajo como se limpian las escaleras el otro distintivo del nuevo gobierno ser\u00e1 la separaci\u00f3n del poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico el gobierno ya no ser\u00e1 un simple facilitador para el saqueo como ha venido sucediendo ya el gobierno no va a ser un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz representara a ricos y pobres sin mexicanos orientaci\u00f3n sexual idioma lugar de origen nivel educativo o posici\u00f3n socioecon\u00f3mica habr\u00e1 un aut\u00e9ntico estado de derecho tal como lo resume la frase de nuestros liberales del siglo 19 al margen de la ley nada y por encima de la ley nadie tambi\u00e9n transitaremos hacia una verdadera democracia se acabar\u00e1 la vergonzosa tradici\u00f3n de fraudes electorales las elecciones ser\u00e1n limpias y libres y quien utilice recursos p\u00fablicos o privados para comprar votos y traficar con la pobreza de la gente porque utilice el presupuesto para favorecer a candidatos o partidos ir a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza el combate a la corrupci\u00f3n y la austeridad nos permitir\u00e1 liberar suficientes fondos m\u00e1s de lo que imaginamos mucho m\u00e1s para impulsar el desarrollo de m\u00e9xico con esta f\u00f3rmula sencilla y acabar con la corrupci\u00f3n y llevar a la pr\u00e1ctica la austeridad republicana no habr\u00e1 necesidad de incrementar impuestos en t\u00e9rminos reales y ese es un compromiso que estoy haciendo aumentar\u00e1n los precios de los combustibles m\u00e1s all\u00e1 de la inflaci\u00f3n resulta que los que aumentaron el precio de las gasolinas est\u00e1n pidiendo que baje hago el compromiso responsable que pronto muy pronto cuando terminemos la refiner\u00eda que vamos a construir en mexico y se rehabiliten 6 refiner\u00edas va a bajar el precio de la gasolina y de todos los combustibles [Aplausos] tampoco que se oiga bien y que salga lejos tampoco vamos a endeudar al pa\u00eds cuando termino en el sexenio del presidente fox la deuda p\u00fablica y esto no se sabe pero no est\u00e1 de m\u00e1s recordarlo era de 1.7 billones cuando dej\u00f3 el gobierno calder\u00f3n la deuda aument\u00f3 a 5.2 billones m\u00e1s de 200% y en esos dos a\u00f1os fue cuando se recibi\u00f3 m\u00e1s dinero por la venta de petr\u00f3leo al extranjero y todo se derroch\u00f3 o se fue por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n ahora la deuda es de 10 billones nada m\u00e1s para pagar el servicio de esa enorme deuda tenemos que destinar del presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo alrededor de 800 mil millones de pesos por eso ya no va a aumentar la deuda p\u00fablica ese es nuestro compromiso no gastaremos m\u00e1s de lo que ingres\u00e9 a la hacienda p\u00fablica se respetar\u00e1n los contratos suscritos por los gobiernos anteriores pero ya no habr\u00e1 m\u00e1s corrupci\u00f3n influyentismo en negociaciones con empresas particulares me comprometo y soy hombre de palabra a que las inversiones las inversiones de accionistas nacionales y extranjeros estar\u00e1n seguras y se crear\u00e1n condiciones hasta para obtener buenos rendimientos porque en m\u00e9xico habr\u00e1 honestidad estado de derecho reglas claras crecimiento econ\u00f3mico y habr\u00e1 confianza reitero tambi\u00e9n que se respetar\u00e1 la autonom\u00eda del banco de mexico estamos elaborando el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo y gracias a los ahorros que obtendremos con el combate a la corrupci\u00f3n y con la aplicaci\u00f3n de las medidas de austeridad se incrementar\u00e1 la inversi\u00f3n p\u00fablica para rescatar la industria petrolera pre petrolera y la industria el\u00e9ctrica vamos a impulsar proyectos productivos con inversi\u00f3n p\u00fablica y privada nacional y extranjera estos proyectos se crear\u00e1n como cortinas de desarrollo de sur a norte del pa\u00eds para retener a los mexicanos en sus lugares de origen queremos que la migraci\u00f3n sea optativa no obligatoria vamos a lograr que los mexicanos tengan trabajo prosperen y sean felices donde nacieron donde est\u00e1n sus familiares sus costumbres y sus culturas por ello se construir\u00e1 el tren maya se sembrar\u00e1n un mill\u00f3n de hect\u00e1reas de \u00e1rboles frutales y maderables en el sur sureste se rehabilitar\u00e1n como ya lo expres\u00e9 las refiner\u00edas existentes y haremos una nueva refiner\u00eda en dos bocas para\u00edso tabasco para dejar de comprar la gasolina en el extranjero en el istmo de tehuantepec se promover\u00e1 la creaci\u00f3n de una v\u00eda f\u00e9rrea para un tren de contenedores de carga y se ampliar\u00e1n los puertos de salina cruz y coatzacoalcos para comunicar en menos tiempos menos tiempo a los pa\u00edses de asia con la costa este de eeuu en este corredor habr\u00e1 energ\u00eda el\u00e9ctrica y gas a precios bajos as\u00ed como subsidios fiscales para la instalaci\u00f3n de f\u00e1bricas y la creaci\u00f3n de empleos en tres a\u00f1os estar\u00e1 funcionando me canso ganso el actual el nuevo aeropuerto de la ciudad de mexico con dos pistas adicionales en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda asimismo desde el primero de enero pr\u00f3ximo entrar\u00e1 en vigor en la zona libre a lo largo de los tres mil 180 kil\u00f3metros de frontera con eeuu esta franca de 25 kil\u00f3metros de ancho se convertir\u00e1 en la zona libre m\u00e1s grande del mundo as\u00ed all\u00ed se cobrar\u00e1 lo mismo de impuestos y costar\u00e1n igual los energ\u00e9ticos que en california en arizona nuevo m\u00e9xico y texas de la uni\u00f3n americana en otras palabras en esta franja el d\u00eda primero de enero en otras palabras en esta franca se reducir\u00e1 el iva del 16 al 8% el impuesto sobre la renta bajar\u00e1 al 20% la gasolina el gas y la electricidad costar\u00e1n menos que en el resto del pa\u00eds y se aumentar\u00e1 al doble el salario m\u00ednimo esta ser\u00e1 la \u00faltima cortina de desarrollo para retener con trabajo y bienestar a nuestros compatriotas en el territorio nacional en cuanto al bienestar de nuestro pueblo el plan es combatir la pobreza y la marginaci\u00f3n como nunca se ha hecho en la historia hoy present\u00f3 formalmente a este congreso reformas constitucionales proyectos de reforma a la constituci\u00f3n para establecer el estado de bienestar y garantizar el derecho del pueblo a la salud la educaci\u00f3n y a la seguridad social haremos a un lado la hipocres\u00eda neoliberal el estado se ocupar\u00e1 de disminuir las desigualdades sociales no se seguir\u00e1 desplazando a la justicia social de la agenda del gobierno no se condenar\u00e1 a quienes nacen pobres a morir pobres todos los seres humanos tienen derecho a vivir y ser felices es inhumano utilizar\u00e1 el gobierno para defender intereses particulares y desvanecer lo cuando se trata de proteger el beneficio de las mayor\u00edas no es l\u00edcito no es jugar limpio defender la facultad del estado para rescatar instituciones financieras en quiebra y considerarlo una carga cuando se busca promover el bienestar de los m\u00e1s necesitados es pertinente pues exponer con toda claridad que vamos a atender y a respetar a todos que vamos a gobernar para todos pero que le vamos a dar preferencia a los vulnerables ya los despose\u00eddos por el bien de todos primero los pobres nuestra consigna de siempre es a partir de hoy principio de gobierno el n\u00famero algunas acciones se cancelar\u00e1 la mal llamada reforma educativa se creara el instituto nacional para la atenci\u00f3n de los pueblos ind\u00edgenas iniciar\u00e1 de inmediato el programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos en las zonas marginadas del pa\u00eds y se volver\u00e1 universal en todo el pa\u00eds este programa de atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos a la mitad del sexenio es mi compromiso los aumentos al salario m\u00ednimo no volver\u00e1n a fijarse por debajo de la inflaci\u00f3n como lleg\u00f3 a suceder en el per\u00edodo neoliberal 2 millones 300.000 j\u00f3venes ser\u00e1n contratados para trabajar como aprendices en talleres empresas comercios y diversas labores productivas o sociales y se les pagar\u00e1 un salario mientras se van capacitando de 3 mil 600 pesos mensuales ya no va a haber ni nis no se va a dar la espalda a los j\u00f3venes y se les va a ofender llam\u00e1ndoles de esa manera porque no es culpa de ellos que no tengan oportunidad de trabajo y de estudio se otorgar\u00e1n 10 millones de becas a estudiantes en todos los niveles de escolaridad se crear\u00e1n 100 universidades p\u00fablicas se fomentar\u00e1 el deporte y las actividades art\u00edsticas la ciencia y la tecnolog\u00eda la pensi\u00f3n a los adultos mayores qu\u00e9 fue una creaci\u00f3n de nuestro movimiento el programa de la pensi\u00f3n a los adultos mayores aumentar\u00e1 esa pensi\u00f3n al doble y tendr\u00e1 car\u00e1cter universal es decir tambi\u00e9n van a recibir este apoyo los jubilados pensionados del issste y del seguro un mill\u00f3n de personas con discapacidad o con capacidades diferentes tendr\u00e1n una pensi\u00f3n igual que la de los adultos mayores se atender\u00e1 de inmediato a los damnificados por los sismos se otorgar\u00e1n cr\u00e9ditos a la palabra agricultores ganaderos pescadores a due\u00f1os de talleres a los artesanos a peque\u00f1os comerciantes empresarios se ayudar\u00e1 a productores del campo con subsidios y precios de garant\u00eda y se vender\u00e1 a precio justo una canasta de alimentos b\u00e1sicos para combatir la desnutrici\u00f3n y el hambre es importante precisar que los destinatarios de estos programas recibir\u00e1n lo que les corresponde de manera directa personalizada sin intermediarios con el prop\u00f3sito de que no haya manipulaci\u00f3n de los apoyos con fines electorales y que lleguen a sus beneficiarios completos estos apoyos sin noches ni comisiones indebidas tambi\u00e9n vamos a evitar afectaciones al medio ambiente aprovech\u00f3 para reiterar que no se permitir\u00e1 el fracking ni transg\u00e9nicos como se comprender\u00e1 la necesidad de emprender estas y otras acciones se explica y justifica el plan de austeridad republicana al que nos hemos comprometido y que dicho sea de paso no significa como se piensa en otros pa\u00edses un mero conjunto de ajustes en el gasto productivo y social del presupuesto aqu\u00ed lo entendemos no s\u00f3lo como un asunto administrativo sino como una pol\u00edtica de principios toda vez que implica terminar con los privilegios de la alta burocracia ju\u00e1rez dec\u00eda que los funcionarios deb\u00edan aprender a vivir en la justa median\u00eda y nosotros sostenemos que no puede haber gobierno rico con pueblo pobre por eso bajar\u00e1n los sueldos de los altos funcionarios p\u00fablicos ya se aprob\u00f3 esa ley en este congreso en esta legislatura van a bajar los sueldos de los de arriba porque van a aumentar los sueldos de los de abajo ya no habr\u00e1 servicio m\u00e9dico privado para los altos funcionarios p\u00fablicos se destinaban 5000 millones de pesos nada m\u00e1s para el pago de la atenci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos a los altos funcionarios p\u00fablicos ya no habr\u00e1 cajas de ahorro especial para los altos funcionarios p\u00fablicos ya no hay ya se aprob\u00f3 esa ley nadie podr\u00e1 viajar en aviones o helic\u00f3pteros privados a expensas del dinero p\u00fablico desde el lunes pr\u00f3ximos desde el lunes pr\u00f3ximo se pondr\u00e1 en venta el avi\u00f3n presidencial y toda la flotilla de aviones y helic\u00f3pteros para uso de altos funcionarios el presidente de la republica ganar\u00e1 el 40 por ciento de lo que recib\u00eda el presidente saliente no habr\u00e1 compras de veh\u00edculos para funcionarios se reducir\u00e1 en 50% el gasto de publicidad del gobierno se van a disminuir las unidades administrativas en el pa\u00eds y no habr\u00e1 oficinas del gobierno en el extranjero salvo por supuesto las embajadas y los consulados los 8000 elementos del estado mayor que se les da van a cuidar al presidente y los 3.200 agentes de gobernaci\u00f3n hasta ayer dedicados al espionaje pasar\u00e1n a formar parte de la guardia nacional no vivir\u00e9 en los pinos y esa residencia oficial ya se abri\u00f3 desde hoy al p\u00fablico y se integrar\u00e1 al bosque de chapultepec para convertirse en uno de los espacios m\u00e1s grandes e interesantes del mundo para el arte y la cultura otro cambio importante ser\u00e1 el de la creaci\u00f3n de la guardia nacional si lo autoriza el pueblo y el poder legislativo para enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia que padecemos esto significa replantear el papel de las fuerzas armadas ante la inoperancia de las corporaciones policiales es indispensable aceptar que la polic\u00eda federal creada hace 20 a\u00f1os para suplir la labor de las fuerzas armadas en el combate a la delincuencia es en la actualidad un agrupamiento de apenas 20.000 efectivos que carecen de disciplina capacitaci\u00f3n y profesionalismo en cuanto a los agentes ministeriales y los cuerpos policiales estatales y municipales se debe reconocer sin generalizar que muchos est\u00e1n movidos por la corrupci\u00f3n y no por el deber del servicio p\u00fablico y que su descomposici\u00f3n los pone bajo el dominio de la delincuencia el ciudadano mexicano en la actualidad est\u00e1 en estado de indefensi\u00f3n no tenemos polic\u00edas para cuidar a los ciudadanos siempre he pensado que ante el problema de la inseguridad lo pertinente es atender las causas que originan la violencia y as\u00ed lo haremos pero antes la ineficiencia de las corporaciones policiales y el grave aumento de homicidios robos secuestros feminicidios y otros cr\u00edmenes estoy solicitando al congreso con car\u00e1cter urgente la aprobaci\u00f3n de una reforma constitucional que nos permita crear con la integraci\u00f3n de la polic\u00eda militar la polic\u00eda naval y la polic\u00eda federal una guardia nacional para realizar funciones de seguridad p\u00fablica con pleno respeto a los derechos humanos s\u00e9 que es un tema [M\u00fasica] pol\u00e9mico pero tengo la obligaci\u00f3n de expresar mi punto de vista con realismo y argumentos las fuerzas armadas est\u00e1n entre las mejores instituciones de m\u00e9xico el ej\u00e9rcito mexicano se constituy\u00f3 en 1913 para enfrentar al gobierno usurpador de victoriano huerta se trata de un ej\u00e9rcito revolucionario surgido del pueblo y que desde entonces ha experimentado pocos quiebres en su unidad y disciplina la \u00faltima rebeli\u00f3n militar fue la del general saturnino cedillo en 1938 1939 y nunca el ej\u00e9rcito mexicano ha dado un golpe de estado a una autoridad civil su lealtad al gobierno y su falta de ambici\u00f3n por el poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico tiene en buena medida su explicaci\u00f3n entre otros factores en que el ej\u00e9rcito mexicano no es un agrupamiento elitista sino que siempre se ha nutrido del pueblo raso el soldado es pueblo uniformado ciertamente no todos los militares han ostentado comportamientos intachable y tampoco debe omitirse el hecho de que el ej\u00e9rcito ha participado en actos de represi\u00f3n por \u00f3rdenes autoridades civiles pero nuestros institutos castrenses no se han formado minor\u00edas corrompidas como sucede en otros \u00e1mbitos del poder y a diferencia de lo que ocurre en otros pa\u00edses en m\u00e9xico no se sabe de militares que formen parte de la oligarqu\u00eda adem\u00e1s es un hecho que el ej\u00e9rcito cuenta con respaldo de la opini\u00f3n p\u00fablica es una instituci\u00f3n que a lo largo de su historia ha mantenido su profesionalismo y ha sido eficaz sin duda en tareas de auxilio a la poblaci\u00f3n en casos de desastre en terremotos inundaciones huracanes y ha prestado otros servicios a la comunidad las fuerzas armadas han hecho escuelas tienen universidades centros de investigaci\u00f3n poseen disciplina y esp\u00edritu de cuerpo han mantenido su vocaci\u00f3n nacionalista y esto es muy importante y nunca han estado subordinadas a ninguna hegemon\u00eda o fuerza extranjera lo mismo puede decirse de la secretar\u00eda de marina t\u00e9ngase en cuenta que esta dependencia se cre\u00f3 en 1940 cuando la original secretaria de guerra y marina se dividi\u00f3 en dos instituciones as\u00ed pues el ej\u00e9rcito y la marina pueden ser previa preparaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n para el respeto de los derechos humanos y mediante la aplicaci\u00f3n de protocolos para el uso de la fuerza las instituciones fundamentales para garantizar la seguridad nacional la seguridad interior y la seguridad p\u00fablica agreg\u00f3 que el plan de paz y seguridad incluye la creaci\u00f3n de 266 coordinaciones territoriales en el pa\u00eds todos los d\u00edas desde las seis de la ma\u00f1ana voy a presidir en palacio nacional la reuni\u00f3n del gabinete de seguridad en la cual recibiremos el parte o reporte de lo sucedido en las \u00faltimas 24 horas y tomaremos las medidas necesarias a\u00f1ado que seg\u00fan nuestras leyes el titular titular del poder ejecutivo es el comandante supremo de las fuerzas armadas y reafirm\u00f3 el compromiso de que el presidente de mexico nunca dar\u00e1 la orden de reprimir al pueblo ni ser\u00e1 c\u00f3mplice o encubridor de eventuales violaciones a los derechos humanos en materia de pol\u00edtica exterior nos apegaremos a los principios constitucionales de no intervenci\u00f3n autodeterminaci\u00f3n de los pueblos soluci\u00f3n pac\u00edfica de las controversias y cooperaci\u00f3n para el desarrollo mantendremos buenas relaciones con todos los pueblos y gobiernos del mundo por eso agradezco la presencia del se\u00f1or michael pence vicepresidente de los eeuu y de su se\u00f1ora esposa karen denisse y quiero destacar que desde el d\u00eda primero de julio es el d\u00eda de mi elecci\u00f3n he recibido entrar un trato respetuoso del presidente de donald trump a quien agradezco que en plan de amistad haya enviado a esta ceremonia a su hija ivanka la misma atenci\u00f3n he recibido del primer ministro de canad\u00e1 yo sin todo con ellos con los dos mandatarios con el presidente de eeuu y con el primer ministro de canad\u00e1 estoy hablando para ir m\u00e1s all\u00e1 del tratado de libre comercio de am\u00e9rica del norte y lograr un acuerdo de inversi\u00f3n entre empresas y gobiernos de las tres naciones para impulsar el desarrollo de los pa\u00edses centroamericanos y tambi\u00e9n del nuestro y enfrentar de esta forma y no con medidas coercitivas el fen\u00f3meno migratorio me da mucho gusto contar con la presencia de presidentes de am\u00e9rica latina y del caribe m\u00e9xico no dejar\u00e1 de pensar en sim\u00f3n bol\u00edvar y jos\u00e9 mart\u00ed tienes junto con benito ju\u00e1rez siguen guiando con sus ejemplos de patriotismo el camino a seguir de pueblos y de dirigentes pol\u00edticos gracias por estar aqu\u00ed y me morales cabrera presidente de la rep\u00fablica vecina de guatemala juan orlando hern\u00e1ndez alvarado presidente de la republica de honduras y su se\u00f1ora esposa anna garc\u00eda \u00f3scar samuel ortiz asensio vicepresidente de la rep\u00fablica del salvador [Aplausos] gol billion gobernador general tambi\u00e9n nuestra vecina rep\u00fablica de belice miguel d\u00edaz-canel berm\u00fadez presidente de los consejos de estado y de ministros de la hermana rep\u00fablica de cuba danilo medina s\u00e1nchez presidente de la republica dominicana jornet presidente de la rep\u00fablica de hait\u00ed [Aplausos] iv\u00e1n duque m\u00e1rquez presidente de la rep\u00fablica de colombia [Aplausos] nicol\u00e1s maduro moro presidente de la rep\u00fablica bolivariana de venezuela [Aplausos] len\u00edn moreno garc\u00e9s amigo lenin presidente de la rep\u00fablica de ecuador y su se\u00f1ora esposa roc\u00edo gonz\u00e1lez amigo evo morales presidente del estado plurinacional de bolivia [Aplausos] mart\u00edn vizcarra cornejo presidente de la rep\u00fablica del per\u00fa [Aplausos] y agradezco la presencia de julie payette gobernadora general de canad\u00e1 por aqu\u00ed cali presidente de la rep\u00fablica \u00e1rabe democr\u00e1tica saur\u00ed [Aplausos] de kim jong nam presidente de la republica de la asamblea popular suprema de la rep\u00fablica popular democr\u00e1tica de corea [Aplausos] james wan you vicepresidenta de la asamblea popular china [Aplausos] tambi\u00e9n agradezco por los lazos de historia de cultura que nos unen la presencia de felipe sexto rey de espa\u00f1a [Aplausos] del primer ministro antonio costa de la rep\u00fablica portuguesa [Aplausos] eugen regulados primer ministro y ministro de asuntos generales de curazao [Aplausos] anna birch al vice primera ministra de ruman\u00eda de luc\u00eda topolansky vicepresidenta de la rep\u00fablica oriental del uruguay de gabriela michetti vicepresidenta de la rep\u00fablica de argentina [Aplausos] de hugo vel\u00e1zquez vicepresidente de la republica del paraguay y su se\u00f1ora esposa lourdes samaniego de claudia doble c\u00e1mara primera dama de la rep\u00fablica de costa rica agradezco a muchos representantes de los organismos internacionales de gobernadores y autoridades de varios pa\u00edses est\u00e1n aqu\u00ed amigos entra\u00f1ables como miguel \u00e1ngel revilla presidente del gobierno de cantabria y su se\u00f1ora esposa aurora d\u00edaz est\u00e1 nuestro amigo jeremy corbyn miembro del parlamento del reino unido dirigente del partido laborista est\u00e1 tambi\u00e9n un embajador la poes\u00eda y de la congruencia silvio rodr\u00edguez y su esposa niurka gonz\u00e1lez [Aplausos] amigas y amigos llegu\u00e9 a la presidencia de la rep\u00fablica- despu\u00e9s de muchos a\u00f1os de lucha personal y colectiva aqu\u00ed recuerdo a los que iniciaron este movimiento los que sembraron lo que ahora nosotros estamos cosechando dirigentes sociales pol\u00edticos muchos que se nos adelantaron pero fueron los precursores de esta lucha de este movimiento nunca los vamos a olvidar [Aplausos] llegamos despu\u00e9s de muchos a\u00f1os y en mi caso como en la mayor\u00eda de los que forman parte de este gran movimiento sin dejar la dignidad en el camino manteniendo en alto y nuestros ideales nuestros principios en mi caso particularmente tambi\u00e9n en el de muchos otros mujeres y hombres mi honestidad qu\u00e9 es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida estoy preparado para no fallarle a mi pueblo ahora que ven\u00eda para ac\u00e1 s\u00e9 emparej\u00f3 un joven en bicicleta y me dijo t\u00fa no tienes derecho a fallar nos y ese es el compromiso que tengo con el pueblo no tengo derecho a fallar [Aplausos] nada material me interesa ni me importa la parafernalia del poder siempre pensado que el poder debe ejercerse con sabidur\u00eda y humildad y que solo adquiere sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s estoy consciente de la gran expectativa que existe entre los mexicanos y el desaf\u00edo que significa enfrentar los grandes y graves problemas nacionales pero estoy optimista y creo que vamos a salir bien vamos a enfrentar bien los grandes y graves problemas nacionales porque creo en el pueblo y en su cultura la cultura del pueblo de nuestro pueblo las culturas m\u00e9xico que siempre han sido nuestras salvadoras todo nuestras culturas hemos enfrentado epidemias terremotos inundaciones hambrunas invasiones guerras civiles crisis econ\u00f3micas de epidemias malos gobiernos y otras calamidades y siempre hemos resurgido con dignidad y con orgullo la herencia de civilizaciones nos ha forjado como un pueblo tenaz y combativo lucho emprendedor con esto con una excepcional idiosincrasia de amor al pr\u00f3ximo de verdadera solidaridad nuestro pueblo no es flojo no es perezoso no es indolente por el contrario es de las sociedades m\u00e1s trabajadoras del mundo y ah\u00ed est\u00e1 el ejemplo de nuestros paisanos migrantes que por necesidad han ido a ganarse la vida a eeuu y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares 30.000 millones de d\u00f3lares anuales esas remesas son la principal fuente de ingresos de nuestro pa\u00eds y el dinero de mayor beneficio social que recibimos del extranjero m\u00e9xico no es el cuerno de la abundancia' que su silueta en el mapa pareciera evocar pero a\u00fan as\u00ed tenemos muchos recursos naturales agua petr\u00f3leo gas yacimientos minerales vientos sol playas contamos con bosques y selvas con buenas tierras para la producci\u00f3n agropecuaria y forestal y somos de los pa\u00edses con mayor biodiversidad en el mundo por eso estoy optimista creo que ya estamos logrando se est\u00e1 iniciando y ya en el camino de lograr el renacimiento de m\u00e9xico nos vamos a convertir en una potencia econ\u00f3mica y sobre todo en un pa\u00eds modelo que habr\u00e1 de demostrar al mundo que acabar con la corrupci\u00f3n es posible y as\u00ed lo haremos porque de esa manera construiremos una sociedad m\u00e1s justa democr\u00e1tica fraterna y siempre alegre son tres cosas las que necesitamos para enfrentar la crisis de m\u00e9xico y dos de ellas est\u00e1n aseguradas de antemano lo reitero un pueblo trabajador y suficientes riquezas naturales pronto muy pronto tendremos lo tercero un buen gobierno y en ese compromiso empe\u00f1o mi honor y mi palabra gobernar\u00e9 con entrega total a la causa p\u00fablica dedicar\u00e9 todo mi tiempo mi imaginaci\u00f3n mi esfuerzo a recoger los sentimientos ya cumplir con las demandas de la gente actuar\u00e9 sin odios no le har\u00e9 mal a nadie respetar\u00e9 las libertades apostar\u00e9 siempre a la reconciliaci\u00f3n y buscar\u00e9 que entre todos y por el camino de la concordia logremos la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico por \u00faltimo as\u00ed como soy juarista y cardenista tambi\u00e9n soy maderista y partidario del sufragio efectivo y de la no reelecci\u00f3n trabajar\u00e9 16 horas diarias para dejar en seis a\u00f1os muy avanzada la obra de transformaci\u00f3n har\u00e9 cuanto pueda para obstaculizar las regresiones en las que conservadores y corruptos estar\u00e1n empe\u00f1ados por eso aplicaremos r\u00e1pido muy r\u00e1pido los cambios pol\u00edticos y sociales para que si en el futuro nuestros adversarios que no nuestros enemigos nos vencen cueste mucho trabajo dar marcha atr\u00e1s a lo que ya habremos de conseguir como dir\u00edan los liberales del siglo 19 los liberales mexicanos que no sea f\u00e1cil retr\u00f3grada pero tambi\u00e9n dej\u00f3 en claro que bajo ninguna circunstancia habr\u00e9 de reelegirme por el contrario me someter\u00e9 a la revocaci\u00f3n del mandato porque deseo que el pueblo siempre tenga las riendas del poder en sus manos en dos a\u00f1os y medio habr\u00e1 una consulta y se les preguntar\u00e1 a los ciudadanos si quieren que el presidente de la republica se mantenga en el cargo o que pida licencia porque el pueblo pone y el pueblo quita el \u00fanico soberano al que debo sumisi\u00f3n y obediencia acepto el reto y les invito a participar para celebrar juntas y juntos el esplendor y la grandeza futura de nuestro querido m\u00e9xico gracias de todo coraz\u00f3n que viva m\u00e9xico viva m\u00e9xico [Aplausos] m\u00e9xico [Aplausos] se pide a los presentes ponerse de pie para entonar el himno nacional [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] a la comisi\u00f3n designada para acompa\u00f1ar al ciudadano enrique pe\u00f1a nieto- cumpla con su encargo anamar\u00eda amigos de la audiencia si les parece hagamos un resumen de este momento hist\u00f3rico fue yo escuch\u00e9 a un andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador igual que en el d\u00eda de la elecci\u00f3n a un andr\u00e9s manuel elocuente conmovedor o un discurso que adem\u00e1s se enciende la esperanza de todos los mexicanos y muchas im\u00e1genes que dar\u00e1n mucho de qu\u00e9 hablar muchas palabras y tambi\u00e9n momentos que ser\u00e1 nota para much\u00edsimos diarios y tambi\u00e9n para informaci\u00f3n en diferentes medios electr\u00f3nicos si te parece vamos a rescatar los m\u00e1s importantes y sobre todo que justamente en esta ceremonia estaban representados son a mari a los tres poderes en este momento vemos como ya el presidente el ex presidente enrique pe\u00f1a nieto- bueno se re\u00fane con la comisi\u00f3n que lo acompa\u00f1ar\u00e1 al ciudadano en el que pe\u00f1a nieto a retirarse del recinto y los visitadores son el diputado frene a curar\u00e1 el diputado jacobo david y carolina garc\u00eda del organista graf\u00eda h\u00e9ctor serrano jorge emilio gonz\u00e1lez retirarse este recinto cumpla su cometido [Aplausos] precisamente la maria los que acabas de mencionar son quienes acompa\u00f1ar\u00e1n la comisi\u00f3n que acompa\u00f1ar\u00e1 al ciudadano enrique pe\u00f1a nieto a su salida del congreso de la uni\u00f3n tambi\u00e9n tendr\u00e1 una comisi\u00f3n del presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador una comisi\u00f3n distinta que fue la que lo recibi\u00f3 a andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo van a despedir el diputado sebasti\u00e1n aguilera barnes el diputado ernesto javier n\u00e9mer \u00e1lvarez el diputado jacobo david ceja el diputado francisco javier sald\u00edvar el diputado gerardo fern\u00e1ndez noro\u00f1a diputada lilia villafuerte zavala y el diputado arturo escobar vega ellos son las comisiones para acompa\u00f1ar tanto andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como al ciudadano enrique pe\u00f1a nieto en su salida de sanci\u00f3n el presidente dijo le agradezco sus atenciones pero sobre todo le reconozco no haber intervenido como lo hicieron otros presidentes en las pasadas elecciones las primeras palabras del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador refiri\u00e9ndose a enrique pe\u00f1a nieto- definitivamente y volver a destacar que en la mesa directiva estaban representados en esta ceremonia y los tres poderes de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador representando al ejecutivo mart\u00ed batres y porfirio mu\u00f1oz ledo que es el presidente de la c\u00e1mara diputados y mart\u00ed batres presidente de la c\u00e1mara de senadores y por supuesto luis mar\u00eda que estaba representando a la suprema corte de justicia el poder el poder judicial bueno es el momento de las fotograf\u00edas inolvidables y tambi\u00e9n dijo que no se trata de un asunto ret\u00f3rico o propagand\u00edstico la crisis en m\u00e9xico se origin\u00f3 por la inmunda corrupci\u00f3n p\u00fablica y privada nada ha da\u00f1ado m\u00e1s a m\u00e9xico que la rapacidad de una minor\u00eda tambi\u00e9n hizo hincapi\u00e9 en la transformaci\u00f3n pac\u00edfica y ordenada a nuestro pa\u00eds que acabar\u00e1 con la corrupci\u00f3n y la impunidad reitero adem\u00e1s hizo \u00e9nfasis en el fracaso pues el modelo pol\u00edtico neoliberal particularmente la reforma energ\u00e9tica es una contabilidad acerca de la administraci\u00f3n pasada los lores que nosotros pensamos y bueno tendremos tiempo de reflexionar sobre este discurso el primer discurso que ofrece el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de cara a la naci\u00f3n por lo pronto en lo que sale de aqu\u00ed se har\u00e1 saldr\u00e1 rumbo a palacio nacional tendr\u00e1 una comida privada primero la fotograf\u00eda y despu\u00e9s habr\u00e1 una verbena popular es la fiesta por el inicio de la cuarta transformaci\u00f3n en el z\u00f3calo capital definitivamente anamar\u00eda lomel\u00ed much\u00edsimas gracias tambi\u00e9n much\u00edsimas gracias a ustedes que nos acompa\u00f1aron en esta ceremonia hist\u00f3rica en este momento hist\u00f3rico para nuestro pa\u00eds para la transici\u00f3n de nuestro pa\u00eds esta cuarta transformaci\u00f3n que esperamos todos los mexicanos con mucha esperanza con mucha fe que las palabras del presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador se hagan cumplir conforme vayan cumpli\u00e9ndose las zonas del per\u00edodo me dio mucho gusto compartir contigo anamar\u00eda much\u00edsimas gracias yo soy max espejel gracias y buenas tardes [M\u00fasica] de c\u00e1mara de diputados el pr\u00f3ximo martes 4 de diciembre a las 11 horas muchas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] se verifica [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ33Xts6VjiCJNaMod6iR-JP",
    "playlist_title": "Toma de Protesta AMLO | 1 de diciembre de 2018",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:23:16.936760"
}