{
    "video_id": "0xwkgmanZ8E",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0xwkgmanZ8E/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBL12tH1YOlw_SgWVZwzv9_mL6FGQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0xwkgmanZ8E",
    "video_title": "Di\u00e1logo con los pueblos Mayo, Guarij\u00edo y Yaqui desde Etchojoa, Sonora | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 5921,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 22.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.91,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.15,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 58.89,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 71.77,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 91.69,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.39,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 114.149,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 115.21,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "gasol y bosh tantos con la equ\u00edvoca",
            "start": 120.119,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "divina tienen el waka y por causa de su",
            "start": 123.189,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "archivo",
            "start": 126.49,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 130.07,
            "duration": 38.21
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 170.299,
            "duration": 18.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 172.41,
            "duration": 16.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 191.22,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 202.75,
            "duration": 58.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 264.25,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 270.45,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 274.42,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 278.04,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 293.49,
            "duration": 14.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 312.43,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 316.97,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 317.83,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 326.1,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 334.26,
            "duration": 28.689
        },
        {
            "text": "invitamos a los presentes a ocupar sus",
            "start": 359.699,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "lugares",
            "start": 362.949,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con los",
            "start": 375.83,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "pueblos mayo guarij\u00edo y jackie el",
            "start": 381.11,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 385.88,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 388.6,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 392.42,
            "duration": 12.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 395.27,
            "duration": 12.67
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a la gobernadora",
            "start": 405.03,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 407.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "claudia claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 410.36,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el director general del instituto",
            "start": 420.38,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 423.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 427.58,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 429.48,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "la subsecretaria de desarrollo",
            "start": 435.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y",
            "start": 438.63,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "asuntos religiosos diana \u00e1lvarez mauri",
            "start": 441.9,
            "duration": 10.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 446.37,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "el representante del pueblo mayo mart\u00edn",
            "start": 452.15,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "leyva valenzuela",
            "start": 456.58,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "la representante del pueblo mayo mirna",
            "start": 464.36,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "dolores val\u00e8ncia banda",
            "start": 468.53,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "el presidente municipal de etchojoa",
            "start": 475.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sonora jes\u00fas tadeo mend\u00edvil valenzuela",
            "start": 477.99,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 482.7,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 482.95,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 485.59,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras",
            "start": 490.78,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de la autoridad ind\u00edgena a cargo del",
            "start": 494.889,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ciudadano mart\u00edn leyva valenzuela",
            "start": 497.95,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "representante del pueblo mayo",
            "start": 500.94,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 507.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "dios en santiago que llama ley a pueblo",
            "start": 521.969,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "para lavatorio mayo",
            "start": 526.199,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y atada con libia y novenas y yo con",
            "start": 529.44,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "t\u00e9lam",
            "start": 533.04,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "o acaso machete vais a una que",
            "start": 534.779,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "washington presidente yo invito a nieta",
            "start": 536.97,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "dakar y ha puesto en marcha un \u00e9l ya",
            "start": 539.79,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "est\u00e1 bonito may\u00famana todo al atacar y me",
            "start": 543.629,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "toma cada noche y sea bienvenido se\u00f1or",
            "start": 545.819,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 549.3,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al pueblo de etchojoa",
            "start": 553.209,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "a los ind\u00edgenas del mayo de sol ahora",
            "start": 557.08,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "todos estamos alegres a gusto porque te",
            "start": 562.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos aqu\u00ed en la tierra de los mayos",
            "start": 566.59,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas originarios de este pueblo",
            "start": 570.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 576.38,
            "duration": 11.79
        },
        {
            "text": "reciba un cordial saludo de las",
            "start": 584.54,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "autoridades municipales agrarias habana",
            "start": 588.17,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "los gobernadores y otras autoridades",
            "start": 592.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tradicionales del pueblo",
            "start": 595.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "llorente mayor nos congregamos en este",
            "start": 597.2,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "centro coordinador del instituto",
            "start": 602.06,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 605.17,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "al que acudimos",
            "start": 609.67,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "con el \u00e1nimo de participar de manera",
            "start": 612.209,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "plena en las transformaciones p\u00fablicas",
            "start": 616.41,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "que impulsa en todo el territorio",
            "start": 619.92,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 623.399,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas hemos sido",
            "start": 628.579,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente excluidos de la toma de",
            "start": 635.18,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "decisiones p\u00fablicas",
            "start": 639.18,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde la invasi\u00f3n espa\u00f1ola a nuestras",
            "start": 647.19,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "tierras en el mil 533 y posteriormente",
            "start": 651.66,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "por parte de los diferentes gobiernos y",
            "start": 657.3,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "partidos pol\u00edticos que han excluido en",
            "start": 661.92,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds",
            "start": 665.91,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "mismo que nos han utilizado para sus",
            "start": 668.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "propios bienes",
            "start": 672.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "sin importar que sigamos",
            "start": 676.819,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "padeciendo pobreza y marginaci\u00f3n",
            "start": 681.2,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 690.87,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "por eso valoramos mucho su visita se\u00f1or",
            "start": 695.98,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "presidente a este pueblo ind\u00edgena de los",
            "start": 701.29,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "mayos del espacio y dialogo es adem\u00e1s la",
            "start": 705.76,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "primera ocasi\u00f3n que un presidente de la",
            "start": 712.15,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica visite a etchojoa y al pueblo",
            "start": 715.87,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 719.26,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 720.74,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "por lo anterior le solicitamos de la",
            "start": 729.26,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s urgente",
            "start": 733.61,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se nos apruebe la reforma constitucional",
            "start": 736.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y legal sobre los derechos de los",
            "start": 740.63,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y hab\u00eda bromea",
            "start": 744.72,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 748.02,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para que por fin seamos reconocidos como",
            "start": 750.13,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "sujetos de derechos p\u00fablicos",
            "start": 754.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 759.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "nuestros sistemas",
            "start": 767.35,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de gobernanza local y regional deben ser",
            "start": 772.49,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "respetados y las consultas que nos hagan",
            "start": 777.79,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "deben ser realizados en tiempo y forma",
            "start": 782.05,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 789.72,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "esperamos que tome en cuenta las las",
            "start": 793.92,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "plantaciones",
            "start": 799.24,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y demandas que hist\u00f3rica aqu\u00ed lo hacemos",
            "start": 802.16,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "y que detallamos en documentos",
            "start": 806.93,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "y que cada",
            "start": 812.87,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n comunitaria le entrega",
            "start": 815.819,
            "duration": 6.491
        },
        {
            "text": "por escrito",
            "start": 820.269,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "le solicitamos de la manera m\u00e1s atenta",
            "start": 822.31,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "que atiendan nuestras solicitudes y",
            "start": 825.51,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asigne responsables para darles",
            "start": 829.9,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "seguimiento",
            "start": 833.23,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 837.39,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "la primera prioridad",
            "start": 842.54,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "regional",
            "start": 846.85,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "es la recuperaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 849.24,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "territorios en t\u00e9rminos agrarios",
            "start": 852.42,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "productivos y ambientales",
            "start": 860.48,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "por eso le pedimos que conforme un",
            "start": 864.889,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "equipo de trabajo en el que participe",
            "start": 869.269,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "entre otras dependencias el registro",
            "start": 875.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "agrario nacional y la procuradur\u00eda",
            "start": 879.5,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "agraria",
            "start": 881.66,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "para revisar a fondo la situaci\u00f3n",
            "start": 885.26,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica de nuestros territorios y",
            "start": 889.57,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "evitar m\u00e1s despojos y que se aplique la",
            "start": 894.62,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 899.14,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nuestro principal fuente de trabajo ha",
            "start": 912.06,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "sido la agricultura",
            "start": 918.66,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "sin embargo debido a la falta de agua",
            "start": 921.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y ana",
            "start": 927.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "a la degradaci\u00f3n de los suelos y los",
            "start": 930.67,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "despojos de los que hemos sido objeto",
            "start": 934.21,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "cada vez menos hermanos mayor se dedican",
            "start": 938.13,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "a la producci\u00f3n",
            "start": 943.54,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hablo pecuaria",
            "start": 947.02,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "incorpor\u00e1ndose a otras actividades",
            "start": 949.86,
            "duration": 8.529
        },
        {
            "text": "con pagos miserables y nos vemos",
            "start": 954.04,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "obligados a migrar en busca de sustento",
            "start": 958.389,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "para nuestras familias por ello",
            "start": 963.82,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "requerimos desarrollar un plan para",
            "start": 966.579,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "establecer opciones de empleo digno y",
            "start": 970.839,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "mejor pagado",
            "start": 975.37,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que complementen nuestros ingresos en la",
            "start": 978.22,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "en las temporadas que no estamos",
            "start": 983.85,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 987.99,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "en labores del campo",
            "start": 990.15,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "necesitamos desarrollar un conjunto de",
            "start": 995.53,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "obras acciones en favor de \u00e9l",
            "start": 999.98,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "del saneamiento de nuestros r\u00edos",
            "start": 1005.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y manantiales",
            "start": 1010.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "particularmente del r\u00edo mayo",
            "start": 1013.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "la captaci\u00f3n de agua en las",
            "start": 1016.84,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y cuencas lav\u00edn de que recuperar",
            "start": 1020.96,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "recuperar los mantos acu\u00edferos y",
            "start": 1024.56,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "beneficiar la producci\u00f3n evitar una",
            "start": 1028.91,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "mayor contaminaci\u00f3n del agua pasa por",
            "start": 1033.23,
            "duration": 11.69
        },
        {
            "text": "por impedir que se instale el proyecto",
            "start": 1037.13,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "y petroqu\u00edmico",
            "start": 1044.97,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 1047.82,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en topolobampo sinaloa porque tendr\u00eda un",
            "start": 1052.24,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "impacto negativo sobre nuestro",
            "start": 1056.61,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 1060.19,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se requerimos de capacitaci\u00f3n",
            "start": 1064.419,
            "duration": 13.051
        },
        {
            "text": "en buenas pr\u00e1cticas de mejor de manejo",
            "start": 1069.62,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "agropecuarios",
            "start": 1079.38,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y equipamiento",
            "start": 1082.3,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "insumo para estudiar proyectos que que",
            "start": 1084.94,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "nos permitan acceder a opiniones",
            "start": 1089.809,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ilimitadas y de comercializaci\u00f3n",
            "start": 1093.79,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "en materia de salud",
            "start": 1098.029,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "es esencial se\u00f1or presidente que",
            "start": 1100.89,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "contemos con un sistema hospitalario con",
            "start": 1104.55,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "personal adecuado medicina suficiente",
            "start": 1109.5,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "y equipamiento",
            "start": 1115.49,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y con pertinencia cultural la mayor\u00eda de",
            "start": 1119.03,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "nosotros no cuentan con servicios de",
            "start": 1123.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 1128.06,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "es de primer orden se\u00f1or presidente",
            "start": 1134.029,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "contar con un hospital regional",
            "start": 1138.279,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que de que d\u00e9 servicio a todo el pueblo",
            "start": 1143.91,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "mayo",
            "start": 1147.78,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1151.54,
            "duration": 11.509
        },
        {
            "text": "queremos decirle que en nuestro en",
            "start": 1158.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "nuestra regi\u00f3n",
            "start": 1163.049,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ha crecido el consumo de las drogas",
            "start": 1165.87,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "el alcohol entre nuestros j\u00f3venes por",
            "start": 1171.2,
            "duration": 7.729
        },
        {
            "text": "ellos les solicitamos que se",
            "start": 1175.909,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "impulse un programa de car\u00e1cter",
            "start": 1178.929,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "preventivo y de arn y de rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 1182.779,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1188.48,
            "duration": 12.5
        },
        {
            "text": "en materia de equidad de g\u00e9nero le",
            "start": 1195.37,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "solicitamos",
            "start": 1200.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "priorizar el",
            "start": 1203.12,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "el establecimiento de una casa regional",
            "start": 1205.46,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n integral de la mujer que",
            "start": 1210.049,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "cuente con diversas \u00e1reas como",
            "start": 1215.09,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda y capacitaci\u00f3n",
            "start": 1218.75,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en materia de infraestructuras",
            "start": 1227.9,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "carreteras",
            "start": 1230.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "es muy importante en la reparaci\u00f3n de",
            "start": 1232.05,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "caminos que debido a los malos",
            "start": 1236.1,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "materiales con que con que se construyen",
            "start": 1239.55,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "cada temporada de lluvia o de o de",
            "start": 1245.45,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "traslado de alimentos en \u00e9poca de",
            "start": 1250.61,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "cosechas se vuelven intransitables y",
            "start": 1254.029,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "peligrosos",
            "start": 1259.039,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es revelante que se facilite por",
            "start": 1261.53,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "parte del gobierno que usted encabeza un",
            "start": 1267.56,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "plan de obras",
            "start": 1272.54,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "caminar\u00edas que nos d\u00e9 un mejor",
            "start": 1276.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "conectividad entre nuestras comunidades",
            "start": 1281.23,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y con las cabeceras municipales",
            "start": 1284.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y un caso que que nos interesa mucho es",
            "start": 1290.179,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de la de la carretera",
            "start": 1294.95,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "puente chueco citavaro",
            "start": 1299.049,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es necesario la reparaci\u00f3n",
            "start": 1312.84,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "obras p\u00fablicas que fueron mal",
            "start": 1317.84,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "construidas como producto de la",
            "start": 1322.49,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y la negligencia de los",
            "start": 1325.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "anteriores gobiernos",
            "start": 1329.38,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1331.63,
            "duration": 4.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1332.96,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1336.37,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se requiere dar mantenimiento",
            "start": 1339.549,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "a los monumentos hist\u00f3ricos",
            "start": 1344.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "y en especial a nuestros templos que son",
            "start": 1347.5,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esenciales para nuestras pr\u00e1cticas",
            "start": 1351.24,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "ceremoniales y las fiestas en las que en",
            "start": 1354.66,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "las que retiramos nuestras identidad y",
            "start": 1359.38,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "unidad como llorones mayos",
            "start": 1362.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or presidente",
            "start": 1372.86,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "que se implemente un plan de obras",
            "start": 1377.49,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "alternativas para el mejor para el",
            "start": 1383.03,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "manejo sustentable del agua en las",
            "start": 1385.95,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "poblaciones que",
            "start": 1390.33,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "evite su contaminaci\u00f3n estimule el uso",
            "start": 1393.03,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "responsable y podamos",
            "start": 1399.68,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "apropiarnos de tecnolog\u00edas alternativas",
            "start": 1403.79,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en lo que se refiere al derecho a la",
            "start": 1411.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 1414.679,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "necesitamos se\u00f1or presidente que \u00e9sta",
            "start": 1416.44,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "sea biling\u00fce desde el nivel b\u00e1sico hasta",
            "start": 1420.14,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el hasta el universitario",
            "start": 1424.46,
            "duration": 12.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1428.06,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "a la gran mayor\u00eda de los que existen en",
            "start": 1437.12,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "particular es muy importante que los que",
            "start": 1442.33,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "los centros de formaci\u00f3n para j\u00f3venes",
            "start": 1446.93,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas sean",
            "start": 1451.66,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "significados como los casos de los",
            "start": 1456.08,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "centros de estudio tecnol\u00f3gico del mar",
            "start": 1460.35,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "se requiere",
            "start": 1469.24,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "asignar presupuesto se\u00f1or presidente",
            "start": 1471.909,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "para el pago de maestros comunitarios",
            "start": 1475.809,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "que ense\u00f1en la lengua ind\u00edgena la",
            "start": 1480.679,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de escuelas comunitarias para",
            "start": 1485.12,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "rescatar y desarrollar la cultura y las",
            "start": 1489.169,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "lenguas ind\u00edgenas principalmente la del",
            "start": 1493.22,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "pueblo mayor que se encuentra",
            "start": 1497.539,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "que se encuentra a v\u00edas de extinci\u00f3n",
            "start": 1503.19,
            "duration": 11.82
        },
        {
            "text": "es urgente emitir una declaratoria que",
            "start": 1507.87,
            "duration": 11.35
        },
        {
            "text": "proteja el patrimonio",
            "start": 1515.01,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "v\u00eddeo cultural de nuestras todos los",
            "start": 1519.22,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 1522.429,
            "duration": 2.541
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1525.799,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1529.549,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "estamos convencidos que si fortalecemos",
            "start": 1531.73,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "nuestra cultura y el manejo",
            "start": 1536.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sustentable de nuestros territorios los",
            "start": 1544.019,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sistemas productivos",
            "start": 1548.019,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y contamos con una infraestructura",
            "start": 1552.37,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "adecuada",
            "start": 1555.78,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "como con mercados regionales",
            "start": 1558.62,
            "duration": 12.03
        },
        {
            "text": "tendremos trabajo justicia y una vida",
            "start": 1564.64,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "digna",
            "start": 1570.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1573.49,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "en este momento",
            "start": 1581.63,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "le solicito",
            "start": 1584.1,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a la concejal del gobierno",
            "start": 1587.43,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tradicional de cover info",
            "start": 1591.88,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que le haga entrega de los",
            "start": 1595.45,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "planteamientos emanados",
            "start": 1598.83,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "de la reuni\u00f3n",
            "start": 1603.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de autoridades tradicionales y",
            "start": 1606.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "diferentes comunidades presentes en este",
            "start": 1609.2,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "significado encuentro",
            "start": 1613.12,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "buenas tardes con el permiso de mis",
            "start": 1622.3,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes",
            "start": 1625.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "les saludo se\u00f1or presidente y quiero",
            "start": 1627.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "decirle que por cultura en nuestra",
            "start": 1631.33,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n llor\u00e9 me mayo la paridad de",
            "start": 1634.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero es posible por eso no quise",
            "start": 1636.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "quedarme con esta palabra decirle",
            "start": 1639.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que la cuarta",
            "start": 1642.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de su gobierno ser\u00e1",
            "start": 1645.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "posible en nuestra naci\u00f3n y ahora me",
            "start": 1648.79,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayo en la medida que sea visible para",
            "start": 1650.65,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "el mundo que m\u00e9xico es una naci\u00f3n",
            "start": 1654.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construida por las naciones de los",
            "start": 1657.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pueblos originarios",
            "start": 1660.55,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero decirle que en torno a",
            "start": 1663.53,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "las autoridades tradicionales aqu\u00ed",
            "start": 1666.47,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "presentes estamos a su servicio los",
            "start": 1668.27,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 1671.15,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y los no tan j\u00f3venes tambi\u00e9n porque",
            "start": 1672.7,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "solamente haciendo equipo con ellos",
            "start": 1675.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "organizando los de la forma en que hemos",
            "start": 1678.39,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "aprendido podr\u00e1 nuestra naci\u00f3n y ahora",
            "start": 1681.55,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "me mayo junto con los hermanos de",
            "start": 1684.85,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sinaloa que somos una sola naci\u00f3n a ser",
            "start": 1686.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "posible esta cuarta transformaci\u00f3n que",
            "start": 1689.89,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "usted encabeza muchas gracias",
            "start": 1692.83,
            "duration": 14.779
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1696.08,
            "duration": 11.529
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1725.19,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1764.25,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya por \u00faltimo se\u00f1or presidente en en el",
            "start": 1770.45,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nombre de mis compa\u00f1eros o ganados",
            "start": 1773.75,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de todas las partes de esta regi\u00f3n del",
            "start": 1778.21,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "mayor se le pide tambi\u00e9n a usted que se",
            "start": 1781.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "nos respeten nuestras autonom\u00edas que por",
            "start": 1786.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ley nos confiere a nuestro todos los",
            "start": 1789.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que sean las autoridades",
            "start": 1792.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tradicionales o ganaderos de cada pueblo",
            "start": 1795.7,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena los que nombren a nuestros",
            "start": 1799.0,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "representantes en las instituciones del",
            "start": 1802.15,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "gobierno federal estatal y municipal",
            "start": 1804.94,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "que nos vemos",
            "start": 1813.9,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "que se nos d\u00e9 el poder a la autoridad",
            "start": 1816.99,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tradicional ind\u00edgena mayor para que",
            "start": 1820.95,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "seamos recibidos en las dependencias del",
            "start": 1824.309,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "gobierno federal estatal y municipal",
            "start": 1828.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "para gestionar todo tipo de apoyo",
            "start": 1831.78,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "agrario penal y civil",
            "start": 1835.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "ya no queremos se\u00f1or presidente",
            "start": 1842.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "que por ser ind\u00edgenas se nos rechace y",
            "start": 1845.62,
            "duration": 10.46
        },
        {
            "text": "no y no nos atiendan los funcionarios",
            "start": 1851.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "como debemos ser atendidos los ind\u00edgenas",
            "start": 1856.08,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "ya no queremos ya nos ya no queremos",
            "start": 1860.04,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n ya sobra se\u00f1or presidente",
            "start": 1864.6,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "el rechazo al ind\u00edgena",
            "start": 1869.52,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "re queremos paz tranquilidad en nuestro",
            "start": 1872.95,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "territorio ind\u00edgena",
            "start": 1877.539,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1883.42,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "somos el pasado y el presente de nuestra",
            "start": 1886.62,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pero tambi\u00e9n somos parte",
            "start": 1891.01,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "fundamental en la construcci\u00f3n de un",
            "start": 1893.86,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el que ahora si queremos y",
            "start": 1898.42,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "debemos ser part\u00edcipes de los de los",
            "start": 1903.04,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "beneficios que se otorguen por usted a",
            "start": 1907.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "todos los ind\u00edgenas y muchas gracias",
            "start": 1912.34,
            "duration": 18.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1915.4,
            "duration": 15.48
        },
        {
            "text": "enseguida",
            "start": 1942.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el director del",
            "start": 1944.45,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1948.59,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas licenciado adelfo regino",
            "start": 1951.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "montes",
            "start": 1955.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1958.02,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "que chen",
            "start": 1972.419,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a ley ya",
            "start": 1975.32,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "mag ep",
            "start": 1979.19,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "usted sketch",
            "start": 1981.74,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y anda a doc ha quedado con aqu\u00ed",
            "start": 1984.89,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "collantes navia automaq south-south",
            "start": 1989.68,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "jaume suelen hecho jugar",
            "start": 1994.14,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "muy bien",
            "start": 1997.789,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "rm mayo",
            "start": 2002.44,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mediante la reina roja m\u00e1s amigo intent",
            "start": 2005.27,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2010.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "obrador de vi\u00f1eta nada bien mister en el",
            "start": 2013.85,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "vino m\u00e9dico donde and wooster cage",
            "start": 2018.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "agrado porque dado que ya que m\u00e1s bien",
            "start": 2022.84,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "caja con semen de m\u00e1ster",
            "start": 2025.73,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 2030.759,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 2033.95,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "respetables",
            "start": 2038.83,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "autoridades y representantes del pueblo",
            "start": 2041.61,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "llor\u00e9 me mayo",
            "start": 2045.37,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "gobernadores tradicionales",
            "start": 2047.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "cubana 2",
            "start": 2052.72,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de los ocho pueblos presentes",
            "start": 2054.669,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "unicar it",
            "start": 2058.32,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "como a test ya",
            "start": 2060.409,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "pueblo viejo navojoa",
            "start": 2064.14,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "olimpo san pedro pueblo viejo hecho jova",
            "start": 2067.94,
            "duration": 11.689
        },
        {
            "text": "y pueblo viejo huatabampo",
            "start": 2074.78,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "muchas gracias se\u00f1ores gobernadores",
            "start": 2079.629,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales por acudir a",
            "start": 2083.22,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "este hist\u00f3rico encuentro",
            "start": 2088.089,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y quiero aprovechar este momento para",
            "start": 2093.01,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "agradecer de manera muy especial a",
            "start": 2097.78,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos que han presentado la",
            "start": 2102.01,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "danza tradicional aut\u00f3ctona",
            "start": 2107.05,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mayo que es la paz cola y el venado que",
            "start": 2110.13,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "encabeza abel ram\u00edrez danzante",
            "start": 2115.89,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 2119.43,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer a mirna dolores",
            "start": 2122.96,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "val\u00e8ncia y mart\u00edn leiva valenzuela",
            "start": 2128.47,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "autoridades tradicionales que hoy han",
            "start": 2132.58,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "dado lectura a este hist\u00f3rico documento",
            "start": 2136.07,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que tiene sus planteamientos de",
            "start": 2139.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "desarrollo integral y que hoy",
            "start": 2143.39,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "p\u00fablicamente ha sido entregado a nuestro",
            "start": 2146.23,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y ha",
            "start": 2149.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "sido recibido con toda solemnidad y",
            "start": 2152.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2156.92,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente de la",
            "start": 2158.779,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se\u00f1ora gobernadora claudia",
            "start": 2161.779,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "p\u00e1vlovich y personalidades que nos",
            "start": 2165.469,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an en este acto el d\u00eda de hoy",
            "start": 2168.859,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "como ha sido dicho en efecto es un d\u00eda",
            "start": 2172.329,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico porque hoy est\u00e1 aqu\u00ed presente",
            "start": 2176.689,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 2180.459,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "en etchojoa y en territorio mayo",
            "start": 2182.949,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "el lugar",
            "start": 2188.61,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el lugar donde hoy nos encontramos es el",
            "start": 2193.72,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n del pueblo mayo",
            "start": 2197.98,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "etchojoa cuyo significado es casa de",
            "start": 2201.55,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cactus y que es la cabecera de los ocho",
            "start": 2205.93,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "pueblos y orem es mayor",
            "start": 2209.59,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "como ustedes saben es un centro",
            "start": 2213.28,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "cultural",
            "start": 2217.349,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "que incluye expresiones de su visi\u00f3n",
            "start": 2219.29,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "particular del mundo de los pueblos de",
            "start": 2224.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "orem es mayor que se expresa mediante",
            "start": 2228.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ceremonias y rituales ancestrales llenos",
            "start": 2231.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "de mucho simbolismo como esta danza de",
            "start": 2236.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la pascua y la danza del venado",
            "start": 2240.23,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las expresiones culturales y art\u00edsticas",
            "start": 2243.72,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que acabamos de presenciar son una",
            "start": 2246.59,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "muestra de la riqueza cultural de estos",
            "start": 2250.14,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pueblos que tienen ra\u00edces milenarias",
            "start": 2252.96,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ra\u00edces hist\u00f3ricas en este importante y",
            "start": 2256.91,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "ampliara \u00e1rea cultural conocida como",
            "start": 2260.97,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "\u00e1rido am\u00e9rica que forma parte de nuestro",
            "start": 2264.72,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "territorio nacional y que culturalmente",
            "start": 2269.099,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estableci\u00f3 tambi\u00e9n v\u00ednculos con",
            "start": 2272.45,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "mesoam\u00e9rica en el sur de nuestro pa\u00eds",
            "start": 2275.609,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "en este sentido pertenecen a las",
            "start": 2279.859,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "llamadas culturas del desierto por su",
            "start": 2283.43,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n arm\u00f3nica espiritual y material",
            "start": 2286.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con los ecosistemas que nos rodea lo",
            "start": 2290.119,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "cual contribuye a la m\u00e1s grande riqueza",
            "start": 2293.359,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "y diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica de",
            "start": 2296.63,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 2300.289,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos sabemos hermanas y hermanos de la",
            "start": 2302.63,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que ustedes tienen como pueblo",
            "start": 2305.839,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "mayo con el pueblo yaqui y con el pueblo",
            "start": 2308.839,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "bar\u00ed ajillo que tambi\u00e9n hemos visitado",
            "start": 2313.97,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer y quisiera decir que hoy",
            "start": 2317.21,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "nos encontramos se\u00f1or presidente en",
            "start": 2321.619,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "estas instalaciones del centro",
            "start": 2325.16,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "coordinador de pueblos ind\u00edgenas que fue",
            "start": 2327.529,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "fundado en el a\u00f1o de 1973 y que desde",
            "start": 2330.769,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "entonces atiende al pueblo mayo",
            "start": 2335.599,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "actualmente la cobertura de este centro",
            "start": 2339.65,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "coordinador es de 500 comunidades que",
            "start": 2342.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "abarcan los municipios de \u00e1lamos",
            "start": 2346.109,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "etchojoa huatabampo navojoa y benito",
            "start": 2348.42,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez atendiendo un total de 66.000",
            "start": 2353.16,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "personas de toda esta regi\u00f3n aqu\u00ed se",
            "start": 2357.599,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "encuentra establecido siete casas de la",
            "start": 2362.13,
            "duration": 8.989
        },
        {
            "text": "ni\u00f1ez ind\u00edgena que atiende a 360 361",
            "start": 2365.789,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "beneficiarios en los tres municipios de",
            "start": 2371.119,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "navojoa etchojoa y huatabampo tambi\u00e9n",
            "start": 2374.519,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se apoya una casa de la mujer",
            "start": 2379.229,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y algo que quisi\u00e9ramos destacar",
            "start": 2383.569,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "es la ubicaci\u00f3n de la radiodifusora la",
            "start": 2386.609,
            "duration": 7.971
        },
        {
            "text": "voz de los tres r\u00edos",
            "start": 2391.499,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "como hoy lo hemos constatado este esta",
            "start": 2394.58,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "radiodifusora forma parte del sistema de",
            "start": 2398.03,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "radiodifusoras culturales ind\u00edgenas del",
            "start": 2401.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2405.29,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2407.51,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "estamos hablando de 23 radiodifusoras en",
            "start": 2408.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds que transmiten de manera",
            "start": 2412.19,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "cotidiana en 33 lenguas ind\u00edgenas y esta",
            "start": 2415.52,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "radio hay que decirlo transmite desde",
            "start": 2421.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "1996",
            "start": 2424.87,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en las lenguas mallo y aqu\u00ed y guaroj\u00edos",
            "start": 2426.47,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "y tiene alrededor de 130 mil",
            "start": 2430.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "radioescuchas ind\u00edgenas por eso queremos",
            "start": 2434.09,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pues agradecer que el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n",
            "start": 2438.14,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos est\u00e9n ayudando a esta transmisi\u00f3n en",
            "start": 2441.08,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "todo el territorio nacional",
            "start": 2444.8,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en esta cuarta transformaci\u00f3n como ha",
            "start": 2448.64,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sido dicho hoy",
            "start": 2451.13,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "es muy importante escuchar a los pueblos",
            "start": 2453.05,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y trabajar junto al pueblo de",
            "start": 2456.56,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "mayo para revertir la marginaci\u00f3n la",
            "start": 2460.94,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n la pobreza que hist\u00f3ricamente",
            "start": 2465.23,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "han sufrido elaborando con todos ustedes",
            "start": 2468.14,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sus propios planes de desarrollo",
            "start": 2472.0,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "regional para dar soluci\u00f3n a sus",
            "start": 2475.04,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "necesidades m\u00e1s apremiantes y por eso",
            "start": 2478.22,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "queremos agradecer que el d\u00eda de hoy",
            "start": 2481.97,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hayan presentado ustedes este documento",
            "start": 2484.81,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico y que estoy seguro habremos de",
            "start": 2489.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "atender las diversas instancias del",
            "start": 2492.32,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobierno federal en un marco de",
            "start": 2495.29,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado",
            "start": 2497.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y desde luego con el gobierno",
            "start": 2499.64,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "municipal finalmente haciendo eco del",
            "start": 2503.82,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "significado profundo del pueblo llore m",
            "start": 2508.81,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "que en la lengua de ustedes significa",
            "start": 2511.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "que es el que respeta hoy estamos",
            "start": 2515.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empezando un proceso de di\u00e1logo",
            "start": 2519.13,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "respetuoso horizontal directo con el",
            "start": 2521.88,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "pueblo mayo y con todos los pueblos",
            "start": 2526.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico convencidos de que",
            "start": 2528.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo es el \u00fanico medio para",
            "start": 2531.91,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "resolver los problemas que d\u00eda a d\u00eda",
            "start": 2534.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "vive en nuestros pueblos y es al mismo",
            "start": 2537.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tiempo el camino para encontrar la",
            "start": 2540.79,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "unidad la paz y la reconciliaci\u00f3n que",
            "start": 2544.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tanto necesitan nuestros pueblos y que",
            "start": 2548.23,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tanto necesita nuestro pa\u00eds muchas",
            "start": 2550.72,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2554.14,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "nuestro willem wauters",
            "start": 2554.77,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2562.1,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2565.45,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "solicitamos a la gobernadora",
            "start": 2576.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "constitucional del estado de sonora",
            "start": 2579.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano",
            "start": 2582.56,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nos dirija un mensaje",
            "start": 2585.56,
            "duration": 9.219
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2589.22,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "bienvenido a etchojoa se\u00f1or presidente",
            "start": 2594.779,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "es algo hist\u00f3rico que usted se encuentre",
            "start": 2597.91,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed platicando con los pueblos",
            "start": 2601.75,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas aqu\u00ed en especial en etchojoa",
            "start": 2604.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "con nuestra gente mayor la verdad",
            "start": 2607.48,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "presidente yo nunca me hab\u00eda tocado ver",
            "start": 2611.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un encuentro como \u00e9ste se lo agradezco",
            "start": 2614.289,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mucho en nombre de los mayos y sobre",
            "start": 2616.66,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "todo tambi\u00e9n de la gente de etchojoa que",
            "start": 2618.849,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "quiero decirle que es la gente que m\u00e1s",
            "start": 2621.369,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "requiere de nuestro apoyo",
            "start": 2624.46,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "etchojoa como bien lo sabe su presidente",
            "start": 2626.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "municipal es un municipio con muchas",
            "start": 2628.99,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "carencias el municipio dir\u00eda yo que m\u00e1s",
            "start": 2631.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "carencias tiene a nivel estatal por eso",
            "start": 2635.559,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "le agradezco de veras manera muy",
            "start": 2638.47,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "especial que usted se encuentre con",
            "start": 2640.359,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nosotros una comunidad con m\u00e1s de 26 mil",
            "start": 2642.549,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hablantes del idioma maya pero que",
            "start": 2646.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son m\u00e1s de 200 257 mil personas",
            "start": 2648.309,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "que se reconocen como mayor y que",
            "start": 2652.539,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "residen en municipios como \u00e1lamos",
            "start": 2656.049,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "navojoa guau",
            "start": 2658.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "etchojoa benito ju\u00e1rez es una regi\u00f3n",
            "start": 2659.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "preciosa presidente o litoral y con",
            "start": 2663.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mucha capacidad con mucha capacidad de",
            "start": 2666.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "crecimiento pero como bien lo dec\u00eda",
            "start": 2669.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mart\u00edn y bien lo dec\u00eda mirna dolores",
            "start": 2671.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "autoridades y gente del pueblo mayo es",
            "start": 2674.65,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gente que requiere mucho apoyo apoyo",
            "start": 2678.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "como bien lo dec\u00edan para sus carreteras",
            "start": 2681.55,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "alimentadoras para sus caminos vecinales",
            "start": 2684.31,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para sus centros de salud para sus",
            "start": 2687.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "escuelas nuestro estado es muy grande",
            "start": 2690.73,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "son 72 municipios presidente pero son 72",
            "start": 2693.64,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "cabeceras municipales pero son",
            "start": 2698.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas las comunidades que necesitan",
            "start": 2700.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "apoyo y que se encuentran alejadas de",
            "start": 2703.08,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "las cabeceras municipales por eso",
            "start": 2706.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "presidente me permito hacer aqu\u00ed una",
            "start": 2708.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "petici\u00f3n muy especial y como bien dec\u00eda",
            "start": 2712.12,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "usted presidente no de partidos porque",
            "start": 2715.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "partido es una parte sino de los",
            "start": 2717.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "gobiernos de los gobiernos de todos",
            "start": 2720.31,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "partidos de todos pero que sea en",
            "start": 2723.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "beneficio de la gente trabajamos en un",
            "start": 2726.58,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "proyecto los diputados federales de",
            "start": 2729.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "morena de otros partidos los alcaldes de",
            "start": 2732.01,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "morena y de otros partidos todos juntos",
            "start": 2735.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "para presentarle un proyecto donde haya",
            "start": 2738.31,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "obra una obra de infraestructura pero",
            "start": 2740.98,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "sobre todo escuela que haya agua",
            "start": 2744.67,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "electrificaci\u00f3n vivienda y muchas otras",
            "start": 2748.83,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "cosas que s\u00e9 que nuestra gente requiere",
            "start": 2752.859,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que se que necesita que se que necesita",
            "start": 2755.05,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed sobre todo necesitan ya de veras",
            "start": 2759.22,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "por eso escog\u00ed a etchojoa presidente",
            "start": 2762.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para presentarle este proyecto porque",
            "start": 2764.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "este municipio es de los que m\u00e1s",
            "start": 2766.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "requieren hemos apoyado mucho pero no es",
            "start": 2768.58,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "suficiente presidente porque aqu\u00ed en el",
            "start": 2771.64,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "sur de sonora es donde est\u00e1 y d\u00f3nde se",
            "start": 2774.43,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "encuentra m\u00e1s pobreza no quiero decir",
            "start": 2778.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que los del norte no necesiten claro que",
            "start": 2781.39,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero aqu\u00ed en el sur y no me dejar\u00e1n",
            "start": 2783.79,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mentir es donde m\u00e1s necesitan del apoyo",
            "start": 2786.1,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y por eso tengo que hablar a nombre de",
            "start": 2789.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "todos y el polvo etchojoa porque",
            "start": 2791.02,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "etchojoa es el que m\u00e1s requiere aqu\u00ed le",
            "start": 2793.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hago presidente entrega del proyecto",
            "start": 2796.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "hecho por todos los alcaldes por todos",
            "start": 2799.39,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "los diputados y por todos los que",
            "start": 2802.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "requieren el apoyo",
            "start": 2804.34,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2808.84,
            "duration": 10.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2825.94,
            "duration": 13.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2828.35,
            "duration": 10.889
        },
        {
            "text": "le pedimos a nuestras autoridades que",
            "start": 2843.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tomen sus lugares por favor gracias",
            "start": 2846.15,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hermanos",
            "start": 2853.809,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "y hermanas",
            "start": 2855.85,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "escuchamos el mensaje que nos dirige el",
            "start": 2858.68,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2864.059,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s",
            "start": 2867.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2871.38,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "amigas amigos de choco a",
            "start": 2880.059,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "de comunidades de pueblos municipios de",
            "start": 2883.34,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n del sur de sonora me da",
            "start": 2887.99,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mucho gusto estar de nuevo de tocoa",
            "start": 2891.83,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "que he visitado en varias ocasiones",
            "start": 2896.869,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "conozco txokoa",
            "start": 2901.72,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "desde hace",
            "start": 2904.57,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 20 a\u00f1os",
            "start": 2906.63,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "porque nos llev\u00f3",
            "start": 2909.37,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "un tiempo lograr el triunfo",
            "start": 2912.46,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "la justicia",
            "start": 2918.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y de la democracia",
            "start": 2921.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "nos llev\u00f3 tiempo pero se pudo",
            "start": 2925.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 2930.54,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "lo noble",
            "start": 2932.78,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la causa",
            "start": 2934.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se defiende",
            "start": 2937.06,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "siempre se triunfa cuando se trata de",
            "start": 2939.89,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "una causa justa",
            "start": 2945.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "lleva tiempo",
            "start": 2948.65,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pero es cosa de resistir",
            "start": 2951.23,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "en la lucha por la justicia",
            "start": 2956.32,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "se puede uno caer hay que levantarse y",
            "start": 2959.98,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "seguir caminando y se vuelve uno a caer",
            "start": 2965.23,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "y hay que levantarse hasta lograr el",
            "start": 2967.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "triunfo final",
            "start": 2972.609,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "se necesita perseverancia",
            "start": 2980.91,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "eso fue lo que demostr\u00f3",
            "start": 2983.92,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "el mejor presidente que ha habido en la",
            "start": 2987.62,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "historia de mx",
            "start": 2990.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "benito ju\u00e1rez garc\u00eda un ind\u00edgena",
            "start": 2992.09,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "zapoteco",
            "start": 2994.67,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 2997.189,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "que en ese entonces",
            "start": 2999.82,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "los conservadores que no quer\u00edan los",
            "start": 3002.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cambios cuando ya estaban perdidos",
            "start": 3005.15,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "se atrevieron a ir al extranjero a traer",
            "start": 3009.98,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "a un pr\u00edncipe para que gobernara m\u00e9xico",
            "start": 3016.14,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "a maximiliano",
            "start": 3020.22,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito",
            "start": 3024.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito",
            "start": 3027.97,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "franc\u00e9s",
            "start": 3031.48,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "iguales y los liberales no se rindieron",
            "start": 3033.38,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 un peregrinar para ac\u00e1",
            "start": 3039.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "para el norte",
            "start": 3042.76,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "dejo la capital de la rep\u00fablica",
            "start": 3045.31,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "se traslad\u00f3 a la frontera con eeuu y",
            "start": 3050.97,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "all\u00ed estableci\u00f3 el gobierno",
            "start": 3057.09,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "estuvo en lo que hoy se llama a ciudad",
            "start": 3060.2,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez y antes se llamaba paso del norte",
            "start": 3064.099,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 3069.26,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y otro a\u00f1o en el estado de chihuahua dos",
            "start": 3072.859,
            "duration": 9.301
        },
        {
            "text": "a\u00f1os mientras los s\u00edmbolos invasores se",
            "start": 3077.089,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "apoderaban",
            "start": 3082.16,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "y la mayor parte del territorio nacional",
            "start": 3084.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pero muchos mexicanos luchaban",
            "start": 3087.5,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "y nos dejaron",
            "start": 3093.36,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "resistir hasta que se logr\u00f3",
            "start": 3095.75,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "la transformaci\u00f3n de mx",
            "start": 3101.57,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 expulsar a los extranjeros y",
            "start": 3104.98,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "restaurar nuestra rep\u00fablica",
            "start": 3109.06,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "ese es un ejemplo",
            "start": 3114.53,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "a seguir de ese dirigente",
            "start": 3117.28,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "perseverante",
            "start": 3121.38,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "un hombre con principios con ideales",
            "start": 3123.39,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cuando iba en su peregrinar",
            "start": 3126.2,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "hacia el norte ya estando maximiliano en",
            "start": 3131.55,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "mexico le escribi\u00f3",
            "start": 3137.04,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "para decirle que pod\u00edan llegar a un",
            "start": 3140.14,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 3142.93,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y que le ofrec\u00eda cargos",
            "start": 3144.839,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "si acertaba",
            "start": 3147.77,
            "duration": 8.259
        },
        {
            "text": "la monarqu\u00eda el imperio el dominio de un",
            "start": 3150.63,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "extranjero en nuestro pa\u00eds",
            "start": 3156.029,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "la respuesta de ju\u00e1rez fue no nunca voy",
            "start": 3158.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a aceptar que un extranjero gobierne",
            "start": 3162.92,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3165.65,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "voy a resistir todo el tiempo",
            "start": 3167.23,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y no fue f\u00e1cil",
            "start": 3173.339,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "imaginen que se tuvo que ir su familia",
            "start": 3176.67,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "su esposa sus hijos al extranjero",
            "start": 3180.319,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "se le murieron dos de sus hijos en el",
            "start": 3184.43,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "extranjero y \u00e9l no pudo ni siquiera",
            "start": 3187.43,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "asistir a los funerales estar con su",
            "start": 3190.84,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "familia",
            "start": 3194.99,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 3197.019,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 3198.94,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "tomar en cuenta nuestra historia",
            "start": 3201.319,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "de que no sabe de d\u00f3nde viene",
            "start": 3206.03,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va",
            "start": 3209.35,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "esta lucha qu\u00e9",
            "start": 3213.64,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "emprendimos y que estamos llevando a la",
            "start": 3218.22,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica",
            "start": 3224.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "es porque buscamos una transformaci\u00f3n de",
            "start": 3226.25,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no es",
            "start": 3230.42,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo",
            "start": 3233.829,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no es la ambici\u00f3n al poder por el poder",
            "start": 3237.09,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "o la ambici\u00f3n al dinero",
            "start": 3239.75,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "es lograr entre todos",
            "start": 3248.33,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico",
            "start": 3253.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda falta",
            "start": 3257.76,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "porque ya era una situaci\u00f3n insoportable",
            "start": 3261.46,
            "duration": 10.02
        },
        {
            "text": "sobre todo porque imperaba dominaba la",
            "start": 3267.25,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3271.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el gobierno estaba al servicio de una",
            "start": 3273.339,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "minor\u00eda era como un comit\u00e9 al servicio",
            "start": 3279.039,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "de unos cuantos que ten\u00edan tomado",
            "start": 3283.089,
            "duration": 8.091
        },
        {
            "text": "secuestrado al gobierno",
            "start": 3288.089,
            "duration": 9.331
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 ahora es gobierno del",
            "start": 3291.18,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "pueblo para el pueblo y con el pueblo",
            "start": 3297.42,
            "duration": 12.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3300.77,
            "duration": 12.68
        },
        {
            "text": "y empezamos a limpiar de corrupci\u00f3n del",
            "start": 3309.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 3313.45,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de arriba para abajo como se barren las",
            "start": 3314.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "escaleras",
            "start": 3319.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y tiene que ser de arriba por abajo",
            "start": 3323.23,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "porque nos hicieron creer de que el",
            "start": 3326.23,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "problema era la mordida",
            "start": 3330.25,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "los que se robaban abajo s\u00ed claro que es",
            "start": 3335.14,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "un problema la corrupci\u00f3n abajo pero",
            "start": 3340.33,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "las transas m\u00e1s grandes se hac\u00edan con el",
            "start": 3344.69,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "visto bueno del presidente",
            "start": 3347.9,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "y eso es lo que ya",
            "start": 3357.17,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "ha cambiado no nos llev\u00f3 mucho tiempo ya",
            "start": 3360.88,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "hasta puedo sacar mi pa\u00f1uelito blanco y",
            "start": 3366.91,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decir arriba ya no hay corrupci\u00f3n se",
            "start": 3370.57,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 3373.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y que me digan si no es cierto",
            "start": 3378.84,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3380.86,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se acaba de limpiar",
            "start": 3383.81,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3388.91,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 arriba pero tiene que ir bajando",
            "start": 3391.88,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "pero ya es un avance si el presidente es",
            "start": 3395.319,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "honesto todos tenemos que actuar con",
            "start": 3400.789,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "rectitud con integridad",
            "start": 3403.97,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 3411.3,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "es lo que nos va a salvar porque no es",
            "start": 3412.9,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "que no hubiera presupuesto",
            "start": 3417.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "es que se lo robaba",
            "start": 3421.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "la mayor parte del dinero",
            "start": 3426.87,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quedaba en unas cuantas manos no les",
            "start": 3430.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importaba el pueblo las peticiones las",
            "start": 3434.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "demandas de la gente daban ah\u00ed como",
            "start": 3437.07,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "desesperados",
            "start": 3441.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "enajenados viendo como robar se",
            "start": 3443.619,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "dedicaban nada m\u00e1s a eso es ir a ver",
            "start": 3447.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo llego a ser autoridad como me cuelo",
            "start": 3450.5,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "para que yo pueda robar y hacerme grande",
            "start": 3453.53,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "con la riqueza malhabida se van a ir ya",
            "start": 3456.619,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3460.099,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3461.56,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "de politiquer\u00eda",
            "start": 3469.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y ahora ese dinero que se iba por el",
            "start": 3471.93,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n es el que nos est\u00e1",
            "start": 3475.83,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "sirviendo para atender las demandas del",
            "start": 3481.31,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "pueblo y no hace falta aumentar",
            "start": 3485.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "impuestos porque eso era el otro no les",
            "start": 3487.98,
            "duration": 8.9
        },
        {
            "text": "alcanzaba no ten\u00edan llenadera",
            "start": 3491.73,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "como necesitaban presupuestos aumentar",
            "start": 3497.1,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "los impuestos y aumentar el precio de la",
            "start": 3501.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gasolina gasolinazos y aumentar la deuda",
            "start": 3504.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablica no hace falta nada de eso nada",
            "start": 3508.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "m\u00e1s es acabar con la corrupci\u00f3n y se va",
            "start": 3511.8,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso",
            "start": 3515.16,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "y por eso vengo aqu\u00ed a decirles hay",
            "start": 3528.88,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 3534.46,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "todo lo que se est\u00e1 ahorrando por no",
            "start": 3538.34,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n se va a invertir",
            "start": 3540.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "porque no es gasto es inversi\u00f3n todos",
            "start": 3544.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "los que decidimos para mejorar las",
            "start": 3547.97,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y de trabajo de",
            "start": 3549.83,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo tenemos recursos porque",
            "start": 3552.47,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "no se permite la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 3556.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque ya no hay lujos en el gobierno",
            "start": 3559.36,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "lleg\u00f3 etchojoa como he venido siempre a",
            "start": 3562.88,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ras de tierra en carretera ya no hay",
            "start": 3568.04,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n presidencial eso se acab\u00f3",
            "start": 3570.77,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y helic\u00f3pteros",
            "start": 3577.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta",
            "start": 3579.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en california imag\u00ednense si me iba",
            "start": 3582.83,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "yo a subir ese avi\u00f3n de lujo que iba a",
            "start": 3586.65,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "costar 7.000 millones de pesos con",
            "start": 3590.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "restaurant con alcoba para ir a europa",
            "start": 3594.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en 10 horas sin recarga de combustible",
            "start": 3596.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ese avi\u00f3n no lo tienen y donald trump la",
            "start": 3599.96,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima vez que hable yo con \u00e9l por",
            "start": 3603.54,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono acabo de hablar hace como una",
            "start": 3605.91,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "semana pero se me pas\u00f3 y adem\u00e1s era otro",
            "start": 3608.4,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tema",
            "start": 3612.119,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "no voy a dejar de ofrecerle que si se",
            "start": 3614.09,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "quiere quedar con ese avi\u00f3n que se lo",
            "start": 3617.93,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "vendemos",
            "start": 3621.92,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 vendiendo toda la flotilla de",
            "start": 3628.44,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "aviones de helic\u00f3pteros del gobierno 75",
            "start": 3632.52,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "aviones y helic\u00f3pteros nada m\u00e1s en el",
            "start": 3636.9,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "sexenio pasado adem\u00e1s de ese avi\u00f3n",
            "start": 3639.93,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "no hay que echarle la culpa s\u00f3lo al",
            "start": 3643.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "presidente pe\u00f1a ese avi\u00f3n se lo dejo",
            "start": 3646.67,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "comprado calder\u00f3n",
            "start": 3650.15,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3654.08,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3655.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3656.6,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "quedar bien",
            "start": 3658.41,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "porque lo compro ya cuando hab\u00eda ganado",
            "start": 3660.43,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en la presidencia ya era presidente",
            "start": 3663.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "electo ah\u00ed se hizo el contrato con",
            "start": 3668.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n para la compra de ese avi\u00f3n",
            "start": 3671.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a debi\u00f3 devolverlo pero no lo hizo",
            "start": 3673.93,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pero esa es la historia de ese avi\u00f3n",
            "start": 3678.25,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s s\u00ed con el gobierno anterior se",
            "start": 3680.26,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "compraron cinco o seis jets nuevos cada",
            "start": 3685.81,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "uno mil millones de pesos",
            "start": 3690.91,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "seis nuevos helic\u00f3pteros tambi\u00e9n cada",
            "start": 3696.51,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "uno mil millones de pesos para el",
            "start": 3700.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "traslado de los altos funcionarios",
            "start": 3703.86,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos iban de compras hasta iban a",
            "start": 3706.56,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "jugar golf en helic\u00f3ptero",
            "start": 3710.4,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "todo eso ya se termin\u00f3",
            "start": 3713.59,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "no puede haber gobierno rico con pueblo",
            "start": 3718.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pobre",
            "start": 3721.2,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y esto significa ahorrar tan poco",
            "start": 3726.619,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "molesto ya se les va a quitar se van a",
            "start": 3730.609,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "ir acostumbrando porque ya no reciben",
            "start": 3733.43,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n saben cu\u00e1nto ten\u00edan de pensi\u00f3n",
            "start": 3737.42,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "los expresidentes 5 millones de pesos",
            "start": 3741.65,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "mensuales",
            "start": 3745.759,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se termin\u00f3 con eso ya tambi\u00e9n no hay",
            "start": 3749.16,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "estado mayor presidencial saben cuantos",
            "start": 3753.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 3757.589,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 3760.26,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "que ganaban m\u00e1s que los soldados que los",
            "start": 3763.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "marinos y desde luego m\u00e1s que los",
            "start": 3767.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "polic\u00edas ya todos esos elementos est\u00e1n",
            "start": 3769.97,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "en la guardia nacional",
            "start": 3774.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en la secretar\u00eda de la defensa para",
            "start": 3777.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "cuidar al pueblo al presidente lo cuida",
            "start": 3779.97,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "la gente",
            "start": 3782.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia no tiene",
            "start": 3787.19,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nada que temer",
            "start": 3790.069,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3791.79,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pero miren cu\u00e1nto nos ahorramos por eso",
            "start": 3793.47,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "les doy a conocer estos datos nos",
            "start": 3797.73,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ahorramos tambi\u00e9n 6 mil millones porque",
            "start": 3802.38,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "eso costaba darle atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 3806.49,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "privada a los altos funcionarios",
            "start": 3810.57,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3812.63,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "no iban al seguro popular ni aliste",
            "start": 3814.55,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al seguro social sino a cl\u00ednicas",
            "start": 3822.66,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "se daban",
            "start": 3829.27,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "una muy buena atenci\u00f3n costaba 6 mil",
            "start": 3831.04,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "millones de pesos eso se termin\u00f3 ya no",
            "start": 3834.99,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los",
            "start": 3839.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "altos funcionarios p\u00fablicos ya tambi\u00e9n",
            "start": 3841.93,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3845.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "estamos ahorrando porque hab\u00eda una caja",
            "start": 3846.57,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "especial de ahorros para los altos",
            "start": 3850.13,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos se los voy a",
            "start": 3854.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "comentar porque esto no se sab\u00eda como",
            "start": 3856.37,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "muchas cosas si un funcionario ganaba",
            "start": 3860.82,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "200 mil pesos mensuales",
            "start": 3864.71,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "porque eso ganaban los de arriba",
            "start": 3868.11,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s hab\u00eda funcionarios por ejemplo el",
            "start": 3872.28,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "director del infonavit que ganaba 700",
            "start": 3876.18,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "mil pesos mensuales",
            "start": 3879.9,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "serra ya van",
            "start": 3883.47,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3885.809,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pero el que ganaba a 200.000 dejaba de",
            "start": 3887.559,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "ahorro",
            "start": 3891.969,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "veinte mil cada mes el 10 por ciento y",
            "start": 3893.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el gobierno con el dinero del",
            "start": 3898.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo le",
            "start": 3900.24,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aportaba otros 20 mil o sea que ya",
            "start": 3903.12,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ahorraba 40 mil",
            "start": 3906.54,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cuando terminaba",
            "start": 3908.99,
            "duration": 9.569
        },
        {
            "text": "de ese encargo o esa funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3912.66,
            "duration": 10.679
        },
        {
            "text": "cuando ya sal\u00eda del gobierno se llevaba",
            "start": 3918.559,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "todo ese ahorro o cuando se iba a otro",
            "start": 3923.339,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "cargo cu\u00e1nto costaba mantener esa caja",
            "start": 3928.109,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "de ahorros tambi\u00e9n 6 mil millones de",
            "start": 3932.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "pesos al a\u00f1o",
            "start": 3936.24,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del presupuesto cu\u00e1nto tiene nada m\u00e1s",
            "start": 3938.7,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "para tener una idea cu\u00e1nto tiene",
            "start": 3942.75,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "etchojoa de presupuesto al a\u00f1o",
            "start": 3945.869,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "130 millones y nada m\u00e1s la caja de",
            "start": 3950.19,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "ahorros para los altos funcionarios 6",
            "start": 3953.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "mil millones",
            "start": 3956.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "estamos hablando como de 50 a\u00f1os del",
            "start": 3957.73,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presupuesto de etchojoa nada m\u00e1s la caja",
            "start": 3962.95,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ahorros de los altos funcionarios",
            "start": 3966.73,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3969.13,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "6000 millones repito era lo que costaba",
            "start": 3971.089,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos",
            "start": 3974.329,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "funcionarios p\u00fablicos y medio siglo del",
            "start": 3976.099,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presupuesto de yojoa todo eso es lo que",
            "start": 3978.559,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "se acab\u00f3 lo que se termin\u00f3 esos",
            "start": 3982.549,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "privilegios el funcionario tiene que",
            "start": 3985.369,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "aprender a vivir en la justa median\u00eda",
            "start": 3987.92,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "nada de lujos",
            "start": 3990.88,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "derecho tenemos presupuesto y vengo a",
            "start": 3997.07,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a apoyar a todos",
            "start": 4001.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "se va a apoyar a todos los mexicanos",
            "start": 4009.119,
            "duration": 8.061
        },
        {
            "text": "pero y eso",
            "start": 4013.319,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "es un asunto humanitario que creo que",
            "start": 4017.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "coincidimos le vamos a dar la",
            "start": 4021.05,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente humilde por el",
            "start": 4024.05,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "bien de todos primero los pobres",
            "start": 4026.869,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "se va a atender a todo se va a escuchar",
            "start": 4034.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a todo se va a respetar a todos ya lo",
            "start": 4036.12,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "estamos haciendo pero le vamos a dar",
            "start": 4038.34,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "m\u00e1s atenci\u00f3n a la gente humilde a la",
            "start": 4042.309,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "gente pausa por eso vengo a decirles que",
            "start": 4046.449,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "ya empezamos con programas de bienestar",
            "start": 4050.17,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 entregando la pensi\u00f3n a los",
            "start": 4055.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adultos mayores ya no mil ciento sesenta",
            "start": 4060.09,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sino dos mil quinientos cincuenta pesos",
            "start": 4063.36,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el doble",
            "start": 4066.21,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4067.43,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4069.73,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n todos los adultos",
            "start": 4072.72,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mayores que son alrededor de 8 millones",
            "start": 4075.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 4078.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "a partir de los 68 a\u00f1os empieza esta",
            "start": 4081.18,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n los dos mil quinientos cincuenta",
            "start": 4085.02,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que va a ir aumentando a\u00f1o con a\u00f1o de",
            "start": 4087.599,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "acuerdo a la inflaci\u00f3n del a\u00f1o que viene",
            "start": 4090.599,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 contemplado en el presupuesto",
            "start": 4093.99,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que tiene que haber un aumento ya no van",
            "start": 4095.849,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a ser dos mil quinientos cincuenta sino",
            "start": 4099.029,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 4101.009,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4102.29,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "significa de aumentarle la inflaci\u00f3n y",
            "start": 4103.52,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "as\u00ed va a ir increment\u00e1ndose pero en el",
            "start": 4107.37,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "caso de comunidades ind\u00edgenas por",
            "start": 4110.82,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "ejemplo para los mayos es a partir de",
            "start": 4112.95,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los 65 a\u00f1os",
            "start": 4115.859,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4118.17,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en el caso",
            "start": 4123.29,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad",
            "start": 4126.35,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 4131.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 4134.08,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas todos los mayos",
            "start": 4135.96,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es a todo el que lo necesite todo el",
            "start": 4140.18,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "que tenga discapacidad su pensi\u00f3n 2.550",
            "start": 4145.91,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "igual que los adultos mayores ni\u00f1as",
            "start": 4150.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adultos",
            "start": 4154.43,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena si no es",
            "start": 4159.01,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ind\u00edgena ah\u00ed es ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 4161.56,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "pobres con discapacidad hasta 29 a\u00f1os",
            "start": 4167.35,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "de edad pero en el caso de poblaci\u00f3n",
            "start": 4174.79,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena es a todos los que tengan una",
            "start": 4177.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "discapacidad es una pensi\u00f3n",
            "start": 4181.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eso es en general",
            "start": 4184.03,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "para las becas lo mismo",
            "start": 4186.97,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con educaci\u00f3n",
            "start": 4191.15,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica preescolar primaria secundaria",
            "start": 4194.08,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os pobres",
            "start": 4197.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n estudiando en",
            "start": 4200.65,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas tienen el derecho",
            "start": 4203.92,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a la beca para",
            "start": 4206.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 4210.38,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "es decir preescolar primaria secundaria",
            "start": 4212.71,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "preparatoria ah\u00ed es parejo ah\u00ed ind\u00edgena",
            "start": 4215.4,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "en no ind\u00edgena para todos 1600 pesos",
            "start": 4220.93,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "bimestrales para todos los estudiantes",
            "start": 4225.75,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de preparatoria de una vez aqu\u00ed",
            "start": 4229.09,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "aprovecho para responder a los del csic",
            "start": 4231.43,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cobach que no se preocupen no se van a",
            "start": 4239.01,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "cerrar las escuelas",
            "start": 4242.94,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "si no se cierran las cantinas mucho",
            "start": 4248.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "menos se van a cerrar las escuelas",
            "start": 4251.19,
            "duration": 13.469
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4253.05,
            "duration": 11.609
        },
        {
            "text": "los estudiantes de nivel superior lo que",
            "start": 4264.86,
            "duration": 11.089
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la universidad ind\u00edgenas todos",
            "start": 4270.26,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "2400 pesos mensuales de beca para que",
            "start": 4275.949,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "terminen su carrera",
            "start": 4279.59,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4280.82,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ya empezamos pero est\u00e1 avanzando todo",
            "start": 4282.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4287.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ya son mis compromisos que estoy",
            "start": 4289.07,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "haciendo en el caso de que los j\u00f3venes",
            "start": 4292.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "no est\u00e9n estudiando",
            "start": 4295.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y no tengan empleo tambi\u00e9n se les est\u00e1",
            "start": 4298.55,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "contratando para que trabajen como",
            "start": 4301.55,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aprendices en talleres en empresas en",
            "start": 4305.15,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "comercios y se les est\u00e1n pagando 3600",
            "start": 4310.79,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pesos mensuales",
            "start": 4316.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para que se capaciten se llama j\u00f3venes",
            "start": 4318.65,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro ya hay 900 mil",
            "start": 4322.58,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes as\u00ed trabajando en todo el pa\u00eds",
            "start": 4326.81,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed enzo oa todos son ahora los j\u00f3venes",
            "start": 4330.199,
            "duration": 9.171
        },
        {
            "text": "tienen esa oportunidad lo que queremos",
            "start": 4334.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "es que todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 4339.37,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 4341.71,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo para qu\u00e9",
            "start": 4344.54,
            "duration": 8.189
        },
        {
            "text": "no se vean tentados ni tengan necesidad",
            "start": 4347.809,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de tomar el camino de la delincuencia",
            "start": 4352.729,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que no los jalen que no los enganchen",
            "start": 4356.119,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes tengan posibilidad de",
            "start": 4358.879,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "estudio y de trabajo por eso me dio",
            "start": 4363.079,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mucho gusto lo que dijo el representante",
            "start": 4366.709,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "de la cultura mayo acerca",
            "start": 4368.659,
            "duration": 9.551
        },
        {
            "text": "el consumo de la droga tenemos que",
            "start": 4374.17,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "orientar mucho a los j\u00f3venes por qu\u00e9",
            "start": 4378.21,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "se da una idea muy falsa de lo que",
            "start": 4384.01,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "significa ese mundo",
            "start": 4389.23,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "aparentemente esa es la felicidad pero",
            "start": 4393.219,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "eso es ef\u00edmero eso no dura",
            "start": 4398.119,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "esa",
            "start": 4404.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "es una vida de mucho sufrimiento porque",
            "start": 4406.32,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que se da a conocer",
            "start": 4410.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "desgraciadamente es que los que se",
            "start": 4413.27,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "dedican a esas actividades",
            "start": 4415.23,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "sale la televisi\u00f3n en las series que",
            "start": 4417.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "tienen residencias que tienen carros",
            "start": 4421.71,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "\u00faltimos modelos que andan con ropa de",
            "start": 4426.24,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "marca con alhajas muchachas muchachos",
            "start": 4429.12,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "guapos ese es el mundo que se presenta",
            "start": 4433.11,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "muy distinto a la realidad hay que",
            "start": 4438.19,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "decirle a los j\u00f3venes que con esas",
            "start": 4442.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "drogas con el cristal pierden la vida se",
            "start": 4444.94,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "mueren en un a\u00f1o y que en esos",
            "start": 4449.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "laboratorios elaboran esas drogas y",
            "start": 4453.58,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "utilizan hasta raticidas y que eso es",
            "start": 4457.09,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "sufrimiento para ellos para sus madres",
            "start": 4462.03,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "para sus familiares eso no es vida nada",
            "start": 4466.12,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de que esa es una opci\u00f3n una alternativa",
            "start": 4470.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "a lo mejor antes que los j\u00f3venes estaban",
            "start": 4474.61,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "en el abandono que no ten\u00edan opciones de",
            "start": 4477.58,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estudios de trabajo podr\u00eda",
            "start": 4481.51,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "tener alguna justificaci\u00f3n ahora no",
            "start": 4485.1,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ahora el joven tiene derecho y tiene",
            "start": 4488.25,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "garantizado el estudio y el trabajo para",
            "start": 4492.63,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "alejarse de esa actividad que hace",
            "start": 4496.05,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "sufrir a la gente no queremos ya eso",
            "start": 4500.16,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los",
            "start": 4504.4,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "que pierden la vida de los",
            "start": 4508.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes no",
            "start": 4510.429,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "queremos eso nunca m\u00e1s se le va a dar la",
            "start": 4514.03,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "espalda a los j\u00f3venes vamos a abrazarlos",
            "start": 4517.179,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "a atraerlos que vengan hacia nosotros y",
            "start": 4521.23,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "todos todos darles opciones darles",
            "start": 4525.909,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "alternativas para que puedan caminar por",
            "start": 4529.03,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "la senda del bien y hacerles ver y esto",
            "start": 4532.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para todos que solo siendo buenos",
            "start": 4536.92,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "podemos ser felices y que la verdadera",
            "start": 4539.56,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "felicidad no es acumular bienes",
            "start": 4543.37,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "materiales riquezas t\u00edtulos fama la",
            "start": 4546.73,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "verdadera felicidad es estar bien con",
            "start": 4551.26,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "uno mismo estar bien con nuestra",
            "start": 4553.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo",
            "start": 4555.55,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "esa es la verdadera felicidad",
            "start": 4558.46,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n apoyar al campo",
            "start": 4567.85,
            "duration": 10.749
        },
        {
            "text": "para que se siga sembrando que no se",
            "start": 4572.239,
            "duration": 12.11
        },
        {
            "text": "abandone el campo el procampo ya se est\u00e1",
            "start": 4578.599,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "reformando iba a ser producci\u00f3n para el",
            "start": 4584.349,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "bienestar y les va a llegar el apoyo a",
            "start": 4587.749,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "todos los ejidatarios",
            "start": 4591.769,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "a los peque\u00f1os propietarios todo este",
            "start": 4596.29,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "apoyo va a llegar de manera directa",
            "start": 4599.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n aprovecho para",
            "start": 4603.33,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "aclararlo",
            "start": 4606.01,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el apoyo al adulto mayor con su tarjeta",
            "start": 4608.36,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "directo el apoyo al becario directo el",
            "start": 4611.56,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "apoyo al familiar que tiene una ni\u00f1a un",
            "start": 4616.79,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o con discapacidad directo el apoyo",
            "start": 4620.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "al productor directo nada se debe",
            "start": 4623.09,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "entregar a trav\u00e9s de intermediarios nada",
            "start": 4625.88,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "de que soy de la organizaci\u00f3n campesina",
            "start": 4631.28,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "independiente emiliano zapata francisco",
            "start": 4634.81,
            "duration": 6.909
        },
        {
            "text": "villa darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a",
            "start": 4637.699,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "repartir no primo hermano ya eso se",
            "start": 4641.719,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 as\u00ed no va a ser la cosa",
            "start": 4644.84,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed no llega",
            "start": 4650.869,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "o no llega completo",
            "start": 4653.45,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "llega con noche con piquete de ojos",
            "start": 4656.679,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4660.02,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "por eso se est\u00e1 levantando un censo casa",
            "start": 4662.42,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "por casa",
            "start": 4667.64,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "todos van a tener su tarjeta para",
            "start": 4670.72,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "recibir directamente los beneficios s\u00f3lo",
            "start": 4674.32,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "nos dejaron un banquito que se llamaba",
            "start": 4680.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ban sin fin porque todos los bancos",
            "start": 4683.71,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "grandes volaron",
            "start": 4686.5,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pero ese banquito bansefi ya se",
            "start": 4689.77,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el banco del bienestar va a",
            "start": 4694.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ser un banco te iba a tener sucursales",
            "start": 4698.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas",
            "start": 4701.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 4703.93,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "para que la gente pueda",
            "start": 4709.11,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en esos bancos en esas sucursales",
            "start": 4712.77,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "recoger lo que le corresponde tambi\u00e9n",
            "start": 4716.51,
            "duration": 10.38
        },
        {
            "text": "decirles que estamos en comunicaci\u00f3n",
            "start": 4721.76,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "llevamos muy buena relaci\u00f3n con la",
            "start": 4726.89,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gobernadora de sonora que est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 4730.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 4733.77,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4735.36,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "a veces tambi\u00e9n aprovecho para decir que",
            "start": 4739.2,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "no debemos de estarnos peleando",
            "start": 4742.23,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nada de pleito",
            "start": 4746.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "y podemos ser de partidos distintos",
            "start": 4749.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "diferentes pero ya estamos en el",
            "start": 4752.449,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "gobierno y el gobierno es de todos no es",
            "start": 4754.28,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "de un partido ya se acab\u00f3 eso que hab\u00eda",
            "start": 4759.679,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 4763.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "t\u00fa no me ayudaste esto no votas te es",
            "start": 4765.409,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por m\u00ed yo no te voy a dar nada ni",
            "start": 4769.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "siquiera despensa ni siquiera frijol",
            "start": 4773.329,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "converso",
            "start": 4776.3,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "eso se acab\u00f3",
            "start": 4780.57,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "se los inform\u00f3 porque estas cosas no se",
            "start": 4784.78,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "dan a conocer mucho ya es delito grave",
            "start": 4789.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "el fraude electoral",
            "start": 4794.65,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "el que entregue despensa a cambio de",
            "start": 4797.88,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "voto el que utilice el presupuesto para",
            "start": 4801.179,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "favorecer a candidatos o partidos se va",
            "start": 4803.699,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "al tambo sin derecho a fianza",
            "start": 4807.27,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4810.69,
            "duration": 11.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cambiando las cosas a lo mejor",
            "start": 4818.78,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "ustedes no sab\u00edan que la corrupci\u00f3n",
            "start": 4822.52,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense no era delito grave",
            "start": 4827.41,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "no estaba considerada la corrupci\u00f3n como",
            "start": 4832.8,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "delito grave porque en 1994",
            "start": 4836.73,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya ni les digo qui\u00e9n gobernaba en ese",
            "start": 4841.19,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces se los dejo de tarea",
            "start": 4843.65,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "1994 cambiaron modificaron reformaron el",
            "start": 4847.25,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal para que no fuese delito",
            "start": 4851.7,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "grave la corrupci\u00f3n y durante 25 a\u00f1os el",
            "start": 4854.55,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "que robaba pod\u00eda salir bajo fianza ya",
            "start": 4860.67,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "eso tambi\u00e9n se corrigi\u00f3 ya hay una",
            "start": 4865.35,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "reforma en la constituci\u00f3n en donde el",
            "start": 4869.79,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que se dedica a robar el que se dedica a",
            "start": 4873.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "actos de corrupci\u00f3n va a la c\u00e1rcel sin",
            "start": 4876.6,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "derecho a fianza todos estos cambios",
            "start": 4879.6,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo les comentaba",
            "start": 4885.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "que tenemos muy buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 4888.949,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "gobierno de sonora y hemos llegado ya a",
            "start": 4891.619,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "un acuerdo preliminar para decirlo de",
            "start": 4895.849,
            "duration": 11.411
        },
        {
            "text": "esa manera hay 3500 escuelas en sonora",
            "start": 4900.619,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "escuelas",
            "start": 4907.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "primarias",
            "start": 4909.46,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "de preescolar y de secundaria lo que son",
            "start": 4911.84,
            "duration": 7.779
        },
        {
            "text": "y escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica entonces",
            "start": 4916.409,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "las 3500 escuelas ya van a manejar su",
            "start": 4919.619,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 4924.269,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n les",
            "start": 4926.58,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "va a llegar su cheque cada a\u00f1o para el",
            "start": 4930.06,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "mantenimiento de las escuelas y para si",
            "start": 4934.95,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "se necesita ampliar un aula y la",
            "start": 4938.76,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia va a",
            "start": 4942.36,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "manejar ese dinero",
            "start": 4944.61,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4946.65,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 4948.469,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "va a pasar el presupuesto por las",
            "start": 4950.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "instancias del gobierno federal gobierno",
            "start": 4953.969,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "estatal en cada comunidad se hace la",
            "start": 4956.13,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "asamblea de padres de familia se elige",
            "start": 4959.85,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el comit\u00e9 y ese comit\u00e9 va a recibir el",
            "start": 4962.55,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "presupuesto si es una escuela peque\u00f1ita",
            "start": 4967.59,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "es donde un maestro dos maestros dan",
            "start": 4971.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "seis grados",
            "start": 4975.14,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "que se llaman esas escuelas multigrados",
            "start": 4977.65,
            "duration": 11.86
        },
        {
            "text": "5 a 50 alumnos son 150 mil pesos si son",
            "start": 4982.59,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "escuelas de 50 a 100 alumnos 200.000 y",
            "start": 4989.51,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de 100 alumnos 500 mil pesos",
            "start": 4993.78,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "para cada escuela lo \u00fanico que estamos",
            "start": 4997.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "planteando es una recomendaci\u00f3n que",
            "start": 5000.409,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "cuando elija al comit\u00e9 de padres de",
            "start": 5003.77,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "familia que procuren que el tesorero sea",
            "start": 5007.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 5010.639,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "porque la mujer es m\u00e1s honrada que el",
            "start": 5016.18,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "hombre",
            "start": 5018.4,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "y al que no le guste que se vaya a volar",
            "start": 5021.64,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "en el avi\u00f3n presidencial",
            "start": 5026.01,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5027.83,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "todo esto va a mejorar mucho la",
            "start": 5031.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n aprovecho tambi\u00e9n para decirle",
            "start": 5036.13,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en etchojoa a los maestros de",
            "start": 5039.13,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sonora que ya est\u00e1bamos cumpliendo",
            "start": 5042.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dijimos que si triunfamos se iba a",
            "start": 5045.09,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cancelar la mal llamada reforma",
            "start": 5049.24,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "educativa ya cumplimos",
            "start": 5051.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya no van a estar siendo perseguidos los",
            "start": 5056.289,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "maestros acosados ya no van a estar",
            "start": 5060.099,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "humillados porque se dedicaron a echarle",
            "start": 5063.699,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la culpa a los maestros de la mala",
            "start": 5067.299,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "calidad de la ense\u00f1anza cuando no eran",
            "start": 5070.03,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "ellos no son ellos los responsables",
            "start": 5074.319,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1 mal la educaci\u00f3n porque no",
            "start": 5077.609,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "se invirti\u00f3 lo suficiente porque se",
            "start": 5081.219,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica porque",
            "start": 5084.219,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la intenci\u00f3n como lo hicieron en",
            "start": 5086.829,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "todo de privatizar tambi\u00e9n la educaci\u00f3n",
            "start": 5089.589,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "y la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo",
            "start": 5093.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "no es un privilegio no es una mercanc\u00eda",
            "start": 5097.059,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que hay que comprar no es un derecho que",
            "start": 5099.28,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tiene el pueblo el gobierno est\u00e1",
            "start": 5103.539,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "obligado a garantizar la educaci\u00f3n",
            "start": 5105.549,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita y de calidad en todos",
            "start": 5107.459,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "los niveles escolares para eso fue",
            "start": 5111.249,
            "duration": 8.651
        },
        {
            "text": "triunfo del movimiento democr\u00e1tico vengo",
            "start": 5115.4,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a txokoa a decirles que vamos a",
            "start": 5119.9,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "apoyar a las comunidades y los pueblos",
            "start": 5125.03,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "mayos vamos a apoyar a partir de mejorar",
            "start": 5130.61,
            "duration": 11.19
        },
        {
            "text": "este centro coordinador e indigenista",
            "start": 5137.11,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5141.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "miren conozco bien",
            "start": 5143.5,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo funciona es el centro coordinador",
            "start": 5146.96,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "que se cre\u00f3 en 1973",
            "start": 5149.33,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "porque lo explicaba yo ayer en san",
            "start": 5154.18,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "bernardo de gala",
            "start": 5158.41,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5161.15,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "yo soy originario de un pueblo",
            "start": 5162.5,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5166.21,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estudi\u00e9 por una beca llegue a la ciudad",
            "start": 5168.0,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 5172.77,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "y terminando la escuela soy licenciado",
            "start": 5174.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n",
            "start": 5178.139,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "p\u00fablica regres\u00e9 a mi estado natal a",
            "start": 5179.28,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tabasco y el primer trabajo que tuve fue",
            "start": 5183.21,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "de director de el centro coordinador",
            "start": 5185.969,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "indigenista chontal porque as\u00ed como la",
            "start": 5189.659,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "cultura maya aqu\u00ed ayer la cultura maya",
            "start": 5192.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "chontal",
            "start": 5196.92,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "entonces empec\u00e9 a trabajar en 1977 como",
            "start": 5198.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "director del centro coordinador",
            "start": 5203.969,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "indigenista chontal y estuve seis a\u00f1os",
            "start": 5206.04,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos de",
            "start": 5209.179,
            "duration": 8.891
        },
        {
            "text": "1977 a 1982 y acabo de estar ahora en la",
            "start": 5213.05,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "radio comunitaria biling\u00fce",
            "start": 5218.07,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pues yo fund\u00e9 tambi\u00e9n una radio",
            "start": 5222.54,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "comunitaria cuando fui director de elin",
            "start": 5225.54,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "y en tabasco la equis n hace la voz de",
            "start": 5228.929,
            "duration": 8.781
        },
        {
            "text": "los chontales todav\u00eda me acuerdo",
            "start": 5234.179,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5237.71,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tales saben que la cerraron",
            "start": 5240.71,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "la cerraron despu\u00e9s de que termine",
            "start": 5244.19,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 5248.23,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "dec\u00edan que se transmit\u00edan programas",
            "start": 5250.639,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "subversivos",
            "start": 5253.76,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "que est\u00e9",
            "start": 5257.05,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se transmitieran esos",
            "start": 5259.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "programas para hacer conciencia no les",
            "start": 5262.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "conven\u00eda a los grandes caciques los que",
            "start": 5265.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "creen que ahora que ya soy presidente se",
            "start": 5269.53,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "va a volver a abrir esa radio all\u00e1",
            "start": 5271.63,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero a partir de este centro vamos a",
            "start": 5279.309,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hacer muchas cosas aqu\u00ed en la regi\u00f3n",
            "start": 5283.239,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mayor vamos a ponernos de acuerdo para",
            "start": 5286.51,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "que haya programas especiales de",
            "start": 5290.589,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a las comunidades para que lo",
            "start": 5293.139,
            "duration": 9.9
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n demandando de atenci\u00f3n en el",
            "start": 5299.05,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "apoyo para actividades productivas los",
            "start": 5303.039,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "caminos lo que les haga falta vamos a",
            "start": 5306.489,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "apoyar voy a terminar la gira la empec\u00e9",
            "start": 5310.629,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "la semana pasada",
            "start": 5315.619,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 la gira por los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5320.07,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico por todas las culturas",
            "start": 5322.98,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "empec\u00e9 en oaxaca",
            "start": 5325.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y ahora son ahora",
            "start": 5328.26,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "pasando los d\u00edas de muerto",
            "start": 5331.96,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vamos a continuar visitando todas las",
            "start": 5335.89,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "culturas todos los pueblos originarios",
            "start": 5340.09,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "me va a llevar como tres meses recorrer",
            "start": 5344.08,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "todas las regiones ind\u00edgenas del pa\u00eds y",
            "start": 5349.46,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "terminando vamos a elaborar el plan para",
            "start": 5352.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "atender m\u00e1s para apoyar m\u00e1s les puedo",
            "start": 5356.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "decir que desde ahora ya est\u00e1 llegando",
            "start": 5360.44,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "m\u00e1s apoyo",
            "start": 5364.16,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a las comunidades ind\u00edgenas que no s\u00f3lo",
            "start": 5366.49,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "es el discurso",
            "start": 5369.28,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "a los 20 millones de beneficiarios que",
            "start": 5371.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo apoyos en el pa\u00eds 20",
            "start": 5375.91,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 5379.0,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 5381.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "son ciudadanos mexicanos de todas las",
            "start": 5386.13,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "clases sociales y de todas las culturas",
            "start": 5390.96,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "lo explico de otra manera de cada diez",
            "start": 5393.56,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "casas de cada diez hogares del pa\u00eds en 5",
            "start": 5396.449,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "en la mitad est\u00e1n recibiendo cuando",
            "start": 5401.869,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "menos un apoyo ya",
            "start": 5403.999,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "para el bienestar uno de los programas",
            "start": 5407.17,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "ya sea que es un adulto mayor una beca",
            "start": 5409.57,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "una persona con discapacidad un cr\u00e9dito",
            "start": 5412.929,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "a la palabra una tanda",
            "start": 5417.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 5421.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la mitad de cada diez hogares en cinco",
            "start": 5423.49,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llegando ya un apoyo pero en",
            "start": 5427.75,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas ya desde hoy de",
            "start": 5430.96,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "cada diez hogares les puedo probar est\u00e1",
            "start": 5435.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "llegando apoyo a nueve hogares y lo que",
            "start": 5438.19,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "quiero es que de cada diez hogares",
            "start": 5443.44,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en los diez se reciba cuando",
            "start": 5446.71,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "menos un apoyo ese es mi compromiso",
            "start": 5450.37,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "por eso nos vamos a seguir encontrando",
            "start": 5457.39,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "vamos a seguir",
            "start": 5461.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "comunic\u00e1ndonos porque no va a haber",
            "start": 5466.02,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "divorcio no es que ya ganamos y nosotros",
            "start": 5469.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "a gobernar y ustedes a sus quehaceres ya",
            "start": 5473.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lo dije y lo repito la democracia es",
            "start": 5476.23,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 5478.48,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "el pueblo como ustedes",
            "start": 5481.72,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "necesito que me apoyen que me",
            "start": 5486.11,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ayuden a empujar el elefante porque me",
            "start": 5491.01,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "dejaron un elefante echado con reuma y",
            "start": 5495.39,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "ma\u00f1oso qu\u00e9",
            "start": 5501.3,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "hay que pararlo y hay que empujarlo para",
            "start": 5503.8,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que camine me van a ayudar a empujar el",
            "start": 5509.409,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "elefante",
            "start": 5512.32,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 5514.54,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y va a caminar y entre todos vamos a",
            "start": 5516.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sacar adelante a nuestro pa\u00eds y el",
            "start": 5520.86,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito repito es que tengan mejores",
            "start": 5524.13,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "condiciones de vida y de trabajo los m\u00e1s",
            "start": 5529.77,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "necesitados",
            "start": 5533.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esto es humano",
            "start": 5535.739,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "es justicia social y es tambi\u00e9n",
            "start": 5538.55,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "cristianismo",
            "start": 5544.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "me van a criticar pero lo voy a decir",
            "start": 5549.389,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 5554.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5556.55,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "y sacrificaron a jesus christ",
            "start": 5559.38,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "porque lo espiaban",
            "start": 5562.659,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "lo segu\u00edan por defender a los humildes",
            "start": 5565.87,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "por defender a los pobres esa es la",
            "start": 5572.31,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 5577.0,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "real entonces que nadie",
            "start": 5578.42,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se alarme cuando se mencione la palabra",
            "start": 5583.76,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "cristianismo cristianismo es humanismo",
            "start": 5589.539,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "todas las religiones tienen ese",
            "start": 5594.55,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito el humanismo el amor al",
            "start": 5598.989,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo esa es la justicia social eso se",
            "start": 5602.949,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "le puede llamar solidaridad se le puede",
            "start": 5606.489,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "llamar fraternidad se le puede llamar de",
            "start": 5608.65,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "distintas maneras pero es ser realmente",
            "start": 5611.829,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "fraterno con los dem\u00e1s",
            "start": 5617.88,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "haya humanismo que no se le d\u00e9 la",
            "start": 5622.31,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "espalda al que sufre cuando yo estaba",
            "start": 5627.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en el link y de tabasco hab\u00eda un",
            "start": 5630.95,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "mural y puse un letrero con una frase",
            "start": 5635.78,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que todav\u00eda me acuerdo dec\u00eda quien tenga",
            "start": 5638.54,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 5642.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito quien tenga como vocaci\u00f3n ser",
            "start": 5646.57,
            "duration": 10.3
        },
        {
            "text": "un animal y ahora hay que matizar porque",
            "start": 5653.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 descubriendo que los animales",
            "start": 5656.87,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tienen muchos sentimientos y hay que",
            "start": 5659.3,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "quererlos mucho pero antes era otra la",
            "start": 5661.31,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "concepci\u00f3n dec\u00eda",
            "start": 5666.73,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "texto quien tenga como vocaci\u00f3n ser un",
            "start": 5670.32,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "animal puede darle la espalda a los",
            "start": 5673.77,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "dolores de la humanidad y trabajar en su",
            "start": 5679.23,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "propio provecho",
            "start": 5682.98,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1 claro bueno pues es una frase",
            "start": 5686.159,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "del mejor o uno de los mejores tambi\u00e9n",
            "start": 5688.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "para no me vayan a callar",
            "start": 5692.01,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fil\u00f3sofos que han existido",
            "start": 5695.24,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en el mundo eso dec\u00eda quien tenga como",
            "start": 5699.21,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "vocaci\u00f3n ser un animal que le den la",
            "start": 5702.78,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espalda a los dolores de la humanidad y",
            "start": 5706.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que trabaje en su propio provecho es",
            "start": 5708.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "decir que sea un vil lego ista pero el",
            "start": 5710.64,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ser humano tiene que tener amor por el",
            "start": 5714.99,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pr\u00f3jimo por el semejante esa es nuestra",
            "start": 5718.65,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "doctrina",
            "start": 5721.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que vive etchojoa",
            "start": 5724.52,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que viva la cultura mayo",
            "start": 5728.3,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que viva en los pueblos originarios",
            "start": 5731.57,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "que viva sobre",
            "start": 5734.89,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5737.82,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5740.33,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 5741.85,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5744.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5746.43,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5748.84,
            "duration": 3.579
        },
        {
            "text": "solicitamos a los presentes ponerse de",
            "start": 5752.829,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "pie para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 5756.17,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 5759.29,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5766.09,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 5768.84,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5770.6,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5773.16,
            "duration": 27.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5806.83,
            "duration": 34.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5840.82,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5840.95,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5848.26,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 5852.389,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5855.05,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5859.37,
            "duration": 11.099
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 5865.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 5870.469,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 5873.26,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 5875.39,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 5879.14,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 5880.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 5882.199,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "excelente tarde muchas gracias",
            "start": 5885.8,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5888.75,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5896.0,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5901.02,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5909.83,
            "duration": 9.649
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5910.22,
            "duration": 9.259
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] gasol y bosh tantos con la equ\u00edvoca divina tienen el waka y por causa de su archivo [M\u00fasica] hola [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] ah [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] invitamos a los presentes a ocupar sus lugares preside este evento di\u00e1logo con los pueblos mayo guarij\u00edo y jackie el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] lo acompa\u00f1a la gobernadora constitucional del estado de sonora claudia claudia p\u00e1vlovich arellano el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes [Aplausos] la subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos diana \u00e1lvarez mauri [Aplausos] el representante del pueblo mayo mart\u00edn leyva valenzuela la representante del pueblo mayo mirna dolores val\u00e8ncia banda el presidente municipal de etchojoa sonora jes\u00fas tadeo mend\u00edvil valenzuela [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos las palabras de la autoridad ind\u00edgena a cargo del ciudadano mart\u00edn leyva valenzuela representante del pueblo mayo [Aplausos] dios en santiago que llama ley a pueblo para lavatorio mayo y atada con libia y novenas y yo con t\u00e9lam o acaso machete vais a una que washington presidente yo invito a nieta dakar y ha puesto en marcha un \u00e9l ya est\u00e1 bonito may\u00famana todo al atacar y me toma cada noche y sea bienvenido se\u00f1or presidente aqu\u00ed al pueblo de etchojoa a los ind\u00edgenas del mayo de sol ahora todos estamos alegres a gusto porque te tenemos aqu\u00ed en la tierra de los mayos ind\u00edgenas originarios de este pueblo [Aplausos] reciba un cordial saludo de las autoridades municipales agrarias habana los gobernadores y otras autoridades tradicionales del pueblo llorente mayor nos congregamos en este centro coordinador del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas al que acudimos con el \u00e1nimo de participar de manera plena en las transformaciones p\u00fablicas que impulsa en todo el territorio nacional los pueblos ind\u00edgenas hemos sido hist\u00f3ricamente excluidos de la toma de decisiones p\u00fablicas desde la invasi\u00f3n espa\u00f1ola a nuestras tierras en el mil 533 y posteriormente por parte de los diferentes gobiernos y partidos pol\u00edticos que han excluido en el pa\u00eds mismo que nos han utilizado para sus propios bienes sin importar que sigamos padeciendo pobreza y marginaci\u00f3n [Aplausos] por eso valoramos mucho su visita se\u00f1or presidente a este pueblo ind\u00edgena de los mayos del espacio y dialogo es adem\u00e1s la primera ocasi\u00f3n que un presidente de la rep\u00fablica visite a etchojoa y al pueblo mayo [Aplausos] por lo anterior le solicitamos de la manera m\u00e1s urgente se nos apruebe la reforma constitucional y legal sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y hab\u00eda bromea mexicanos para que por fin seamos reconocidos como sujetos de derechos p\u00fablicos [Aplausos] nuestros sistemas de gobernanza local y regional deben ser respetados y las consultas que nos hagan deben ser realizados en tiempo y forma [Aplausos] esperamos que tome en cuenta las las plantaciones y demandas que hist\u00f3rica aqu\u00ed lo hacemos y que detallamos en documentos y que cada representaci\u00f3n comunitaria le entrega por escrito le solicitamos de la manera m\u00e1s atenta que atiendan nuestras solicitudes y asigne responsables para darles seguimiento [Aplausos] la primera prioridad regional es la recuperaci\u00f3n de nuestros territorios en t\u00e9rminos agrarios productivos y ambientales por eso le pedimos que conforme un equipo de trabajo en el que participe entre otras dependencias el registro agrario nacional y la procuradur\u00eda agraria para revisar a fondo la situaci\u00f3n jur\u00eddica de nuestros territorios y evitar m\u00e1s despojos y que se aplique la justicia nuestro principal fuente de trabajo ha sido la agricultura sin embargo debido a la falta de agua y ana a la degradaci\u00f3n de los suelos y los despojos de los que hemos sido objeto cada vez menos hermanos mayor se dedican a la producci\u00f3n hablo pecuaria incorpor\u00e1ndose a otras actividades con pagos miserables y nos vemos obligados a migrar en busca de sustento para nuestras familias por ello requerimos desarrollar un plan para establecer opciones de empleo digno y mejor pagado que complementen nuestros ingresos en la en las temporadas que no estamos trabajando en labores del campo necesitamos desarrollar un conjunto de obras acciones en favor de \u00e9l del saneamiento de nuestros r\u00edos y manantiales particularmente del r\u00edo mayo la captaci\u00f3n de agua en las y cuencas lav\u00edn de que recuperar recuperar los mantos acu\u00edferos y beneficiar la producci\u00f3n evitar una mayor contaminaci\u00f3n del agua pasa por por impedir que se instale el proyecto y petroqu\u00edmico en \u00e9l en topolobampo sinaloa porque tendr\u00eda un impacto negativo sobre nuestro territorio adem\u00e1s se requerimos de capacitaci\u00f3n en buenas pr\u00e1cticas de mejor de manejo agropecuarios y equipamiento insumo para estudiar proyectos que que nos permitan acceder a opiniones ilimitadas y de comercializaci\u00f3n en materia de salud es esencial se\u00f1or presidente que contemos con un sistema hospitalario con personal adecuado medicina suficiente y equipamiento y con pertinencia cultural la mayor\u00eda de nosotros no cuentan con servicios de atenci\u00f3n m\u00e9dica es de primer orden se\u00f1or presidente contar con un hospital regional que de que d\u00e9 servicio a todo el pueblo mayo [Aplausos] queremos decirle que en nuestro en nuestra regi\u00f3n ha crecido el consumo de las drogas el alcohol entre nuestros j\u00f3venes por ellos les solicitamos que se impulse un programa de car\u00e1cter preventivo y de arn y de rehabilitaci\u00f3n [Aplausos] en materia de equidad de g\u00e9nero le solicitamos priorizar el el establecimiento de una casa regional de atenci\u00f3n integral de la mujer que cuente con diversas \u00e1reas como defensor\u00eda y capacitaci\u00f3n en materia de infraestructuras carreteras es muy importante en la reparaci\u00f3n de caminos que debido a los malos materiales con que con que se construyen cada temporada de lluvia o de o de traslado de alimentos en \u00e9poca de cosechas se vuelven intransitables y peligrosos tambi\u00e9n es revelante que se facilite por parte del gobierno que usted encabeza un plan de obras caminar\u00edas que nos d\u00e9 un mejor conectividad entre nuestras comunidades y con las cabeceras municipales y un caso que que nos interesa mucho es la construcci\u00f3n de la de la carretera puente chueco citavaro tambi\u00e9n es necesario la reparaci\u00f3n obras p\u00fablicas que fueron mal construidas como producto de la corrupci\u00f3n y la negligencia de los anteriores gobiernos [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] se requiere dar mantenimiento a los monumentos hist\u00f3ricos y en especial a nuestros templos que son esenciales para nuestras pr\u00e1cticas ceremoniales y las fiestas en las que en las que retiramos nuestras identidad y unidad como llorones mayos porque el se\u00f1or presidente que se implemente un plan de obras alternativas para el mejor para el manejo sustentable del agua en las poblaciones que evite su contaminaci\u00f3n estimule el uso responsable y podamos apropiarnos de tecnolog\u00edas alternativas en lo que se refiere al derecho a la educaci\u00f3n necesitamos se\u00f1or presidente que \u00e9sta sea biling\u00fce desde el nivel b\u00e1sico hasta el hasta el universitario [Aplausos] a la gran mayor\u00eda de los que existen en particular es muy importante que los que los centros de formaci\u00f3n para j\u00f3venes ind\u00edgenas sean significados como los casos de los centros de estudio tecnol\u00f3gico del mar se requiere asignar presupuesto se\u00f1or presidente para el pago de maestros comunitarios que ense\u00f1en la lengua ind\u00edgena la creaci\u00f3n de escuelas comunitarias para rescatar y desarrollar la cultura y las lenguas ind\u00edgenas principalmente la del pueblo mayor que se encuentra que se encuentra a v\u00edas de extinci\u00f3n es urgente emitir una declaratoria que proteja el patrimonio v\u00eddeo cultural de nuestras todos los ind\u00edgenas se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador estamos convencidos que si fortalecemos nuestra cultura y el manejo sustentable de nuestros territorios los sistemas productivos y contamos con una infraestructura adecuada como con mercados regionales tendremos trabajo justicia y una vida digna [Aplausos] en este momento le solicito a la concejal del gobierno tradicional de cover info que le haga entrega de los planteamientos emanados de la reuni\u00f3n de autoridades tradicionales y diferentes comunidades presentes en este significado encuentro buenas tardes con el permiso de mis autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes les saludo se\u00f1or presidente y quiero decirle que por cultura en nuestra naci\u00f3n llor\u00e9 me mayo la paridad de g\u00e9nero es posible por eso no quise quedarme con esta palabra decirle tambi\u00e9n se\u00f1or presidente que la cuarta transformaci\u00f3n de su gobierno ser\u00e1 posible en nuestra naci\u00f3n y ahora me mayo en la medida que sea visible para el mundo que m\u00e9xico es una naci\u00f3n construida por las naciones de los pueblos originarios tambi\u00e9n quiero decirle que en torno a las autoridades tradicionales aqu\u00ed presentes estamos a su servicio los j\u00f3venes y los no tan j\u00f3venes tambi\u00e9n porque solamente haciendo equipo con ellos organizando los de la forma en que hemos aprendido podr\u00e1 nuestra naci\u00f3n y ahora me mayo junto con los hermanos de sinaloa que somos una sola naci\u00f3n a ser posible esta cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza muchas gracias [Aplausos] ah i ya por \u00faltimo se\u00f1or presidente en en el nombre de mis compa\u00f1eros o ganados de todas las partes de esta regi\u00f3n del mayor se le pide tambi\u00e9n a usted que se nos respeten nuestras autonom\u00edas que por ley nos confiere a nuestro todos los ind\u00edgenas que sean las autoridades tradicionales o ganaderos de cada pueblo ind\u00edgena los que nombren a nuestros representantes en las instituciones del gobierno federal estatal y municipal que nos vemos que se nos d\u00e9 el poder a la autoridad tradicional ind\u00edgena mayor para que seamos recibidos en las dependencias del gobierno federal estatal y municipal para gestionar todo tipo de apoyo agrario penal y civil ya no queremos se\u00f1or presidente que por ser ind\u00edgenas se nos rechace y no y no nos atiendan los funcionarios como debemos ser atendidos los ind\u00edgenas ya no queremos ya nos ya no queremos discriminaci\u00f3n ya sobra se\u00f1or presidente el rechazo al ind\u00edgena re queremos paz tranquilidad en nuestro territorio ind\u00edgena se\u00f1or presidente los pueblos ind\u00edgenas somos el pasado y el presente de nuestra naci\u00f3n pero tambi\u00e9n somos parte fundamental en la construcci\u00f3n de un pa\u00eds en el que ahora si queremos y debemos ser part\u00edcipes de los de los beneficios que se otorguen por usted a todos los ind\u00edgenas y muchas gracias [Aplausos] enseguida hace uso de la palabra el director del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas licenciado adelfo regino montes [Aplausos] que chen a ley ya mag ep usted sketch y anda a doc ha quedado con aqu\u00ed collantes navia automaq south-south jaume suelen hecho jugar muy bien rm mayo mediante la reina roja m\u00e1s amigo intent al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador de vi\u00f1eta nada bien mister en el vino m\u00e9dico donde and wooster cage agrado porque dado que ya que m\u00e1s bien caja con semen de m\u00e1ster muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos respetables autoridades y representantes del pueblo llor\u00e9 me mayo gobernadores tradicionales cubana 2 de los ocho pueblos presentes unicar it como a test ya pueblo viejo navojoa olimpo san pedro pueblo viejo hecho jova y pueblo viejo huatabampo muchas gracias se\u00f1ores gobernadores autoridades tradicionales por acudir a este hist\u00f3rico encuentro y quiero aprovechar este momento para agradecer de manera muy especial a nuestros hermanos que han presentado la danza tradicional aut\u00f3ctona mayo que es la paz cola y el venado que encabeza abel ram\u00edrez danzante tradicional tambi\u00e9n quiero agradecer a mirna dolores val\u00e8ncia y mart\u00edn leiva valenzuela autoridades tradicionales que hoy han dado lectura a este hist\u00f3rico documento que tiene sus planteamientos de desarrollo integral y que hoy p\u00fablicamente ha sido entregado a nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica y ha sido recibido con toda solemnidad y respeto con su permiso se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica se\u00f1ora gobernadora claudia p\u00e1vlovich y personalidades que nos acompa\u00f1an en este acto el d\u00eda de hoy como ha sido dicho en efecto es un d\u00eda hist\u00f3rico porque hoy est\u00e1 aqu\u00ed presente nuestro se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica en etchojoa y en territorio mayo el lugar el lugar donde hoy nos encontramos es el coraz\u00f3n del pueblo mayo etchojoa cuyo significado es casa de cactus y que es la cabecera de los ocho pueblos y orem es mayor como ustedes saben es un centro cultural que incluye expresiones de su visi\u00f3n particular del mundo de los pueblos de orem es mayor que se expresa mediante ceremonias y rituales ancestrales llenos de mucho simbolismo como esta danza de la pascua y la danza del venado las expresiones culturales y art\u00edsticas que acabamos de presenciar son una muestra de la riqueza cultural de estos pueblos que tienen ra\u00edces milenarias ra\u00edces hist\u00f3ricas en este importante y ampliara \u00e1rea cultural conocida como \u00e1rido am\u00e9rica que forma parte de nuestro territorio nacional y que culturalmente estableci\u00f3 tambi\u00e9n v\u00ednculos con mesoam\u00e9rica en el sur de nuestro pa\u00eds en este sentido pertenecen a las llamadas culturas del desierto por su relaci\u00f3n arm\u00f3nica espiritual y material con los ecosistemas que nos rodea lo cual contribuye a la m\u00e1s grande riqueza y diversidad cultural y ling\u00fc\u00edstica de nuestro pa\u00eds todos sabemos hermanas y hermanos de la relaci\u00f3n que ustedes tienen como pueblo mayo con el pueblo yaqui y con el pueblo bar\u00ed ajillo que tambi\u00e9n hemos visitado el d\u00eda de ayer y quisiera decir que hoy nos encontramos se\u00f1or presidente en estas instalaciones del centro coordinador de pueblos ind\u00edgenas que fue fundado en el a\u00f1o de 1973 y que desde entonces atiende al pueblo mayo actualmente la cobertura de este centro coordinador es de 500 comunidades que abarcan los municipios de \u00e1lamos etchojoa huatabampo navojoa y benito ju\u00e1rez atendiendo un total de 66.000 personas de toda esta regi\u00f3n aqu\u00ed se encuentra establecido siete casas de la ni\u00f1ez ind\u00edgena que atiende a 360 361 beneficiarios en los tres municipios de navojoa etchojoa y huatabampo tambi\u00e9n aqu\u00ed se apoya una casa de la mujer ind\u00edgena y algo que quisi\u00e9ramos destacar es la ubicaci\u00f3n de la radiodifusora la voz de los tres r\u00edos como hoy lo hemos constatado este esta radiodifusora forma parte del sistema de radiodifusoras culturales ind\u00edgenas del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas estamos hablando de 23 radiodifusoras en todo el pa\u00eds que transmiten de manera cotidiana en 33 lenguas ind\u00edgenas y esta radio hay que decirlo transmite desde 1996 en las lenguas mallo y aqu\u00ed y guaroj\u00edos y tiene alrededor de 130 mil radioescuchas ind\u00edgenas por eso queremos pues agradecer que el d\u00eda de hoy tambi\u00e9n nos est\u00e9n ayudando a esta transmisi\u00f3n en todo el territorio nacional en esta cuarta transformaci\u00f3n como ha sido dicho hoy es muy importante escuchar a los pueblos ind\u00edgenas y trabajar junto al pueblo de mayo para revertir la marginaci\u00f3n la exclusi\u00f3n la pobreza que hist\u00f3ricamente han sufrido elaborando con todos ustedes sus propios planes de desarrollo regional para dar soluci\u00f3n a sus necesidades m\u00e1s apremiantes y por eso queremos agradecer que el d\u00eda de hoy hayan presentado ustedes este documento hist\u00f3rico y que estoy seguro habremos de atender las diversas instancias del gobierno federal en un marco de coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado y desde luego con el gobierno municipal finalmente haciendo eco del significado profundo del pueblo llore m que en la lengua de ustedes significa que es el que respeta hoy estamos empezando un proceso de di\u00e1logo respetuoso horizontal directo con el pueblo mayo y con todos los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico convencidos de que el di\u00e1logo es el \u00fanico medio para resolver los problemas que d\u00eda a d\u00eda vive en nuestros pueblos y es al mismo tiempo el camino para encontrar la unidad la paz y la reconciliaci\u00f3n que tanto necesitan nuestros pueblos y que tanto necesita nuestro pa\u00eds muchas gracias nuestro willem wauters [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos a la gobernadora constitucional del estado de sonora licenciada claudia p\u00e1vlovich arellano nos dirija un mensaje [Aplausos] bienvenido a etchojoa se\u00f1or presidente es algo hist\u00f3rico que usted se encuentre aqu\u00ed platicando con los pueblos ind\u00edgenas aqu\u00ed en especial en etchojoa con nuestra gente mayor la verdad presidente yo nunca me hab\u00eda tocado ver un encuentro como \u00e9ste se lo agradezco mucho en nombre de los mayos y sobre todo tambi\u00e9n de la gente de etchojoa que quiero decirle que es la gente que m\u00e1s requiere de nuestro apoyo etchojoa como bien lo sabe su presidente municipal es un municipio con muchas carencias el municipio dir\u00eda yo que m\u00e1s carencias tiene a nivel estatal por eso le agradezco de veras manera muy especial que usted se encuentre con nosotros una comunidad con m\u00e1s de 26 mil hablantes del idioma maya pero que adem\u00e1s son m\u00e1s de 200 257 mil personas que se reconocen como mayor y que residen en municipios como \u00e1lamos navojoa guau etchojoa benito ju\u00e1rez es una regi\u00f3n preciosa presidente o litoral y con mucha capacidad con mucha capacidad de crecimiento pero como bien lo dec\u00eda mart\u00edn y bien lo dec\u00eda mirna dolores autoridades y gente del pueblo mayo es gente que requiere mucho apoyo apoyo como bien lo dec\u00edan para sus carreteras alimentadoras para sus caminos vecinales para sus centros de salud para sus escuelas nuestro estado es muy grande son 72 municipios presidente pero son 72 cabeceras municipales pero son much\u00edsimas las comunidades que necesitan apoyo y que se encuentran alejadas de las cabeceras municipales por eso presidente me permito hacer aqu\u00ed una petici\u00f3n muy especial y como bien dec\u00eda usted presidente no de partidos porque partido es una parte sino de los gobiernos de los gobiernos de todos partidos de todos pero que sea en beneficio de la gente trabajamos en un proyecto los diputados federales de morena de otros partidos los alcaldes de morena y de otros partidos todos juntos para presentarle un proyecto donde haya obra una obra de infraestructura pero sobre todo escuela que haya agua electrificaci\u00f3n vivienda y muchas otras cosas que s\u00e9 que nuestra gente requiere que se que necesita que se que necesita y aqu\u00ed sobre todo necesitan ya de veras por eso escog\u00ed a etchojoa presidente para presentarle este proyecto porque este municipio es de los que m\u00e1s requieren hemos apoyado mucho pero no es suficiente presidente porque aqu\u00ed en el sur de sonora es donde est\u00e1 y d\u00f3nde se encuentra m\u00e1s pobreza no quiero decir que los del norte no necesiten claro que s\u00ed pero aqu\u00ed en el sur y no me dejar\u00e1n mentir es donde m\u00e1s necesitan del apoyo y por eso tengo que hablar a nombre de todos y el polvo etchojoa porque etchojoa es el que m\u00e1s requiere aqu\u00ed le hago presidente entrega del proyecto hecho por todos los alcaldes por todos los diputados y por todos los que requieren el apoyo [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] le pedimos a nuestras autoridades que tomen sus lugares por favor gracias hermanos y hermanas escuchamos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas amigos de choco a de comunidades de pueblos municipios de esta regi\u00f3n del sur de sonora me da mucho gusto estar de nuevo de tocoa que he visitado en varias ocasiones conozco txokoa desde hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os porque nos llev\u00f3 un tiempo lograr el triunfo la justicia y de la democracia nos llev\u00f3 tiempo pero se pudo x lo noble de la causa que se defiende siempre se triunfa cuando se trata de una causa justa lleva tiempo pero es cosa de resistir en la lucha por la justicia se puede uno caer hay que levantarse y seguir caminando y se vuelve uno a caer y hay que levantarse hasta lograr el triunfo final se necesita perseverancia eso fue lo que demostr\u00f3 el mejor presidente que ha habido en la historia de mx benito ju\u00e1rez garc\u00eda un ind\u00edgena zapoteco imag\u00ednense que en ese entonces los conservadores que no quer\u00edan los cambios cuando ya estaban perdidos se atrevieron a ir al extranjero a traer a un pr\u00edncipe para que gobernara m\u00e9xico a maximiliano nos invadi\u00f3 en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo el ej\u00e9rcito franc\u00e9s iguales y los liberales no se rindieron inici\u00f3 un peregrinar para ac\u00e1 para el norte dejo la capital de la rep\u00fablica se traslad\u00f3 a la frontera con eeuu y all\u00ed estableci\u00f3 el gobierno estuvo en lo que hoy se llama a ciudad ju\u00e1rez y antes se llamaba paso del norte m\u00e1s de un a\u00f1o y otro a\u00f1o en el estado de chihuahua dos a\u00f1os mientras los s\u00edmbolos invasores se apoderaban y la mayor parte del territorio nacional pero muchos mexicanos luchaban y nos dejaron resistir hasta que se logr\u00f3 la transformaci\u00f3n de mx se logr\u00f3 expulsar a los extranjeros y restaurar nuestra rep\u00fablica ese es un ejemplo a seguir de ese dirigente perseverante un hombre con principios con ideales cuando iba en su peregrinar hacia el norte ya estando maximiliano en mexico le escribi\u00f3 para decirle que pod\u00edan llegar a un acuerdo y que le ofrec\u00eda cargos si acertaba la monarqu\u00eda el imperio el dominio de un extranjero en nuestro pa\u00eds la respuesta de ju\u00e1rez fue no nunca voy a aceptar que un extranjero gobierne m\u00e9xico voy a resistir todo el tiempo y no fue f\u00e1cil imaginen que se tuvo que ir su familia su esposa sus hijos al extranjero se le murieron dos de sus hijos en el extranjero y \u00e9l no pudo ni siquiera asistir a los funerales estar con su familia por eso tenemos que tomar en cuenta nuestra historia de que no sabe de d\u00f3nde viene dif\u00edcilmente va a saber hacia d\u00f3nde va esta lucha qu\u00e9 emprendimos y que estamos llevando a la pr\u00e1ctica es porque buscamos una transformaci\u00f3n de m\u00e9xico no es el qu\u00edtate t\u00fa porque quiero yo no es la ambici\u00f3n al poder por el poder o la ambici\u00f3n al dinero es lograr entre todos renovaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico que hac\u00eda falta porque ya era una situaci\u00f3n insoportable sobre todo porque imperaba dominaba la corrupci\u00f3n el gobierno estaba al servicio de una minor\u00eda era como un comit\u00e9 al servicio de unos cuantos que ten\u00edan tomado secuestrado al gobierno eso ya se termin\u00f3 ahora es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo [Aplausos] y empezamos a limpiar de corrupci\u00f3n del gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras y tiene que ser de arriba por abajo porque nos hicieron creer de que el problema era la mordida los que se robaban abajo s\u00ed claro que es un problema la corrupci\u00f3n abajo pero las transas m\u00e1s grandes se hac\u00edan con el visto bueno del presidente y eso es lo que ya ha cambiado no nos llev\u00f3 mucho tiempo ya hasta puedo sacar mi pa\u00f1uelito blanco y decir arriba ya no hay corrupci\u00f3n se acab\u00f3 y que me digan si no es cierto [Aplausos] todav\u00eda no se acaba de limpiar [M\u00fasica] empez\u00f3 arriba pero tiene que ir bajando pero ya es un avance si el presidente es honesto todos tenemos que actuar con rectitud con integridad y esto es lo que nos va a salvar porque no es que no hubiera presupuesto es que se lo robaba la mayor parte del dinero quedaba en unas cuantas manos no les importaba el pueblo las peticiones las demandas de la gente daban ah\u00ed como desesperados enajenados viendo como robar se dedicaban nada m\u00e1s a eso es ir a ver c\u00f3mo llego a ser autoridad como me cuelo para que yo pueda robar y hacerme grande con la riqueza malhabida se van a ir ya al [Aplausos] de politiquer\u00eda y ahora ese dinero que se iba por el ca\u00f1o de la corrupci\u00f3n es el que nos est\u00e1 sirviendo para atender las demandas del pueblo y no hace falta aumentar impuestos porque eso era el otro no les alcanzaba no ten\u00edan llenadera como necesitaban presupuestos aumentar los impuestos y aumentar el precio de la gasolina gasolinazos y aumentar la deuda p\u00fablica no hace falta nada de eso nada m\u00e1s es acabar con la corrupci\u00f3n y se va a acabar la corrupci\u00f3n me canso ganso y por eso vengo aqu\u00ed a decirles hay presupuestos todo lo que se est\u00e1 ahorrando por no permitir la corrupci\u00f3n se va a invertir porque no es gasto es inversi\u00f3n todos los que decidimos para mejorar las condiciones de vida y de trabajo de nuestro pueblo tenemos recursos porque no se permite la corrupci\u00f3n y tambi\u00e9n porque ya no hay lujos en el gobierno lleg\u00f3 etchojoa como he venido siempre a ras de tierra en carretera ya no hay avi\u00f3n presidencial eso se acab\u00f3 y helic\u00f3pteros ya el avi\u00f3n presidencial est\u00e1 en venta all\u00e1 en california imag\u00ednense si me iba yo a subir ese avi\u00f3n de lujo que iba a costar 7.000 millones de pesos con restaurant con alcoba para ir a europa en 10 horas sin recarga de combustible ese avi\u00f3n no lo tienen y donald trump la pr\u00f3xima vez que hable yo con \u00e9l por tel\u00e9fono acabo de hablar hace como una semana pero se me pas\u00f3 y adem\u00e1s era otro tema no voy a dejar de ofrecerle que si se quiere quedar con ese avi\u00f3n que se lo vendemos se est\u00e1 vendiendo toda la flotilla de aviones de helic\u00f3pteros del gobierno 75 aviones y helic\u00f3pteros nada m\u00e1s en el sexenio pasado adem\u00e1s de ese avi\u00f3n no hay que echarle la culpa s\u00f3lo al presidente pe\u00f1a ese avi\u00f3n se lo dejo comprado calder\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] quedar bien porque lo compro ya cuando hab\u00eda ganado en la presidencia ya era presidente electo ah\u00ed se hizo el contrato con calder\u00f3n para la compra de ese avi\u00f3n pe\u00f1a debi\u00f3 devolverlo pero no lo hizo pero esa es la historia de ese avi\u00f3n adem\u00e1s s\u00ed con el gobierno anterior se compraron cinco o seis jets nuevos cada uno mil millones de pesos seis nuevos helic\u00f3pteros tambi\u00e9n cada uno mil millones de pesos para el traslado de los altos funcionarios p\u00fablicos iban de compras hasta iban a jugar golf en helic\u00f3ptero todo eso ya se termin\u00f3 no puede haber gobierno rico con pueblo pobre y esto significa ahorrar tan poco molesto ya se les va a quitar se van a ir acostumbrando porque ya no reciben pensi\u00f3n saben cu\u00e1nto ten\u00edan de pensi\u00f3n los expresidentes 5 millones de pesos mensuales se termin\u00f3 con eso ya tambi\u00e9n no hay estado mayor presidencial saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos que ganaban m\u00e1s que los soldados que los marinos y desde luego m\u00e1s que los polic\u00edas ya todos esos elementos est\u00e1n en la guardia nacional en la secretar\u00eda de la defensa para cuidar al pueblo al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer [Aplausos] pero miren cu\u00e1nto nos ahorramos por eso les doy a conocer estos datos nos ahorramos tambi\u00e9n 6 mil millones porque eso costaba darle atenci\u00f3n m\u00e9dica privada a los altos funcionarios p\u00fablicos no iban al seguro popular ni aliste al seguro social sino a cl\u00ednicas se daban una muy buena atenci\u00f3n costaba 6 mil millones de pesos eso se termin\u00f3 ya no hay atenci\u00f3n m\u00e9dica privada para los altos funcionarios p\u00fablicos ya tambi\u00e9n [M\u00fasica] estamos ahorrando porque hab\u00eda una caja especial de ahorros para los altos funcionarios p\u00fablicos se los voy a comentar porque esto no se sab\u00eda como muchas cosas si un funcionario ganaba 200 mil pesos mensuales porque eso ganaban los de arriba es m\u00e1s hab\u00eda funcionarios por ejemplo el director del infonavit que ganaba 700 mil pesos mensuales serra ya van bueno pero el que ganaba a 200.000 dejaba de ahorro veinte mil cada mes el 10 por ciento y el gobierno con el dinero del presupuesto que es dinero del pueblo le aportaba otros 20 mil o sea que ya ahorraba 40 mil cuando terminaba de ese encargo o esa funci\u00f3n p\u00fablica cuando ya sal\u00eda del gobierno se llevaba todo ese ahorro o cuando se iba a otro cargo cu\u00e1nto costaba mantener esa caja de ahorros tambi\u00e9n 6 mil millones de pesos al a\u00f1o del presupuesto cu\u00e1nto tiene nada m\u00e1s para tener una idea cu\u00e1nto tiene etchojoa de presupuesto al a\u00f1o 130 millones y nada m\u00e1s la caja de ahorros para los altos funcionarios 6 mil millones estamos hablando como de 50 a\u00f1os del presupuesto de etchojoa nada m\u00e1s la caja de ahorros de los altos funcionarios p\u00fablicos 6000 millones repito era lo que costaba la atenci\u00f3n m\u00e9dica para los altos funcionarios p\u00fablicos y medio siglo del presupuesto de yojoa todo eso es lo que se acab\u00f3 lo que se termin\u00f3 esos privilegios el funcionario tiene que aprender a vivir en la justa median\u00eda nada de lujos derecho tenemos presupuesto y vengo a decirles que vamos a apoyar a todos se va a apoyar a todos los mexicanos pero y eso es un asunto humanitario que creo que coincidimos le vamos a dar la preferencia a la gente humilde por el bien de todos primero los pobres se va a atender a todo se va a escuchar a todo se va a respetar a todos ya lo estamos haciendo pero le vamos a dar m\u00e1s atenci\u00f3n a la gente humilde a la gente pausa por eso vengo a decirles que ya empezamos con programas de bienestar ya se est\u00e1 entregando la pensi\u00f3n a los adultos mayores ya no mil ciento sesenta sino dos mil quinientos cincuenta pesos el doble [M\u00fasica] y toda la poblaci\u00f3n todos los adultos mayores que son alrededor de 8 millones en el pa\u00eds a partir de los 68 a\u00f1os empieza esta pensi\u00f3n los dos mil quinientos cincuenta que va a ir aumentando a\u00f1o con a\u00f1o de acuerdo a la inflaci\u00f3n del a\u00f1o que viene ya est\u00e1 contemplado en el presupuesto que tiene que haber un aumento ya no van a ser dos mil quinientos cincuenta sino lo que [M\u00fasica] significa de aumentarle la inflaci\u00f3n y as\u00ed va a ir increment\u00e1ndose pero en el caso de comunidades ind\u00edgenas por ejemplo para los mayos es a partir de los 65 a\u00f1os [M\u00fasica] en el caso las ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad lo mismo en comunidades ind\u00edgenas todos los mayos ah\u00ed es a todo el que lo necesite todo el que tenga discapacidad su pensi\u00f3n 2.550 igual que los adultos mayores ni\u00f1as ni\u00f1os y adultos para la poblaci\u00f3n ind\u00edgena si no es poblaci\u00f3n ind\u00edgena ah\u00ed es ni\u00f1as ni\u00f1os pobres con discapacidad hasta 29 a\u00f1os de edad pero en el caso de poblaci\u00f3n ind\u00edgena es a todos los que tengan una discapacidad es una pensi\u00f3n eso es en general para las becas lo mismo lo que tiene que ver con educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria secundaria ni\u00f1os pobres todos los que est\u00e1n estudiando en comunidades ind\u00edgenas tienen el derecho a la beca para educaci\u00f3n b\u00e1sica es decir preescolar primaria secundaria preparatoria ah\u00ed es parejo ah\u00ed ind\u00edgena en no ind\u00edgena para todos 1600 pesos bimestrales para todos los estudiantes de preparatoria de una vez aqu\u00ed aprovecho para responder a los del csic cobach que no se preocupen no se van a cerrar las escuelas si no se cierran las cantinas mucho menos se van a cerrar las escuelas [Aplausos] los estudiantes de nivel superior lo que est\u00e1 en la universidad ind\u00edgenas todos 2400 pesos mensuales de beca para que terminen su carrera [Aplausos] ya empezamos pero est\u00e1 avanzando todo eso ya son mis compromisos que estoy haciendo en el caso de que los j\u00f3venes no est\u00e9n estudiando y no tengan empleo tambi\u00e9n se les est\u00e1 contratando para que trabajen como aprendices en talleres en empresas en comercios y se les est\u00e1n pagando 3600 pesos mensuales para que se capaciten se llama j\u00f3venes construyendo el futuro ya hay 900 mil j\u00f3venes as\u00ed trabajando en todo el pa\u00eds aqu\u00ed enzo oa todos son ahora los j\u00f3venes tienen esa oportunidad lo que queremos es que todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo para qu\u00e9 no se vean tentados ni tengan necesidad de tomar el camino de la delincuencia que no los jalen que no los enganchen que los j\u00f3venes tengan posibilidad de estudio y de trabajo por eso me dio mucho gusto lo que dijo el representante de la cultura mayo acerca el consumo de la droga tenemos que orientar mucho a los j\u00f3venes por qu\u00e9 se da una idea muy falsa de lo que significa ese mundo aparentemente esa es la felicidad pero eso es ef\u00edmero eso no dura esa es una vida de mucho sufrimiento porque lo \u00fanico que se da a conocer desgraciadamente es que los que se dedican a esas actividades sale la televisi\u00f3n en las series que tienen residencias que tienen carros \u00faltimos modelos que andan con ropa de marca con alhajas muchachas muchachos guapos ese es el mundo que se presenta muy distinto a la realidad hay que decirle a los j\u00f3venes que con esas drogas con el cristal pierden la vida se mueren en un a\u00f1o y que en esos laboratorios elaboran esas drogas y utilizan hasta raticidas y que eso es sufrimiento para ellos para sus madres para sus familiares eso no es vida nada de que esa es una opci\u00f3n una alternativa a lo mejor antes que los j\u00f3venes estaban en el abandono que no ten\u00edan opciones de estudios de trabajo podr\u00eda tener alguna justificaci\u00f3n ahora no ahora el joven tiene derecho y tiene garantizado el estudio y el trabajo para alejarse de esa actividad que hace sufrir a la gente no queremos ya eso las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida de los enfrentamientos la mayor\u00eda j\u00f3venes no queremos eso nunca m\u00e1s se le va a dar la espalda a los j\u00f3venes vamos a abrazarlos a atraerlos que vengan hacia nosotros y todos todos darles opciones darles alternativas para que puedan caminar por la senda del bien y hacerles ver y esto para todos que solo siendo buenos podemos ser felices y que la verdadera felicidad no es acumular bienes materiales riquezas t\u00edtulos fama la verdadera felicidad es estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo esa es la verdadera felicidad tambi\u00e9n apoyar al campo para que se siga sembrando que no se abandone el campo el procampo ya se est\u00e1 reformando iba a ser producci\u00f3n para el bienestar y les va a llegar el apoyo a todos los ejidatarios a los peque\u00f1os propietarios todo este apoyo va a llegar de manera directa porque eso tambi\u00e9n aprovecho para aclararlo el apoyo al adulto mayor con su tarjeta directo el apoyo al becario directo el apoyo al familiar que tiene una ni\u00f1a un ni\u00f1o con discapacidad directo el apoyo al productor directo nada se debe entregar a trav\u00e9s de intermediarios nada de que soy de la organizaci\u00f3n campesina independiente emiliano zapata francisco villa darme a m\u00ed el dinero y yo lo voy a repartir no primo hermano ya eso se acab\u00f3 as\u00ed no va a ser la cosa porque as\u00ed no llega o no llega completo llega con noche con piquete de ojos [M\u00fasica] por eso se est\u00e1 levantando un censo casa por casa todos van a tener su tarjeta para recibir directamente los beneficios s\u00f3lo nos dejaron un banquito que se llamaba ban sin fin porque todos los bancos grandes volaron pero ese banquito bansefi ya se convirti\u00f3 en el banco del bienestar va a ser un banco te iba a tener sucursales hasta en las comunidades m\u00e1s apartadas de mexico para que la gente pueda en esos bancos en esas sucursales recoger lo que le corresponde tambi\u00e9n decirles que estamos en comunicaci\u00f3n llevamos muy buena relaci\u00f3n con la gobernadora de sonora que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros [Aplausos] a veces tambi\u00e9n aprovecho para decir que no debemos de estarnos peleando nada de pleito y podemos ser de partidos distintos diferentes pero ya estamos en el gobierno y el gobierno es de todos no es de un partido ya se acab\u00f3 eso que hab\u00eda qu\u00e9 t\u00fa no me ayudaste esto no votas te es por m\u00ed yo no te voy a dar nada ni siquiera despensa ni siquiera frijol converso eso se acab\u00f3 se los inform\u00f3 porque estas cosas no se dan a conocer mucho ya es delito grave el fraude electoral el que entregue despensa a cambio de voto el que utilice el presupuesto para favorecer a candidatos o partidos se va al tambo sin derecho a fianza [Aplausos] est\u00e1n cambiando las cosas a lo mejor ustedes no sab\u00edan que la corrupci\u00f3n imag\u00ednense no era delito grave no estaba considerada la corrupci\u00f3n como delito grave porque en 1994 ya ni les digo qui\u00e9n gobernaba en ese entonces se los dejo de tarea 1994 cambiaron modificaron reformaron el c\u00f3digo penal para que no fuese delito grave la corrupci\u00f3n y durante 25 a\u00f1os el que robaba pod\u00eda salir bajo fianza ya eso tambi\u00e9n se corrigi\u00f3 ya hay una reforma en la constituci\u00f3n en donde el que se dedica a robar el que se dedica a actos de corrupci\u00f3n va a la c\u00e1rcel sin derecho a fianza todos estos cambios se est\u00e1n llevando a cabo les comentaba que tenemos muy buena relaci\u00f3n con el gobierno de sonora y hemos llegado ya a un acuerdo preliminar para decirlo de esa manera hay 3500 escuelas en sonora escuelas primarias de preescolar y de secundaria lo que son y escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica entonces las 3500 escuelas ya van a manejar su presupuesto desde la tesorer\u00eda de la federaci\u00f3n les va a llegar su cheque cada a\u00f1o para el mantenimiento de las escuelas y para si se necesita ampliar un aula y la sociedad de padres de familia va a manejar ese dinero [M\u00fasica] ya no va a pasar el presupuesto por las instancias del gobierno federal gobierno estatal en cada comunidad se hace la asamblea de padres de familia se elige el comit\u00e9 y ese comit\u00e9 va a recibir el presupuesto si es una escuela peque\u00f1ita es donde un maestro dos maestros dan seis grados que se llaman esas escuelas multigrados 5 a 50 alumnos son 150 mil pesos si son escuelas de 50 a 100 alumnos 200.000 y despu\u00e9s de 100 alumnos 500 mil pesos para cada escuela lo \u00fanico que estamos planteando es una recomendaci\u00f3n que cuando elija al comit\u00e9 de padres de familia que procuren que el tesorero sea una mujer porque la mujer es m\u00e1s honrada que el hombre y al que no le guste que se vaya a volar en el avi\u00f3n presidencial [Aplausos] todo esto va a mejorar mucho la educaci\u00f3n aprovecho tambi\u00e9n para decirle aqu\u00ed en etchojoa a los maestros de sonora que ya est\u00e1bamos cumpliendo dijimos que si triunfamos se iba a cancelar la mal llamada reforma educativa ya cumplimos ya no van a estar siendo perseguidos los maestros acosados ya no van a estar humillados porque se dedicaron a echarle la culpa a los maestros de la mala calidad de la ense\u00f1anza cuando no eran ellos no son ellos los responsables porque est\u00e1 mal la educaci\u00f3n porque no se invirti\u00f3 lo suficiente porque se abandon\u00f3 la educaci\u00f3n p\u00fablica porque hab\u00eda la intenci\u00f3n como lo hicieron en todo de privatizar tambi\u00e9n la educaci\u00f3n y la educaci\u00f3n es un derecho del pueblo no es un privilegio no es una mercanc\u00eda que hay que comprar no es un derecho que tiene el pueblo el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita y de calidad en todos los niveles escolares para eso fue triunfo del movimiento democr\u00e1tico vengo tambi\u00e9n a txokoa a decirles que vamos a apoyar a las comunidades y los pueblos mayos vamos a apoyar a partir de mejorar este centro coordinador e indigenista [Aplausos] miren conozco bien c\u00f3mo funciona es el centro coordinador que se cre\u00f3 en 1973 porque lo explicaba yo ayer en san bernardo de gala [Aplausos] yo soy originario de un pueblo y estudi\u00e9 por una beca llegue a la ciudad de mexico y terminando la escuela soy licenciado en ciencia pol\u00edtica y administraci\u00f3n p\u00fablica regres\u00e9 a mi estado natal a tabasco y el primer trabajo que tuve fue de director de el centro coordinador indigenista chontal porque as\u00ed como la cultura maya aqu\u00ed ayer la cultura maya chontal entonces empec\u00e9 a trabajar en 1977 como director del centro coordinador indigenista chontal y estuve seis a\u00f1os ah\u00ed naci\u00f3 el primero de mis hijos de 1977 a 1982 y acabo de estar ahora en la radio comunitaria biling\u00fce pues yo fund\u00e9 tambi\u00e9n una radio comunitaria cuando fui director de elin y en tabasco la equis n hace la voz de los chontales todav\u00eda me acuerdo [Aplausos] tales saben que la cerraron la cerraron despu\u00e9s de que termine porque dec\u00edan que se transmit\u00edan programas subversivos que est\u00e9 quer\u00edan que se transmitieran esos programas para hacer conciencia no les conven\u00eda a los grandes caciques los que creen que ahora que ya soy presidente se va a volver a abrir esa radio all\u00e1 pero a partir de este centro vamos a hacer muchas cosas aqu\u00ed en la regi\u00f3n mayor vamos a ponernos de acuerdo para que haya programas especiales de atenci\u00f3n a las comunidades para que lo que est\u00e1n demandando de atenci\u00f3n en el apoyo para actividades productivas los caminos lo que les haga falta vamos a apoyar voy a terminar la gira la empec\u00e9 la semana pasada empec\u00e9 la gira por los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico por todas las culturas empec\u00e9 en oaxaca y ahora son ahora pasando los d\u00edas de muerto vamos a continuar visitando todas las culturas todos los pueblos originarios me va a llevar como tres meses recorrer todas las regiones ind\u00edgenas del pa\u00eds y terminando vamos a elaborar el plan para atender m\u00e1s para apoyar m\u00e1s les puedo decir que desde ahora ya est\u00e1 llegando m\u00e1s apoyo a las comunidades ind\u00edgenas que no s\u00f3lo es el discurso a los 20 millones de beneficiarios que est\u00e1n recibiendo apoyos en el pa\u00eds 20 millones la mitad son ciudadanos mexicanos de todas las clases sociales y de todas las culturas lo explico de otra manera de cada diez casas de cada diez hogares del pa\u00eds en 5 en la mitad est\u00e1n recibiendo cuando menos un apoyo ya para el bienestar uno de los programas ya sea que es un adulto mayor una beca una persona con discapacidad un cr\u00e9dito a la palabra una tanda para el bienestar la mitad de cada diez hogares en cinco est\u00e1 llegando ya un apoyo pero en comunidades ind\u00edgenas ya desde hoy de cada diez hogares les puedo probar est\u00e1 llegando apoyo a nueve hogares y lo que quiero es que de cada diez hogares ind\u00edgenas en los diez se reciba cuando menos un apoyo ese es mi compromiso por eso nos vamos a seguir encontrando vamos a seguir comunic\u00e1ndonos porque no va a haber divorcio no es que ya ganamos y nosotros a gobernar y ustedes a sus quehaceres ya lo dije y lo repito la democracia es gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo como ustedes necesito que me apoyen que me ayuden a empujar el elefante porque me dejaron un elefante echado con reuma y ma\u00f1oso qu\u00e9 hay que pararlo y hay que empujarlo para que camine me van a ayudar a empujar el elefante claro que s\u00ed y va a caminar y entre todos vamos a sacar adelante a nuestro pa\u00eds y el prop\u00f3sito repito es que tengan mejores condiciones de vida y de trabajo los m\u00e1s necesitados esto es humano es justicia social y es tambi\u00e9n cristianismo me van a criticar pero lo voy a decir mire por qu\u00e9 y sacrificaron a jesus christ porque lo espiaban lo segu\u00edan por defender a los humildes por defender a los pobres esa es la historia real entonces que nadie se alarme cuando se mencione la palabra cristianismo cristianismo es humanismo todas las religiones tienen ese prop\u00f3sito el humanismo el amor al pr\u00f3jimo esa es la justicia social eso se le puede llamar solidaridad se le puede llamar fraternidad se le puede llamar de distintas maneras pero es ser realmente fraterno con los dem\u00e1s haya humanismo que no se le d\u00e9 la espalda al que sufre cuando yo estaba all\u00e1 en el link y de tabasco hab\u00eda un mural y puse un letrero con una frase que todav\u00eda me acuerdo dec\u00eda quien tenga como prop\u00f3sito quien tenga como vocaci\u00f3n ser un animal y ahora hay que matizar porque se est\u00e1 descubriendo que los animales tienen muchos sentimientos y hay que quererlos mucho pero antes era otra la concepci\u00f3n dec\u00eda texto quien tenga como vocaci\u00f3n ser un animal puede darle la espalda a los dolores de la humanidad y trabajar en su propio provecho s\u00ed est\u00e1 claro bueno pues es una frase del mejor o uno de los mejores tambi\u00e9n para no me vayan a callar fil\u00f3sofos que han existido en el mundo eso dec\u00eda quien tenga como vocaci\u00f3n ser un animal que le den la espalda a los dolores de la humanidad y que trabaje en su propio provecho es decir que sea un vil lego ista pero el ser humano tiene que tener amor por el pr\u00f3jimo por el semejante esa es nuestra doctrina que vive etchojoa que viva la cultura mayo que viva en los pueblos originarios que viva sobre no y m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] solicitamos a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] i e [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] e e [M\u00fasica] [Aplausos] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde muchas gracias [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ0upRrOUVm4HE0X1nFKuROW",
    "playlist_title": "Pueblos Ind\u00edgenas",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:00:17.483492"
}