{
    "video_id": "0YDkK-eXITA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0YDkK-eXITA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDPOVIgi-lDerbzBxxK3Hy9P8U3eQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0YDkK-eXITA",
    "video_title": "Agenda Migrante | M\u00e9xico Sin Fronteras | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 181,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.07,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.76,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 14.21,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de los 50 consulados en estados",
            "start": 15.81,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "unidos",
            "start": 18.46,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "promoveremos la identidad cultural",
            "start": 19.15,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicana y entre las comunidades de",
            "start": 20.98,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "primera y subsecuentes generaciones como",
            "start": 22.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "parte de la estrategia de protecci\u00f3n a",
            "start": 25.329,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "migrantes a cerca del consulado m\u00e1s",
            "start": 27.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cercano para informarte de los programas",
            "start": 29.679,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "y actividades disponibles ubicado en",
            "start": 31.33,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "directorio punto dsr punto 2 punto mx o",
            "start": 34.42,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "descargar la aplicaci\u00f3n mi c\u00f3nsul mex en",
            "start": 38.86,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "tu tel\u00e9fono m\u00f3vil",
            "start": 41.08,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 45.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se sostuvo ya la reuni\u00f3n n\u00famero 12 del",
            "start": 48.37,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mecanismo de coordinaci\u00f3n migratoria",
            "start": 52.12,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "participan 12 instituciones mexicanas",
            "start": 54.449,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el salvador guatemala guatemala",
            "start": 57.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "honduras cuba hait\u00ed",
            "start": 61.239,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y estamos ya preparando la primera",
            "start": 64.82,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "conferencia internacional de pa\u00edses",
            "start": 67.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "donantes que ser\u00e1n donantes del plan de",
            "start": 69.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "desarrollo integral en favor de sur de",
            "start": 74.06,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico guatemala honduras y el salvador",
            "start": 76.07,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estimamos que esa conferencia",
            "start": 79.36,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "internacional va a ser un espaldarazo un",
            "start": 81.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respaldo global muy significativo para",
            "start": 83.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la estrategia que m\u00e9xico ha venido",
            "start": 86.93,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "promoviendo que es cu\u00e1l la que acabo de",
            "start": 88.31,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "describir ahora en los \u00faltimos minutos",
            "start": 91.13,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "conforme vayamos avanzando en el",
            "start": 94.21,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "salvador honduras y guatemala una vez",
            "start": 96.229,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "que pase su proceso electoral que como",
            "start": 98.509,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "ustedes saben bate en el lugar el d\u00eda 11",
            "start": 100.16,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "de agosto",
            "start": 102.47,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "podemos estar ya mostrando los",
            "start": 103.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "resultados de las estrategias que",
            "start": 107.17,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "estamos implementando",
            "start": 108.49,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 111.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "de mil\u00e1n esa pierna pavo queso y jam\u00f3n",
            "start": 114.76,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las tortas son quiz\u00e1s junto con el taco",
            "start": 117.52,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "el bocadillo m\u00e1s emblem\u00e1tico de la",
            "start": 120.1,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda mexicana su origen es simple",
            "start": 121.87,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nace de partir un pan y rellenarlo con",
            "start": 124.36,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infinitas opciones comestibles la torta",
            "start": 126.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "original es fr\u00eda y aunque la embarrada",
            "start": 129.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de frijoles refritos suele ser caliente",
            "start": 131.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9stas llevan en su interior queso jam\u00f3n",
            "start": 133.45,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cebolla jitomate y en ocasiones hasta",
            "start": 135.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "aguacate las tortas calientes que",
            "start": 138.22,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las hay",
            "start": 140.65,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "tienen dos peculiaridades las mitades de",
            "start": 141.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la telera se calientan por ambos lados y",
            "start": 143.95,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se rellenan con alg\u00fan guiso las tortas",
            "start": 146.14,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "calientes pueden ser de loma dorado de",
            "start": 148.51,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pierna de cerdo de milanesa de pollo de",
            "start": 150.58,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "carnitas y es que adem\u00e1s en los lugares",
            "start": 152.59,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "donde suelen venderse la torta adquiere",
            "start": 154.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diferentes sobrenombres que dependen de",
            "start": 157.0,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "los ingredientes que la conforman est\u00e1",
            "start": 159.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la rusa la suiza la alemana la brasile\u00f1a",
            "start": 161.35,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la gringa y por supuesto la cubana que",
            "start": 164.2,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "lleva de todo cu\u00e1l es tu torta favorita",
            "start": 166.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 170.37,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 172.76,
            "duration": 3.71
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a trav\u00e9s de los 50 consulados en estados unidos promoveremos la identidad cultural mexicana y entre las comunidades de primera y subsecuentes generaciones como parte de la estrategia de protecci\u00f3n a migrantes a cerca del consulado m\u00e1s cercano para informarte de los programas y actividades disponibles ubicado en directorio punto dsr punto 2 punto mx o descargar la aplicaci\u00f3n mi c\u00f3nsul mex en tu tel\u00e9fono m\u00f3vil [M\u00fasica] se sostuvo ya la reuni\u00f3n n\u00famero 12 del mecanismo de coordinaci\u00f3n migratoria participan 12 instituciones mexicanas as\u00ed como el salvador guatemala guatemala honduras cuba hait\u00ed y estamos ya preparando la primera conferencia internacional de pa\u00edses donantes que ser\u00e1n donantes del plan de desarrollo integral en favor de sur de m\u00e9xico guatemala honduras y el salvador estimamos que esa conferencia internacional va a ser un espaldarazo un respaldo global muy significativo para la estrategia que m\u00e9xico ha venido promoviendo que es cu\u00e1l la que acabo de describir ahora en los \u00faltimos minutos conforme vayamos avanzando en el salvador honduras y guatemala una vez que pase su proceso electoral que como ustedes saben bate en el lugar el d\u00eda 11 de agosto podemos estar ya mostrando los resultados de las estrategias que estamos implementando [M\u00fasica] de mil\u00e1n esa pierna pavo queso y jam\u00f3n las tortas son quiz\u00e1s junto con el taco el bocadillo m\u00e1s emblem\u00e1tico de la gastronom\u00eda mexicana su origen es simple nace de partir un pan y rellenarlo con infinitas opciones comestibles la torta original es fr\u00eda y aunque la embarrada de frijoles refritos suele ser caliente \u00e9stas llevan en su interior queso jam\u00f3n cebolla jitomate y en ocasiones hasta aguacate las tortas calientes que tambi\u00e9n las hay tienen dos peculiaridades las mitades de la telera se calientan por ambos lados y se rellenan con alg\u00fan guiso las tortas calientes pueden ser de loma dorado de pierna de cerdo de milanesa de pollo de carnitas y es que adem\u00e1s en los lugares donde suelen venderse la torta adquiere diferentes sobrenombres que dependen de los ingredientes que la conforman est\u00e1 la rusa la suiza la alemana la brasile\u00f1a la gringa y por supuesto la cubana que lleva de todo cu\u00e1l es tu torta favorita [M\u00fasica] gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:15.593159"
}