{
    "video_id": "0zv5p1LI8C0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/0zv5p1LI8C0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDZPMKbR_b4TnBVyT9vjbbyQmZhdA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=0zv5p1LI8C0",
    "video_title": "RETRANSMISI\u00d3N de la #ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 31 de Julio 2019",
    "video_length_seconds": 6766,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.0,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "bueno pues amanecemos con",
            "start": 11.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "una buena noticia",
            "start": 15.46,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "dio a conocer el inegi",
            "start": 21.22,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "los resultados de",
            "start": 23.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 28.49,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "en el segundo trimestre",
            "start": 31.77,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "contrario a lo que",
            "start": 36.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pronosticaban algunos",
            "start": 39.309,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "de que si va",
            "start": 42.28,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "a caer la econom\u00eda que \u00edbamos a entrar",
            "start": 45.05,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "en recesi\u00f3n",
            "start": 47.09,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 52.61,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda creci\u00f3",
            "start": 55.79,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de acuerdo a los datos del inegi",
            "start": 58.41,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 62.81,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "les funcion\u00f3 su pron\u00f3stico",
            "start": 65.159,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "a los expertos",
            "start": 68.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 73.71,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "lo que",
            "start": 75.98,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se publica",
            "start": 77.77,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "hace un momento",
            "start": 81.83,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "esto en",
            "start": 85.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el financiero",
            "start": 87.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque tengo que dar la fuente",
            "start": 90.36,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 105.75,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "supon\u00eda que no iba a haber crecimiento",
            "start": 107.37,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que si va a caer",
            "start": 112.03,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y que entonces con dos trimestres",
            "start": 114.35,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "seguidos",
            "start": 116.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "de crecimiento",
            "start": 120.56,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entr\u00e1bamos en recesi\u00f3n esa es la",
            "start": 123.58,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "definici\u00f3n",
            "start": 126.22,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica",
            "start": 127.9,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "pues result\u00f3 que no y estos son los",
            "start": 130.05,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "datos",
            "start": 132.87,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "del inegi",
            "start": 136.48,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en comparaci\u00f3n",
            "start": 140.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el primer semestre del a\u00f1o pasado",
            "start": 143.59,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tenemos un crecimiento de 0.3",
            "start": 149.54,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo con relaci\u00f3n",
            "start": 155.78,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "el crecimiento de",
            "start": 161.37,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "el segundo trimestre el a\u00f1o pasado",
            "start": 165.49,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "con el segundo trimestre de este a\u00f1o",
            "start": 170.8,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "entonces esta es una muy buena noticia",
            "start": 176.27,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sobre todo porque",
            "start": 182.79,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "despeja",
            "start": 185.5,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miedo la",
            "start": 192.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la intenci\u00f3n de crear",
            "start": 195.93,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "desconfianza",
            "start": 199.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nosotros no",
            "start": 202.13,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 205.13,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "duda",
            "start": 206.96,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 209.23,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "insistir tanto",
            "start": 212.53,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en la recesi\u00f3n",
            "start": 215.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "pues si lleva a crear",
            "start": 219.72,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "dudas cierta incertidumbre",
            "start": 224.069,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 229.819,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "sabemos que va muy muy bien la econom\u00eda",
            "start": 232.62,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 bien en el pa\u00eds",
            "start": 235.44,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "quiere decir que todo este",
            "start": 243.69,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "resuelto",
            "start": 246.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hay problemas",
            "start": 248.61,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que estamos enfrentando",
            "start": 253.33,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pero desde luego",
            "start": 256.35,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "vamos muy bien",
            "start": 260.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en la parte econ\u00f3mica",
            "start": 263.19,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con el bienestar",
            "start": 265.82,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "esto es tambi\u00e9n producto muy contrario",
            "start": 267.98,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "de lo que se piensa",
            "start": 274.25,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ya ven que se insiste mucho en que no",
            "start": 278.849,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "hay crecimiento porque",
            "start": 283.919,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "no hay gasto",
            "start": 287.99,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "esto demuestra de que s\u00ed",
            "start": 294.55,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "con austeridad gastando bien",
            "start": 298.62,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "se puede crecer",
            "start": 303.62,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que ha habido",
            "start": 310.009,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gasto pero",
            "start": 313.51,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "bien orientado",
            "start": 317.729,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "los que m\u00e1s lo necesitan",
            "start": 321.2,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y es tambi\u00e9n reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda",
            "start": 325.0,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s que abajo",
            "start": 327.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque lo que queremos",
            "start": 332.68,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "una modernidad",
            "start": 337.21,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "surgida",
            "start": 340.86,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y para todos",
            "start": 343.36,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "esto no lo alcanzan a entender",
            "start": 349.16,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas neoliberales",
            "start": 353.5,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ellos nada m\u00e1s se apuestan a lo de",
            "start": 358.94,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 362.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 363.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e inversiones",
            "start": 368.4,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "de capital",
            "start": 370.94,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "grandes inversiones de capital",
            "start": 373.86,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "automatizada con empresas automatizadas",
            "start": 377.569,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "poca generaci\u00f3n de mano de obra",
            "start": 383.37,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de mayor concentraci\u00f3n de utilidades",
            "start": 387.27,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "el modelo nuestro",
            "start": 391.53,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 393.62,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que el crecimiento se convierte en",
            "start": 396.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desarrollo en un pa\u00eds en donde",
            "start": 399.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "necesitamos crear empleos pues tenemos",
            "start": 402.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que procurar",
            "start": 405.5,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n",
            "start": 408.08,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "vaya bien dirigida y le d\u00e9",
            "start": 411.639,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "trabajo a la gente",
            "start": 416.4,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "o buscar los equilibrios entre la",
            "start": 420.56,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "automatizaci\u00f3n la rob\u00f3tica y la",
            "start": 423.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de mano de obra",
            "start": 427.31,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "poco lo que estamos haciendo en oaxaca",
            "start": 429.61,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no es uso de maquinaria",
            "start": 436.21,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de caminos sino",
            "start": 440.7,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "revolvedoras",
            "start": 443.01,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y mucho empleo",
            "start": 445.7,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "uso intensivo de mano de obra",
            "start": 447.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "estos este del financial times se",
            "start": 455.23,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "burlaron porque",
            "start": 460.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "di a conocer",
            "start": 463.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo funcionaba un trapiche",
            "start": 466.54,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "en la huasteca",
            "start": 470.08,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y quiere sobrevivir un campesino",
            "start": 472.37,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "que sembraba su tierra sembraba ca\u00f1a",
            "start": 477.66,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "ten\u00eda sus trapiches artesanal",
            "start": 481.43,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con un caballo como un motor",
            "start": 490.04,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "mov\u00eda el trapiche",
            "start": 493.19,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y hac\u00eda jugos",
            "start": 495.55,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de ca\u00f1a y los vend\u00eda",
            "start": 497.58,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "pues esa econom\u00eda aunque es de burla",
            "start": 500.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 505.19,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "lo peque\u00f1o es hermoso",
            "start": 509.75,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s que en la concepci\u00f3n tecnocr\u00e1tica",
            "start": 514.83,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "neoliberal eso no importa",
            "start": 517.67,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el ajusco del lado d",
            "start": 521.51,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "el estado de mexico los campesinos",
            "start": 526.61,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "siembran",
            "start": 531.14,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "ma\u00edz",
            "start": 533.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y abbas",
            "start": 535.95,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "y el ma\u00edz que siembran si lo vendieran",
            "start": 539.81,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "sin darle valor agregado",
            "start": 545.47,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pues no les resultar\u00eda que hacen",
            "start": 548.43,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "siembran el ma\u00edz",
            "start": 553.36,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "siempre anhelaba",
            "start": 555.66,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 559.52,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "tel apoyos",
            "start": 560.86,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y vienen a vender a la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 562.98,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "los salarios que por cierto",
            "start": 565.26,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "exquisitos suculentos",
            "start": 575.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 antojo para un desayuno m\u00e1s tarde",
            "start": 579.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "entonces es un valor agregado esa",
            "start": 584.259,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular",
            "start": 587.199,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "es importante no abandonarla",
            "start": 592.13,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les pongo otro ejemplo",
            "start": 596.73,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "se instala",
            "start": 599.47,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "al estilo en la concepci\u00f3n del financial",
            "start": 601.699,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "time",
            "start": 606.889,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "una armadora",
            "start": 608.1,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de una empresa automotriz en un estado",
            "start": 610.86,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica",
            "start": 613.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "se les consigue el terreno",
            "start": 615.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que les dan facilidades",
            "start": 618.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "fiscales",
            "start": 621.91,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ocupan 3000",
            "start": 626.16,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "5.000 trabajadores en inversi\u00f3n",
            "start": 628.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "cuantiosa",
            "start": 633.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "procesos automatizadas",
            "start": 638.07,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "3 mil 5000",
            "start": 643.939,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "con el programa sembrando vida",
            "start": 649.05,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "se siembran 500 mil hect\u00e1reas",
            "start": 656.06,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "200.000 empleos",
            "start": 660.56,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n mucho menor",
            "start": 664.57,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "no quiere decir que vamos a dejar de",
            "start": 669.15,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "promover",
            "start": 671.43,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la inversi\u00f3n extranjera para qu\u00e9",
            "start": 673.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se sigan",
            "start": 677.59,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "creando empleos en la industria",
            "start": 680.72,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "y en empresas de autopartes en la",
            "start": 685.92,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "empresa automotriz adem\u00e1s que lo otro",
            "start": 688.769,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n importa",
            "start": 693.54,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "no lo conciben",
            "start": 697.139,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "los tecn\u00f3cratas",
            "start": 699.529,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "y los especialistas en materia",
            "start": 702.24,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "financiera",
            "start": 704.22,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "entonces estamos muy contentos porque",
            "start": 706.649,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mexicana est\u00e1 respondiendo",
            "start": 711.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "hay otros par\u00e1metros otros datos",
            "start": 714.18,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 719.58,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda va a dar una",
            "start": 721.27,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "conferencia de prensa para tratar este",
            "start": 724.69,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 727.69,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "el secretario de hacienda arturo herrera",
            "start": 732.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "que para",
            "start": 735.22,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "darles a conocer m\u00e1s elementos las",
            "start": 740.019,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "proyecciones que tenemos hacia adelante",
            "start": 743.619,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y como estamos tambi\u00e9n",
            "start": 746.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el concierto de las naciones como usa la",
            "start": 751.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "econom\u00eda de m\u00e9xico porque eso tambi\u00e9n se",
            "start": 755.16,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "tiene que tomar en cuenta c\u00f3mo est\u00e1 el",
            "start": 758.67,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "crecimiento en el mundo",
            "start": 761.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como esta el crecimiento en los pa\u00edses",
            "start": 765.04,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "de am\u00e9rica latina para",
            "start": 767.55,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 771.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "buenas referencias contextualizar",
            "start": 773.279,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "a veces",
            "start": 777.58,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s este se ve la parte y no el",
            "start": 779.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 782.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de modo que est\u00e9 arturo va a informar",
            "start": 784.88,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "bien y esta es una muy buena noticia",
            "start": 788.18,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "repito para el pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 792.43,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "repito reitero",
            "start": 798.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "peso fuerte",
            "start": 803.18,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido",
            "start": 806.72,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar",
            "start": 810.04,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "en todo este a\u00f1o",
            "start": 814.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y los puedo seguir diciendo por qu\u00e9",
            "start": 817.85,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 821.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 822.84,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "depreciaci\u00f3n",
            "start": 826.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora podemos ver",
            "start": 830.15,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "cotizaci\u00f3n y lleve a andar",
            "start": 834.68,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "19 5",
            "start": 840.36,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "19 8",
            "start": 843.8,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "a ver si nos dicen",
            "start": 847.45,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "1901 s\u00ed",
            "start": 856.55,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "as\u00ed se ha mantenido",
            "start": 862.86,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n tambi\u00e9n a la baja",
            "start": 866.13,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "este aumente el consumo",
            "start": 870.0,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "popular",
            "start": 874.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el incremento de salario t\u00e9rminos reales",
            "start": 878.36,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "esto de acuerdo a los asegurados",
            "start": 883.23,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "el promedio del salario de los",
            "start": 887.71,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "asegurados",
            "start": 890.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "en el inss",
            "start": 893.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "desde los m\u00e1s altos",
            "start": 894.99,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tiempos",
            "start": 898.7,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y en empleo",
            "start": 901.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy bien",
            "start": 903.79,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 906.12,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por los programas que est\u00e1n impulsando",
            "start": 908.44,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "ayer hablaba yo de que ya en j\u00f3venes",
            "start": 912.45,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro son 900 mil",
            "start": 917.15,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n trabajando como aprendices",
            "start": 923.139,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "en sembrando vida m\u00e1s de 200.000",
            "start": 927.03,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 m\u00e1s en estos dos programas m\u00e1s de",
            "start": 930.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "un mill\u00f3n",
            "start": 933.73,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "y sobre todo j\u00f3venes",
            "start": 935.5,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 938.12,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "esto es importante",
            "start": 940.259,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "y por eso quisimos dar a conocer estos",
            "start": 944.339,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "resultados y ahora s\u00ed abrimos",
            "start": 948.29,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "que alguien qued\u00f3 pendiente no",
            "start": 953.99,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "buen d\u00eda al se\u00f1or presidente preguntarle",
            "start": 968.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el lunes de la semana pasada anunci\u00f3",
            "start": 971.97,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el palacio nacional",
            "start": 975.03,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "que m\u00e9xico va a buscar ya tiene el aval",
            "start": 977.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de 33 pa\u00edses de am\u00e9rica latina para",
            "start": 979.66,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tener un puesto en el consejo general de",
            "start": 982.2,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "las naciones unidas",
            "start": 986.14,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esto quiz\u00e1s se contraviene con lo que",
            "start": 988.07,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dijo el s\u00e1bado el domingo se presidente",
            "start": 991.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en zongolica sobre una recomendaci\u00f3n que",
            "start": 993.68,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "le hace la onu para",
            "start": 996.74,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "y que los altos gobernantes tengan",
            "start": 1000.57,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cuidado en sus expresiones hacia los",
            "start": 1002.55,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n dijo que no iba a",
            "start": 1005.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cumplir esa recomendaci\u00f3n entonces aqu\u00ed",
            "start": 1007.32,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el tema se presentes para que formar",
            "start": 1009.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parte de un consejo para que quieren",
            "start": 1013.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "formar parte del consejo general de un",
            "start": 1016.05,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "organismo al que no se acata y si eso en",
            "start": 1019.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "todo caso no llevar\u00eda m\u00e9xico a perder la",
            "start": 1022.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "autoridad moral en caso de que tuviera",
            "start": 1025.44,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que hacer una presi\u00f3n para que otro pa\u00eds",
            "start": 1028.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "cumpliera como va a pedirle a otro pa\u00eds",
            "start": 1030.78,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "que cumpla si no cumple como ve esta",
            "start": 1032.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n contradictoria del se\u00f1or",
            "start": 1034.92,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente pues no hay ninguna",
            "start": 1036.87,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n este todos los pa\u00edses de",
            "start": 1039.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "am\u00e9rica latina le dieron el aval a",
            "start": 1043.079,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para formar parte para ser",
            "start": 1046.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "miembro del consejo de seguridad de la",
            "start": 1049.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "onu",
            "start": 1052.14,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1gico",
            "start": 1054.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 1056.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mucho prestigio",
            "start": 1058.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "siempre ha tenido m\u00e9xico prestigio fama",
            "start": 1062.19,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 1067.49,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1069.42,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "se advierte",
            "start": 1071.61,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "en el mundo de que nuestro pa\u00eds est\u00e1",
            "start": 1076.559,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "bien visto",
            "start": 1081.51,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y una prueba de esqu\u00ed",
            "start": 1084.3,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 1088.26,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de am\u00e9rica latina y del caribe",
            "start": 1090.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "apoyan a mexico",
            "start": 1094.169,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y vamos a ocupar ese asiento en el",
            "start": 1097.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "consejo de seguridad de la onu",
            "start": 1100.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es una distinci\u00f3n",
            "start": 1103.87,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "lo otro pues es una opini\u00f3n yo ni",
            "start": 1106.5,
            "duration": 7.669
        },
        {
            "text": "siquiera",
            "start": 1112.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "la variada recomendaci\u00f3n de una agencia",
            "start": 1114.169,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "que pertenece a la un",
            "start": 1117.679,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "y nosotros pues escuchamos y respetamos",
            "start": 1122.029,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "todas las opiniones pero tambi\u00e9n",
            "start": 1127.269,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 1130.86,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "no corresponden a la verdad",
            "start": 1133.38,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "no tenemos por qu\u00e9",
            "start": 1137.47,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "quedarnos callados",
            "start": 1139.929,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nosotros no estamos",
            "start": 1143.44,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "limitando la libertad de expresi\u00f3n",
            "start": 1146.809,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "no hay censura en mexico",
            "start": 1150.5,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que estamos haciendo es",
            "start": 1155.929,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "utilizando nuestro derecho de r\u00e9plica",
            "start": 1157.84,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "como va a haber calumnias",
            "start": 1161.63,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y nos tenemos que quedar callados",
            "start": 1166.01,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "todav\u00eda ayer",
            "start": 1170.44,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "da a conocer un documento diciendo que",
            "start": 1173.03,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "estamos pidiendo que al inicio",
            "start": 1176.63,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "del ciclo escolar",
            "start": 1180.429,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "se le aplauda",
            "start": 1184.5,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1186.83,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "con una mala leche",
            "start": 1191.789,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 1198.06,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 1204.47,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "es su perjudica pero no",
            "start": 1206.98,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 1211.89,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no a la investidura presidencial",
            "start": 1215.879,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ni siquiera a los ciudadanos porque la",
            "start": 1219.83,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1",
            "start": 1224.539,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "muy consciente muy avispada perjudica a",
            "start": 1226.49,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la propia revista",
            "start": 1231.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "entonces no hay ning\u00fan inter\u00e9s",
            "start": 1238.54,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "limitar la libertad de expresi\u00f3n al",
            "start": 1244.35,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "contrario",
            "start": 1246.36,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "consideramos al periodismo un noble",
            "start": 1249.93,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "oficio indispensable",
            "start": 1252.1,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1256.69,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mejorar",
            "start": 1258.45,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica",
            "start": 1260.809,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la cosa p\u00fablica la repubblica",
            "start": 1264.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "entonces no hay ninguna contradicci\u00f3n",
            "start": 1268.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1271.48,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "es lo mismo que las recomendaciones de",
            "start": 1273.88,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de derechos humanos",
            "start": 1277.51,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos dicho vamos a acatar",
            "start": 1280.07,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "recomendaciones de derechos humanos pero",
            "start": 1282.86,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de repente",
            "start": 1285.47,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "sal en la recomendaci\u00f3n",
            "start": 1287.38,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "pidi\u00e9ndonos que se mantenga",
            "start": 1289.81,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1295.299,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "estancias infantiles",
            "start": 1296.64,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que no ten\u00edan seguridad y expon\u00edan a los",
            "start": 1299.84,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 1303.529,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de los lamentables hechos de la",
            "start": 1305.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "guarder\u00eda abc",
            "start": 1309.69,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 1311.86,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "derechos humanos haciendo esas",
            "start": 1314.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recomendaciones",
            "start": 1317.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y esta de la 1 como la ve porque dice",
            "start": 1319.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que lleg\u00f3 un organismo que pertenece a",
            "start": 1321.93,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la onu entonces no es de la 1 y no",
            "start": 1324.93,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "habr\u00eda que acatarla siempre si no hay",
            "start": 1326.34,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que respetar cualquier punto de vista",
            "start": 1328.59,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "pero eso no significa",
            "start": 1333.539,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "que nos tengamos que quedar callados",
            "start": 1336.85,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "y no aceptar",
            "start": 1342.35,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "las m\u00e1ximas del hampa",
            "start": 1346.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "del periodismo no me estoy refiriendo a",
            "start": 1350.19,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "la revista sino en general",
            "start": 1352.95,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l era una m\u00e1xima",
            "start": 1357.59,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "del hampa de periodismo",
            "start": 1361.33,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se resume",
            "start": 1365.01,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en una frase",
            "start": 1367.71,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "te dec\u00eda la calumnia cuando no mancha",
            "start": 1370.54,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "digna",
            "start": 1373.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "tenemos ya qu\u00e9",
            "start": 1381.53,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "acabar con las calumnias con la",
            "start": 1383.94,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "difamaci\u00f3n y apegarnos a la verdad",
            "start": 1388.23,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "independientemente si estamos de acuerdo",
            "start": 1392.69,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 1395.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "hay que ser profesionales",
            "start": 1397.299,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "eso es lo que nosotros",
            "start": 1402.55,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "pedimos",
            "start": 1407.34,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s no generalizar",
            "start": 1409.5,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "porque no todos los medios est\u00e1n as\u00ed",
            "start": 1412.54,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "yo tengo que agradecer mucho a los",
            "start": 1416.35,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 1418.6,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "pues este acto imagines",
            "start": 1421.19,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "de di\u00e1logo circular de todos los d\u00edas",
            "start": 1424.2,
            "duration": 11.309
        },
        {
            "text": "cuanto ayuda para hacer realidad el",
            "start": 1429.69,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "derecho del pueblo a la informaci\u00f3n que",
            "start": 1435.509,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "no se cumpl\u00eda",
            "start": 1438.509,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ahora se est\u00e1 cumpliendo",
            "start": 1441.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "y sobre todo agradecerle mucho a las",
            "start": 1445.81,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "benditas redes sociales",
            "start": 1449.23,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "hay quienes se enojan que porque",
            "start": 1454.029,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inventan cosas",
            "start": 1456.489,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo mismo dan a conocer informaci\u00f3n falsa",
            "start": 1460.72,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed",
            "start": 1465.789,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "nos dan libertad",
            "start": 1470.509,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "es que antes no hab\u00eda manera",
            "start": 1474.509,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "de responder",
            "start": 1479.97,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "desatada una campa\u00f1a",
            "start": 1484.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "en contra",
            "start": 1487.47,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1489.45,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "un servidor p\u00fablico sobre todo en contra",
            "start": 1491.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de un opositor",
            "start": 1495.909,
            "duration": 5.231
        },
        {
            "text": "y como respond\u00eda en d\u00f3nde",
            "start": 1497.59,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "si eran hasta muy pocos los peri\u00f3dicos",
            "start": 1501.14,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan este una secci\u00f3n",
            "start": 1506.94,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "dedicada al lector a la r\u00e9plica muy",
            "start": 1512.679,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "poquitos",
            "start": 1517.299,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda esa secci\u00f3n",
            "start": 1521.23,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "y llegaba la aclaraci\u00f3n",
            "start": 1525.059,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y la publicaban",
            "start": 1528.47,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "a los tres d\u00edas a la semana",
            "start": 1530.88,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y claro all\u00e1 en la p\u00e1gina",
            "start": 1535.59,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "29 de la secci\u00f3n c",
            "start": 1539.279,
            "duration": 8.741
        },
        {
            "text": "entonces todo esto ha cambiado ahora",
            "start": 1543.17,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "una informaci\u00f3n",
            "start": 1549.62,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "tendenciosa y de inmediato la respuesta",
            "start": 1552.179,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en redes",
            "start": 1558.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y se aclara",
            "start": 1561.149,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "y se tiene adem\u00e1s este ya",
            "start": 1563.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "un archivo",
            "start": 1567.789,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "una especie de hemeroteca",
            "start": 1569.99,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "de redes",
            "start": 1575.47,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "donde hay fotos y hay declaraciones",
            "start": 1577.44,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "bueno hasta el humor",
            "start": 1584.419,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la caricatura",
            "start": 1590.72,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "con un avance",
            "start": 1594.44,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en la comunicaci\u00f3n todo esto que estamos",
            "start": 1597.649,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "viviendo le va a dar una respuesta",
            "start": 1600.2,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por v\u00eda diplom\u00e1tica se\u00f1or presidente",
            "start": 1602.45,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "conociendo cuando formalicen la queja",
            "start": 1604.97,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "si baile es un escrito porque si fue una",
            "start": 1608.809,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n pues habr\u00eda que ver",
            "start": 1613.999,
            "duration": 10.021
        },
        {
            "text": "bajo que consideraciones pero si hay un",
            "start": 1616.88,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "escrito formal s\u00ed y todo nuestro respeto",
            "start": 1624.02,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "a quienes hagan cr\u00edticas al gobierno",
            "start": 1627.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente ram\u00f3n flores",
            "start": 1639.559,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "corresponsal de los \u00e1ngeles pres de",
            "start": 1641.629,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "guadalupe liz\u00e1rraga en d\u00edas pasados",
            "start": 1643.19,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hablo de poder indultar a los presos",
            "start": 1645.95,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pero hay otros presos en las",
            "start": 1648.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sombras incluidos nuestros hermanos",
            "start": 1650.659,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que no tienen voz y que a",
            "start": 1652.85,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pesar de que no est\u00e1 tipificado como",
            "start": 1655.22,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "delito alrededor de cinco mil personas",
            "start": 1656.72,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "se encuentran actualmente en prisi\u00f3n y",
            "start": 1659.12,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "pagan sentencias de hasta diez a\u00f1os de",
            "start": 1661.669,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel por haber robado comida en alguna",
            "start": 1663.379,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tienda un mercado un restaurante o en",
            "start": 1666.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una plaza comercial a este tipo de",
            "start": 1668.899,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "il\u00edcito se le conoce como hurto fam\u00e9lico",
            "start": 1671.269,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y generalmente es cometido por personas",
            "start": 1673.149,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "de escasos recursos que no tienen dinero",
            "start": 1675.889,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas",
            "start": 1678.08,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente mi pregunta es hay la",
            "start": 1680.139,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "posibilidad de poder insultar a estas",
            "start": 1683.149,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "personas o de revisar sus casos para que",
            "start": 1685.549,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "se puedan reinsertar a la vida p\u00fablica y",
            "start": 1688.22,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "ahorita luego la segunda pregunta por",
            "start": 1689.929,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "favor s\u00ed y miren",
            "start": 1691.309,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ayer trate este caso",
            "start": 1695.29,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 1699.85,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "presos",
            "start": 1702.23,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1705.33,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos luchadores sociales",
            "start": 1707.279,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1711.44,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "presos que est\u00e1n en la c\u00e1rcel",
            "start": 1713.65,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 1719.26,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y haber cometido delitos o por la",
            "start": 1721.1,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "pobreza o porque no tienen abogados",
            "start": 1725.33,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a pesar de que existen los defensores de",
            "start": 1730.5,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "oficio",
            "start": 1733.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "o qui\u00e9n es",
            "start": 1735.82,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "no tienen para pagar fianzas",
            "start": 1738.83,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "o ancianos",
            "start": 1742.669,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "o enfermos",
            "start": 1745.35,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "mujeres son las abandonadas",
            "start": 1748.48,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "me hicieron llegar",
            "start": 1753.82,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "un expediente de m\u00e1s de 3000 mujeres",
            "start": 1757.47,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 1760.559,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que no tienen por qu\u00e9 estar en la c\u00e1rcel",
            "start": 1762.73,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y as\u00ed en otros casos",
            "start": 1769.389,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas pobres",
            "start": 1773.46,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no tienen quien los defienda y el",
            "start": 1780.999,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "procedimiento",
            "start": 1785.249,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "para liberarlos",
            "start": 1787.98,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de desistimiento de la acci\u00f3n penal ya",
            "start": 1793.28,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e1n en el poder judicial es muy",
            "start": 1797.96,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "complicado nosotros estamos llevando a",
            "start": 1802.94,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cabo ese procedimiento",
            "start": 1806.33,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y vamos muy lentos",
            "start": 1809.47,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "porque incluso hay desistimientos y",
            "start": 1812.76,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "luego hay amparos",
            "start": 1818.22,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "este en contra de los procedimientos que",
            "start": 1821.63,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo y no se avanza",
            "start": 1825.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "o se avanza muy poco",
            "start": 1827.81,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "entonces ayer tuvimos una reuni\u00f3n y le",
            "start": 1830.7,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ped\u00ed a la licenciada olga s\u00e1nchez",
            "start": 1834.12,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cordero y a julio scherer consejero",
            "start": 1837.57,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "jur\u00eddico que se analice",
            "start": 1841.05,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "bien la posibilidad de que podamos",
            "start": 1844.509,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "presentar alguna iniciativa",
            "start": 1848.07,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "abriendo el periodo ordinario",
            "start": 1853.17,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para una ley de amnist\u00eda",
            "start": 1856.899,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "y quiero que en caso de proceder",
            "start": 1860.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sea una iniciativa",
            "start": 1864.72,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "de car\u00e1cter preferente",
            "start": 1868.08,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es decir para que lo m\u00e1s pronto posible",
            "start": 1871.84,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "te resuelve",
            "start": 1874.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar",
            "start": 1876.999,
            "duration": 6.101
        },
        {
            "text": "bien qui\u00e9nes podr\u00edan",
            "start": 1879.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "acogerse a esta amnist\u00eda bajo qu\u00e9",
            "start": 1883.1,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 1886.65,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "quienes podr\u00edan ser beneficiados por",
            "start": 1888.809,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "esta amnist\u00eda pero lo vamos a hacer",
            "start": 1893.399,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "estoy esperando que me den",
            "start": 1895.94,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "la opini\u00f3n",
            "start": 1901.07,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnica-jur\u00eddica",
            "start": 1903.79,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que tanto la licenciada olga s\u00e1nchez",
            "start": 1906.4,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cordero como julio ser por esto que",
            "start": 1909.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1s planteando porque tenemos el",
            "start": 1912.91,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "compromiso de liberar a inocentes que",
            "start": 1915.16,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en las c\u00e1rceles",
            "start": 1919.18,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo",
            "start": 1921.35,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "pero es poco el avance",
            "start": 1923.62,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "por todo el procedimiento que hay que",
            "start": 1927.45,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1929.85,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente mi segunda pregunta es",
            "start": 1933.96,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "si hay la posibilidad de que el",
            "start": 1936.029,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas con el comisionado",
            "start": 1937.529,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "del \u00f3rgano administrativo desconcentrado",
            "start": 1939.87,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social",
            "start": 1941.46,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "federal nos puedan actualizar las cifras",
            "start": 1943.919,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de las de las personas presas por este",
            "start": 1946.529,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "delito usted qued\u00f3 que iba a venir el",
            "start": 1948.419,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "subsecretario encinas no s\u00e9 qu\u00e9 d\u00eda",
            "start": 1950.7,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueda este venir",
            "start": 1952.409,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el subsecretario por favor gracias pues",
            "start": 1955.02,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "yo les propongo que cuando tengamos la",
            "start": 1957.029,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 1962.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de amnist\u00eda",
            "start": 1966.32,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en el caso de que proceda legalmente",
            "start": 1968.33,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "se presente aqu\u00ed",
            "start": 1975.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "con ustedes y que venga la licenciada",
            "start": 1978.09,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "olga sachs cordero que venga alejandro",
            "start": 1981.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "encinas y julio ser y que les hagan la",
            "start": 1985.59,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n y sino que tambi\u00e9n se d\u00e9 la",
            "start": 1989.13,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n porque no procede y se",
            "start": 1991.529,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "entregue toda la informaci\u00f3n que se",
            "start": 1997.049,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "tenga sobre presos que",
            "start": 1999.179,
            "duration": 10.1
        },
        {
            "text": "a juicio de muchos deber\u00edan de estar en",
            "start": 2004.659,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 2009.279,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "presidente de la naci\u00f3n servidor carlos",
            "start": 2015.43,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pozos reportero de la revista petr\u00f3leo y",
            "start": 2017.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "energ\u00eda mi primera pregunta es sobre el",
            "start": 2019.84,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "tema econ\u00f3mico ayer hubo una",
            "start": 2022.93,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n del fondo monetario",
            "start": 2024.85,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "internacional a trav\u00e9s de alejandro",
            "start": 2026.5,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "werner quien le hace la recomendaci\u00f3n de",
            "start": 2028.45,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "un presupuesto prudente usted ayer dijo",
            "start": 2031.63,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se tiene hasta el 8 de septiembre",
            "start": 2034.66,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para presentar el presupuesto",
            "start": 2036.91,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "la pregunta habr\u00e1 austeridad absoluta en",
            "start": 2040.19,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de este pr\u00f3ximo",
            "start": 2043.61,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "presupuesto presidente corremos el",
            "start": 2045.62,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "riesgo de caer en el auster incidi\u00f3 y si",
            "start": 2048.379,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "el cintur\u00f3n presupuestal tiene para",
            "start": 2052.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "hacerle un nuevo hoyo y si este",
            "start": 2054.98,
            "duration": 7.349
        },
        {
            "text": "presupuesto alcanzar\u00e1 para la refiner\u00eda",
            "start": 2057.8,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de dos bocas es mi primera pregunta",
            "start": 2062.329,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "miren es el cambio la transformaci\u00f3n",
            "start": 2064.599,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasaba antes",
            "start": 2069.669,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 2074.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 2077.81,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "antiguo viejo r\u00e9gimen",
            "start": 2080.339,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 hac\u00edan",
            "start": 2084.96,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "siempre la recomendaci\u00f3n era que hab\u00eda",
            "start": 2088.169,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "que apretarse el cintur\u00f3n siempre que el",
            "start": 2093.119,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 2097.799,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "el que ten\u00eda que apretarse el cintur\u00f3n",
            "start": 2099.1,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pues ya cambio",
            "start": 2103.21,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ahora que se tiene que apretar el",
            "start": 2106.3,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "cintur\u00f3n es el gobierno",
            "start": 2108.16,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ese es el cambio",
            "start": 2110.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "entonces nada de derroche",
            "start": 2115.51,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nada de lujos",
            "start": 2119.39,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la austeridad republicana",
            "start": 2121.84,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y se acuerda en verdad cuando hac\u00edan los",
            "start": 2126.63,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "llamados",
            "start": 2129.12,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ni modo",
            "start": 2130.94,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "nos tenemos",
            "start": 2133.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que apretar el cintur\u00f3n",
            "start": 2135.36,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "y vamos el gasolinazo",
            "start": 2138.73,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "despidos masivos",
            "start": 2146.119,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "de trabajadores",
            "start": 2148.549,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda que apretarse el cintur\u00f3n",
            "start": 2151.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pues ahora",
            "start": 2154.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "si est\u00e1n apretando el cintur\u00f3n nos",
            "start": 2157.07,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estamos apretando el cintur\u00f3n",
            "start": 2161.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2164.15,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos del gobierno",
            "start": 2165.92,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "y que no haya lujos",
            "start": 2170.52,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "en el gobierno esa es la austeridad",
            "start": 2172.93,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "es como cuando regresa a ju\u00e1rez",
            "start": 2181.25,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "triunfante",
            "start": 2183.91,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la expulsi\u00f3n",
            "start": 2186.599,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "de los extranjeros",
            "start": 2190.48,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "cuando se consigue la segunda",
            "start": 2193.619,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "independencia de m\u00e9xico",
            "start": 2194.91,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "regresa al palacio",
            "start": 2197.329,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y luego a vivir a lo que era la",
            "start": 2200.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "intendencia",
            "start": 2202.789,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "el imperio",
            "start": 2204.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la austeridad",
            "start": 2213.46,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "republicana",
            "start": 2216.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2220.49,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "no va a haber ning\u00fan problema",
            "start": 2222.68,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 2229.48,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "va a tener recursos que es la prioridad",
            "start": 2231.759,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el rescatar a pemex",
            "start": 2239.02,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el sector energ\u00e9tico",
            "start": 2242.7,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "eso es prioritaria",
            "start": 2244.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "porque pemex tiene que ser palanca del",
            "start": 2247.759,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "desarrollo nacional",
            "start": 2250.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "vamos a registrar a pemex",
            "start": 2253.29,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "para producir su petr\u00f3leo",
            "start": 2256.6,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "y refinarlo",
            "start": 2260.18,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2263.72,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que las utilidades de pemex",
            "start": 2265.37,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "para el segundo",
            "start": 2268.96,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2273.41,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "periodo del gobierno",
            "start": 2274.96,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "a partir del tercer a\u00f1o de este gobierno",
            "start": 2281.17,
            "duration": 7.369
        },
        {
            "text": "si as\u00ed lo dispone en la gente",
            "start": 2285.46,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "si la gente",
            "start": 2288.539,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "apoya en la revocaci\u00f3n del mandato que",
            "start": 2290.86,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "yo continu\u00e9",
            "start": 2293.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "en los \u00faltimos tres a\u00f1os del gobierno",
            "start": 2295.52,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "se va a sembrar el petr\u00f3leo",
            "start": 2300.19,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2303.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "vamos a tener excelentes",
            "start": 2305.24,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo para",
            "start": 2308.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "impulsar actividades productivas y para",
            "start": 2312.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que haya bienestar",
            "start": 2314.88,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "entonces ese es una prioridad clara otra",
            "start": 2316.96,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "prioridad es el estado de bienestar",
            "start": 2320.26,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "todos los adultos mayores de m\u00e9xico",
            "start": 2327.33,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "tengan su pensi\u00f3n",
            "start": 2329.58,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 2334.22,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pobres con discapacidad su pensi\u00f3n",
            "start": 2337.72,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "10 millones de becas para estudiantes",
            "start": 2342.26,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el rescate al campo",
            "start": 2351.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "mejorar la educaci\u00f3n la salud en general",
            "start": 2355.85,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el bienestar",
            "start": 2359.72,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "esa es otra",
            "start": 2362.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prioridad tercera prioridad",
            "start": 2364.59,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fortalecer",
            "start": 2369.42,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "las acciones de seguridad p\u00fablica",
            "start": 2371.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "que tengamos este a\u00f1o",
            "start": 2376.69,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "85 mil elementos",
            "start": 2381.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2384.81,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ni que tengamos presupuesto para eso",
            "start": 2389.21,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a cuidar a los ciudadanos",
            "start": 2393.31,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y que el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2396.52,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "lleguemos a 120 130.000 elementos de la",
            "start": 2399.75,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "guardia nacional y podamos desplegar en",
            "start": 2405.18,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "todo el territorio m\u00e1s elementos para",
            "start": 2407.52,
            "duration": 10.299
        },
        {
            "text": "bajar la incidencia delictiva",
            "start": 2413.18,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2419.95,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "se tiene que financiar",
            "start": 2422.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sin aumentar impuestos ya les puedo",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 2428.93,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que para el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 2430.4,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "se mantiene el compromiso de no aumentar",
            "start": 2434.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "impuestos en t\u00e9rminos reales",
            "start": 2437.5,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "les puedo decir",
            "start": 2441.27,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de que no se van a crear impuestos",
            "start": 2443.25,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nuevos",
            "start": 2445.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "ya les puedo decir que no va a haber",
            "start": 2447.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aumentos",
            "start": 2450.69,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "los precios de gasolinas dice",
            "start": 2452.4,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "gas",
            "start": 2456.45,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos reales eso",
            "start": 2458.05,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se los voy a adelantar es m\u00e1s ya les",
            "start": 2462.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puedo adelantar",
            "start": 2464.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "que no va a haber aumento de deuda",
            "start": 2466.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por segundo a\u00f1o",
            "start": 2472.11,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "no va a aumentar la deuda p\u00fablica",
            "start": 2475.61,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "ya esas son directrices que se van a",
            "start": 2480.77,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "presentar el 8 de septiembre",
            "start": 2487.76,
            "duration": 7.499
        },
        {
            "text": "que va a entregarse el proyecto de",
            "start": 2492.049,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "presupuesto para el 2020",
            "start": 2495.259,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 2498.93,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "porque tener preocupaci\u00f3n estaba",
            "start": 2501.56,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "excedido del gobierno",
            "start": 2507.67,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "es un gobierno mantenido y bueno para",
            "start": 2512.65,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2517.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "le costaba mucho al pueblo",
            "start": 2518.64,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mantener al gobierno",
            "start": 2521.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho mucho",
            "start": 2524.47,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entonces hac\u00eda falta",
            "start": 2528.47,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "y acabar con los privilegios",
            "start": 2532.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "y afortunadamente no se iban las cosas",
            "start": 2537.7,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "van bien presidente en este mismo",
            "start": 2539.4,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "sentido desde aqu\u00ed mandar\u00eda un mensaje y",
            "start": 2543.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "advertencia a su gabinete de la cuarta t",
            "start": 2546.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se acab\u00f3 la pr\u00e1ctica de que el",
            "start": 2549.61,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno sea la f\u00e1brica de nuevos ricos",
            "start": 2552.7,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "ya les puedo decir que",
            "start": 2555.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "estoy a punto",
            "start": 2558.89,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "declarar de proclamar que se termin\u00f3",
            "start": 2564.14,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n arriba",
            "start": 2568.839,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "o que ya no hay corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 2571.74,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 2575.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya un d\u00eda de estos voy a venir aqu\u00ed",
            "start": 2579.06,
            "duration": 8.999
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s c\u00f3mo se enojan tanto",
            "start": 2584.47,
            "duration": 6.739
        },
        {
            "text": "mis adversarios sobre todo los",
            "start": 2588.059,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 2591.209,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "voy a venir aqu\u00ed con una banderita",
            "start": 2593.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "blanca",
            "start": 2594.72,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y vamos a poner el estr\u00e9s",
            "start": 2597.86,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2601.349,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "hay corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 2603.73,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "en la c\u00fapula del poder",
            "start": 2607.89,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pero vamos a esperar",
            "start": 2611.069,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2613.68,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2615.94,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 2617.9,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 2620.98,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "en realidad",
            "start": 2623.79,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "es un compromiso que hicimos y lo",
            "start": 2625.74,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "estamos cumpliendo",
            "start": 2627.81,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 2633.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "danielle marmolejos la cuarta rep\u00fablica",
            "start": 2635.14,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "voces del periodista",
            "start": 2636.88,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "y quiero dedicar esta reflexi\u00f3n con una",
            "start": 2639.19,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "pregunta a la memoria del gran jos\u00e9",
            "start": 2642.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mar\u00eda p\u00e9rez gay y tambi\u00e9n a un evento",
            "start": 2644.319,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico hace 13 a\u00f1os aqu\u00ed afuera donde",
            "start": 2647.29,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "usted convoc\u00f3 a la revoluci\u00f3n pac\u00edfica",
            "start": 2649.75,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y del pensamiento",
            "start": 2653.05,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se ha desmontado al neoliberalismo",
            "start": 2656.48,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "usted lo ha decretado",
            "start": 2658.73,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y retomando con un sentido humor\u00edstico",
            "start": 2661.47,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "se dio la reuni\u00f3n pejelagarto y",
            "start": 2664.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "afortunadamente m\u00e9xico mantiene una",
            "start": 2668.19,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "equidistancia respecto al tema de deuda",
            "start": 2669.96,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "como usted lo acaba de se\u00f1alar sin",
            "start": 2672.24,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "embargo el neoliberalismo aunque est\u00e1",
            "start": 2674.97,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dando coletazos todav\u00eda en el mundo y ha",
            "start": 2677.49,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "subsumido a pa\u00edses en deuda soberana e",
            "start": 2680.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "incluso a un siglo tuvo una estrategia",
            "start": 2683.28,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en m\u00e9xico que funcion\u00f3 como un",
            "start": 2686.7,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "laboratorio esta estrategia se puede",
            "start": 2688.47,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "denominar en una estrategia cu\u00e1druple de",
            "start": 2692.07,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "la primera d es la de racionalizaci\u00f3n de",
            "start": 2696.52,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "la conciencia por eso en m\u00e9xico vemos",
            "start": 2700.3,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "actos de ultraviolencia individualismo",
            "start": 2702.97,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se dio tambi\u00e9n el fen\u00f3meno de la",
            "start": 2706.56,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "desindustrializaci\u00f3n de all\u00ed nos podemos",
            "start": 2709.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "explicar como el mismo gobierno anterior",
            "start": 2712.27,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "compraba empresas chatarra o como se",
            "start": 2714.58,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "hizo con pemex una necrofilia sobre el",
            "start": 2717.84,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "cad\u00e1ver en el que se encontraba la",
            "start": 2722.35,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "paraestatal ha sucedido tambi\u00e9n una",
            "start": 2725.11,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desnacionalizaci\u00f3n de la riqueza donde",
            "start": 2728.67,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el oro mexicano pudiera estar en",
            "start": 2732.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "b\u00f3vedas en londres en la india en canad\u00e1",
            "start": 2734.65,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "y no solamente esas riquezas minerales",
            "start": 2738.19,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n el talento mexicano quiz\u00e1s",
            "start": 2741.88,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de mexicanos con",
            "start": 2745.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "posgrado con maestr\u00edas y doctorados",
            "start": 2747.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fuera de mexico y la \u00faltima de es",
            "start": 2750.07,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "el despoblamiento que tiene que ver con",
            "start": 2753.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n a consecuencia de actos",
            "start": 2756.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "criminales que se fueron dando en las",
            "start": 2759.31,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "poblaciones",
            "start": 2761.2,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "atacaron a las c\u00e9lulas m\u00e1s importantes",
            "start": 2762.64,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "del n\u00facleo social generando pues una",
            "start": 2764.95,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "crisis en el tejido que en muchos",
            "start": 2768.369,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "lugares es irrecuperable",
            "start": 2770.71,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "esta estrategia cu\u00e1druple de no",
            "start": 2773.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "terminar\u00eda all\u00ed su proceso de continuar",
            "start": 2775.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un gobierno neoliberal muy probablemente",
            "start": 2778.29,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos en un fen\u00f3meno de importar",
            "start": 2781.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "una revoluci\u00f3n de color o bien de llevar",
            "start": 2784.58,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico despu\u00e9s de una revoluci\u00f3n de",
            "start": 2789.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "color con un falso l\u00edder a un fen\u00f3meno",
            "start": 2790.92,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de balcanizaci\u00f3n porque est\u00e1n dividiendo",
            "start": 2794.58,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las econom\u00edas dentro de este fen\u00f3meno",
            "start": 2797.79,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "que tratar\u00edan de mantener con efecto",
            "start": 2800.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "neoliberal usted los ha se\u00f1alado por",
            "start": 2802.92,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rom\u00e1nticos y por excitados son",
            "start": 2806.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pepenadores post neoliberales y yo as\u00ed",
            "start": 2809.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "lo publiqu\u00e9 hace m\u00e1s de diez a\u00f1os",
            "start": 2812.01,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "sin embargo se\u00f1or presidente el momento",
            "start": 2816.15,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de la cuarta transformaci\u00f3n soportando",
            "start": 2819.029,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "una guerra h\u00edbrida aunque usted no",
            "start": 2821.789,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "acepta esa lucha y me parece que es lo",
            "start": 2825.23,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "correcto desde mi perspectiva se",
            "start": 2827.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "mantiene esa guerra h\u00edbrida y ha",
            "start": 2831.809,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado ahorita mismo como utilizan los",
            "start": 2833.7,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "medios propagand\u00edsticos para atacar las",
            "start": 2836.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "acciones del gobierno hubo un tiempo voy",
            "start": 2839.309,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a retomar un poquito la historia hace",
            "start": 2842.64,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "algunos siglos en donde la nueva espa\u00f1a",
            "start": 2845.039,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "estaba en peores condiciones de las que",
            "start": 2848.099,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "se encuentra m\u00e9xico la esclavitud era lo",
            "start": 2850.289,
            "duration": 6.871
        },
        {
            "text": "que imperaba sin embargo se gener\u00f3 una",
            "start": 2854.7,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estrategia del mestizaje y esta",
            "start": 2857.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estrategia del mestizaje nos dio un",
            "start": 2859.74,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "potencial para llegar hasta la primera",
            "start": 2861.96,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "mitad del siglo 20 con esa fuerza de",
            "start": 2864.089,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanidad no quisiera entrar en los",
            "start": 2867.329,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "detalles de la estrategia del mestizaje",
            "start": 2869.609,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "pero desde el barroco hasta la",
            "start": 2871.339,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda y la literatura est\u00e1 en esos",
            "start": 2874.349,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "efectos en el 68 vino el ataque a los",
            "start": 2877.38,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estudiantes",
            "start": 2881.19,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s se impuso el neoliberalismo",
            "start": 2882.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente estar\u00eda dentro de sus",
            "start": 2884.329,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "prioridades ahora que lo menciona y",
            "start": 2887.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establecer una segunda estrategia del",
            "start": 2890.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "mestizaje un renacimiento de m\u00e9xico una",
            "start": 2893.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "vanguardia mexicana quiz\u00e1s para la",
            "start": 2896.52,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "segunda etapa de su gobierno estar\u00eda",
            "start": 2900.39,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "dentro de estas prioridades como las que",
            "start": 2902.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "usted acaba de mencionar muchas gracias",
            "start": 2904.44,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "s\u00ed vamos nosotros a continuar con la",
            "start": 2906.47,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 2910.349,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 2912.81,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por el camino de la concordia siempre",
            "start": 2915.39,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "de manera pac\u00edfica no violenta",
            "start": 2920.45,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "convenciendo persuadiendo no imponiendo",
            "start": 2925.0,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 2928.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2930.15,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se va ganando",
            "start": 2932.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el debate",
            "start": 2935.06,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque hay argumentos",
            "start": 2939.099,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "y si tienen la raz\u00f3n",
            "start": 2944.02,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "entonces vamos a continuar as\u00ed es una",
            "start": 2947.12,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 2950.77,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n significa",
            "start": 2954.38,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso y se va avanzando y yo s\u00ed",
            "start": 2956.33,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "creo que",
            "start": 2962.72,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 2966.02,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo la transformaci\u00f3n",
            "start": 2968.059,
            "duration": 9.141
        },
        {
            "text": "y va a ser un antes y un despu\u00e9s como",
            "start": 2971.17,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2977.2,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "dice con frecuencia como un lugar com\u00fan",
            "start": 2979.02,
            "duration": 8.579
        },
        {
            "text": "un parteaguas",
            "start": 2984.67,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "estamos iniciando una etapa nueva en la",
            "start": 2988.059,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica del pa\u00eds y van a ver",
            "start": 2990.999,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "resultados vamos atr\u00e1s las compa\u00f1eras",
            "start": 2993.729,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "presidente presidente buenos d\u00edas",
            "start": 3002.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "mariana le\u00f3n del financiero preguntarle",
            "start": 3005.539,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sobre este crecimiento de punto 1 por",
            "start": 3008.119,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciento que se da en el segundo trimestre",
            "start": 3010.519,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "usted cree que est\u00e1 estas cifras podr\u00edan",
            "start": 3013.099,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ayudar a que se tenga o se cumpla una",
            "start": 3016.22,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "meta al final del al final del a\u00f1o y",
            "start": 3019.369,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l ser\u00eda su pron\u00f3stico de crecimiento",
            "start": 3022.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "justamente para cuando termine 2019",
            "start": 3024.819,
            "duration": 7.391
        },
        {
            "text": "sigue siendo el mismo 2%",
            "start": 3027.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3032.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 3035.12,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que dec\u00edan pues",
            "start": 3037.3,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo estaban las apuestas",
            "start": 3040.41,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3045.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "si va a caer la econom\u00eda en este \u00faltimo",
            "start": 3047.24,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "trimestre",
            "start": 3051.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una vez no tienen ah\u00ed el financiero",
            "start": 3053.91,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es que es muy interesante porque",
            "start": 3066.69,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "estuvieron la verdad la verdad dale y",
            "start": 3069.54,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "dale y dale y dale",
            "start": 3072.089,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "ya yo tambi\u00e9n",
            "start": 3074.19,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "tengo derecho no",
            "start": 3076.51,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "a subrayar",
            "start": 3080.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda mexicana sorprende",
            "start": 3085.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 3091.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sorpresas te da la vida",
            "start": 3093.85,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "este vamos a esperar",
            "start": 3098.55,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "entonces es verdad que termine el a\u00f1o",
            "start": 3101.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a esperar yo les digo vamos bien",
            "start": 3104.539,
            "duration": 10.971
        },
        {
            "text": "hemos ido brincando obst\u00e1culos",
            "start": 3109.07,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y lo m\u00e1s importante lo mencion\u00e9 ayer",
            "start": 3115.7,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 3121.7,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda en la gente",
            "start": 3124.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "se acuerdan los que dec\u00edan antes del mal",
            "start": 3129.91,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "humor social",
            "start": 3133.18,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3137.87,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "malhumor social a lo mejor en",
            "start": 3140.3,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "algunos ni quisiera",
            "start": 3144.2,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "es decir en la minor\u00eda no en algunos",
            "start": 3148.12,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "ni siquiera digo en la \u00e9lite",
            "start": 3152.98,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en algunos",
            "start": 3156.339,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s poco a poco",
            "start": 3159.22,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n",
            "start": 3163.48,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "cada vez son menos los que est\u00e1n",
            "start": 3168.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aferrados",
            "start": 3172.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "este no entienden la nueva realidad no",
            "start": 3176.99,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "quieren aceptar la nueva realidad",
            "start": 3181.82,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y no es un asunto de gobierno",
            "start": 3184.66,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es un asunto de la sociedad es un asunto",
            "start": 3188.4,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 3191.88,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "lo que pasa es que tambi\u00e9n el",
            "start": 3195.55,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservadurismo no le da a su lugar al",
            "start": 3197.41,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3200.83,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "para los conservadores el pueblo no",
            "start": 3202.74,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3205.2,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 3210.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "la llamada sociedad pol\u00edtica",
            "start": 3214.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "llamada sociedad civil",
            "start": 3219.42,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "no existe el pueblo",
            "start": 3223.06,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo existe el pueblo el pueblo de",
            "start": 3230.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 3234.9,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3237.19,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "demostrando un nivel de conciencia",
            "start": 3242.74,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "ciudadana",
            "start": 3246.95,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 3249.47,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es de los pueblos con m\u00e1s conciencia",
            "start": 3251.569,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en el mundo",
            "start": 3254.89,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "es un cambio de mentalidad",
            "start": 3260.059,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "es algo extraordinario entonces por eso",
            "start": 3263.369,
            "duration": 10.111
        },
        {
            "text": "se equivocan",
            "start": 3268.66,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque insisto no se puede",
            "start": 3274.8,
            "duration": 9.22
        },
        {
            "text": "poner vino nuevo en botellas viejas",
            "start": 3278.93,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "esto ya cambio esta es una nueva",
            "start": 3285.05,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "realidad entonces hay que ir ajustando",
            "start": 3287.03,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "par\u00e1metros",
            "start": 3293.27,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es otro molde",
            "start": 3295.61,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y hay quienes quieren que",
            "start": 3300.58,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la realidad",
            "start": 3303.66,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "se sigue ajustando a lo de antes no",
            "start": 3306.87,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "ya no cabes",
            "start": 3314.72,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "report\u00f3 ayer la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 3321.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que existe en el gasto corriente un",
            "start": 3324.19,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "subejercicio de 174 mil millones de",
            "start": 3327.22,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pesos este subejercicio se habr\u00eda dado",
            "start": 3329.86,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo en el imms el este por por",
            "start": 3332.14,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los gastos no erogados que le dicen",
            "start": 3335.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desde hacienda y c\u00f3mo revertir y qu\u00e9",
            "start": 3338.17,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "consecuencias habr\u00eda tenido este",
            "start": 3341.26,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "subejercicio y c\u00f3mo revertirlo para los",
            "start": 3343.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para los siguientes meses yo tengo otra",
            "start": 3345.58,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 3347.77,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "yo tengo este",
            "start": 3348.49,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "en informaci\u00f3n de que est\u00e1 bien el",
            "start": 3351.45,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ejercicio del presupuesto",
            "start": 3356.43,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "porque eso tambi\u00e9n",
            "start": 3359.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "es algo que se ha manejado sin sustento",
            "start": 3362.01,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de que hab\u00eda un subejercicio",
            "start": 3366.03,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "dicen este",
            "start": 3369.37,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "los que estaban acostumbrados a las",
            "start": 3373.22,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "estrategias de antes",
            "start": 3377.109,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "cuando van a soltar el gasto",
            "start": 3379.65,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "no han escuchado eso",
            "start": 3384.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3389.42,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de hacienda presidente yo",
            "start": 3392.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tengo otra informaci\u00f3n f\u00edjense otra",
            "start": 3396.369,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la secretar\u00eda de haciendo",
            "start": 3399.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no de la secretar\u00eda de hacienda",
            "start": 3400.99,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3404.96,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "son enfoques distintas",
            "start": 3408.26,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "yo considero que en el gasto corriente",
            "start": 3412.21,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "si hemos ahorrado",
            "start": 3417.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y eso es lo que pueden estar llamando",
            "start": 3421.55,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "subejercicio",
            "start": 3423.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es mi este punto de vista y respeto",
            "start": 3428.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "todos los puntos de vista porque aqu\u00ed",
            "start": 3434.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "este gobierno es de mujeres y de hombres",
            "start": 3437.94,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "libres",
            "start": 3439.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "en nada de qu\u00e9",
            "start": 3441.55,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 3443.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "una sola",
            "start": 3446.38,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "postura pero haber regreso a lo que",
            "start": 3448.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dec\u00eda",
            "start": 3452.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cuando van a soltar el gasto",
            "start": 3454.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pues ya se solt\u00f3",
            "start": 3458.14,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "el 90% de los adultos mayores",
            "start": 3463.579,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo su apoyo",
            "start": 3468.52,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "ya los 200.000 sembradores",
            "start": 3472.94,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cobrando",
            "start": 3478.91,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya los 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n cobrando ya",
            "start": 3481.92,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "se solt\u00f3",
            "start": 3487.049,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "no resuelta como en antes",
            "start": 3490.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "a veces los contratos",
            "start": 3497.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se soltaban los gastos hasta el",
            "start": 3501.609,
            "duration": 7.791
        },
        {
            "text": "ejemplo de los gasoductos",
            "start": 3505.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "pues as\u00ed",
            "start": 3511.42,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "este es relativamente f\u00e1cil pero aqu\u00ed no",
            "start": 3513.65,
            "duration": 8.689
        },
        {
            "text": "hay orden",
            "start": 3518.93,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "viv\u00ed",
            "start": 3522.44,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "buena administraci\u00f3n",
            "start": 3523.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y les digo",
            "start": 3527.97,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 3531.98,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "cuidando",
            "start": 3533.64,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "yo tengo por decirles cien nombramientos",
            "start": 3535.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "y detenidos",
            "start": 3542.72,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y s\u00e9 por qu\u00e9 no los nombr\u00f3",
            "start": 3547.91,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "porque no pasa nada",
            "start": 3552.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3556.8,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "no ocupan los cargos",
            "start": 3558.779,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "porque fueron",
            "start": 3562.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1s",
            "start": 3564.849,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "e instituciones",
            "start": 3567.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "o comisiones",
            "start": 3570.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "organismos que fueron creando",
            "start": 3574.19,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "no tienen ninguna funci\u00f3n operativa",
            "start": 3580.48,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "son consejeros",
            "start": 3587.05,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de organismos",
            "start": 3590.27,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "no implican nada se crearon los cargos",
            "start": 3595.97,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "para darle empleo",
            "start": 3603.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a los amigos",
            "start": 3608.829,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3615.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cercanos al r\u00e9gimen",
            "start": 3616.97,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "si fuese algo urgente lo firmo",
            "start": 3622.17,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "nos hace falta imag\u00ednense",
            "start": 3626.93,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "firmo",
            "start": 3631.6,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "y contrataci\u00f3n de enfermeras",
            "start": 3634.23,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "de m\u00e9dicos de maestros",
            "start": 3637.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y elementos de la guardia nacional",
            "start": 3643.55,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pero tengo ah\u00ed",
            "start": 3646.779,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "nombramientos pendientes de consejos",
            "start": 3653.56,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3658.51,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3660.539,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la transferencia por decir algo no es",
            "start": 3666.55,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 3670.21,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3672.92,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este ejemplo",
            "start": 3674.87,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "por ley",
            "start": 3679.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3681.93,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "hay que pagarles son independientes",
            "start": 3684.12,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "ahora 90 mil",
            "start": 3691.089,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3695.01,
            "duration": 6.849
        },
        {
            "text": "mensuales antes 200.000",
            "start": 3697.22,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "entonces esos ahorros",
            "start": 3703.53,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "eso no altera",
            "start": 3711.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "para nada el funcionamiento del gobierno",
            "start": 3713.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "porque estaba excedido el gobierno",
            "start": 3715.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "yo le digo a los empresarios a veces",
            "start": 3724.23,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "que as\u00ed como ellos",
            "start": 3728.349,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "cuidan",
            "start": 3731.62,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "su gasto",
            "start": 3734.51,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "no derrochan",
            "start": 3736.7,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "invierten bien",
            "start": 3741.119,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de lo que hacen las tiendas qu\u00e9",
            "start": 3745.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "venden",
            "start": 3750.4,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda",
            "start": 3753.25,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "lo que le hacen a los",
            "start": 3756.01,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "les compran",
            "start": 3762.19,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "de alimentos",
            "start": 3764.52,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "que no revisan la calidad de lo que van",
            "start": 3767.569,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "a comprar les pagan as\u00ed",
            "start": 3770.299,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "a la entrega de \u00e9l",
            "start": 3774.2,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "del producto que es una queja que tienen",
            "start": 3777.42,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "los productores",
            "start": 3781.26,
            "duration": 2.839
        },
        {
            "text": "no les hacen descuento",
            "start": 3784.14,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "no est\u00e1n pendiente",
            "start": 3788.51,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "de que esa mercanc\u00eda no se eche a perder",
            "start": 3791.41,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que no est\u00e1n pendiente de que no se",
            "start": 3796.65,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "roben en los anaqueles",
            "start": 3798.51,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la mercanc\u00eda",
            "start": 3801.85,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tienen personal de m\u00e1s",
            "start": 3806.66,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "no no entonces en el gobierno hab\u00eda la",
            "start": 3811.94,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "idea de que no",
            "start": 3815.18,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 te vas a estar metiendo a cuidar",
            "start": 3818.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "el dinero de el presupuesto si no es",
            "start": 3822.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tuyo",
            "start": 3825.99,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "como no va a ser",
            "start": 3828.71,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de un presupuesto es dinero de todo el",
            "start": 3830.75,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pueblo y hay que cuidarlo m\u00e1s que el",
            "start": 3833.42,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dinero particular",
            "start": 3837.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "uno recibe",
            "start": 3840.7,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3843.17,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "un mandato para cuidar los bienes",
            "start": 3844.839,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3847.599,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3851.97,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "nada de derroches",
            "start": 3855.119,
            "duration": 3.591
        },
        {
            "text": "y cuidar todo",
            "start": 3858.72,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "pero bueno luego sobre el tema por lo",
            "start": 3867.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que mencionaba a m\u00ed blancas de cr\u00f3nica",
            "start": 3872.55,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hemos estado haciendo una revisi\u00f3n de",
            "start": 3874.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s organismos que se crearon y que",
            "start": 3877.07,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "pues a los que les fueron inyectados",
            "start": 3879.96,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "recursos millonarios",
            "start": 3882.33,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y dimos con un organismo que fue creado",
            "start": 3884.67,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "f\u00edjese usted las cosas en una coyuntura",
            "start": 3888.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "muy similar a la de ahora con respecto a",
            "start": 3891.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "la migraci\u00f3n en 2014 el gobierno de eeuu",
            "start": 3893.79,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "decreto crisis humanitaria",
            "start": 3897.71,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por el exceso de ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 3901.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en soledad que estaban pasando a su",
            "start": 3905.0,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "frontera y el gobierno mexicano el",
            "start": 3906.98,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gobierno de pe\u00f1a nieto en 2014 en",
            "start": 3909.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respuesta a esta crisis migratoria",
            "start": 3913.07,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "decretada por eeuu cre\u00f3 un organismo que",
            "start": 3915.47,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "se llama coordinaci\u00f3n nacional de",
            "start": 3920.57,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n integral la migra a la frontera",
            "start": 3923.54,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sur coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n integral a",
            "start": 3926.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la frontera sur este organismo creado",
            "start": 3930.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por el gobierno de pe\u00f1a nieto",
            "start": 3933.44,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ten\u00eda el objetivo de coordinar proyectos",
            "start": 3936.5,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "millonarios estamos hablando de un",
            "start": 3940.34,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de millones de pesos en la",
            "start": 3942.5,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "frontera sur supuestamente para ordenar",
            "start": 3944.36,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio crear",
            "start": 3948.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "infraestructura y sacar del olvido a la",
            "start": 3950.06,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "frontera sur",
            "start": 3953.15,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "en la parte operativa solo para operar",
            "start": 3954.75,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se le asignaron alrededor de 400",
            "start": 3957.53,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "millones de pesos s\u00f3lo para operar bueno",
            "start": 3960.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pues este organismo presidente sigue",
            "start": 3963.66,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "vivo es parte de su gobierno",
            "start": 3966.66,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "entendemos que bueno ustedes est\u00e1n en",
            "start": 3970.31,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "esta revisi\u00f3n de ver qu\u00e9 sirve y qu\u00e9 nos",
            "start": 3972.3,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sirve pero al menos se ha colado este",
            "start": 3974.25,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "primer a\u00f1o de su gobierno pero no es lo",
            "start": 3976.35,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "peor presidente lo peor es que se nombr\u00f3",
            "start": 3980.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed a gente que no tiene nada que ver",
            "start": 3983.34,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con migraci\u00f3n en una especie de",
            "start": 3986.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "repartici\u00f3n de cuotas se le entreg\u00f3 est\u00e1",
            "start": 3988.29,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n integral la",
            "start": 3990.39,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "frontera sur a la gente del ex",
            "start": 3992.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "gobernador de tlaxcala s\u00e1nchez anaya la",
            "start": 3994.53,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "directora de este de esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 3998.52,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "actual que est\u00e1 funcionando y que tiene",
            "start": 4001.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "una n\u00f3mina de un mill\u00f3n doscientos mil",
            "start": 4003.74,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pesos mensuales es la esposa del ex",
            "start": 4006.29,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobernador y entonces la pregunta",
            "start": 4009.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "concreta presidente en esta tesitura que",
            "start": 4012.5,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 marcando es tambi\u00e9n se",
            "start": 4014.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "acabar\u00e1",
            "start": 4017.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con esta coordinaci\u00f3n y tengo",
            "start": 4019.21,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en la secreta de gobernaci\u00f3n",
            "start": 4022.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 en la mira pero la pregunta",
            "start": 4024.02,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacia el ejecutivo es sab\u00eda usted est\u00e1",
            "start": 4026.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n est\u00e1 contemplado que siga",
            "start": 4028.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la va a desaparecer y sobre todo se van",
            "start": 4031.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a acabar tambi\u00e9n los amiguismos y la",
            "start": 4033.77,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "repartici\u00f3n de cuotas en su gobierno",
            "start": 4035.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respecto a estos organismos bueno claro",
            "start": 4037.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "que s\u00ed no debe de haber amiguismo en",
            "start": 4040.31,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "influyentismo ni nepotismo",
            "start": 4044.15,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 4050.4,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sobre esos organismos desde cu\u00e1nto",
            "start": 4052.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tiempo llevamos en el gobierno estoy",
            "start": 4055.859,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "trabajando todos los d\u00edas y a las vivas",
            "start": 4057.75,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "y no sab\u00eda de ese organismo",
            "start": 4060.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 4067.69,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "fundieron surgieron estos organismos",
            "start": 4072.859,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "como hongos despu\u00e9s de la lluvia",
            "start": 4076.19,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "y aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 4082.02,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 4089.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y en algunos casos este",
            "start": 4094.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "propensos a la corrupci\u00f3n",
            "start": 4097.84,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "orientados a",
            "start": 4102.38,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "a corrupci\u00f3n todos los est\u00e1n limpiando",
            "start": 4105.14,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y lo vamos a seguir haciendo",
            "start": 4109.339,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "y debe de haber una investigaci\u00f3n que",
            "start": 4113.21,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "bueno que ustedes est\u00e9n ayudando en eso",
            "start": 4116.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 4120.24,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "todo lo que crearon",
            "start": 4121.96,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "yo tengo mi interpretaci\u00f3n",
            "start": 4125.659,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para permitir el saqueo",
            "start": 4128.58,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "una parte del presupuesto es la",
            "start": 4132.9,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "destinada a eso a maicear",
            "start": 4135.21,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda porfirio d\u00edaz cuando hab\u00eda un",
            "start": 4140.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "opositor que lo criticaba",
            "start": 4143.2,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ese gallo quiere ma\u00edz",
            "start": 4146.71,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s ya van al gallo y ya",
            "start": 4150.35,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "en una forma de tener control no tiene",
            "start": 4153.93,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "me preguntaron por",
            "start": 4156.57,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "este carstens",
            "start": 4158.549,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que este tiene fama de buen t\u00e9cnico para",
            "start": 4162.22,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "los conservadores desde luego",
            "start": 4165.88,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 hablando de que puede ser el del",
            "start": 4170.65,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional me",
            "start": 4173.17,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "preguntaron pues en una entrevista en ti",
            "start": 4175.089,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "dije que como mexicano yo lo apoyaba",
            "start": 4177.239,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "yo voy a apoyar siempre a los mexicanos",
            "start": 4182.13,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero les voy a contar algo de carstens",
            "start": 4184.909,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "era secretario de hacienda",
            "start": 4188.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "y se acaba",
            "start": 4191.909,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "yo creo que ya lo dije una vez pero no",
            "start": 4194.84,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo",
            "start": 4197.449,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "sacaba la aprobaci\u00f3n de los presupuestos",
            "start": 4199.66,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 4204.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cuando estaba de secreta de hacienda",
            "start": 4209.76,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "todo el tiempo que estuvo de ser de la",
            "start": 4213.41,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 4215.15,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "por unanimidad",
            "start": 4216.66,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "le aprobaban su presupuesto",
            "start": 4220.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "como le hac\u00eda",
            "start": 4224.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en un mago",
            "start": 4227.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "pues repart\u00edan",
            "start": 4231.66,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ah\u00ed empez\u00f3",
            "start": 4234.32,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lo d",
            "start": 4236.8,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "las partidas de noche",
            "start": 4238.79,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y luego",
            "start": 4242.03,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues ya se generaliz\u00f3 s\u00e9",
            "start": 4244.29,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 pr\u00e1ctica cotidiana de g\u00e9nero",
            "start": 4248.699,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pero con todas las fracciones de los",
            "start": 4255.17,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "partidos",
            "start": 4258.8,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "yo en ese tiempo yo lleg\u00f3 el momento en",
            "start": 4261.51,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "que les dije a nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 4265.59,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "legisladores con todo respeto odian",
            "start": 4269.039,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "no es posible",
            "start": 4272.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "como a prueba",
            "start": 4275.01,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "todos el presupuesto",
            "start": 4278.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "estamos hablando de aquellos",
            "start": 4282.02,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "presupuestos a partir de ah\u00ed",
            "start": 4283.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que algunos me hicieron caso que ya",
            "start": 4288.86,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "hab\u00edan 20 que se opon\u00eda",
            "start": 4291.679,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "de 500",
            "start": 4294.739,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "2030",
            "start": 4301.75,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4303.58,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "para sacar los votos",
            "start": 4306.15,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "hab\u00edan acuerdos",
            "start": 4309.969,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se negociaba",
            "start": 4313.51,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "por decir lo menos o decirlo amablemente",
            "start": 4315.53,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "entonces eso es lo mismo",
            "start": 4322.1,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "smyczek",
            "start": 4325.15,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya crear aparatos hoy en la ma\u00f1ana me",
            "start": 4327.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "informaban",
            "start": 4331.69,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 4334.15,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "a estas alturas",
            "start": 4337.13,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "hab\u00edan declarado",
            "start": 4340.56,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "75 emergencias",
            "start": 4346.75,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "el famoso fonden",
            "start": 4350.739,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y ahora creo que llevamos 13",
            "start": 4355.449,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "saben lo que eso representa puede ser",
            "start": 4361.64,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "que antes est\u00e9 llov\u00eda m\u00e1s y",
            "start": 4364.61,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "inundaciones y deslaves",
            "start": 4370.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s tragedias",
            "start": 4376.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero de setenta y tantos a trece",
            "start": 4378.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4385.25,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda control del fonden",
            "start": 4387.639,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "entonces compraban",
            "start": 4392.5,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4397.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 tres l\u00e1minas",
            "start": 4399.23,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 4403.37,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sin licitar a precios",
            "start": 4406.01,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos",
            "start": 4410.38,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4413.369,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "les doy un dato otro",
            "start": 4415.47,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "quien manejaba",
            "start": 4418.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 4421.46,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 4427.08,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "pues resulta",
            "start": 4429.74,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "que la secretaria de gobernacion",
            "start": 4431.969,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "contrataba polic\u00edas para cuidar sus",
            "start": 4433.739,
            "duration": 6.411
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 4437.369,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "si est\u00e1s",
            "start": 4446.5,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "complicado del asunto entonces esa",
            "start": 4448.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que t\u00fa nos est\u00e1s dando se va",
            "start": 4452.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a analizar se va a revisar",
            "start": 4454.61,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "claro que no solo fue adem\u00e1s aclar\u00f3",
            "start": 4458.82,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "en el secciones pasado esto viene de",
            "start": 4464.679,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "tiempo atr\u00e1s todo el periodo neoliberal",
            "start": 4468.159,
            "duration": 7.611
        },
        {
            "text": "yo recuerdo que cuando",
            "start": 4471.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "el gobierno de calder\u00f3n se hicieron",
            "start": 4475.77,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "instalaciones de aduanas",
            "start": 4479.96,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "supuestamente para",
            "start": 4483.99,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "cuidar que no entraran las armas creo",
            "start": 4486.539,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que en un a\u00f1o",
            "start": 4489.899,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "confiscaron una pistola 22",
            "start": 4492.059,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 4497.52,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "este la construcci\u00f3n hay en tijuana",
            "start": 4500.469,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "de una de esas instalaciones se llev\u00f3",
            "start": 4505.849,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo dinero y acu\u00e9rdense que en ese",
            "start": 4510.159,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 4515.3,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "fue cuando se permiti\u00f3 al gobierno eeuu",
            "start": 4517.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "violando nuestra soberan\u00eda",
            "start": 4522.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se introducir\u00e1n armas para un operativo",
            "start": 4526.15,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ese operativo",
            "start": 4535.22,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso no pasa",
            "start": 4539.1,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4541.42,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "entonces si cero corrupci\u00f3n ser",
            "start": 4544.51,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "impunidad porque adem\u00e1s usted ha dicho",
            "start": 4549.88,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presidente que de hecho han venido",
            "start": 4552.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "funcionarios que le han dicho acu\u00e9rdate",
            "start": 4554.559,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "que yo estuve ah\u00ed contigo te apoye y",
            "start": 4557.8,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "traigo aqu\u00ed a mi gente hay que colocarle",
            "start": 4560.23,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "impuestos le pregunto esto porque \u00e9l ya",
            "start": 4562.21,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "le digo el gobernador s\u00e1nchez anaya es",
            "start": 4565.269,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alto directivo en la secretar\u00eda de",
            "start": 4567.489,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de durazo y su esposa",
            "start": 4569.349,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es la coordinadora o la directora de",
            "start": 4571.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este organismo fantasmal que no ha",
            "start": 4575.199,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "funcionado y que ha tenido recursos",
            "start": 4577.0,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entonces hay la voluntad de que esto se",
            "start": 4578.92,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "acabe en su gobierno s\u00ed desde luego",
            "start": 4582.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que ver si existe",
            "start": 4584.55,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "un conflicto de inter\u00e9s",
            "start": 4588.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "si realmente existe un p\u00fablico inter\u00e9s",
            "start": 4591.7,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "porque este",
            "start": 4593.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 4596.73,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "parejas",
            "start": 4600.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "donde uno es",
            "start": 4602.38,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "un profesional",
            "start": 4606.59,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora y \u00e9l tambi\u00e9n",
            "start": 4610.33,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y pueden ayudar",
            "start": 4613.69,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 mal es que",
            "start": 4616.19,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "trabajen en la misma \u00e1rea por ejemplo o",
            "start": 4622.83,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que sea por",
            "start": 4628.83,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "influyentismo",
            "start": 4633.29,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por ser familiar",
            "start": 4636.26,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y que no tenga experiencia",
            "start": 4639.9,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "\u00e9ste no pueda desempe\u00f1ar ese cargo",
            "start": 4645.38,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eso hay que verlo por qu\u00e9",
            "start": 4648.31,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las mujeres tienen mucha posibilidad de",
            "start": 4655.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ayudar",
            "start": 4659.0,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me este",
            "start": 4660.32,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "al resultado",
            "start": 4664.27,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muchas veces",
            "start": 4668.78,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "mejor el desempe\u00f1o de las mujeres",
            "start": 4670.65,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 4674.449,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "la mujer es muy responsable",
            "start": 4677.31,
            "duration": 8.929
        },
        {
            "text": "trabajadora inteligente honesta",
            "start": 4681.62,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "y el qu\u00e9",
            "start": 4687.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "no lo acepte",
            "start": 4689.79,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9",
            "start": 4692.31,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lo vaya pensando brevemente le quiero",
            "start": 4694.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "preguntar presidente este",
            "start": 4697.81,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "se menciona le pregunt\u00f3 nada m\u00e1s a ti",
            "start": 4701.08,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "una cosa para aclarar este organismo",
            "start": 4703.6,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "depende de la secretar\u00eda es un \u00f3rgano",
            "start": 4705.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "desconcentrado de la secretar\u00eda de",
            "start": 4708.67,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n as\u00ed se cre\u00f3 la gobernaci\u00f3n",
            "start": 4710.14,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pero",
            "start": 4712.21,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez anaya est\u00e1 en seguridad p\u00fablica",
            "start": 4713.95,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "sin sancho nadie est\u00e1 en seguridad",
            "start": 4716.41,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "p\u00fablica su esposa est\u00e1 bien como",
            "start": 4717.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "directora del cei maricarmen ram\u00edrez y",
            "start": 4720.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "eso es lo que hay que ver no",
            "start": 4723.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "independientemente de la relaci\u00f3n",
            "start": 4725.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 4727.24,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "que preste no tiene por qu\u00e9 tambi\u00e9n ser",
            "start": 4729.67,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "un impedimento",
            "start": 4733.33,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4736.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cumplen con mi perfil y son",
            "start": 4739.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "profesionales aunque sean pareja que no",
            "start": 4742.92,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "est\u00e9n en la misma \u00e1rea ese es mi punto",
            "start": 4746.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de vista",
            "start": 4748.89,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "independientemente de eso yo creo que el",
            "start": 4751.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "fondo del asunto lo m\u00e1s reprobable es la",
            "start": 4754.449,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n a diestra y siniestra de estos",
            "start": 4761.199,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "organismos que no",
            "start": 4764.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sirven",
            "start": 4767.349,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 significa nada m\u00e1s gastar por gastar",
            "start": 4769.78,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que son onerosos",
            "start": 4773.68,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "que no tienen",
            "start": 4776.71,
            "duration": 5.509
        },
        {
            "text": "ninguna utilidad para la sociedad para",
            "start": 4779.34,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la gente ya son aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 4782.219,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "inservibles eso es lo que no se puede",
            "start": 4785.9,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "mantener",
            "start": 4790.369,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense recordemos",
            "start": 4792.929,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ten\u00edan oficinas en el extranjero",
            "start": 4796.02,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "por ejemplo las oficinas de prom\u00e9xico",
            "start": 4799.519,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "que no se debe de olvidar",
            "start": 4803.32,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "ten\u00edan oficinas en 60 ciudades del mundo",
            "start": 4806.19,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "prom\u00e9xico",
            "start": 4812.07,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "claro de las becas",
            "start": 4816.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4818.98,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 4822.58,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "turismo pol\u00edtico",
            "start": 4824.71,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "no hay oficinas en mexico",
            "start": 4829.969,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 4835.12,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses con ese prop\u00f3sito donde",
            "start": 4836.4,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pero francia",
            "start": 4839.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "han visto ustedes alguna oficina pero",
            "start": 4842.75,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "alemania pero jap\u00f3n",
            "start": 4845.72,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pero argentinas",
            "start": 4848.6,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "no existe",
            "start": 4854.0,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 4857.33,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tecnocracia",
            "start": 4859.23,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de corrupta result\u00f3",
            "start": 4861.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ineficiente",
            "start": 4864.969,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "y fantoche",
            "start": 4866.8,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "mucho gasto demasiado gasto",
            "start": 4874.99,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "se supon\u00eda que la derecha el",
            "start": 4879.67,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 4882.969,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 4885.69,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan aparatos burocr\u00e1ticos",
            "start": 4888.16,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que desaparecer el estado",
            "start": 4897.15,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "que bastaba con el mercado diluir el",
            "start": 4900.56,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 4904.19,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "puro cuento",
            "start": 4906.5,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "llegaron",
            "start": 4911.56,
            "duration": 9.26
        },
        {
            "text": "vean el comportamiento de el presupuesto",
            "start": 4913.71,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "en el per\u00edodo neoliberal",
            "start": 4920.82,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "crecimiento del 2%",
            "start": 4923.7,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "pero comparen el crecimiento",
            "start": 4926.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "del gasto corriente",
            "start": 4930.53,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "tres meses m\u00e1s",
            "start": 4934.52,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "que el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds",
            "start": 4937.51,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de los aparatos y adem\u00e1s la",
            "start": 4943.69,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda",
            "start": 4945.88,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "pegarle abajo a la gente",
            "start": 4947.96,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 4952.34,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 4955.3,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4957.38,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "con lujos",
            "start": 4959.44,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "de todo tipo",
            "start": 4963.1,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 cabeza cabe",
            "start": 4966.45,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y comprar un avi\u00f3n",
            "start": 4968.8,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "presidencia para 280 pasajeros",
            "start": 4972.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "habiendo tanta pobreza",
            "start": 4980.04,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que por cierto ya nos van a dar el",
            "start": 4987.07,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "informe sobre c\u00f3mo va lo de la venta del",
            "start": 4990.489,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n es un organismo de la onu la que",
            "start": 4993.219,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "est\u00e1 llevando a cabo la venta ya les",
            "start": 4996.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vamos a informar presidente le quiero",
            "start": 4999.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "preguntar brevemente la se habla ya de",
            "start": 5001.92,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la inminente desaparici\u00f3n del fondo del",
            "start": 5005.52,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "foro consultivo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico",
            "start": 5010.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "foro consultivo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico",
            "start": 5011.969,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "por falta de presupuesto del conacyt se",
            "start": 5013.92,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "supone que este foro es el la voz",
            "start": 5017.76,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "aut\u00f3noma el \u00f3rgano aut\u00f3nomo que ten\u00eda",
            "start": 5020.699,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que asesorar al ejecutivo para temas de",
            "start": 5023.67,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciencia tecnolog\u00eda si eso era otro",
            "start": 5026.82,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "pegote que ten\u00edamos aqu\u00ed en la",
            "start": 5029.34,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "presidencia ya me acord\u00e9 de ese si yo",
            "start": 5030.659,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tengo identifica",
            "start": 5033.929,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "este era aqu\u00ed para asesorar al",
            "start": 5035.82,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "presidente en asuntos de tecnolog\u00eda y un",
            "start": 5038.88,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino tambi\u00e9n muy de moda e innovaci\u00f3n",
            "start": 5044.19,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica",
            "start": 5048.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el conacyt a m\u00ed me asesora el",
            "start": 5051.38,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "conacyt",
            "start": 5054.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed est\u00e1n los cient\u00edficos y tambi\u00e9n",
            "start": 5056.37,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "porque se manipul\u00f3 la informaci\u00f3n",
            "start": 5059.57,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "aument\u00f3 el n\u00famero de becas",
            "start": 5064.97,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "5 naciste",
            "start": 5068.599,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y entregaron m\u00e1s becas",
            "start": 5074.14,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "y cient\u00edficos",
            "start": 5077.29,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "esos aparatos",
            "start": 5080.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "este no tienen por qu\u00e9",
            "start": 5083.7,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "y mantenerse",
            "start": 5087.25,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "saben que hac\u00edan a dem\u00e1s",
            "start": 5089.8,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "se ten\u00edan todas estas oficinas",
            "start": 5095.989,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "y al final de cuentas si el gobierno",
            "start": 5103.139,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "necesitaba algo se contrataba",
            "start": 5105.329,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no lo hac\u00edan las oficinas",
            "start": 5111.139,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y contrataban los estos",
            "start": 5116.16,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no hay asesores en el gobierno",
            "start": 5120.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no existe est\u00e1 est\u00e9 cancelado",
            "start": 5124.42,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "como vamos a tener asesor mejor",
            "start": 5129.51,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "escogemos bien al secretario bien el",
            "start": 5132.51,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "subsecretario",
            "start": 5136.38,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "bien el director del \u00e1rea",
            "start": 5138.1,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y ellos",
            "start": 5143.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "se ten\u00eda por ejemplo la secretaria y",
            "start": 5147.619,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "aparte",
            "start": 5152.329,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "un organismo aut\u00f3nomo independiente",
            "start": 5153.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "equivalente a la secretaria",
            "start": 5156.71,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "doble gasto duplicidades",
            "start": 5160.56,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1 ajustando no crean que",
            "start": 5164.619,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "est\u00e9",
            "start": 5167.669,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "es f\u00e1cil hay resistencias hasta el",
            "start": 5170.04,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "interior del propio gobierno",
            "start": 5175.77,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 5179.239,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "pues ya ven que yo soy un poco",
            "start": 5181.12,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "perseverante",
            "start": 5182.65,
            "duration": 1.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5183.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y no me olvido de las cosas",
            "start": 5184.61,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "tenemos el caso de las delegaciones",
            "start": 5188.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "hab\u00edan secretar\u00edas o mejor dicho el",
            "start": 5193.97,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobierno federal",
            "start": 5196.46,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda",
            "start": 5199.53,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "hasta 40 delegaciones de un estado",
            "start": 5202.26,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "y los delegados",
            "start": 5209.4,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "en los estados",
            "start": 5213.21,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de primer nivel",
            "start": 5216.66,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "ya no hay delegaciones",
            "start": 5221.05,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "y cuesta trabajo que se entienda",
            "start": 5225.24,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "entonces de d\u00f3nde se puede tener la",
            "start": 5227.87,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de una secretaria en un",
            "start": 5231.66,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estado de los mismos trabajadores",
            "start": 5234.48,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "hay trabajadores sindicalizados que",
            "start": 5238.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "llevan 20 30 a\u00f1os pero que ya est\u00e1n a",
            "start": 5241.18,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "punto de jubilarse",
            "start": 5244.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ellos mismos son t\u00e9cnicos",
            "start": 5246.69,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueden hacerse cargo de la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5250.3,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "de la secretaria porque ten\u00e9s",
            "start": 5254.43,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "un aparato",
            "start": 5259.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1les eran las delegaciones m\u00e1s",
            "start": 5261.81,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "peleadas",
            "start": 5264.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las de lista no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n",
            "start": 5267.219,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "del legado de liszt",
            "start": 5270.65,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "alguien me dijo no s\u00e9 si sea cierto de",
            "start": 5273.62,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que cuando le iba mal a un pol\u00edtico",
            "start": 5277.1,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y terminaba",
            "start": 5281.65,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "un cargo un pol\u00edtico mientras",
            "start": 5283.38,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "yo acomodaban",
            "start": 5288.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "en otro lo mandaban desde el legado de",
            "start": 5290.039,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "liszt",
            "start": 5292.829,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "los delegados estructuras aparatos",
            "start": 5297.9,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "ahora austeridad republicana",
            "start": 5304.47,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y no nos va a faltar nada",
            "start": 5307.98,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 5310.949,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "una vez les coment\u00e9 y se sabe yo hice en",
            "start": 5314.35,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "mi campa\u00f1a",
            "start": 5318.52,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "es r\u00e9cord en el pa\u00eds",
            "start": 5321.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "con dos camionetas",
            "start": 5324.23,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno la verdad que con una",
            "start": 5328.949,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "manejaba otro ayudante",
            "start": 5333.06,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "c\u00e9sar",
            "start": 5336.42,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 5338.82,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 5345.099,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "aparato",
            "start": 5346.55,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todo el manejo de redes sociales",
            "start": 5348.73,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "es como en el tel\u00e9fono",
            "start": 5352.35,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "voy a grabar y a mandar por eso",
            "start": 5355.63,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "reconozco lo que han significado las",
            "start": 5359.66,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "redes sociales el \u00fanico problema que hay",
            "start": 5363.64,
            "duration": 7.849
        },
        {
            "text": "es que no en todos lados hay se\u00f1al",
            "start": 5367.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y hay que estar esperando voy a guajaca",
            "start": 5371.489,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "por ejemplo a una gira",
            "start": 5374.67,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "puede pasar todo el d\u00eda sin ense\u00f1ar",
            "start": 5380.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 5386.57,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "que no se puede enviar bueno ustedes lo",
            "start": 5389.38,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "saben los que van a cubrir",
            "start": 5391.389,
            "duration": 3.861
        },
        {
            "text": "ahora lo mismo",
            "start": 5397.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes el exceso de lo el estado mayor",
            "start": 5401.28,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 5404.13,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "el aparato ocho mil elementos para",
            "start": 5408.61,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cuidar al presidente",
            "start": 5412.96,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos aviones helic\u00f3pteros camionetas",
            "start": 5416.479,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "una flotilla de camionetas blindadas",
            "start": 5421.429,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "oficinas",
            "start": 5427.38,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de todo tipo aqu\u00ed",
            "start": 5431.08,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ahora que nos cambiamos",
            "start": 5434.39,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "no se tuvo que comprar muebles nada",
            "start": 5438.1,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "hay muebles pero",
            "start": 5447.71,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s",
            "start": 5450.29,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "y no solo estoy hablando s\u00f3lo de muebles",
            "start": 5452.49,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "antiguos que esos hay que conservarlo no",
            "start": 5455.07,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "muebles de dise\u00f1o antiguo pero",
            "start": 5458.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5464.09,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "elegantes",
            "start": 5468.51,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "muchas cosas dem\u00e1s excesivas",
            "start": 5475.19,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "entonces por eso no hay problema",
            "start": 5482.72,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y nos va a alcanzar el presupuesto",
            "start": 5485.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "siempre va a haber protestas ahora",
            "start": 5490.67,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "estaba la protesta de los residentes por",
            "start": 5493.9,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sus becas",
            "start": 5497.449,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "ya ped\u00ed informaci\u00f3n se les van a dar sus",
            "start": 5499.39,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "becas a los residentes a ellos no les",
            "start": 5503.5,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "puedes fallar faltar al contrario son",
            "start": 5505.9,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "los m\u00e9dicos si necesitamos m\u00e9dicos",
            "start": 5508.9,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "2 m\u00e1s",
            "start": 5514.469,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 quedamos",
            "start": 5517.42,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "ustedes dos",
            "start": 5521.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ya tiene tiempo que no pregunta buenos",
            "start": 5523.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "d\u00edas presidente hoy publicamos en",
            "start": 5527.94,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "milenio que el cl\u00ednic el l\u00edder del brazo",
            "start": 5530.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "financiero del c\u00e1rtel jalisco nueva",
            "start": 5533.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n intent\u00f3 retrasar su traslado",
            "start": 5535.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "al penal del altiplano debido a que en",
            "start": 5539.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el reclusorio norte contaba con",
            "start": 5541.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "distintos privilegios pues lujos en",
            "start": 5543.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con otros presos y",
            "start": 5547.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "comodidades de acuerdo a conversaciones",
            "start": 5549.03,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "telef\u00f3nicas con algunos de sus",
            "start": 5551.75,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "colaboradores contaba con chef contaba",
            "start": 5554.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con personal que pues le serv\u00eda que",
            "start": 5557.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "usaba como servidumbre e incluso recib\u00eda",
            "start": 5560.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mujeres sudamericanas que se quedaban",
            "start": 5562.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con \u00e9l d\u00edas y noches que les serv\u00edan en",
            "start": 5565.74,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las cuales pues evidentemente les pagaba",
            "start": 5568.68,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va a pasar con este control que",
            "start": 5571.23,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "siguen teniendo algunos narcotraficantes",
            "start": 5574.02,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en los penales federales presidente",
            "start": 5576.24,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "sobre todo porque ayer un juez federal",
            "start": 5578.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "le otorg\u00f3 un amparo para que en tres",
            "start": 5581.7,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas lo regresen al reclusorio norte en",
            "start": 5584.4,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde gozaba de todos",
            "start": 5587.85,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "privilegio saber si usted estaba",
            "start": 5589.53,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "enterado y que se va a hacer en estos",
            "start": 5591.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "casos si hay un delito y hay pruebas se",
            "start": 5593.13,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tiene que procesar al servidor p\u00fablico",
            "start": 5597.09,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 eso",
            "start": 5600.29,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a investigar",
            "start": 5604.55,
            "duration": 7.999
        },
        {
            "text": "y ma\u00f1ana yo les doy la informaci\u00f3n en el",
            "start": 5608.289,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "caso de los jueces",
            "start": 5612.549,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hemos tenido",
            "start": 5614.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "algunos problemas",
            "start": 5618.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "y la verdad",
            "start": 5620.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5623.38,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "se trata de generalizar",
            "start": 5625.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de echar la culpa a todo lo que es pero",
            "start": 5627.86,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "si hay algunos",
            "start": 5630.86,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1n actuando mal",
            "start": 5635.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y estamos informando al poder judicial",
            "start": 5642.07,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "con mucho respeto a la autonom\u00eda del",
            "start": 5648.37,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 5652.21,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "sobre estos amparos",
            "start": 5655.92,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "este que se otorga",
            "start": 5658.659,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya lo hemos hecho",
            "start": 5662.87,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s lo acabamos de hacer hace una",
            "start": 5666.17,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 5668.39,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "en este caso har\u00edan algo presente lo",
            "start": 5669.91,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "mismo si se demuestra",
            "start": 5671.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de que no es fundamento",
            "start": 5675.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 5681.25,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "siento",
            "start": 5683.75,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con respecto a la autonom\u00eda la",
            "start": 5686.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "independencia dentro del juicio cuanto a",
            "start": 5689.32,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "este control qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene en",
            "start": 5691.93,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "los penales federales c\u00f3mo est\u00e1n pero",
            "start": 5695.02,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "avanzando mucho porque no se permite la",
            "start": 5697.14,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 5699.79,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "si no hay corrupci\u00f3n",
            "start": 5704.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "lleva una ventaja",
            "start": 5707.96,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 5714.34,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "es como",
            "start": 5716.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el 80 por ciento",
            "start": 5718.41,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la soluci\u00f3n de un problema",
            "start": 5721.079,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "tiene esquemas",
            "start": 5724.12,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "cuando hay componendas cuando hay",
            "start": 5728.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "complicidad cuando hay asociaci\u00f3n",
            "start": 5731.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "delictuosa",
            "start": 5733.4,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuando hay contubernio entre autoridades",
            "start": 5735.2,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "y delincuencia sea delincuencia com\u00fan o",
            "start": 5739.19,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "de cuello blanco",
            "start": 5743.57,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no se puede decir",
            "start": 5745.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en avanzar los penales es evidente que",
            "start": 5748.13,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a\u00fan lo hay no presidente debe de haber",
            "start": 5750.32,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed como estamos limpiando aduanas como",
            "start": 5752.92,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "estamos limpiando migraci\u00f3n como estamos",
            "start": 5757.25,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "limpiando gobernaci\u00f3n",
            "start": 5760.46,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "como estamos limpiando",
            "start": 5763.36,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 5769.6,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando hacienda",
            "start": 5774.58,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 5778.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que se daban",
            "start": 5782.27,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "con donaciones de impuestos",
            "start": 5785.96,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "a los influyentes",
            "start": 5789.38,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no todo el gobierno estaba tomado",
            "start": 5795.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo veo",
            "start": 5800.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "estaba secuestrado",
            "start": 5802.42,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por la delincuencia",
            "start": 5805.47,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "pero no s\u00f3lo por la delincuencia de cual",
            "start": 5808.119,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "de com\u00fan",
            "start": 5810.969,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "sino sobre todo por la delincuencia de",
            "start": 5814.29,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "cuello blanco",
            "start": 5817.92,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "estamos rescatando el estado",
            "start": 5822.58,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "separando",
            "start": 5829.84,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico",
            "start": 5832.119,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "y que el gobierno represente a todos",
            "start": 5835.38,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "que no sea un comit\u00e9 al servicio",
            "start": 5839.309,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda",
            "start": 5842.69,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "en alguna revisi\u00f3n a los a los penales",
            "start": 5850.63,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para revisar estos casos en espec\u00edfico",
            "start": 5853.87,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana mismo",
            "start": 5855.99,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "la reuni\u00f3n de gabinete se va a tratar el",
            "start": 5858.86,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "asunto porque ella est\u00e1n tomando nota y",
            "start": 5862.73,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "yo ma\u00f1ana mismo les voy a informar que",
            "start": 5866.449,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en otro tema presidente",
            "start": 5868.909,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "emilio lozoya y han sido han dado",
            "start": 5872.119,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "diferentes declaraciones en las \u00faltimas",
            "start": 5875.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "horas en las cuales se dicen perseguidos",
            "start": 5878.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos por parte de su gobierno lo",
            "start": 5881.54,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "soy asegura que se est\u00e1 utilizando a su",
            "start": 5884.51,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "familia en la cual se le est\u00e1n fincando",
            "start": 5887.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "delitos que asegura pues ni siquiera",
            "start": 5888.92,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "existen como la detenci\u00f3n de su mam\u00e1",
            "start": 5891.05,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "mientras que ansiedad segura que usted",
            "start": 5893.51,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "est\u00e1 as\u00ed lo dice un poco revuelto con",
            "start": 5896.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los datos de la compra de estas plantas",
            "start": 5899.0,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de fertilizantes que decirles debido a",
            "start": 5901.639,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las distintas pruebas que se tienen y",
            "start": 5904.639,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "que ellos pues se dicen perseguidos",
            "start": 5906.32,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos pues que est\u00e1n en su derecho",
            "start": 5908.03,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de expresarse de manifestarse y que no",
            "start": 5909.98,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es conmigo es con la ley",
            "start": 5914.84,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s no es conmigo es con la ley y con",
            "start": 5919.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "la fiscal d\u00eda",
            "start": 5923.52,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "buenos dias presidente pero oxida",
            "start": 5930.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "reiterarle es sobre este asunto",
            "start": 5932.08,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "hay seis personas cercanas al ex",
            "start": 5936.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presidente enrique pe\u00f1a nieto- que son",
            "start": 5940.03,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "investigadas por la fiscal\u00eda quisiera",
            "start": 5941.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "preguntarle directamente si existe una",
            "start": 5943.9,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica contra la",
            "start": 5945.67,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n pasada del ex presidente",
            "start": 5947.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto- y tambi\u00e9n por otra",
            "start": 5950.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "parte que nos informe la mayor\u00eda de las",
            "start": 5952.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de las investigaciones de la unidad de",
            "start": 5956.35,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera que han",
            "start": 5958.54,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "presentado son digamos temas pol\u00edticos",
            "start": 5960.67,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tengan acerca de",
            "start": 5966.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "las cuentas de delincuentes de",
            "start": 5969.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de capos de la",
            "start": 5971.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "droga que hayan congelado o qu\u00e9",
            "start": 5973.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n nos puede dar en este",
            "start": 5977.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sentido pues vaya de los golpes que han",
            "start": 5978.64,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "dado a las cuentas del narcotr\u00e1fico",
            "start": 5982.66,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "gracias a ti",
            "start": 5984.39,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda tiene toda esta informaci\u00f3n",
            "start": 5985.81,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "y yo solo les recuerdo que desde que",
            "start": 5988.74,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "tome posesi\u00f3n de la presidencia",
            "start": 5995.67,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "deje en claro que no iba a haber",
            "start": 5998.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 6003.44,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que no es mi fuerte la venganza",
            "start": 6005.91,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en el caso del presidente pe\u00f1a",
            "start": 6009.33,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "hasta en el discurso de toma de posici\u00f3n",
            "start": 6012.27,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "incluso la misma noche de la elecci\u00f3n le",
            "start": 6016.32,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "hice un reconocimiento",
            "start": 6021.449,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "porque a diferencia de otros presidentes",
            "start": 6023.51,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6027.849,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "no se meti\u00f3",
            "start": 6030.159,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6033.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a ser un fraude",
            "start": 6035.99,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "como se padeci\u00f3",
            "start": 6039.27,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en el 2006",
            "start": 6042.84,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 6047.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero ni siquiera los que hicieron el",
            "start": 6054.27,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "fraude del 2006",
            "start": 6055.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nos estamos persiguiendo",
            "start": 6057.98,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "o no hubo fraude en el 2006",
            "start": 6066.059,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6070.13,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se los dejo presente este asta",
            "start": 6072.11,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "lo reconocieron",
            "start": 6078.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6081.6,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "si se sent\u00edan hasta",
            "start": 6086.139,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "orgullosos",
            "start": 6089.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6094.85,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 6096.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "yo tengo un concepto de justicia amplio",
            "start": 6098.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y creo que hay que castigar a los que",
            "start": 6103.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cometen errores pero sobre todo",
            "start": 6107.22,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "ay qu\u00e9",
            "start": 6110.57,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "evitar",
            "start": 6113.59,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 6116.54,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "s\u00e9",
            "start": 6119.01,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contin\u00fae",
            "start": 6121.34,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "con el r\u00e9gimen de saqueo",
            "start": 6124.32,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "y m\u00e1s que a la condena",
            "start": 6129.5,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a los hombres o que la condena a los",
            "start": 6132.5,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 6134.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "pienso m\u00e1s en la condena",
            "start": 6136.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "al r\u00e9gimen",
            "start": 6140.68,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el modelo neoliberal",
            "start": 6144.119,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "porque eso es lo m\u00e1s da\u00f1ino",
            "start": 6150.58,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s da\u00f1o",
            "start": 6155.39,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "entonces no hay persecuci\u00f3n para nadie",
            "start": 6159.07,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "tampoco la impunidad",
            "start": 6162.57,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "si ustedes recuerdan lo que dije en el",
            "start": 6166.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "discurso de todos visiones de que era",
            "start": 6170.13,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "partidario del punto final pero que eso",
            "start": 6172.08,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "aplicaba",
            "start": 6174.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para los que se fueron",
            "start": 6176.55,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "no para nosotros",
            "start": 6179.91,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "en caso de nosotros",
            "start": 6184.28,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pero corrupci\u00f3n",
            "start": 6186.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pero impunidad",
            "start": 6188.69,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el presente nos podr\u00eda informar que",
            "start": 6190.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "golpes ha dado entonces la unidad de",
            "start": 6193.77,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "inteligencia financiera a las cuentas de",
            "start": 6195.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "los market ha estado ayudando a la",
            "start": 6198.15,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda cada vez que solicita",
            "start": 6201.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6204.18,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 6205.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "hay este",
            "start": 6207.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acciones",
            "start": 6210.78,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "se han congelado cuentas",
            "start": 6213.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "pero eso la fiscal\u00eda se los puede",
            "start": 6218.65,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "informar",
            "start": 6222.12,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "yo lo \u00fanico comentarios de que no hay",
            "start": 6224.719,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "impunidad para nadie",
            "start": 6228.89,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "o sea 15",
            "start": 6233.38,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tampoco hay consigna",
            "start": 6237.26,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "de perseguir",
            "start": 6241.71,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "a ninguna persona",
            "start": 6245.27,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "nunca he dado",
            "start": 6249.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la orden",
            "start": 6253.49,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 6256.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "fabrique un expediente en contra de",
            "start": 6261.31,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "alguien",
            "start": 6264.97,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "nunca y no lo har\u00e9",
            "start": 6266.86,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6270.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n cuando van y me dicen",
            "start": 6275.69,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y esto",
            "start": 6279.36,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "tenemos esta informaci\u00f3n",
            "start": 6282.09,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "lo que digo es proceda",
            "start": 6285.559,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "que es teher\u00e1n",
            "start": 6289.42,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "para actuar imag\u00ednense un presidente",
            "start": 6291.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "un subalterno",
            "start": 6297.43,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "le presenta una informaci\u00f3n",
            "start": 6300.03,
            "duration": 3.589
        },
        {
            "text": "sobre la corrupci\u00f3n",
            "start": 6304.34,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "y el presidente le dice",
            "start": 6308.93,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "the line",
            "start": 6314.33,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate",
            "start": 6316.53,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ya perdi\u00f3 autoridad",
            "start": 6319.5,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "ya el subalterno",
            "start": 6323.639,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "le falta el respeto",
            "start": 6329.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 6335.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ya es igual",
            "start": 6338.22,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "entonces el subalterno puede hacer lo",
            "start": 6342.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que quiera",
            "start": 6344.38,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "para decirlo en t\u00e9rminos coloquiales ya",
            "start": 6348.01,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "lo tiene agarrado",
            "start": 6350.17,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 6358.52,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "hay pruebas de corrupci\u00f3n",
            "start": 6360.679,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "proceda",
            "start": 6365.3,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "pero se trata de no s\u00e9 qui\u00e9n proceda",
            "start": 6371.68,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "esa es la diferencia",
            "start": 6378.93,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n si no hay pruebas",
            "start": 6384.35,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pues no se puede",
            "start": 6390.12,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "no porque \u00e9ste me sac\u00f3 la lengua o",
            "start": 6393.11,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "me rob\u00f3 la presidencia",
            "start": 6399.519,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este y ya vas a ver",
            "start": 6404.9,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6409.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6410.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no somos los",
            "start": 6413.51,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 6418.03,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "no se persigue a nadie",
            "start": 6419.85,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "hay procesos",
            "start": 6422.38,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en curso",
            "start": 6425.469,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ni modo que los voy a detener",
            "start": 6427.809,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 le voy a hablar",
            "start": 6430.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a hertz",
            "start": 6432.909,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "oye alejandro",
            "start": 6440.15,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6443.33,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ah\u00ed te van",
            "start": 6446.21,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "hacer un planteamiento de mi parte",
            "start": 6448.73,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "y mando",
            "start": 6451.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a una paloma mensajera",
            "start": 6453.91,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "no un p\u00e1jaro",
            "start": 6457.65,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mensajero",
            "start": 6459.72,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "a que le lleve",
            "start": 6462.53,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "una petici\u00f3n eso no se acab\u00f3",
            "start": 6465.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1ntas veces he hablado por",
            "start": 6470.69,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono",
            "start": 6473.0,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "con el fiscal",
            "start": 6475.44,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "ni una sola vez",
            "start": 6478.539,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6489.02,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "ya nosotros nos escuchamos llamadas",
            "start": 6490.58,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "pero a lo mejor hay otros que s\u00ed",
            "start": 6495.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan",
            "start": 6498.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sacar miren la llamada aqu\u00ed est\u00e1 dec\u00eda",
            "start": 6500.19,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6504.9,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pero no miento",
            "start": 6508.03,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "todo esto es",
            "start": 6510.21,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para los que siguen insistiendo de que",
            "start": 6512.45,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no hay cambios",
            "start": 6517.22,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense",
            "start": 6521.77,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "un presidente",
            "start": 6523.67,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y no habla",
            "start": 6527.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "con el fiscal",
            "start": 6529.93,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "con lo que el procurador",
            "start": 6532.5,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "como era antes",
            "start": 6535.87,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "recibe procuradora del presidente",
            "start": 6541.5,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el presidente le ordenaba",
            "start": 6549.86,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hay casos",
            "start": 6554.51,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "donde se hac\u00edan acuerdos pol\u00edticos",
            "start": 6557.09,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "celebran acuerdos como se le llama esto",
            "start": 6572.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "cuando no hay ejercicio de la acci\u00f3n",
            "start": 6576.7,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "penal",
            "start": 6578.9,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "en t\u00e9rminos jur\u00eddicos",
            "start": 6581.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 6584.56,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "este s\u00ed",
            "start": 6587.85,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 6592.11,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "es una investigaci\u00f3n no hubieron",
            "start": 6593.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 6597.19,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "muchos as\u00ed pol\u00edticos",
            "start": 6603.75,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eso ya no existe",
            "start": 6610.6,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "una vez detuvieron a un pol\u00edtico en",
            "start": 6614.19,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a",
            "start": 6616.53,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y lo tuvieron que dejar libre",
            "start": 6620.239,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "porque demostr\u00f3",
            "start": 6624.25,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 6628.05,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "lea bien",
            "start": 6630.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "he declarado",
            "start": 6631.87,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "que no era procedente",
            "start": 6636.4,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "es un presunto delito",
            "start": 6640.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "revise no yo pero lo lo m\u00e1s",
            "start": 6647.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lamentable",
            "start": 6656.749,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "siniestro",
            "start": 6659.099,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "es que los del partido de ese gobierno",
            "start": 6661.45,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda dado el indulto",
            "start": 6668.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "lo hab\u00edan hecho negado",
            "start": 6671.03,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "estaban pidiendo",
            "start": 6675.91,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "lo castigaran",
            "start": 6680.78,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "o sea el doble discurso pues",
            "start": 6682.92,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cuando ya hab\u00edan llegado arriba al",
            "start": 6687.34,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "arreglo",
            "start": 6689.739,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "de exonerarlo",
            "start": 6691.17,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de las cosas que se hac\u00edan",
            "start": 6697.78,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ya no hay que seguir hablando pero",
            "start": 6700.95,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6705.77,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6708.14,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "refrescar la memoria porque si no no nos",
            "start": 6710.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "entendemos bueno ya por hoy estuvo bien",
            "start": 6713.19,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias",
            "start": 6716.28,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "este los tlacoyos est\u00e1n esperanza",
            "start": 6718.98,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "jes\u00fas",
            "start": 6728.84,
            "duration": 2.63
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] bueno pues amanecemos con una buena noticia dio a conocer el inegi los resultados de el crecimiento econ\u00f3mico en el segundo trimestre contrario a lo que pronosticaban algunos de que si va a caer la econom\u00eda que \u00edbamos a entrar en recesi\u00f3n afortunadamente la econom\u00eda creci\u00f3 de acuerdo a los datos del inegi no les funcion\u00f3 su pron\u00f3stico a los expertos miren lo que se publica hace un momento esto en el financiero porque tengo que dar la fuente s\u00ed supon\u00eda que no iba a haber crecimiento que si va a caer y que entonces con dos trimestres seguidos de crecimiento entr\u00e1bamos en recesi\u00f3n esa es la definici\u00f3n t\u00e9cnica pues result\u00f3 que no y estos son los datos del inegi en comparaci\u00f3n el primer semestre del a\u00f1o pasado tenemos un crecimiento de 0.3 no s\u00f3lo con relaci\u00f3n el crecimiento de el segundo trimestre el a\u00f1o pasado con el segundo trimestre de este a\u00f1o entonces esta es una muy buena noticia sobre todo porque despeja miedo la la intenci\u00f3n de crear desconfianza nosotros no tenemos duda pero s\u00ed insistir tanto en la recesi\u00f3n pues si lleva a crear dudas cierta incertidumbre nosotros sabemos que va muy muy bien la econom\u00eda que est\u00e1 bien en el pa\u00eds quiere decir que todo este resuelto hay problemas que estamos enfrentando pero desde luego vamos muy bien en la parte econ\u00f3mica en lo que tiene que ver con el bienestar esto es tambi\u00e9n producto muy contrario de lo que se piensa ya ven que se insiste mucho en que no hay crecimiento porque no hay gasto esto demuestra de que s\u00ed con austeridad gastando bien se puede crecer qu\u00e9 es lo que ha habido gasto pero bien orientado los que m\u00e1s lo necesitan y es tambi\u00e9n reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda nada m\u00e1s que abajo porque lo que queremos una modernidad surgida forjada desde abajo y para todos esto no lo alcanzan a entender los tecn\u00f3cratas neoliberales ellos nada m\u00e1s se apuestan a lo de arriba incluso e inversiones de capital grandes inversiones de capital automatizada con empresas automatizadas poca generaci\u00f3n de mano de obra de mayor concentraci\u00f3n de utilidades el modelo nuestro es que el crecimiento se convierte en desarrollo en un pa\u00eds en donde necesitamos crear empleos pues tenemos que procurar la inversi\u00f3n vaya bien dirigida y le d\u00e9 trabajo a la gente o buscar los equilibrios entre la automatizaci\u00f3n la rob\u00f3tica y la ocupaci\u00f3n de mano de obra poco lo que estamos haciendo en oaxaca no es uso de maquinaria para la construcci\u00f3n de caminos sino revolvedoras y mucho empleo uso intensivo de mano de obra estos este del financial times se burlaron porque di a conocer de c\u00f3mo funcionaba un trapiche en la huasteca y quiere sobrevivir un campesino que sembraba su tierra sembraba ca\u00f1a ten\u00eda sus trapiches artesanal con un caballo como un motor mov\u00eda el trapiche y hac\u00eda jugos de ca\u00f1a y los vend\u00eda pues esa econom\u00eda aunque es de burla es muy importante lo peque\u00f1o es hermoso a m\u00e1s que en la concepci\u00f3n tecnocr\u00e1tica neoliberal eso no importa aqu\u00ed en el ajusco del lado d el estado de mexico los campesinos siembran ma\u00edz y abbas y el ma\u00edz que siembran si lo vendieran sin darle valor agregado pues no les resultar\u00eda que hacen siembran el ma\u00edz siempre anhelaba hacen tel apoyos y vienen a vender a la ciudad de m\u00e9xico los salarios que por cierto exquisitos suculentos qu\u00e9 antojo para un desayuno m\u00e1s tarde entonces es un valor agregado esa econom\u00eda popular es importante no abandonarla les pongo otro ejemplo se instala al estilo en la concepci\u00f3n del financial time una armadora de una empresa automotriz en un estado de la rep\u00fablica se les consigue el terreno que les dan facilidades fiscales ocupan 3000 5.000 trabajadores en inversi\u00f3n cuantiosa procesos automatizadas 3 mil 5000 con el programa sembrando vida se siembran 500 mil hect\u00e1reas 200.000 empleos de la inversi\u00f3n mucho menor no quiere decir que vamos a dejar de promover la inversi\u00f3n extranjera para qu\u00e9 se sigan creando empleos en la industria y en empresas de autopartes en la empresa automotriz adem\u00e1s que lo otro tambi\u00e9n importa no lo conciben los tecn\u00f3cratas y los especialistas en materia financiera entonces estamos muy contentos porque la econom\u00eda mexicana est\u00e1 respondiendo hay otros par\u00e1metros otros datos hoy el secretario de hacienda va a dar una conferencia de prensa para tratar este asunto el secretario de hacienda arturo herrera que para darles a conocer m\u00e1s elementos las proyecciones que tenemos hacia adelante y como estamos tambi\u00e9n el concierto de las naciones como usa la econom\u00eda de m\u00e9xico porque eso tambi\u00e9n se tiene que tomar en cuenta c\u00f3mo est\u00e1 el crecimiento en el mundo como esta el crecimiento en los pa\u00edses de am\u00e9rica latina para tener buenas referencias contextualizar a veces nada m\u00e1s este se ve la parte y no el todo de modo que est\u00e9 arturo va a informar bien y esta es una muy buena noticia repito para el pueblo de m\u00e9xico repito reitero peso fuerte es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar en todo este a\u00f1o y los puedo seguir diciendo por qu\u00e9 no hay este depreciaci\u00f3n ahora podemos ver cotizaci\u00f3n y lleve a andar 19 5 19 8 a ver si nos dicen 1901 s\u00ed as\u00ed se ha mantenido inflaci\u00f3n tambi\u00e9n a la baja este aumente el consumo popular el incremento de salario t\u00e9rminos reales esto de acuerdo a los asegurados el promedio del salario de los asegurados en el inss desde los m\u00e1s altos en los \u00faltimos tiempos y en empleo tambi\u00e9n muy bien sobre todo por los programas que est\u00e1n impulsando ayer hablaba yo de que ya en j\u00f3venes construyendo el futuro son 900 mil los que est\u00e1n trabajando como aprendices en sembrando vida m\u00e1s de 200.000 tendr\u00e1 m\u00e1s en estos dos programas m\u00e1s de un mill\u00f3n y sobre todo j\u00f3venes trabajando esto es importante y por eso quisimos dar a conocer estos resultados y ahora s\u00ed abrimos que alguien qued\u00f3 pendiente no buen d\u00eda al se\u00f1or presidente preguntarle el lunes de la semana pasada anunci\u00f3 aqu\u00ed en el palacio nacional que m\u00e9xico va a buscar ya tiene el aval de 33 pa\u00edses de am\u00e9rica latina para tener un puesto en el consejo general de las naciones unidas esto quiz\u00e1s se contraviene con lo que dijo el s\u00e1bado el domingo se presidente en zongolica sobre una recomendaci\u00f3n que le hace la onu para y que los altos gobernantes tengan cuidado en sus expresiones hacia los medios de comunicaci\u00f3n dijo que no iba a cumplir esa recomendaci\u00f3n entonces aqu\u00ed el tema se presentes para que formar parte de un consejo para que quieren formar parte del consejo general de un organismo al que no se acata y si eso en todo caso no llevar\u00eda m\u00e9xico a perder la autoridad moral en caso de que tuviera que hacer una presi\u00f3n para que otro pa\u00eds cumpliera como va a pedirle a otro pa\u00eds que cumpla si no cumple como ve esta situaci\u00f3n contradictoria del se\u00f1or presidente pues no hay ninguna contradicci\u00f3n este todos los pa\u00edses de am\u00e9rica latina le dieron el aval a m\u00e9xico para formar parte para ser miembro del consejo de seguridad de la onu m\u00e1gico tiene mucho prestigio siempre ha tenido m\u00e9xico prestigio fama y ahora e se advierte en el mundo de que nuestro pa\u00eds est\u00e1 bien visto y una prueba de esqu\u00ed 33 pa\u00edses de am\u00e9rica latina y del caribe apoyan a mexico y vamos a ocupar ese asiento en el consejo de seguridad de la onu es una distinci\u00f3n lo otro pues es una opini\u00f3n yo ni siquiera la variada recomendaci\u00f3n de una agencia que pertenece a la un y nosotros pues escuchamos y respetamos todas las opiniones pero tambi\u00e9n cu\u00e1ndo no corresponden a la verdad no tenemos por qu\u00e9 quedarnos callados nosotros no estamos limitando la libertad de expresi\u00f3n no hay censura en mexico lo \u00fanico que estamos haciendo es utilizando nuestro derecho de r\u00e9plica como va a haber calumnias y nos tenemos que quedar callados todav\u00eda ayer da a conocer un documento diciendo que estamos pidiendo que al inicio del ciclo escolar se le aplauda al presidente con una mala leche evidente eso no es su perjudica pero no al presidente no a la investidura presidencial ni siquiera a los ciudadanos porque la gente est\u00e1 muy consciente muy avispada perjudica a la propia revista entonces no hay ning\u00fan inter\u00e9s limitar la libertad de expresi\u00f3n al contrario consideramos al periodismo un noble oficio indispensable para mejorar la vida p\u00fablica la cosa p\u00fablica la repubblica entonces no hay ninguna contradicci\u00f3n este es lo mismo que las recomendaciones de la comisi\u00f3n de derechos humanos hab\u00edamos dicho vamos a acatar recomendaciones de derechos humanos pero de repente sal en la recomendaci\u00f3n pidi\u00e9ndonos que se mantenga las estancias infantiles que no ten\u00edan seguridad y expon\u00edan a los ni\u00f1os despu\u00e9s de los lamentables hechos de la guarder\u00eda abc c\u00f3mo derechos humanos haciendo esas recomendaciones y esta de la 1 como la ve porque dice que lleg\u00f3 un organismo que pertenece a la onu entonces no es de la 1 y no habr\u00eda que acatarla siempre si no hay que respetar cualquier punto de vista pero eso no significa que nos tengamos que quedar callados y no aceptar las m\u00e1ximas del hampa del periodismo no me estoy refiriendo a la revista sino en general cu\u00e1l era una m\u00e1xima del hampa de periodismo c\u00f3mo se resume en una frase te dec\u00eda la calumnia cuando no mancha digna tenemos ya qu\u00e9 acabar con las calumnias con la difamaci\u00f3n y apegarnos a la verdad independientemente si estamos de acuerdo o no hay que ser profesionales eso es lo que nosotros pedimos y adem\u00e1s no generalizar porque no todos los medios est\u00e1n as\u00ed yo tengo que agradecer mucho a los medios pues este acto imagines de di\u00e1logo circular de todos los d\u00edas cuanto ayuda para hacer realidad el derecho del pueblo a la informaci\u00f3n que no se cumpl\u00eda ahora se est\u00e1 cumpliendo y sobre todo agradecerle mucho a las benditas redes sociales hay quienes se enojan que porque inventan cosas lo mismo dan a conocer informaci\u00f3n falsa pues s\u00ed nos dan libertad es que antes no hab\u00eda manera de responder desatada una campa\u00f1a en contra d un servidor p\u00fablico sobre todo en contra de un opositor y como respond\u00eda en d\u00f3nde si eran hasta muy pocos los peri\u00f3dicos que ten\u00edan este una secci\u00f3n dedicada al lector a la r\u00e9plica muy poquitos se ten\u00eda esa secci\u00f3n y llegaba la aclaraci\u00f3n y la publicaban a los tres d\u00edas a la semana y claro all\u00e1 en la p\u00e1gina 29 de la secci\u00f3n c entonces todo esto ha cambiado ahora una informaci\u00f3n tendenciosa y de inmediato la respuesta en redes y se aclara y se tiene adem\u00e1s este ya un archivo una especie de hemeroteca de redes donde hay fotos y hay declaraciones bueno hasta el humor la caricatura con un avance en la comunicaci\u00f3n todo esto que estamos viviendo le va a dar una respuesta por v\u00eda diplom\u00e1tica se\u00f1or presidente conociendo cuando formalicen la queja si baile es un escrito porque si fue una declaraci\u00f3n pues habr\u00eda que ver bajo que consideraciones pero si hay un escrito formal s\u00ed y todo nuestro respeto a quienes hagan cr\u00edticas al gobierno buenos d\u00edas presidente ram\u00f3n flores corresponsal de los \u00e1ngeles pres de guadalupe liz\u00e1rraga en d\u00edas pasados hablo de poder indultar a los presos pol\u00edticos pero hay otros presos en las sombras incluidos nuestros hermanos ind\u00edgenas que no tienen voz y que a pesar de que no est\u00e1 tipificado como delito alrededor de cinco mil personas se encuentran actualmente en prisi\u00f3n y pagan sentencias de hasta diez a\u00f1os de c\u00e1rcel por haber robado comida en alguna tienda un mercado un restaurante o en una plaza comercial a este tipo de il\u00edcito se le conoce como hurto fam\u00e9lico y generalmente es cometido por personas de escasos recursos que no tienen dinero para satisfacer sus necesidades b\u00e1sicas se\u00f1or presidente mi pregunta es hay la posibilidad de poder insultar a estas personas o de revisar sus casos para que se puedan reinsertar a la vida p\u00fablica y ahorita luego la segunda pregunta por favor s\u00ed y miren ayer trate este caso ay presos [M\u00fasica] pol\u00edticos luchadores sociales y qu\u00e9 presos que est\u00e1n en la c\u00e1rcel sin y haber cometido delitos o por la pobreza o porque no tienen abogados a pesar de que existen los defensores de oficio o qui\u00e9n es no tienen para pagar fianzas o ancianos o enfermos mujeres son las abandonadas me hicieron llegar un expediente de m\u00e1s de 3000 mujeres presas que no tienen por qu\u00e9 estar en la c\u00e1rcel y as\u00ed en otros casos ind\u00edgenas pobres no tienen quien los defienda y el procedimiento para liberarlos de desistimiento de la acci\u00f3n penal ya cuando est\u00e1n en el poder judicial es muy complicado nosotros estamos llevando a cabo ese procedimiento y vamos muy lentos porque incluso hay desistimientos y luego hay amparos este en contra de los procedimientos que se est\u00e1n llevando a cabo y no se avanza o se avanza muy poco entonces ayer tuvimos una reuni\u00f3n y le ped\u00ed a la licenciada olga s\u00e1nchez cordero y a julio scherer consejero jur\u00eddico que se analice bien la posibilidad de que podamos presentar alguna iniciativa abriendo el periodo ordinario para una ley de amnist\u00eda y quiero que en caso de proceder sea una iniciativa de car\u00e1cter preferente es decir para que lo m\u00e1s pronto posible te resuelve tenemos que buscar bien qui\u00e9nes podr\u00edan acogerse a esta amnist\u00eda bajo qu\u00e9 condiciones quienes podr\u00edan ser beneficiados por esta amnist\u00eda pero lo vamos a hacer estoy esperando que me den la opini\u00f3n t\u00e9cnica-jur\u00eddica que tanto la licenciada olga s\u00e1nchez cordero como julio ser por esto que est\u00e1s planteando porque tenemos el compromiso de liberar a inocentes que est\u00e1n en las c\u00e1rceles y lo estamos haciendo pero es poco el avance por todo el procedimiento que hay que seguir se\u00f1or presidente mi segunda pregunta es si hay la posibilidad de que el subsecretario encinas con el comisionado del \u00f3rgano administrativo desconcentrado de prevenci\u00f3n y readaptaci\u00f3n social federal nos puedan actualizar las cifras de las de las personas presas por este delito usted qued\u00f3 que iba a venir el subsecretario encinas no s\u00e9 qu\u00e9 d\u00eda pueda este venir el subsecretario por favor gracias pues yo les propongo que cuando tengamos la iniciativa de amnist\u00eda en el caso de que proceda legalmente se presente aqu\u00ed con ustedes y que venga la licenciada olga sachs cordero que venga alejandro encinas y julio ser y que les hagan la presentaci\u00f3n y sino que tambi\u00e9n se d\u00e9 la explicaci\u00f3n porque no procede y se entregue toda la informaci\u00f3n que se tenga sobre presos que a juicio de muchos deber\u00edan de estar en libertad presidente de la naci\u00f3n servidor carlos pozos reportero de la revista petr\u00f3leo y energ\u00eda mi primera pregunta es sobre el tema econ\u00f3mico ayer hubo una recomendaci\u00f3n del fondo monetario internacional a trav\u00e9s de alejandro werner quien le hace la recomendaci\u00f3n de un presupuesto prudente usted ayer dijo que se tiene hasta el 8 de septiembre para presentar el presupuesto la pregunta habr\u00e1 austeridad absoluta en la integraci\u00f3n de este pr\u00f3ximo presupuesto presidente corremos el riesgo de caer en el auster incidi\u00f3 y si el cintur\u00f3n presupuestal tiene para hacerle un nuevo hoyo y si este presupuesto alcanzar\u00e1 para la refiner\u00eda de dos bocas es mi primera pregunta miren es el cambio la transformaci\u00f3n qu\u00e9 pasaba antes en el per\u00edodo neoliberal en \u00e9l antiguo viejo r\u00e9gimen qu\u00e9 hac\u00edan siempre la recomendaci\u00f3n era que hab\u00eda que apretarse el cintur\u00f3n siempre que el pueblo el que ten\u00eda que apretarse el cintur\u00f3n pues ya cambio ahora que se tiene que apretar el cintur\u00f3n es el gobierno ese es el cambio entonces nada de derroche nada de lujos la austeridad republicana y se acuerda en verdad cuando hac\u00edan los llamados ni modo nos tenemos que apretar el cintur\u00f3n y vamos el gasolinazo despidos masivos de trabajadores porque hab\u00eda que apretarse el cintur\u00f3n pues ahora si est\u00e1n apretando el cintur\u00f3n nos estamos apretando el cintur\u00f3n los servidores p\u00fablicos del gobierno y que no haya lujos en el gobierno esa es la austeridad es como cuando regresa a ju\u00e1rez triunfante despu\u00e9s de la expulsi\u00f3n de los extranjeros cuando se consigue la segunda independencia de m\u00e9xico regresa al palacio y luego a vivir a lo que era la intendencia el imperio la austeridad republicana entonces no va a haber ning\u00fan problema prioritario va a tener recursos que es la prioridad el rescatar a pemex el sector energ\u00e9tico eso es prioritaria porque pemex tiene que ser palanca del desarrollo nacional vamos a registrar a pemex para producir su petr\u00f3leo y refinarlo y que las utilidades de pemex para el segundo [M\u00fasica] periodo del gobierno a partir del tercer a\u00f1o de este gobierno si as\u00ed lo dispone en la gente si la gente apoya en la revocaci\u00f3n del mandato que yo continu\u00e9 en los \u00faltimos tres a\u00f1os del gobierno se va a sembrar el petr\u00f3leo es decir vamos a tener excelentes del petr\u00f3leo para impulsar actividades productivas y para que haya bienestar entonces ese es una prioridad clara otra prioridad es el estado de bienestar todos los adultos mayores de m\u00e9xico tengan su pensi\u00f3n que las ni\u00f1as los ni\u00f1os pobres con discapacidad su pensi\u00f3n 10 millones de becas para estudiantes el rescate al campo mejorar la educaci\u00f3n la salud en general el bienestar esa es otra prioridad tercera prioridad fortalecer las acciones de seguridad p\u00fablica que tengamos este a\u00f1o 85 mil elementos de la guardia nacional ni que tengamos presupuesto para eso a cuidar a los ciudadanos y que el a\u00f1o pr\u00f3ximo lleguemos a 120 130.000 elementos de la guardia nacional y podamos desplegar en todo el territorio m\u00e1s elementos para bajar la incidencia delictiva todo eso se tiene que financiar sin aumentar impuestos ya les puedo decir que para el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo se mantiene el compromiso de no aumentar impuestos en t\u00e9rminos reales les puedo decir de que no se van a crear impuestos nuevos ya les puedo decir que no va a haber aumentos los precios de gasolinas dice gas energ\u00eda el\u00e9ctrica en t\u00e9rminos reales eso se los voy a adelantar es m\u00e1s ya les puedo adelantar que no va a haber aumento de deuda por segundo a\u00f1o no va a aumentar la deuda p\u00fablica ya esas son directrices que se van a presentar el 8 de septiembre que va a entregarse el proyecto de presupuesto para el 2020 entonces porque tener preocupaci\u00f3n estaba excedido del gobierno es un gobierno mantenido y bueno para nada le costaba mucho al pueblo mantener al gobierno mucho mucho mucho mucho entonces hac\u00eda falta y acabar con los privilegios y afortunadamente no se iban las cosas van bien presidente en este mismo sentido desde aqu\u00ed mandar\u00eda un mensaje y advertencia a su gabinete de la cuarta t que se acab\u00f3 la pr\u00e1ctica de que el gobierno sea la f\u00e1brica de nuevos ricos ya les puedo decir que estoy a punto declarar de proclamar que se termin\u00f3 la corrupci\u00f3n arriba o que ya no hay corrupci\u00f3n tolerada arriba ya un d\u00eda de estos voy a venir aqu\u00ed adem\u00e1s c\u00f3mo se enojan tanto mis adversarios sobre todo los conservadores voy a venir aqu\u00ed con una banderita blanca y vamos a poner el estr\u00e9s ya no hay corrupci\u00f3n tolerada en la c\u00fapula del poder pero vamos a esperar todav\u00eda por qu\u00e9 eso es una en realidad es un compromiso que hicimos y lo estamos cumpliendo se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas danielle marmolejos la cuarta rep\u00fablica voces del periodista y quiero dedicar esta reflexi\u00f3n con una pregunta a la memoria del gran jos\u00e9 mar\u00eda p\u00e9rez gay y tambi\u00e9n a un evento hist\u00f3rico hace 13 a\u00f1os aqu\u00ed afuera donde usted convoc\u00f3 a la revoluci\u00f3n pac\u00edfica pol\u00edtica y del pensamiento aqu\u00ed se ha desmontado al neoliberalismo usted lo ha decretado y retomando con un sentido humor\u00edstico se dio la reuni\u00f3n pejelagarto y afortunadamente m\u00e9xico mantiene una equidistancia respecto al tema de deuda como usted lo acaba de se\u00f1alar sin embargo el neoliberalismo aunque est\u00e1 dando coletazos todav\u00eda en el mundo y ha subsumido a pa\u00edses en deuda soberana e incluso a un siglo tuvo una estrategia en m\u00e9xico que funcion\u00f3 como un laboratorio esta estrategia se puede denominar en una estrategia cu\u00e1druple de la primera d es la de racionalizaci\u00f3n de la conciencia por eso en m\u00e9xico vemos actos de ultraviolencia individualismo se dio tambi\u00e9n el fen\u00f3meno de la desindustrializaci\u00f3n de all\u00ed nos podemos explicar como el mismo gobierno anterior compraba empresas chatarra o como se hizo con pemex una necrofilia sobre el cad\u00e1ver en el que se encontraba la paraestatal ha sucedido tambi\u00e9n una desnacionalizaci\u00f3n de la riqueza donde est\u00e1 el oro mexicano pudiera estar en b\u00f3vedas en londres en la india en canad\u00e1 y no solamente esas riquezas minerales sino tambi\u00e9n el talento mexicano quiz\u00e1s m\u00e1s de un mill\u00f3n de mexicanos con posgrado con maestr\u00edas y doctorados est\u00e1n fuera de mexico y la \u00faltima de es el despoblamiento que tiene que ver con la migraci\u00f3n a consecuencia de actos criminales que se fueron dando en las poblaciones atacaron a las c\u00e9lulas m\u00e1s importantes del n\u00facleo social generando pues una crisis en el tejido que en muchos lugares es irrecuperable esta estrategia cu\u00e1druple de no terminar\u00eda all\u00ed su proceso de continuar un gobierno neoliberal muy probablemente estar\u00edamos en un fen\u00f3meno de importar una revoluci\u00f3n de color o bien de llevar a m\u00e9xico despu\u00e9s de una revoluci\u00f3n de color con un falso l\u00edder a un fen\u00f3meno de balcanizaci\u00f3n porque est\u00e1n dividiendo las econom\u00edas dentro de este fen\u00f3meno que tratar\u00edan de mantener con efecto neoliberal usted los ha se\u00f1alado por rom\u00e1nticos y por excitados son pepenadores post neoliberales y yo as\u00ed lo publiqu\u00e9 hace m\u00e1s de diez a\u00f1os sin embargo se\u00f1or presidente el momento de la cuarta transformaci\u00f3n soportando una guerra h\u00edbrida aunque usted no acepta esa lucha y me parece que es lo correcto desde mi perspectiva se mantiene esa guerra h\u00edbrida y ha se\u00f1alado ahorita mismo como utilizan los medios propagand\u00edsticos para atacar las acciones del gobierno hubo un tiempo voy a retomar un poquito la historia hace algunos siglos en donde la nueva espa\u00f1a estaba en peores condiciones de las que se encuentra m\u00e9xico la esclavitud era lo que imperaba sin embargo se gener\u00f3 una estrategia del mestizaje y esta estrategia del mestizaje nos dio un potencial para llegar hasta la primera mitad del siglo 20 con esa fuerza de mexicanidad no quisiera entrar en los detalles de la estrategia del mestizaje pero desde el barroco hasta la gastronom\u00eda y la literatura est\u00e1 en esos efectos en el 68 vino el ataque a los estudiantes y despu\u00e9s se impuso el neoliberalismo se\u00f1or presidente estar\u00eda dentro de sus prioridades ahora que lo menciona y establecer una segunda estrategia del mestizaje un renacimiento de m\u00e9xico una vanguardia mexicana quiz\u00e1s para la segunda etapa de su gobierno estar\u00eda dentro de estas prioridades como las que usted acaba de mencionar muchas gracias s\u00ed vamos nosotros a continuar con la transformaci\u00f3n del pa\u00eds siempre por el camino de la concordia siempre de manera pac\u00edfica no violenta convenciendo persuadiendo no imponiendo nada yo creo que se va ganando el debate porque hay argumentos y si tienen la raz\u00f3n entonces vamos a continuar as\u00ed es una revoluci\u00f3n de las conciencias la cuarta transformaci\u00f3n significa tambi\u00e9n eso y se va avanzando y yo s\u00ed creo que vamos a para llevar a cabo la transformaci\u00f3n y va a ser un antes y un despu\u00e9s como s\u00ed dice con frecuencia como un lugar com\u00fan un parteaguas estamos iniciando una etapa nueva en la vida p\u00fablica del pa\u00eds y van a ver resultados vamos atr\u00e1s las compa\u00f1eras presidente presidente buenos d\u00edas mariana le\u00f3n del financiero preguntarle sobre este crecimiento de punto 1 por ciento que se da en el segundo trimestre usted cree que est\u00e1 estas cifras podr\u00edan ayudar a que se tenga o se cumpla una meta al final del al final del a\u00f1o y cu\u00e1l ser\u00eda su pron\u00f3stico de crecimiento justamente para cuando termine 2019 sigue siendo el mismo 2% este vamos a esperar que dec\u00edan pues c\u00f3mo estaban las apuestas qu\u00e9 si va a caer la econom\u00eda en este \u00faltimo trimestre una vez no tienen ah\u00ed el financiero es que es muy interesante porque estuvieron la verdad la verdad dale y dale y dale y dale ya yo tambi\u00e9n tengo derecho no a subrayar la econom\u00eda mexicana sorprende bueno sorpresas te da la vida este vamos a esperar entonces es verdad que termine el a\u00f1o vamos a esperar yo les digo vamos bien hemos ido brincando obst\u00e1culos y lo m\u00e1s importante lo mencion\u00e9 ayer es que alegr\u00eda en la gente se acuerdan los que dec\u00edan antes del mal humor social no hay malhumor social a lo mejor en algunos ni quisiera es decir en la minor\u00eda no en algunos ni siquiera digo en la \u00e9lite en algunos y adem\u00e1s poco a poco porque es de sabios cambiar de opini\u00f3n cada vez son menos los que est\u00e1n aferrados este no entienden la nueva realidad no quieren aceptar la nueva realidad y no es un asunto de gobierno es un asunto de la sociedad es un asunto del pueblo lo que pasa es que tambi\u00e9n el conservadurismo no le da a su lugar al pueblo para los conservadores el pueblo no existe existe la llamada sociedad pol\u00edtica llamada sociedad civil no existe el pueblo no s\u00f3lo existe el pueblo el pueblo de mexico est\u00e1 demostrando un nivel de conciencia ciudadana extraordinario es de los pueblos con m\u00e1s conciencia pol\u00edtica en el mundo es un cambio de mentalidad es algo extraordinario entonces por eso se equivocan porque insisto no se puede poner vino nuevo en botellas viejas esto ya cambio esta es una nueva realidad entonces hay que ir ajustando par\u00e1metros es otro molde y hay quienes quieren que la realidad se sigue ajustando a lo de antes no ya no cabes report\u00f3 ayer la secretar\u00eda de hacienda que existe en el gasto corriente un subejercicio de 174 mil millones de pesos este subejercicio se habr\u00eda dado sobre todo en el imms el este por por los gastos no erogados que le dicen desde hacienda y c\u00f3mo revertir y qu\u00e9 consecuencias habr\u00eda tenido este subejercicio y c\u00f3mo revertirlo para los para los siguientes meses yo tengo otra informaci\u00f3n yo tengo este en informaci\u00f3n de que est\u00e1 bien el ejercicio del presupuesto porque eso tambi\u00e9n es algo que se ha manejado sin sustento de que hab\u00eda un subejercicio dicen este los que estaban acostumbrados a las estrategias de antes cuando van a soltar el gasto no han escuchado eso pero la secretar\u00eda de hacienda presidente yo tengo otra informaci\u00f3n f\u00edjense otra informaci\u00f3n a la secretar\u00eda de haciendo no de la secretar\u00eda de hacienda este son enfoques distintas yo considero que en el gasto corriente si hemos ahorrado y eso es lo que pueden estar llamando subejercicio es mi este punto de vista y respeto todos los puntos de vista porque aqu\u00ed este gobierno es de mujeres y de hombres libres en nada de qu\u00e9 ay una sola postura pero haber regreso a lo que dec\u00eda cuando van a soltar el gasto pues ya se solt\u00f3 el 90% de los adultos mayores est\u00e1n recibiendo su apoyo ya los 200.000 sembradores est\u00e1n cobrando ya los 900.000 j\u00f3venes est\u00e1n cobrando ya se solt\u00f3 no resuelta como en antes a veces los contratos c\u00f3mo se soltaban los gastos hasta el ejemplo de los gasoductos pues as\u00ed este es relativamente f\u00e1cil pero aqu\u00ed no hay orden viv\u00ed buena administraci\u00f3n y les digo estamos cuidando yo tengo por decirles cien nombramientos y detenidos y s\u00e9 por qu\u00e9 no los nombr\u00f3 porque no pasa nada s\u00ed no ocupan los cargos porque fueron est\u00e1s e instituciones o comisiones organismos que fueron creando no tienen ninguna funci\u00f3n operativa son consejeros de organismos no implican nada se crearon los cargos para darle empleo a los amigos los cercanos al r\u00e9gimen si fuese algo urgente lo firmo nos hace falta imag\u00ednense firmo y contrataci\u00f3n de enfermeras de m\u00e9dicos de maestros y elementos de la guardia nacional pero tengo ah\u00ed nombramientos pendientes de consejos para e la transferencia por decir algo no es as\u00ed es un este ejemplo por ley este hay que pagarles son independientes ahora 90 mil entonces mensuales antes 200.000 entonces esos ahorros eso no altera para nada el funcionamiento del gobierno porque estaba excedido el gobierno yo le digo a los empresarios a veces que as\u00ed como ellos cuidan su gasto no derrochan invierten bien im\u00e1genes de lo que hacen las tiendas qu\u00e9 venden mercanc\u00eda lo que le hacen a los les compran de alimentos que no revisan la calidad de lo que van a comprar les pagan as\u00ed a la entrega de \u00e9l del producto que es una queja que tienen los productores no les hacen descuento no est\u00e1n pendiente de que esa mercanc\u00eda no se eche a perder que no est\u00e1n pendiente de que no se roben en los anaqueles la mercanc\u00eda tienen personal de m\u00e1s no no entonces en el gobierno hab\u00eda la idea de que no qu\u00e9 te vas a estar metiendo a cuidar el dinero de el presupuesto si no es tuyo como no va a ser de un presupuesto es dinero de todo el pueblo y hay que cuidarlo m\u00e1s que el dinero particular uno recibe este un mandato para cuidar los bienes p\u00fablicos entonces nada de derroches y cuidar todo pero bueno luego sobre el tema por lo que mencionaba a m\u00ed blancas de cr\u00f3nica hemos estado haciendo una revisi\u00f3n de dem\u00e1s organismos que se crearon y que pues a los que les fueron inyectados recursos millonarios y dimos con un organismo que fue creado f\u00edjese usted las cosas en una coyuntura muy similar a la de ahora con respecto a la migraci\u00f3n en 2014 el gobierno de eeuu decreto crisis humanitaria por el exceso de ni\u00f1os y adolescentes en soledad que estaban pasando a su frontera y el gobierno mexicano el gobierno de pe\u00f1a nieto en 2014 en respuesta a esta crisis migratoria decretada por eeuu cre\u00f3 un organismo que se llama coordinaci\u00f3n nacional de atenci\u00f3n integral la migra a la frontera sur coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n integral a la frontera sur este organismo creado por el gobierno de pe\u00f1a nieto ten\u00eda el objetivo de coordinar proyectos millonarios estamos hablando de un mill\u00f3n de millones de pesos en la frontera sur supuestamente para ordenar el flujo migratorio crear infraestructura y sacar del olvido a la frontera sur en la parte operativa solo para operar se le asignaron alrededor de 400 millones de pesos s\u00f3lo para operar bueno pues este organismo presidente sigue vivo es parte de su gobierno entendemos que bueno ustedes est\u00e1n en esta revisi\u00f3n de ver qu\u00e9 sirve y qu\u00e9 nos sirve pero al menos se ha colado este primer a\u00f1o de su gobierno pero no es lo peor presidente lo peor es que se nombr\u00f3 ah\u00ed a gente que no tiene nada que ver con migraci\u00f3n en una especie de repartici\u00f3n de cuotas se le entreg\u00f3 est\u00e1 coordinaci\u00f3n de atenci\u00f3n integral la frontera sur a la gente del ex gobernador de tlaxcala s\u00e1nchez anaya la directora de este de esta coordinaci\u00f3n actual que est\u00e1 funcionando y que tiene una n\u00f3mina de un mill\u00f3n doscientos mil pesos mensuales es la esposa del ex gobernador y entonces la pregunta concreta presidente en esta tesitura que usted est\u00e1 marcando es tambi\u00e9n se acabar\u00e1 con esta coordinaci\u00f3n y tengo informaci\u00f3n en la secreta de gobernaci\u00f3n que ya est\u00e1 en la mira pero la pregunta hacia el ejecutivo es sab\u00eda usted est\u00e1 coordinaci\u00f3n est\u00e1 contemplado que siga la va a desaparecer y sobre todo se van a acabar tambi\u00e9n los amiguismos y la repartici\u00f3n de cuotas en su gobierno respecto a estos organismos bueno claro que s\u00ed no debe de haber amiguismo en influyentismo ni nepotismo precisamente sobre esos organismos desde cu\u00e1nto tiempo llevamos en el gobierno estoy trabajando todos los d\u00edas y a las vivas y no sab\u00eda de ese organismo es que fundieron surgieron estos organismos como hongos despu\u00e9s de la lluvia y aparatos burocr\u00e1ticos onerosos y en algunos casos este propensos a la corrupci\u00f3n orientados a a corrupci\u00f3n todos los est\u00e1n limpiando y lo vamos a seguir haciendo y debe de haber una investigaci\u00f3n que bueno que ustedes est\u00e9n ayudando en eso sobre todo lo que crearon yo tengo mi interpretaci\u00f3n para permitir el saqueo una parte del presupuesto es la destinada a eso a maicear como dec\u00eda porfirio d\u00edaz cuando hab\u00eda un opositor que lo criticaba dec\u00eda ese gallo quiere ma\u00edz y m\u00e1s ya van al gallo y ya en una forma de tener control no tiene me preguntaron por este carstens que este tiene fama de buen t\u00e9cnico para los conservadores desde luego se est\u00e1 hablando de que puede ser el del fondo monetario internacional me preguntaron pues en una entrevista en ti dije que como mexicano yo lo apoyaba yo voy a apoyar siempre a los mexicanos pero les voy a contar algo de carstens era secretario de hacienda y se acaba yo creo que ya lo dije una vez pero no est\u00e1 de m\u00e1s repetirlo sacaba la aprobaci\u00f3n de los presupuestos por unanimidad cuando estaba de secreta de hacienda todo el tiempo que estuvo de ser de la hacienda por unanimidad le aprobaban su presupuesto como le hac\u00eda en un mago pues repart\u00edan ah\u00ed empez\u00f3 lo d las partidas de noche y luego pues ya se generaliz\u00f3 s\u00e9 volvi\u00f3 pr\u00e1ctica cotidiana de g\u00e9nero pero con todas las fracciones de los partidos yo en ese tiempo yo lleg\u00f3 el momento en que les dije a nuestros compa\u00f1eros legisladores con todo respeto odian no es posible como a prueba todos el presupuesto estamos hablando de aquellos presupuestos a partir de ah\u00ed que algunos me hicieron caso que ya hab\u00edan 20 que se opon\u00eda de 500 2030 por qu\u00e9 para sacar los votos hab\u00edan acuerdos se negociaba por decir lo menos o decirlo amablemente entonces eso es lo mismo smyczek ya crear aparatos hoy en la ma\u00f1ana me informaban el a\u00f1o pasado a estas alturas hab\u00edan declarado 75 emergencias el famoso fonden y ahora creo que llevamos 13 saben lo que eso representa puede ser que antes est\u00e9 llov\u00eda m\u00e1s y inundaciones y deslaves y m\u00e1s tragedias pero de setenta y tantos a trece por qu\u00e9 porque no hab\u00eda control del fonden entonces compraban este ac\u00e1 tres l\u00e1minas de todo sin licitar a precios elevad\u00edsimos bueno les doy un dato otro quien manejaba la polic\u00eda federal la secretaria de gobernacion pues resulta que la secretaria de gobernacion contrataba polic\u00edas para cuidar sus instalaciones si est\u00e1s complicado del asunto entonces esa informaci\u00f3n que t\u00fa nos est\u00e1s dando se va a analizar se va a revisar claro que no solo fue adem\u00e1s aclar\u00f3 en el secciones pasado esto viene de tiempo atr\u00e1s todo el periodo neoliberal yo recuerdo que cuando el gobierno de calder\u00f3n se hicieron instalaciones de aduanas supuestamente para cuidar que no entraran las armas creo que en un a\u00f1o confiscaron una pistola 22 pero este la construcci\u00f3n hay en tijuana de una de esas instalaciones se llev\u00f3 much\u00edsimo dinero y acu\u00e9rdense que en ese tiempo fue cuando se permiti\u00f3 al gobierno eeuu violando nuestra soberan\u00eda se introducir\u00e1n armas para un operativo ese operativo eso no pasa ahora entonces si cero corrupci\u00f3n ser impunidad porque adem\u00e1s usted ha dicho presidente que de hecho han venido funcionarios que le han dicho acu\u00e9rdate que yo estuve ah\u00ed contigo te apoye y traigo aqu\u00ed a mi gente hay que colocarle impuestos le pregunto esto porque \u00e9l ya le digo el gobernador s\u00e1nchez anaya es alto directivo en la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica de durazo y su esposa es la coordinadora o la directora de este organismo fantasmal que no ha funcionado y que ha tenido recursos entonces hay la voluntad de que esto se acabe en su gobierno s\u00ed desde luego tambi\u00e9n hay que ver si existe un conflicto de inter\u00e9s si realmente existe un p\u00fablico inter\u00e9s porque este ay parejas donde uno es un profesional se\u00f1ora y \u00e9l tambi\u00e9n y pueden ayudar lo que est\u00e1 mal es que trabajen en la misma \u00e1rea por ejemplo o que sea por influyentismo por ser familiar y que no tenga experiencia \u00e9ste no pueda desempe\u00f1ar ese cargo tambi\u00e9n eso hay que verlo por qu\u00e9 las mujeres tienen mucha posibilidad de ayudar a m\u00ed me este al resultado muchas veces mejor el desempe\u00f1o de las mujeres en la funci\u00f3n p\u00fablica la mujer es muy responsable trabajadora inteligente honesta y el qu\u00e9 no lo acepte pues qu\u00e9 lo vaya pensando brevemente le quiero preguntar presidente este se menciona le pregunt\u00f3 nada m\u00e1s a ti una cosa para aclarar este organismo depende de la secretar\u00eda es un \u00f3rgano desconcentrado de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n as\u00ed se cre\u00f3 la gobernaci\u00f3n de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n pero s\u00e1nchez anaya est\u00e1 en seguridad p\u00fablica sin sancho nadie est\u00e1 en seguridad p\u00fablica su esposa est\u00e1 bien como directora del cei maricarmen ram\u00edrez y eso es lo que hay que ver no independientemente de la relaci\u00f3n familiar que preste no tiene por qu\u00e9 tambi\u00e9n ser un impedimento s\u00ed cumplen con mi perfil y son profesionales aunque sean pareja que no est\u00e9n en la misma \u00e1rea ese es mi punto de vista independientemente de eso yo creo que el fondo del asunto lo m\u00e1s reprobable es la creaci\u00f3n a diestra y siniestra de estos organismos que no sirven qu\u00e9 significa nada m\u00e1s gastar por gastar que son onerosos que no tienen ninguna utilidad para la sociedad para la gente ya son aparatos burocr\u00e1ticos inservibles eso es lo que no se puede mantener imag\u00ednense recordemos ten\u00edan oficinas en el extranjero por ejemplo las oficinas de prom\u00e9xico que no se debe de olvidar ten\u00edan oficinas en 60 ciudades del mundo prom\u00e9xico claro de las becas era pues turismo pol\u00edtico no hay oficinas en mexico d otros pa\u00edses con ese prop\u00f3sito donde est\u00e1 pero francia han visto ustedes alguna oficina pero alemania pero jap\u00f3n pero argentinas no existe est\u00e1 tecnocracia adem\u00e1s de corrupta result\u00f3 ineficiente y fantoche mucho gasto demasiado gasto se supon\u00eda que la derecha el conservadurismo bueno no quer\u00edan aparatos burocr\u00e1ticos hab\u00eda que desaparecer el estado que bastaba con el mercado diluir el estado puro cuento llegaron vean el comportamiento de el presupuesto en el per\u00edodo neoliberal crecimiento del 2% pero comparen el crecimiento del gasto corriente tres meses m\u00e1s que el crecimiento econ\u00f3mico del pa\u00eds la creaci\u00f3n de los aparatos y adem\u00e1s la hipocres\u00eda pegarle abajo a la gente y ellos arriba y con lujos de todo tipo en qu\u00e9 cabeza cabe y comprar un avi\u00f3n presidencia para 280 pasajeros habiendo tanta pobreza que por cierto ya nos van a dar el informe sobre c\u00f3mo va lo de la venta del avi\u00f3n es un organismo de la onu la que est\u00e1 llevando a cabo la venta ya les vamos a informar presidente le quiero preguntar brevemente la se habla ya de la inminente desaparici\u00f3n del fondo del foro consultivo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico foro consultivo cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico por falta de presupuesto del conacyt se supone que este foro es el la voz aut\u00f3noma el \u00f3rgano aut\u00f3nomo que ten\u00eda que asesorar al ejecutivo para temas de ciencia tecnolog\u00eda si eso era otro pegote que ten\u00edamos aqu\u00ed en la presidencia ya me acord\u00e9 de ese si yo tengo identifica este era aqu\u00ed para asesorar al presidente en asuntos de tecnolog\u00eda y un t\u00e9rmino tambi\u00e9n muy de moda e innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica ah\u00ed est\u00e1 el conacyt a m\u00ed me asesora el conacyt y ah\u00ed est\u00e1n los cient\u00edficos y tambi\u00e9n porque se manipul\u00f3 la informaci\u00f3n aument\u00f3 el n\u00famero de becas 5 naciste y entregaron m\u00e1s becas y cient\u00edficos esos aparatos este no tienen por qu\u00e9 y mantenerse saben que hac\u00edan a dem\u00e1s se ten\u00edan todas estas oficinas y al final de cuentas si el gobierno necesitaba algo se contrataba no lo hac\u00edan las oficinas y contrataban los estos ya no hay asesores en el gobierno no existe est\u00e1 est\u00e9 cancelado como vamos a tener asesor mejor escogemos bien al secretario bien el subsecretario bien el director del \u00e1rea y ellos se ten\u00eda por ejemplo la secretaria y aparte un organismo aut\u00f3nomo independiente equivalente a la secretaria doble gasto duplicidades entonces est\u00e1 ajustando no crean que est\u00e9 es f\u00e1cil hay resistencias hasta el interior del propio gobierno jam\u00e1s qu\u00e9 pues ya ven que yo soy un poco perseverante [M\u00fasica] y no me olvido de las cosas tenemos el caso de las delegaciones hab\u00edan secretar\u00edas o mejor dicho el gobierno federal que ten\u00eda hasta 40 delegaciones de un estado y los delegados en los estados de primer nivel ya no hay delegaciones y cuesta trabajo que se entienda entonces de d\u00f3nde se puede tener la representaci\u00f3n de una secretaria en un estado de los mismos trabajadores hay trabajadores sindicalizados que llevan 20 30 a\u00f1os pero que ya est\u00e1n a punto de jubilarse ellos mismos son t\u00e9cnicos pueden hacerse cargo de la coordinaci\u00f3n de la secretaria porque ten\u00e9s un aparato saben cu\u00e1les eran las delegaciones m\u00e1s peleadas las de lista no s\u00e9 por qu\u00e9 raz\u00f3n del legado de liszt alguien me dijo no s\u00e9 si sea cierto de que cuando le iba mal a un pol\u00edtico y terminaba un cargo un pol\u00edtico mientras yo acomodaban en otro lo mandaban desde el legado de liszt los delegados estructuras aparatos ahora austeridad republicana y no nos va a faltar nada adem\u00e1s una vez les coment\u00e9 y se sabe yo hice en mi campa\u00f1a es r\u00e9cord en el pa\u00eds con dos camionetas bueno la verdad que con una manejaba otro ayudante c\u00e9sar y yo sin aparato todo el manejo de redes sociales es como en el tel\u00e9fono voy a grabar y a mandar por eso reconozco lo que han significado las redes sociales el \u00fanico problema que hay es que no en todos lados hay se\u00f1al y hay que estar esperando voy a guajaca por ejemplo a una gira puede pasar todo el d\u00eda sin ense\u00f1ar chiapas que no se puede enviar bueno ustedes lo saben los que van a cubrir ahora lo mismo im\u00e1genes el exceso de lo el estado mayor presidencial el aparato ocho mil elementos para cuidar al presidente cu\u00e1ntos aviones helic\u00f3pteros camionetas una flotilla de camionetas blindadas oficinas de todo tipo aqu\u00ed ahora que nos cambiamos no se tuvo que comprar muebles nada hay muebles pero de m\u00e1s y no solo estoy hablando s\u00f3lo de muebles antiguos que esos hay que conservarlo no muebles de dise\u00f1o antiguo pero este elegantes muchas cosas dem\u00e1s excesivas entonces por eso no hay problema y nos va a alcanzar el presupuesto siempre va a haber protestas ahora estaba la protesta de los residentes por sus becas ya ped\u00ed informaci\u00f3n se les van a dar sus becas a los residentes a ellos no les puedes fallar faltar al contrario son los m\u00e9dicos si necesitamos m\u00e9dicos 2 m\u00e1s ac\u00e1 quedamos ustedes dos ya tiene tiempo que no pregunta buenos d\u00edas presidente hoy publicamos en milenio que el cl\u00ednic el l\u00edder del brazo financiero del c\u00e1rtel jalisco nueva generaci\u00f3n intent\u00f3 retrasar su traslado al penal del altiplano debido a que en el reclusorio norte contaba con distintos privilegios pues lujos en comparaci\u00f3n con otros presos y comodidades de acuerdo a conversaciones telef\u00f3nicas con algunos de sus colaboradores contaba con chef contaba con personal que pues le serv\u00eda que usaba como servidumbre e incluso recib\u00eda mujeres sudamericanas que se quedaban con \u00e9l d\u00edas y noches que les serv\u00edan en las cuales pues evidentemente les pagaba qu\u00e9 va a pasar con este control que siguen teniendo algunos narcotraficantes en los penales federales presidente sobre todo porque ayer un juez federal le otorg\u00f3 un amparo para que en tres d\u00edas lo regresen al reclusorio norte en donde gozaba de todos privilegio saber si usted estaba enterado y que se va a hacer en estos casos si hay un delito y hay pruebas se tiene que procesar al servidor p\u00fablico que permiti\u00f3 eso nosotros vamos a investigar y ma\u00f1ana yo les doy la informaci\u00f3n en el caso de los jueces hemos tenido algunos problemas y la verdad no se trata de generalizar de echar la culpa a todo lo que es pero si hay algunos est\u00e1n actuando mal y estamos informando al poder judicial con mucho respeto a la autonom\u00eda del poder judicial sobre estos amparos este que se otorga ya lo hemos hecho es m\u00e1s lo acabamos de hacer hace una semana en este caso har\u00edan algo presente lo mismo si se demuestra de que no es fundamento con siento con respecto a la autonom\u00eda la independencia dentro del juicio cuanto a este control qu\u00e9 informaci\u00f3n tiene en los penales federales c\u00f3mo est\u00e1n pero avanzando mucho porque no se permite la corrupci\u00f3n si no hay corrupci\u00f3n lleva una ventaja la corrupci\u00f3n es como el 80 por ciento de la soluci\u00f3n de un problema tiene esquemas cuando hay componendas cuando hay complicidad cuando hay asociaci\u00f3n delictuosa cuando hay contubernio entre autoridades y delincuencia sea delincuencia com\u00fan o de cuello blanco no se puede decir en avanzar los penales es evidente que a\u00fan lo hay no presidente debe de haber s\u00ed como estamos limpiando aduanas como estamos limpiando migraci\u00f3n como estamos limpiando gobernaci\u00f3n como estamos limpiando la polic\u00eda federal c\u00f3mo se est\u00e1 limpiando hacienda imag\u00ednense que se daban con donaciones de impuestos a los influyentes no todo el gobierno estaba tomado lo veo estaba secuestrado por la delincuencia pero no s\u00f3lo por la delincuencia de cual de com\u00fan sino sobre todo por la delincuencia de cuello blanco estamos rescatando el estado separando al poder econ\u00f3mico del poder pol\u00edtico y que el gobierno represente a todos que no sea un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda en alguna revisi\u00f3n a los a los penales para revisar estos casos en espec\u00edfico ma\u00f1ana mismo la reuni\u00f3n de gabinete se va a tratar el asunto porque ella est\u00e1n tomando nota y yo ma\u00f1ana mismo les voy a informar que en otro tema presidente emilio lozoya y han sido han dado diferentes declaraciones en las \u00faltimas horas en las cuales se dicen perseguidos pol\u00edticos por parte de su gobierno lo soy asegura que se est\u00e1 utilizando a su familia en la cual se le est\u00e1n fincando delitos que asegura pues ni siquiera existen como la detenci\u00f3n de su mam\u00e1 mientras que ansiedad segura que usted est\u00e1 as\u00ed lo dice un poco revuelto con los datos de la compra de estas plantas de fertilizantes que decirles debido a las distintas pruebas que se tienen y que ellos pues se dicen perseguidos pol\u00edticos pues que est\u00e1n en su derecho de expresarse de manifestarse y que no es conmigo es con la ley es m\u00e1s no es conmigo es con la ley y con la fiscal d\u00eda buenos dias presidente pero oxida reiterarle es sobre este asunto hay seis personas cercanas al ex presidente enrique pe\u00f1a nieto- que son investigadas por la fiscal\u00eda quisiera preguntarle directamente si existe una persecuci\u00f3n pol\u00edtica contra la administraci\u00f3n pasada del ex presidente enrique pe\u00f1a nieto- y tambi\u00e9n por otra parte que nos informe la mayor\u00eda de las de las investigaciones de la unidad de inteligencia financiera que han presentado son digamos temas pol\u00edticos y no s\u00e9 qu\u00e9 informaci\u00f3n tengan acerca de las cuentas de delincuentes de delincuencia organizada y de capos de la droga que hayan congelado o qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede dar en este sentido pues vaya de los golpes que han dado a las cuentas del narcotr\u00e1fico gracias a ti la fiscal\u00eda tiene toda esta informaci\u00f3n y yo solo les recuerdo que desde que tome posesi\u00f3n de la presidencia deje en claro que no iba a haber persecuci\u00f3n pol\u00edtica que no es mi fuerte la venganza en el caso del presidente pe\u00f1a hasta en el discurso de toma de posici\u00f3n incluso la misma noche de la elecci\u00f3n le hice un reconocimiento porque a diferencia de otros presidentes \u00e9l no se meti\u00f3 para a ser un fraude como se padeci\u00f3 en el 2006 fundamentalmente pero ni siquiera los que hicieron el fraude del 2006 nos estamos persiguiendo o no hubo fraude en el 2006 eso ah\u00ed se los dejo presente este asta lo reconocieron adem\u00e1s si se sent\u00edan hasta orgullosos pero no mire yo tengo un concepto de justicia amplio y creo que hay que castigar a los que cometen errores pero sobre todo ay qu\u00e9 evitar qu\u00e9 s\u00e9 contin\u00fae con el r\u00e9gimen de saqueo y m\u00e1s que a la condena a los hombres o que la condena a los hombres pienso m\u00e1s en la condena al r\u00e9gimen el modelo neoliberal porque eso es lo m\u00e1s da\u00f1ino mucho m\u00e1s da\u00f1o entonces no hay persecuci\u00f3n para nadie tampoco la impunidad si ustedes recuerdan lo que dije en el discurso de todos visiones de que era partidario del punto final pero que eso aplicaba para los que se fueron no para nosotros en caso de nosotros pero corrupci\u00f3n pero impunidad el presente nos podr\u00eda informar que golpes ha dado entonces la unidad de inteligencia financiera a las cuentas de los market ha estado ayudando a la fiscal\u00eda cada vez que solicita informaci\u00f3n y s\u00ed hay este acciones se han congelado cuentas pero eso la fiscal\u00eda se los puede informar yo lo \u00fanico comentarios de que no hay impunidad para nadie o sea 15 tampoco hay consigna de perseguir a ninguna persona nunca he dado la orden de qu\u00e9 s\u00e9 fabrique un expediente en contra de alguien nunca y no lo har\u00e9 no somos iguales tambi\u00e9n cuando van y me dicen y esto tenemos esta informaci\u00f3n lo que digo es proceda que es teher\u00e1n para actuar imag\u00ednense un presidente un subalterno le presenta una informaci\u00f3n sobre la corrupci\u00f3n y el presidente le dice the line esp\u00e9rate ya perdi\u00f3 autoridad ya el subalterno le falta el respeto por qu\u00e9 ya es igual entonces el subalterno puede hacer lo que quiera para decirlo en t\u00e9rminos coloquiales ya lo tiene agarrado entonces no hay pruebas de corrupci\u00f3n proceda pero se trata de no s\u00e9 qui\u00e9n proceda esa es la diferencia como tambi\u00e9n si no hay pruebas pues no se puede no porque \u00e9ste me sac\u00f3 la lengua o me rob\u00f3 la presidencia este y ya vas a ver no no somos iguales no somos los en general no se persigue a nadie hay procesos est\u00e1n en curso ni modo que los voy a detener qu\u00e9 le voy a hablar a hertz oye alejandro este ah\u00ed te van hacer un planteamiento de mi parte y mando a una paloma mensajera no un p\u00e1jaro mensajero a que le lleve una petici\u00f3n eso no se acab\u00f3 saben cu\u00e1ntas veces he hablado por tel\u00e9fono con el fiscal ni una sola vez y ya nosotros nos escuchamos llamadas pero a lo mejor hay otros que s\u00ed que podr\u00edan sacar miren la llamada aqu\u00ed est\u00e1 dec\u00eda que no pero no miento todo esto es para los que siguen insistiendo de que no hay cambios imag\u00ednense un presidente y no habla con el fiscal con lo que el procurador como era antes recibe procuradora del presidente el presidente le ordenaba hay casos donde se hac\u00edan acuerdos pol\u00edticos celebran acuerdos como se le llama esto cuando no hay ejercicio de la acci\u00f3n penal en t\u00e9rminos jur\u00eddicos no no este s\u00ed cu\u00e1ndo es una investigaci\u00f3n no hubieron elementos muchos as\u00ed pol\u00edticos eso ya no existe una vez detuvieron a un pol\u00edtico en espa\u00f1a y lo tuvieron que dejar libre porque demostr\u00f3 de qu\u00e9 lea bien he declarado que no era procedente es un presunto delito revise no yo pero lo lo m\u00e1s lamentable siniestro es que los del partido de ese gobierno que hab\u00eda dado el indulto lo hab\u00edan hecho negado estaban pidiendo lo castigaran o sea el doble discurso pues cuando ya hab\u00edan llegado arriba al arreglo de exonerarlo de las cosas que se hac\u00edan ya no hay que seguir hablando pero tambi\u00e9n tenemos que refrescar la memoria porque si no no nos entendemos bueno ya por hoy estuvo bien nos vemos ma\u00f1ana muchas gracias este los tlacoyos est\u00e1n esperanza jes\u00fas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:11.839849"
}