{
    "video_id": "1Bb-tlR07pg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1Bb-tlR07pg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBm9qTJiSrtxYMn_6cN4sCHaUKuuw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1Bb-tlR07pg",
    "video_title": "#Covid19: Epidemia M\u00e9xico 2020. Conclusiones Equipo Cient\u00edfico | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2298,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a comentar con cierto detalle",
            "start": 0.68,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "la realidad epidemiol\u00f3gica del pa\u00eds pero",
            "start": 4.98,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hoy no con el informe diario sino en",
            "start": 7.74,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "forma especial",
            "start": 9.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y algunas de las conclusiones que tiene",
            "start": 11.93,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el grupo de asesor\u00eda cient\u00edfica del",
            "start": 14.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gobierno federal y vamos a retomar sobre",
            "start": 17.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la parte que fundamenta la teor\u00eda que",
            "start": 21.29,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fundamenta las intervenciones de",
            "start": 25.52,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control de esta epidemia en",
            "start": 27.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el mundo y en m\u00e9xico algunas de las",
            "start": 31.46,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "elementos que hemos estado comentando a",
            "start": 34.69,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "lo largo de la epidemia en m\u00e9xico tienen",
            "start": 38.15,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que ver con los momentos de decisi\u00f3n",
            "start": 40.91,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "claves en los que hay que actuar y hay",
            "start": 43.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que actuar de una manera basada en",
            "start": 46.94,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "evidencia en evidencia documental es",
            "start": 49.19,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "decir la informaci\u00f3n los datos de la",
            "start": 51.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vigilancia epidemiol\u00f3gica pero tambi\u00e9n",
            "start": 53.66,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la evidencia cient\u00edfica y",
            "start": 55.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "continuamente de manera diaria estamos",
            "start": 58.07,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "rastreando y analizando las distintas",
            "start": 61.57,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "elementos de evidencia cient\u00edfica que",
            "start": 64.99,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "surgen en el mundo y que nos han",
            "start": 67.399,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "permitido la oportunidad de que m\u00e9xico",
            "start": 69.229,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "aprenda de las experiencias vividas en",
            "start": 73.27,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 75.53,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de lo que ha sido exitoso aprenda",
            "start": 77.3,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de lo que no ha sido tan exitoso",
            "start": 80.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y nos ha permitido hacer las",
            "start": 82.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "adaptaciones apropiadas para m\u00e9xico en",
            "start": 84.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los momentos apropiados como lo hemos",
            "start": 87.5,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "se\u00f1alado en otras ocasiones entonces",
            "start": 89.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "vamos a poner algunas diapositivas y la",
            "start": 92.09,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "primera es esta gr\u00e1fica esta gr\u00e1fica",
            "start": 96.38,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "consiste en los siguientes explic\u00f3",
            "start": 102.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "primero las tres fases que hab\u00edamos",
            "start": 105.45,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "indicado desde el inicio que tendr\u00eda",
            "start": 108.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta epidemia una fase 1 que es la",
            "start": 110.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n viral la importaci\u00f3n de los",
            "start": 114.3,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "virus al territorio en donde tendr\u00edamos",
            "start": 116.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "una cantidad muy reducida de casos quiz\u00e1",
            "start": 119.09,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "algunas decenas y podr\u00edamos rastrear los",
            "start": 123.3,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "distintos casos con sus contagios ya s\u00e9",
            "start": 126.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a qui\u00e9n le contagio y hacia qui\u00e9n",
            "start": 129.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "contagio esa primera fase le llamamos",
            "start": 131.16,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "importaci\u00f3n viral y dur\u00f3 desde el 27 o",
            "start": 133.52,
            "duration": 11.37
        },
        {
            "text": "28 de febrero hasta el 29 o 30 de marzo",
            "start": 138.51,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "en esa fase de importaci\u00f3n viral",
            "start": 144.89,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos indicado que la medida de",
            "start": 147.209,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "control m\u00e1s importante era la contenci\u00f3n",
            "start": 149.13,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "en torno a los casos sospechosos con la",
            "start": 154.06,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "secuencia de identificar los casos",
            "start": 157.9,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sospechosos ponerlos analista miento o",
            "start": 160.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "en reducci\u00f3n de la movilidad en forma",
            "start": 163.09,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "voluntaria tomarles muestras para",
            "start": 167.56,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico a todos estos casos",
            "start": 169.75,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "sospechosos y adem\u00e1s analizar a sus",
            "start": 171.489,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "contactos esto se hace en todo el mundo",
            "start": 174.819,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "es una recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n",
            "start": 178.269,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "mundial de la salud la ha seguido",
            "start": 179.319,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "recomendando para los pa\u00edses que no la",
            "start": 181.239,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "han hecho con suficiente intensidad como",
            "start": 183.7,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo hace m\u00e9xico y a nosotros nos result\u00f3",
            "start": 186.28,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "durante toda la fase 1",
            "start": 189.97,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llega un momento en que la contenci\u00f3n",
            "start": 192.41,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene sus l\u00edmites porque empiezan a",
            "start": 195.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aparecer m\u00e1s y m\u00e1s casos y entonces ya",
            "start": 198.08,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "no se puede y tampoco es \u00fatil intentar",
            "start": 200.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "encontrar a cada caso con su contagio",
            "start": 204.22,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque se va perdiendo la trazabilidad",
            "start": 206.78,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los contagios y es el momento en",
            "start": 208.66,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "donde es importante considerar el otro",
            "start": 212.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "paquete de medidas que en su conjunto le",
            "start": 216.05,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "llamamos mitigaci\u00f3n mitigaci\u00f3n",
            "start": 217.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunitaria que son unas medidas de",
            "start": 220.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n y control de car\u00e1cter masivo",
            "start": 223.7,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos hablando de millones de personas",
            "start": 226.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a la vez ya no un caso a la vez sino",
            "start": 228.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "millones de personas a la vez y el",
            "start": 231.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "principio de acci\u00f3n es el mismo la",
            "start": 234.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la movilidad recordar\u00e1n que",
            "start": 236.69,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se adelant\u00f3 a la fase 2 la fase",
            "start": 239.81,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de transmisi\u00f3n comunitaria con medidas",
            "start": 243.8,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "y empezaron desde la fase 1 y",
            "start": 247.17,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "concretamente cuando identificamos el 13",
            "start": 249.569,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de marzo que hab\u00edamos triplicado el",
            "start": 252.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos identificados con tan",
            "start": 254.97,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "solo 12 casos y cerca de 120 casos",
            "start": 257.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "estimados decidimos implantar las",
            "start": 261.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "intervenciones que corresponden a la",
            "start": 264.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "fase 2 y son estas de mitigaci\u00f3n masiva",
            "start": 266.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "precisamente para aprovechar la",
            "start": 269.0,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "oportunidad que m\u00e9xico s\u00ed ten\u00eda de",
            "start": 271.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "empezar tempranamente este tipo de",
            "start": 274.07,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "medidas en su momento estas medidas al",
            "start": 276.6,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "ponerse de manera generalizada nos",
            "start": 281.37,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "permitieron empezar con la suspensi\u00f3n de",
            "start": 284.729,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "actividades escolares y despu\u00e9s las",
            "start": 287.13,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "otras medidas que ahorita comentar\u00e9",
            "start": 288.9,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "una vez que iniciaron estas medidas el",
            "start": 292.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "23 de marzo con la primera disposici\u00f3n",
            "start": 295.22,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la autoridad sanitaria identificamos",
            "start": 298.31,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que necesit\u00e1bamos hacerlas de",
            "start": 301.28,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "manera m\u00e1s en\u00e9rgica y m\u00e1s sincr\u00f3nica",
            "start": 303.74,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para tener un mayor n\u00famero de personas o",
            "start": 307.37,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de millones de personas",
            "start": 310.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que suspend\u00edan la movilidad en el",
            "start": 311.9,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico est\u00e1 gr\u00e1fica y por eso",
            "start": 314.33,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "he mencionado este pre\u00e1mbulo que la",
            "start": 316.849,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "compartimos con el presidente en el fin",
            "start": 319.699,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "de semana del 27 de marzo",
            "start": 323.33,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es decir a cinco d\u00edas de que hab\u00edan sido",
            "start": 327.04,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "instauradas las medidas de reducci\u00f3n de",
            "start": 330.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la movilidad principalmente con las",
            "start": 332.74,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "escuelas para expresar que hac\u00eda falta",
            "start": 334.78,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "escalar la intensidad de las acciones",
            "start": 338.31,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "con la declaratoria del estado de",
            "start": 341.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria no emergencia",
            "start": 344.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nacional y emergencia sanitaria por",
            "start": 348.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "causa de fuerza mayor y aqu\u00ed explic\u00f3 la",
            "start": 350.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica la hemos comentado en otras",
            "start": 353.77,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ocasiones para ilustrar el principio",
            "start": 355.24,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "te\u00f3rico de la mitigaci\u00f3n y que en un",
            "start": 357.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "momento vean ustedes los datos reales",
            "start": 360.58,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los datos observados y las proyecciones",
            "start": 363.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que han hecho especialistas en",
            "start": 365.56,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "epidemiolog\u00eda matem\u00e1tica y en",
            "start": 367.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas te\u00f3ricas y aplicadas en la",
            "start": 369.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "curva anaranjada lo que se ve es lo que",
            "start": 372.76,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "le ocurrir\u00eda a m\u00e9xico si no se hicieran",
            "start": 375.55,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "intervenciones es una curva epid\u00e9mica",
            "start": 378.97,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "proyectada de la cantidad de casos que",
            "start": 382.71,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se presentar\u00edan si no se hicieran",
            "start": 387.01,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "intervenciones",
            "start": 388.99,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "en la curva verde lo que se ve es lo que",
            "start": 390.38,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "podr\u00eda pasar si se hicieran las",
            "start": 392.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "intervenciones y este fue el mensaje que",
            "start": 394.76,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transmitimos al jefe de la naci\u00f3n a",
            "start": 397.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nombre de los distintos miembros del",
            "start": 400.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "gabinete que eran que estaban",
            "start": 403.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "participando en el operativo y tambi\u00e9n",
            "start": 405.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con el respaldo del grupo de",
            "start": 407.42,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "especialistas en las \u00e1reas de salud",
            "start": 410.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "relevantes particularmente de primero",
            "start": 413.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "jia que ratificaron su recomendaci\u00f3n de",
            "start": 415.25,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que se hicieran estas medidas",
            "start": 419.3,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "correspondientes a la emergencia",
            "start": 420.79,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sanitaria por esta raz\u00f3n estas curas",
            "start": 422.69,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "finalmente representan lo que sea",
            "start": 427.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respaldado te\u00f3ricamente desde hace m\u00e1s",
            "start": 431.41,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "de 15 a\u00f1os en el mundo por parte de la",
            "start": 433.76,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de la salud y este",
            "start": 436.34,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "planteamiento est\u00e1 por ejemplo en el",
            "start": 438.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "plan global contra de prevenci\u00f3n y",
            "start": 440.48,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "control de una pandemia de influenza que",
            "start": 443.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "se comporta de una manera muy parecida a",
            "start": 446.21,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "la pandemia de kobe",
            "start": 448.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y hay tres fines o tres prop\u00f3sitos de",
            "start": 451.0,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estas intervenciones la primera como lo",
            "start": 453.64,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "puede notar en la comparaci\u00f3n de las",
            "start": 456.01,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "curvas es que el pico m\u00e1ximo el acm\u00e9 de",
            "start": 457.57,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "la curva sea menor",
            "start": 461.11,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "se reduce la altura de las curvas esto",
            "start": 463.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lo que quiere decir es que la cantidad",
            "start": 466.49,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de personas enfermas por d\u00eda sea menor y",
            "start": 468.59,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "esto es extremadamente importante porque",
            "start": 473.21,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "como hemos venido comentando en la fase",
            "start": 475.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "3 de \u00e9stas y otras pandemias semejantes",
            "start": 478.19,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "puede existir el riesgo de que se rebase",
            "start": 481.55,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "la capacidad instalada o adaptada de un",
            "start": 485.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sistema de salud y entonces no haya",
            "start": 488.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "espacio suficiente para atender a todos",
            "start": 491.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "los enfermos entonces este es un primer",
            "start": 493.76,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "objetivo el segundo objetivo que lo",
            "start": 496.13,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueden notar al comparar las curvas es",
            "start": 498.35,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se desplace en el tiempo y el",
            "start": 500.57,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1ximo de la epidemia es decir",
            "start": 502.97,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el momento de mayor intensidad de",
            "start": 505.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de mayor frecuencia de los",
            "start": 507.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casos diarios y lo pueden ver all\u00ed",
            "start": 510.26,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "porque en la curva anaranjada es m\u00e1s",
            "start": 512.51,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "temprano el momento cumbre de la",
            "start": 514.88,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemia en cambio en la curva verde",
            "start": 517.13,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ocurre en una fecha posterior la ventaja",
            "start": 518.99,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de esto es que cuando se est\u00e1 en el",
            "start": 522.14,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "proceso de reconversi\u00f3n hospitalaria y",
            "start": 525.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de reorganizaci\u00f3n de los servicios",
            "start": 528.5,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "para cumplir sus funciones en",
            "start": 530.81,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "condiciones extraordinarias",
            "start": 532.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "entonces se puede terminar ese proceso",
            "start": 534.88,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "en los tiempos adecuados antes que",
            "start": 537.77,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "llegue el momento de m\u00e1xima intensidad",
            "start": 540.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de la demanda de servicios de salud y un",
            "start": 542.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "tercer objetivo que se cumple con estas",
            "start": 545.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria son la",
            "start": 547.839,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n del n\u00famero total de casos",
            "start": 551.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "durante un primero o segundo o tercer",
            "start": 554.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ciclo epid\u00e9mico y tambi\u00e9n la reducci\u00f3n",
            "start": 557.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de la mortalidad porque existe la",
            "start": 560.3,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "oportunidad de no dejar a nadie fuera no",
            "start": 562.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dejar a nadie atr\u00e1s y entonces",
            "start": 566.029,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "atenderlos a todos y todos la siguiente",
            "start": 567.62,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 570.41,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "en concreto esta parte te\u00f3rica se",
            "start": 572.42,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "tradujo en m\u00e9jico con una serie de",
            "start": 575.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "disposiciones de medidas extraordinarias",
            "start": 578.029,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad sanitaria que",
            "start": 580.57,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "fueron dispuestas por las autoridades",
            "start": 583.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "sanitarias y recordar que las",
            "start": 586.55,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "autoridades sanitarias est\u00e1n claramente",
            "start": 588.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "descritas en la ley general de salud en",
            "start": 590.389,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "su art\u00edculo 4 y son el presidente de la",
            "start": 592.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el consejo de salubridad",
            "start": 595.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "general el secretario de salud y los",
            "start": 597.05,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "gobiernos estatales estas medidas fueron",
            "start": 599.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "dispuestas por la autoridad sanitaria",
            "start": 603.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "federal o nacional y se resumen en esta",
            "start": 604.91,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "diapositiva como la suspensi\u00f3n temporal",
            "start": 609.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de actividades acad\u00e9micas en todos los",
            "start": 612.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "niveles educativos en los sectores",
            "start": 615.98,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablico social y privados y en todo el",
            "start": 618.139,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "territorio nacional asimismo la",
            "start": 620.66,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "suspensi\u00f3n de todas las actividades",
            "start": 623.269,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "laborales no esenciales y en igualmente",
            "start": 624.74,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en los sectores p\u00fablico privado y social",
            "start": 628.97,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional y en el",
            "start": 630.47,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "acuerdo del secretario de salud que",
            "start": 633.529,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "dispone estas medidas claramente se",
            "start": 636.139,
            "duration": 3.211
        },
        {
            "text": "especific\u00f3",
            "start": 638.36,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "cu\u00e1les son las actividades esenciales",
            "start": 639.35,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que podr\u00edan continuar pero la enorme",
            "start": 641.15,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda no podr\u00edan continuar por no ser",
            "start": 643.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "esenciales finalmente las actividades",
            "start": 646.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sociales tambi\u00e9n fueron suspendidas",
            "start": 648.74,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "temporalmente y eso es un conjunto",
            "start": 651.53,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "amplio de actividades en donde hay",
            "start": 653.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "congregaci\u00f3n de personas y se puso un",
            "start": 656.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "l\u00edmite de 50 personas para que no se",
            "start": 658.46,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "reunieran en plazas p\u00fablicas en jardines",
            "start": 662.36,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "en playas en espacios culturales en",
            "start": 665.06,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "espacios recreativos o el turismo por",
            "start": 667.43,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ejemplo tambi\u00e9n se suspendi\u00f3 la",
            "start": 670.37,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actividad hotelera excepto en",
            "start": 672.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "condiciones muy particulares que fueron",
            "start": 674.36,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "claramente descritas en lineamientos",
            "start": 676.46,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicos",
            "start": 678.05,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "para que estas medidas surtan efecto",
            "start": 680.56,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "tienen que existir un mecanismo y ese",
            "start": 682.92,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "mecanismo es la reducci\u00f3n de la",
            "start": 687.61,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "movilidad y la congregaci\u00f3n en el",
            "start": 690.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "espacio p\u00fablico esto lo que quiere decir",
            "start": 692.529,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "es menos personas en fuera de su casa y",
            "start": 694.63,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "lo resumimos en su momento y lo seguimos",
            "start": 698.89,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "resumiendo con la frase qu\u00e9date en casa",
            "start": 700.779,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "tenemos afortunadamente distintos",
            "start": 705.15,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "mecanismos para monitorear este",
            "start": 707.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cumplimiento de las medidas a trav\u00e9s de",
            "start": 710.42,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "la reducci\u00f3n de la movilidad en algunos",
            "start": 713.13,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "casos son empresas privadas incluso",
            "start": 715.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "internacionales que tienen a disposici\u00f3n",
            "start": 718.23,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sus informes de monitoreo en",
            "start": 720.56,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "otros casos ha habido una colaboraci\u00f3n",
            "start": 724.35,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "directa y aqu\u00ed quiero empezar con un",
            "start": 725.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "agradecimiento a nombre institucional a",
            "start": 728.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el consejo nacional de ciencia y",
            "start": 730.98,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda en particular a su directora",
            "start": 732.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "general la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez",
            "start": 734.94,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "builla que ha permitido integrar esta",
            "start": 736.89,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "unidad de datos an\u00e1lisis e informaci\u00f3n",
            "start": 739.41,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "donde ha convocado a muchos actores",
            "start": 742.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "institucionales y sociales como este",
            "start": 745.7,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "tipo de empresas y enseguida mencionar\u00e9",
            "start": 748.44,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a distintos grupos acad\u00e9micos que han",
            "start": 750.81,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "brindado la asesor\u00eda cient\u00edfica",
            "start": 753.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesaria para tomar estas decisiones lo",
            "start": 754.74,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "que se ve en la gr\u00e1fica procede de la",
            "start": 758.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "herramienta de la compa\u00f1\u00eda apple que nos",
            "start": 760.68,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "presenta patrones de movilidad en tres",
            "start": 763.56,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "elementos en la curva roja manejo es",
            "start": 766.97,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "decir uso",
            "start": 770.37,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "autos privados en la curva anaranjada",
            "start": 771.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "peatones en la v\u00eda p\u00fablica y en la curva",
            "start": 774.829,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "morada y el tr\u00e1nsito en el transporte",
            "start": 778.199,
            "duration": 4.461
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 780.99,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "y lo que se puede ver es que hubo una",
            "start": 782.66,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n muy sustancial este es m\u00e9xico",
            "start": 784.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "en su conjunto el pa\u00eds y lo que vemos es",
            "start": 787.67,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que a partir justamente del 23 de marzo",
            "start": 790.279,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "hubo una ca\u00edda en la intensidad de la",
            "start": 792.889,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "movilidad en estos tres par\u00e1metros vean",
            "start": 796.37,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ustedes que llegamos a esta reducci\u00f3n es",
            "start": 800.569,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "de 73 por ciento en el tr\u00e1nsito en",
            "start": 802.519,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "transporte p\u00fablico y de 60 por ciento en",
            "start": 806.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "el uso de autos privados con una cifra",
            "start": 809.93,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intermedia para los peatones",
            "start": 812.42,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ahora es alentador que en algunas partes",
            "start": 815.45,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds tenemos una mayor efectividad",
            "start": 818.75,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mayor cumplimiento de este tipo de",
            "start": 823.25,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 825.89,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "en la siguiente diapositiva vemos el",
            "start": 826.37,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "caso de la ciudad de mexico en la ciudad",
            "start": 828.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de mexico logramos o hemos logrado una",
            "start": 830.63,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n promedio de la movilidad de 82",
            "start": 833.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por ciento en el transporte p\u00fablico de",
            "start": 836.72,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "69% en el transporte privado con autos y",
            "start": 839.17,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de 77 por ciento en la movilidad",
            "start": 843.8,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "peatonal",
            "start": 846.08,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "esto se traduce en una intensidad de",
            "start": 848.52,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de los contagios que nos",
            "start": 851.91,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "permite estimar y proyectar con ciertos",
            "start": 854.91,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "modelos matem\u00e1ticos de las comunidades",
            "start": 859.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micas que ahora mencionar\u00e9 c\u00f3mo se",
            "start": 861.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comportar\u00eda la curva epid\u00e9mica en los",
            "start": 864.93,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "siguientes d\u00edas semanas y meses",
            "start": 867.33,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n desafortunadamente otras \u00e1reas",
            "start": 870.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds como se puede ver en la",
            "start": 873.94,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "siguiente diapositiva en esta",
            "start": 875.86,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "diapositiva no han logrado reducciones",
            "start": 876.94,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tan sustanciales en particular en la",
            "start": 879.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "ciudad de guadalajara insisto de acuerdo",
            "start": 881.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "a este monitoreo externo al gobierno",
            "start": 884.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mexicano de choque externo al pa\u00eds se",
            "start": 886.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aprecia que s\u00f3lo se ha logrado una",
            "start": 889.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de 62 por ciento para la",
            "start": 891.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "movilidad peatonal y 61 para el manejo",
            "start": 894.31,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de autos privados no est\u00e1 mal pero no es",
            "start": 898.12,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tan importante como ha ocurrido en la",
            "start": 901.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "zona metropolitana del valle de m\u00e9xico y",
            "start": 904.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "lo mismo vemos en alguna otra zona como",
            "start": 907.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "este el caso de tijuana donde la",
            "start": 910.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "movilidad se redujo solamente en 39 por",
            "start": 912.79,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ciento para los peatones y 69 por ciento",
            "start": 916.6,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "para el uso de autos privados y esto",
            "start": 920.62,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "quiero destacarlo porque ayer por la",
            "start": 924.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "noche coment\u00e1bamos lo que acaba de",
            "start": 927.34,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "mencionar el presidente estamos muy",
            "start": 929.29,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "agradecidos con las distintas personas",
            "start": 931.51,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "personas individuales",
            "start": 934.84,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "a pesar de que esto significa una",
            "start": 937.089,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "adversidad muy importante porque se",
            "start": 938.74,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "reduce su ingreso diario y tambi\u00e9n se",
            "start": 940.749,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "afecta a su vida cotidiana su vida en",
            "start": 942.999,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "familia su vida en comunidad han acatado",
            "start": 945.819,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estas medidas con extrema",
            "start": 948.009,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "responsabilidad finalmente estos",
            "start": 950.259,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "patrones de movilidad representan",
            "start": 952.749,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "personas personas de carne y hueso que",
            "start": 954.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tienen una experiencia vital una",
            "start": 957.579,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "experiencia humana y se les ha afectado",
            "start": 959.889,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la vida cotidiana se nos ha afectado a",
            "start": 962.529,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todos y todas pero estamos conscientes",
            "start": 965.259,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de por qu\u00e9 lo hacemos lo hacemos con un",
            "start": 967.689,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que es lograr reducir los",
            "start": 970.3,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "contagios para tener menos casos para",
            "start": 973.269,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "que no se sature en las unidades de",
            "start": 976.389,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "salud se puede atender a todas y todos",
            "start": 978.459,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "los enfermos y reduzcamos la mortalidad",
            "start": 980.47,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "ese es el prop\u00f3sito y en eso ha habido",
            "start": 984.6,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "un gran compromiso de la sociedad pero",
            "start": 987.069,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "desafortunadamente hay algunos actores",
            "start": 989.85,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "de la sociedad y ayer explicamos que se",
            "start": 992.41,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "trata de algunas empresas privadas",
            "start": 995.589,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "grandes grandes que",
            "start": 997.86,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no solo no acataron las medidas de forma",
            "start": 1000.84,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "inicial sino que ante un apercibimiento",
            "start": 1004.41,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "por parte de la autoridad laboral se",
            "start": 1007.43,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "negaron a responder a estas medidas y",
            "start": 1010.29,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ayer comentamos justamente lo que",
            "start": 1013.74,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "proceder\u00e1 ahora en t\u00e9rminos de la",
            "start": 1015.66,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y las sanciones",
            "start": 1018.36,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "correspondientes porque es muy",
            "start": 1020.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "preocupante que esto dificulte las",
            "start": 1022.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "medidas entonces aqu\u00ed ponemos el ejemplo",
            "start": 1025.35,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de tijuana porque tenemos que tener",
            "start": 1027.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "claro adem\u00e1s que hay una relaci\u00f3n",
            "start": 1030.18,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "directa",
            "start": 1031.83,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "entre las medidas de la fase 2 reducir",
            "start": 1033.559,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la movilidad en el espacio p\u00fablico y lo",
            "start": 1037.699,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "que vamos a tener en la fase 3 lo hemos",
            "start": 1039.949,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dicho todos los d\u00edas si no se reduce la",
            "start": 1042.529,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movilidad vamos a tener m\u00e1s casos por",
            "start": 1044.959,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "eso dijimos que era la \u00faltima",
            "start": 1047.809,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "oportunidad de lograrlo cuando",
            "start": 1050.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "anticipamos las medidas de la fase 2 y",
            "start": 1052.58,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "lo hemos dicho todos los d\u00edas",
            "start": 1054.95,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "tenemos otros indicadores tambi\u00e9n",
            "start": 1057.31,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "procedentes de la colaboraci\u00f3n",
            "start": 1059.17,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuevamente que se ha articulado y",
            "start": 1060.78,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "agradecimiento a estas empresas a trav\u00e9s",
            "start": 1062.89,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de facebook podemos tambi\u00e9n tener",
            "start": 1065.02,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "monitoreos confidenciales que quede muy",
            "start": 1067.06,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "claro aqu\u00ed no est\u00e1 en juego la identidad",
            "start": 1069.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "de las personas de los usuarios de redes",
            "start": 1071.47,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sociales hay un monitoreo autom\u00e1tico en",
            "start": 1074.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos num\u00e9ricos pero nada se",
            "start": 1076.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "compromete la identidad de las personas",
            "start": 1079.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ni su informaci\u00f3n privada en la",
            "start": 1081.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siguiente se ve el caso de twitter las",
            "start": 1084.4,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "gr\u00e1ficas desde luego son demasiado",
            "start": 1086.92,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as para que se distingan a que",
            "start": 1088.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "corresponden pero son los 32 estados y",
            "start": 1090.7,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "este es un monitoreo diario de movilidad",
            "start": 1093.67,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y lo que pueden ver de manera gruesa es",
            "start": 1095.95,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "donde bajan esas curvas es una reducci\u00f3n",
            "start": 1097.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y se corrobora que hay reducciones hasta",
            "start": 1100.81,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el 60 70 por ciento en algunos estados",
            "start": 1103.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n en otros se corrobora que",
            "start": 1106.51,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "no se redujo sustancialmente la",
            "start": 1109.21,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "movilidad",
            "start": 1111.37,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "la siguiente diapositiva lo que muestra",
            "start": 1112.909,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "es mecanismos gubernamentales de",
            "start": 1114.83,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "monitoreo esto los hemos presentado",
            "start": 1117.109,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "anteriormente estos son los de la ciudad",
            "start": 1118.879,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de mexico el gobierno de la ciudad",
            "start": 1120.919,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "monitorea diariamente la movilidad en el",
            "start": 1122.32,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "uso del transporte p\u00fablico estas son las",
            "start": 1126.349,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "nueve modalidades de transporte p\u00fablico",
            "start": 1128.899,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "incluyen las bicicletas",
            "start": 1131.21,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de renta y tambi\u00e9n tenemos la movilidad",
            "start": 1133.479,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "en autos que hoy no la mostramos",
            "start": 1136.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "pero la analizamos frecuentemente",
            "start": 1138.739,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "todo esto a que nos lleva lo que nos",
            "start": 1143.32,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 es a utilizar la ciencia utilizar",
            "start": 1145.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la t\u00e9cnica con la colaboraci\u00f3n de grupos",
            "start": 1149.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micos de universidades p\u00fablicas",
            "start": 1152.47,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "mexicanas y el agradecimiento",
            "start": 1154.72,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "institucional tambi\u00e9n es a estas",
            "start": 1156.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comunidades acad\u00e9micas que de manera",
            "start": 1159.07,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "voluntaria prob\u00f3 no de una manera",
            "start": 1161.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "completamente gratuita est\u00e1n poniendo a",
            "start": 1164.32,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n su conocimiento y sus",
            "start": 1168.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "capacidades su talento intelectual al",
            "start": 1170.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "servicio del pa\u00eds gracias ya dijimos a",
            "start": 1173.32,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "conacyt que nos ha permitido articular",
            "start": 1176.38,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estas comunidades entonces tenemos m\u00e1s",
            "start": 1178.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de siete grupos acad\u00e9micos de expertos y",
            "start": 1180.85,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "expertas en matem\u00e1ticas matem\u00e1ticas",
            "start": 1184.3,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aplicadas la epidemiolog\u00eda matem\u00e1tica",
            "start": 1186.73,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "digo m\u00e1s de siete porque siete de manera",
            "start": 1188.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "directa participaron pero a su vez hemos",
            "start": 1191.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "estado en conversaciones con otros",
            "start": 1194.02,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "grupos tambi\u00e9n de personas fuera del",
            "start": 1195.58,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 1197.77,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "en instituciones acad\u00e9micas en el",
            "start": 1199.13,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 1201.56,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "varios de ellos mexicanos muy talentosos",
            "start": 1202.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "y muy conocidos en el uso de las",
            "start": 1205.13,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas en la epidemiolog\u00eda",
            "start": 1207.74,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y lo que vemos ahora es ya no una curva",
            "start": 1210.93,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "te\u00f3rica sino una modelaci\u00f3n matem\u00e1tica",
            "start": 1214.4,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "basada en los datos reales pero que con",
            "start": 1217.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "el uso de ciertos m\u00e9todos muy",
            "start": 1221.58,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "reconocidos en las aplicaciones",
            "start": 1223.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas a la epidemiolog\u00eda nos",
            "start": 1226.25,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "permiten ver lo que hubiera pasado y lo",
            "start": 1228.72,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 pasando lo explico en la curva",
            "start": 1231.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "roja",
            "start": 1235.65,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "es una de las varias proyecciones que",
            "start": 1236.94,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "tenemos de todos estos grupos acad\u00e9micos",
            "start": 1239.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed coment\u00f3 tambi\u00e9n seleccionamos",
            "start": 1241.31,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "esta porque es la que tiene la",
            "start": 1244.62,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "visualizaci\u00f3n m\u00e1s inmediata pero en",
            "start": 1246.33,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "general todos los grupos coincidieron en",
            "start": 1250.26,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que podr\u00eda pasar qu\u00e9 es lo que",
            "start": 1253.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando qu\u00e9 es lo que va a pasar",
            "start": 1256.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as variaciones en fechas en el",
            "start": 1258.42,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "n\u00famero de casos etc\u00e9tera pero en general",
            "start": 1261.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos coincidieron con este mensaje lo",
            "start": 1263.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que se ve en la curva roja es lo que",
            "start": 1266.76,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "habr\u00eda pasado si no se hubieran hecho",
            "start": 1267.99,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 1269.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "masivas con esta curva que en el pico",
            "start": 1271.89,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo supera los 30 mil casos",
            "start": 1274.89,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "a nivel nacional en un solo d\u00eda y que",
            "start": 1277.929,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "hubiera sido muy r\u00e1pida pero con una",
            "start": 1284.289,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "consecuencia muy importante en la",
            "start": 1287.499,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n de los hospitales por",
            "start": 1289.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n los casos graves y la",
            "start": 1291.73,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "mortalidad",
            "start": 1294.19,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "no se alcanza a ver porque es demasiado",
            "start": 1296.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o pero no tiene ustedes en el piso",
            "start": 1297.99,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "de la diapositiva en la parte inferior",
            "start": 1300.45,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "de la gr\u00e1fica se ven unos puntitos",
            "start": 1302.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "negros son datos reales es la vigilancia",
            "start": 1303.66,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gica y con base en esos datos se",
            "start": 1307.59,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "puede construir lo que habr\u00eda pasado",
            "start": 1310.53,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ven una serie de puntitos rojos",
            "start": 1313.55,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n a continuaci\u00f3n son los datos a",
            "start": 1315.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "partir del 23 de marzo y hasta hace 48",
            "start": 1319.17,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "horas y eso lo que permite es",
            "start": 1322.71,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reconstruir la curva verde y esto es",
            "start": 1325.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "igual a la parte que presente con la",
            "start": 1327.87,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "diapositiva la curva verde es lo que",
            "start": 1330.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 pasando son los puntitos rojos y lo",
            "start": 1333.27,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que se proyecta con estos m\u00e9todos qu\u00e9",
            "start": 1337.11,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1 si y s\u00f3lo si",
            "start": 1339.42,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1342.47,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "contin\u00faan las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1343.679,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "comunitaria y esto quiero dejarlo muy",
            "start": 1346.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "claro esto no es una garant\u00eda de que ya",
            "start": 1348.37,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estamos fuera de riesgo esto depende de",
            "start": 1351.4,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que contin\u00faen y se ejecuten se cumplan",
            "start": 1354.7,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "correctamente las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1358.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "comunitaria esta es la gr\u00e1fica para todo",
            "start": 1360.99,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds es el resumen pero en cada",
            "start": 1364.12,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n o zona metropolitana tenemos una",
            "start": 1367.179,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "reproducci\u00f3n de estas curvas",
            "start": 1371.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "y podemos ver importantes diferencias de",
            "start": 1373.87,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las predicciones del \u00e9xito de las",
            "start": 1377.29,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1380.08,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "esto nos lleva a una segunda bueno esta",
            "start": 1382.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es una excelente noticia porque lo que",
            "start": 1385.37,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nos habla es que estamos teniendo \u00e9xito",
            "start": 1387.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en las medidas que m\u00e9xico implant\u00f3 que",
            "start": 1391.01,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico anticip\u00f3 para el momento de el",
            "start": 1393.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cambio en la velocidad de crecimiento de",
            "start": 1397.85,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "la curva epid\u00e9mica",
            "start": 1400.22,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pocos pa\u00edses lo han logrado",
            "start": 1402.39,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y nos lleva a una segunda noticia que es",
            "start": 1406.0,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "importante la hemos venido comentando",
            "start": 1408.1,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pero queremos dar la mayor detalle que",
            "start": 1410.02,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "se ve en la siguiente diapositiva con un",
            "start": 1412.42,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "mapa de la rep\u00fablica mexicana la",
            "start": 1414.07,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "epidemia no es una sola aunque decimos",
            "start": 1416.77,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "la epidemia de comida en mexico en",
            "start": 1419.38,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "realidad en cada espacio f\u00edsico del pa\u00eds",
            "start": 1421.18,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "en cada zona de la geograf\u00eda tenemos",
            "start": 1426.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "distintas intensidades de transmisi\u00f3n",
            "start": 1429.4,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "eso lo hemos presentado todos los d\u00edas",
            "start": 1431.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "con un mapa por estados hoy lo",
            "start": 1433.63,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "presentamos con un mapa municipal nuevo",
            "start": 1435.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "agradecimiento a conacyt y a la",
            "start": 1439.3,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comunidad cient\u00edfica de m\u00e9xico porque",
            "start": 1440.98,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "nos han permitido tambi\u00e9n estas",
            "start": 1443.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "herramientas de visualizaci\u00f3n",
            "start": 1445.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "por nivel municipal noten ustedes que en",
            "start": 1447.73,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "la enorme mayor\u00eda del territorio",
            "start": 1451.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nacional tenemos municipios sin casos y",
            "start": 1453.43,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "es lo que se ve en forma de color blanco",
            "start": 1457.66,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en cambio tenemos algunas zonas donde el",
            "start": 1460.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "color verde muestra la intensidad de",
            "start": 1464.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n con el n\u00famero de casos que",
            "start": 1467.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se registran y como hemos explicado lo",
            "start": 1470.77,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguiremos explicando los jueves y los",
            "start": 1473.38,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "casos que se pueden estimar con la",
            "start": 1475.93,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vigilancia centinela",
            "start": 1478.72,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es demasiado peque\u00f1o para que se vea",
            "start": 1481.48,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "pero la zona metropolitana del valle de",
            "start": 1483.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como lo hemos dicho cada tarde es",
            "start": 1485.38,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "donde existe la mayor intensidad de",
            "start": 1488.2,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n esto no sorprende esto es",
            "start": 1489.88,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "exactamente lo que se espera porque las",
            "start": 1492.07,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "zonas donde hay mayor poblaci\u00f3n desde",
            "start": 1494.11,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "luego tienen mayor n\u00famero de casos pero",
            "start": 1496.9,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n tienen una transmisi\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1498.76,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "eficiente y donde hay mayor densidad de",
            "start": 1500.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n por kil\u00f3metro cuadrado tambi\u00e9n",
            "start": 1503.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "otras zonas como es tijuana mexicano de",
            "start": 1506.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "hecho en este momento es donde existe la",
            "start": 1510.01,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor transmisi\u00f3n independientemente del",
            "start": 1512.35,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "n\u00famero absoluto de casos tambi\u00e9n las dos",
            "start": 1516.13,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "zonas metropolitanas de guadalajara y",
            "start": 1518.919,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "monterrey tambi\u00e9n la zona metropolitana",
            "start": 1521.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "de puebla de los \u00e1ngeles y tambi\u00e9n la",
            "start": 1523.54,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "zona urbana de el municipio de benito",
            "start": 1526.929,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en quintana roo donde est\u00e1 canc\u00fan",
            "start": 1531.01,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "hay otros municipios que tienen",
            "start": 1534.269,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "distintas intensidades de transmisi\u00f3n",
            "start": 1536.339,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "como culiac\u00e1n sinaloa y otros que no",
            "start": 1538.32,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "mencionar\u00e9 ahora pero que se pueden ver",
            "start": 1540.779,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "en el mapa",
            "start": 1542.309,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "entonces esta segunda observaci\u00f3n lo que",
            "start": 1543.879,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "nos permite es",
            "start": 1548.259,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "predecir el comportamiento en forma",
            "start": 1550.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "diferencial y como hemos mencionado nos",
            "start": 1552.809,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "permite adem\u00e1s tomar medidas m\u00e1s",
            "start": 1555.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intensas en donde tienen que ser m\u00e1s",
            "start": 1559.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intensas y no tan intensas donde no hay",
            "start": 1561.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "necesidad de que sean tan intensas es",
            "start": 1564.24,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "decir si lo vemos en las fases de la",
            "start": 1566.76,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "epidemia",
            "start": 1569.429,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "no hay fases generales para el pa\u00eds",
            "start": 1570.87,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "cuando declaramos la fase 2 decidimos",
            "start": 1574.22,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "declarar la fase 2 porque hab\u00edamos",
            "start": 1578.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "anticipado cerca de 15 d\u00edas antes",
            "start": 1580.35,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "medidas generales medidas de aplicaci\u00f3n",
            "start": 1583.23,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "nacional pero recordar\u00e1n ustedes que",
            "start": 1586.59,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "desde la preparaci\u00f3n en enero indicamos",
            "start": 1589.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n hab\u00eda intervenciones que",
            "start": 1592.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "dependen de la intensidad de transmisi\u00f3n",
            "start": 1595.53,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de la enfermedad en regiones espec\u00edficas",
            "start": 1597.63,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "entonces en este momento hemos dicho que",
            "start": 1601.88,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es irremediable llegar a la fase 3",
            "start": 1605.04,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "todav\u00eda t\u00e9cnicamente no estamos en la",
            "start": 1606.77,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fase 3 de forma generalizada pero hemos",
            "start": 1609.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "dicho que dada la intensidad de",
            "start": 1612.78,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n existen zonas que hay que",
            "start": 1614.76,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tratar como fase 3 con la recuerden",
            "start": 1617.55,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ustedes qu\u00e9 fase 3 depende se define de",
            "start": 1620.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "hecho por la generalizaci\u00f3n de la",
            "start": 1623.73,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n es lo que lo define la fase",
            "start": 1626.309,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "3 no el n\u00famero de casos sino la",
            "start": 1629.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "generalizaci\u00f3n territorial de la",
            "start": 1631.89,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 1634.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "entonces si lo vemos por subregiones",
            "start": 1635.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tenemos regiones como el valle de mexico",
            "start": 1637.37,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "como las zonas metropolitanas que he",
            "start": 1640.08,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "mencionado en donde entendemos la",
            "start": 1642.029,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n correspondiente a la fase 3",
            "start": 1644.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero no tenemos a nivel nacional una",
            "start": 1646.71,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "sola fase 3 para todo el pa\u00eds",
            "start": 1649.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "posiblemente llegar\u00e1 el momento no",
            "start": 1651.899,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "digamos ya estamos en fase 3 igual que",
            "start": 1653.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "lo hicimos entre fase 1 y 2 nos",
            "start": 1655.95,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "adelantamos con las medidas cuando",
            "start": 1658.08,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnicamente llegamos al punto donde la",
            "start": 1659.88,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "intensidad de la transmisi\u00f3n revelaba",
            "start": 1662.549,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fase 2 dijimos ya estamos en fase 2 pero",
            "start": 1664.889,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que quede claro estamos",
            "start": 1667.769,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "anticip\u00e1ndonos nuevamente para la fase 3",
            "start": 1669.36,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "en la siguiente curva es nuevamente la",
            "start": 1673.49,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "misma gr\u00e1fica que ya presente la curva",
            "start": 1676.799,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "esperada en rojo la curva proyectada es",
            "start": 1679.049,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "decir lo que va a venir dado el",
            "start": 1681.75,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "comportamiento de la epidemia s\u00f3lo para",
            "start": 1683.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "indicar algunas fechas importantes",
            "start": 1685.409,
            "duration": 7.251
        },
        {
            "text": "hay un intervalo de fechas posibles para",
            "start": 1688.92,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el pico m\u00e1ximo de la de la intensidad de",
            "start": 1692.66,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de la curva epid\u00e9mica del",
            "start": 1695.73,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "acn\u00e9 y \u00e9stas oscilan entre el 8 y el 10",
            "start": 1697.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de mayo hay otras predicciones un poco",
            "start": 1701.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s optimistas de que fuera antes un",
            "start": 1703.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "poco menos de que fuera despu\u00e9s pero hay",
            "start": 1706.2,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "un punto medio entre el 8 y el 10 de",
            "start": 1708.78,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "mayo y eso nos lleva adem\u00e1s a la",
            "start": 1710.82,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "duraci\u00f3n de la epidemia y aqu\u00ed dej\u00f3 en",
            "start": 1713.67,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "claro estamos proyectando este primer",
            "start": 1716.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ciclo de la epidemia el primer ciclo de",
            "start": 1719.61,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la epidemia se puede proyectar que se",
            "start": 1722.52,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "extender\u00eda hasta agotar cerca del 95% de",
            "start": 1724.62,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los casos esperados el 25 de junio y",
            "start": 1729.3,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "como suele pasar en todas las epidemias",
            "start": 1732.66,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 1734.13,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y lo una cola una continuidad de la",
            "start": 1736.1,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "epidemia con una transmisi\u00f3n muy baja",
            "start": 1739.97,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "que se extiende por varios semanas m\u00e1s",
            "start": 1741.74,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "esta es la predicci\u00f3n para este primer",
            "start": 1746.14,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ciclo insisto quiero dejarlo",
            "start": 1748.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "extremadamente claro",
            "start": 1751.81,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo si se mantienen las medidas de",
            "start": 1754.24,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "acuerdo a los programas las medidas de",
            "start": 1758.89,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n comunitaria que implican",
            "start": 1761.62,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa",
            "start": 1764.47,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ahora los grupos cient\u00edficos hicieron",
            "start": 1767.42,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "las siguientes recomendaciones",
            "start": 1769.79,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y estas recomendaciones se basan en la",
            "start": 1773.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "evidencia que acabo de presentar y su",
            "start": 1776.35,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis cuidadoso hemos tenido",
            "start": 1778.36,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "repetidas y prolongadas conversaciones",
            "start": 1779.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con esta comunidad y lo primero que",
            "start": 1782.2,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "recomiendan es mantener la jornada",
            "start": 1785.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nacional de sana distancia pero",
            "start": 1787.78,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "extenderla hasta el 30 de mayo",
            "start": 1790.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "originalmente estipulada al 30 de abril",
            "start": 1794.32,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ahora se extender\u00eda hasta el 30 de mayo",
            "start": 1796.32,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de conservar la",
            "start": 1801.02,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "intensidad de las medidas de mitigaci\u00f3n",
            "start": 1803.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n dando resultados y que si",
            "start": 1806.18,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "contin\u00faan seguir\u00e1n dando resultados",
            "start": 1809.3,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n recomendaron de manera",
            "start": 1812.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "enf\u00e1tica asegurar la adecuada",
            "start": 1814.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n y cumplimiento de estas",
            "start": 1817.409,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad sanitaria y esto",
            "start": 1819.84,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "implica el compromiso la responsabilidad",
            "start": 1822.75,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "de todas y todos los miembros de la",
            "start": 1825.289,
            "duration": 6.311
        },
        {
            "text": "sociedad y ya hemos dicho agradecimiento",
            "start": 1829.049,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "a quienes de manera individual con las",
            "start": 1831.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "peque\u00f1as empresas que est\u00e1n costas",
            "start": 1833.82,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "cooperando tambi\u00e9n las medianas y",
            "start": 1835.5,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "grandes empresas que est\u00e1n cooperando",
            "start": 1837.269,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pero falta la cooperaci\u00f3n decidida de",
            "start": 1838.649,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "otras empresas dado que la medida est\u00e1",
            "start": 1841.919,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "orientada a la actividad laboral para",
            "start": 1844.799,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que pueda facilitarse el cumplimiento",
            "start": 1847.379,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "por parte de los trabajadores y las",
            "start": 1849.899,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "trabajadoras",
            "start": 1852.0,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "tercera recomendaci\u00f3n y esta es nueva",
            "start": 1853.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este es importante esta va a llevar a",
            "start": 1856.79,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n muy importante regionalizar",
            "start": 1858.53,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "la intensidad de estas medidas",
            "start": 1862.25,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con el mapa municipal lo que apreciamos",
            "start": 1865.56,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es zonas sin transmisi\u00f3n o zonas de",
            "start": 1867.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00ednima transmisi\u00f3n para fines pr\u00e1cticos",
            "start": 1871.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "es como que estas zonas est\u00e1n en fase 1",
            "start": 1874.14,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y en fase 1 son tan pocos los casos que",
            "start": 1877.89,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "se puede utilizar contenci\u00f3n y no",
            "start": 1880.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "medidas masivas de mitigaci\u00f3n contenci\u00f3n",
            "start": 1883.83,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dt que dar casos sospechosos",
            "start": 1886.83,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "diagnosticar los y ponerlos en",
            "start": 1888.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aislamiento a ellos y ellas y sus",
            "start": 1891.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "contactos",
            "start": 1892.95,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "cuarta medida que tambi\u00e9n es nueva",
            "start": 1895.07,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la recomendaci\u00f3n segmentar la movilidad",
            "start": 1898.519,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en el territorio nacional esto lo que",
            "start": 1901.73,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "quiere decir es instrumentar mecanismos",
            "start": 1904.399,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de contenci\u00f3n geogr\u00e1fica contenci\u00f3n",
            "start": 1906.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica necesitamos que las personas",
            "start": 1910.429,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "que viven en las zonas de baja o nula",
            "start": 1913.039,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n permanezcan en esa zona de",
            "start": 1916.009,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "baja o nula transmisi\u00f3n que no se",
            "start": 1919.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desplacen a zonas de mayor transmisi\u00f3n y",
            "start": 1921.049,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "viceversa que quienes vivimos en zonas",
            "start": 1923.63,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de alta transmisi\u00f3n no vayamos a zonas",
            "start": 1925.97,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "de baja transmisi\u00f3n porque esto",
            "start": 1928.669,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "transportar\u00eda los contagios",
            "start": 1930.679,
            "duration": 5.771
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que como ven\u00eda la semana",
            "start": 1934.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "santa especificamos que no eran",
            "start": 1936.45,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "vacaciones y por eso enfatizamos la",
            "start": 1938.88,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importancia de cerrar la actividad",
            "start": 1941.91,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica la actividad hotelera para que",
            "start": 1943.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "no hubiera desplazamiento como le",
            "start": 1946.56,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 a algunos de los pa\u00edses europeos",
            "start": 1948.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "m\u00e1s afectados y logramos evitarlo",
            "start": 1951.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "logramos evitar no se propag\u00f3 en el",
            "start": 1955.16,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "territorio nacional y por \u00faltimo",
            "start": 1958.38,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mantener a\u00fan despu\u00e9s del 30 de mayo",
            "start": 1960.99,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "cuando acaba la jornada nacional de sana",
            "start": 1963.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "distancia la protecci\u00f3n con estas",
            "start": 1966.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medidas de sana distancia de las",
            "start": 1969.33,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "personas adultas mayores y las personas",
            "start": 1972.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que tienen enfermedades cr\u00f3nicas que los",
            "start": 1974.67,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hacen m\u00e1s susceptibles a complicarse o",
            "start": 1978.99,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tener desenlaces fatales y las mujeres",
            "start": 1982.47,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "embarazadas",
            "start": 1984.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "por lo tanto las acciones de control que",
            "start": 1987.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n propuestas para su",
            "start": 1989.95,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "formalizaci\u00f3n en el consejo de",
            "start": 1994.269,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "salubridad general son estas tres la",
            "start": 1997.899,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "jornada nacional de sana distancia",
            "start": 2000.959,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "permanecer\u00e1 vigente hasta el 30 de mayo",
            "start": 2002.69,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "pero dos en los municipios de baja o",
            "start": 2005.899,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "nula transmisi\u00f3n las medidas de",
            "start": 2010.049,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad sanitaria permanecer\u00edan hasta",
            "start": 2012.539,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "el 17 de mayo y posteriormente se",
            "start": 2015.209,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "conservar\u00eda o se recuperar\u00edan las",
            "start": 2020.419,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "actividades normales entonces en los",
            "start": 2022.95,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "municipios donde hay baja o nula",
            "start": 2025.799,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 2027.959,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "anticipadamente salen de las medidas de",
            "start": 2029.58,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "content de mitigaci\u00f3n comunitaria",
            "start": 2033.279,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "anticipadamente y esto representa el",
            "start": 2035.73,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "\u00e9xito que ha habido en esas comunidades",
            "start": 2038.169,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "los municipios que tienen alta",
            "start": 2040.259,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n se esperan hasta el 30 de",
            "start": 2043.179,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mayo y en todos los casos el primero de",
            "start": 2046.24,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "junio ya recuperamos de una manera",
            "start": 2049.149,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "escalonada de una manera organizada las",
            "start": 2052.179,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "actividades econ\u00f3micas sociales y de la",
            "start": 2055.359,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vida p\u00fablica y recordarles aqu\u00ed que todo",
            "start": 2058.119,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "depende de que se sigan cumpliendo las",
            "start": 2061.419,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "medidas regiones del pa\u00eds donde no se",
            "start": 2064.06,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "cumplan las medidas no se va a lograr lo",
            "start": 2066.97,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "que se proyecta va a aumentar la",
            "start": 2069.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y podr\u00eda ser imposible",
            "start": 2071.409,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "inviable no recomendable que se levanten",
            "start": 2074.29,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "las medidas 2 es ojo hay que extremar la",
            "start": 2077.95,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n con todo lo que se necesita",
            "start": 2081.159,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para lograr y tercero que ya dijimos que",
            "start": 2084.159,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "se mantendr\u00e1n hasta nuevo aviso las",
            "start": 2088.389,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "medidas de protecci\u00f3n de las poblaciones",
            "start": 2090.31,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "con mayor riesgo concluy\u00f3 primero",
            "start": 2093.25,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "agradeciendo al grupo cient\u00edfico",
            "start": 2096.93,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "mencionamos solamente a quienes de",
            "start": 2099.15,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "manera directa contribuyeron con su",
            "start": 2101.71,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y con sus an\u00e1lisis y con sus",
            "start": 2104.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "recomendaciones en este momento est\u00e1n",
            "start": 2107.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en listados pero hay una comunidad",
            "start": 2109.72,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande no quisimos ponerla en este",
            "start": 2112.42,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "momento puesto que de manera directa",
            "start": 2114.13,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "para estas recomendaciones no fueron",
            "start": 2116.02,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "part\u00edcipes pero son parte de un",
            "start": 2118.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "colectivo acad\u00e9mico que seguir\u00e1",
            "start": 2121.32,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "colaborando con nosotros y les agradezco",
            "start": 2123.64,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "los menciones por instituci\u00f3n el simat",
            "start": 2126.82,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "el centro de investigaciones matem\u00e1ticas",
            "start": 2129.34,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay dos grupos acad\u00e9micos el segundo",
            "start": 2131.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "grupo acad\u00e9mico del simat adem\u00e1s tiene",
            "start": 2134.74,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "una colaboraci\u00f3n con el instituto de",
            "start": 2137.68,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas de la unam",
            "start": 2138.85,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "el grupo de conacyt y el grupo de",
            "start": 2141.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "funcionarios de la secretar\u00eda de salud y",
            "start": 2144.26,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "del imms que somos todos los a",
            "start": 2146.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dimensionados epidemi\u00f3logos y que",
            "start": 2148.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estuvimos procesando estas",
            "start": 2151.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "recomendaciones para formular las",
            "start": 2153.74,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "finalmente un mapa y una tabla en el",
            "start": 2156.95,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mapa",
            "start": 2160.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "y agradecemos aqu\u00ed a emiliano calder\u00f3n",
            "start": 2162.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el l\u00edder de la estrategia digital",
            "start": 2164.15,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nacional que lo elabor\u00f3 es el mapa",
            "start": 2166.64,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico que nos permitir\u00e1 ya no solo",
            "start": 2170.12,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "visualizar los municipios afectados sino",
            "start": 2173.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "los municipios en los que se va a",
            "start": 2176.54,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "levantar las medidas de mitigaci\u00f3n el 17",
            "start": 2178.93,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de mayo que son los que est\u00e1n en verde",
            "start": 2182.9,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas las zonas verdes van a poder",
            "start": 2186.08,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "regresar a la normalidad el 17 de mayo",
            "start": 2188.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esto incluir\u00e1 la actividad escolar se",
            "start": 2191.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "recuperar\u00e1 la actividad escolar en esos",
            "start": 2194.36,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "municipios",
            "start": 2196.43,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los municipios en amarillo son aquellos",
            "start": 2198.94,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "municipios que est\u00e1n colindantes",
            "start": 2202.51,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1ficamente con las zonas de alta",
            "start": 2205.24,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y obviamente los que est\u00e1n",
            "start": 2207.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en rojo son las zonas de alta",
            "start": 2210.069,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n",
            "start": 2212.319,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "en estos otros tendr\u00e1n que esperar hasta",
            "start": 2214.28,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el primero de junio y respecto a",
            "start": 2216.62,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "actividad escolar que acabo de mencionar",
            "start": 2218.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "obviamente tambi\u00e9n esto tiene que ser",
            "start": 2220.33,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "puesto a disposici\u00f3n de la autoridad",
            "start": 2222.97,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "escolar del pa\u00eds que es el titular de la",
            "start": 2225.77,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y el",
            "start": 2229.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "consejo educativo nacional tal como lo",
            "start": 2232.13,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hicimos al inicio cuando se implantaron",
            "start": 2234.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las medidas y justamente la suspensi\u00f3n",
            "start": 2236.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de las escuelas fue la primera medida",
            "start": 2239.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que se logr\u00f3 termin\u00f3 con la tabla para",
            "start": 2241.25,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que vean ustedes el n\u00famero de municipios",
            "start": 2244.49,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "que lograr\u00edamos liberar de estas medidas",
            "start": 2246.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de mitigaci\u00f3n est\u00e1n por estado si no y",
            "start": 2249.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de hay tres categor\u00edas con contagios son",
            "start": 2252.59,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n pintados en rojo vecinos",
            "start": 2255.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "de contagios los que est\u00e1n pintados en",
            "start": 2258.32,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "amarillo y finalmente sin vecindad y sin",
            "start": 2260.21,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contagios que son los pintados en verde",
            "start": 2263.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "si nos vamos al final de la tabla vemos",
            "start": 2265.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que tenemos",
            "start": 2268.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "novecientos setenta y nueve municipios",
            "start": 2273.07,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en la zona verde la zona que",
            "start": 2275.32,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "se podr\u00e1 liberar m\u00e1s pronto y los otros",
            "start": 2277.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "gradualmente de acuerdo a c\u00f3mo se vaya",
            "start": 2281.17,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "teniendo \u00e9xito 1.021 los que son vecinos",
            "start": 2283.9,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y 463 los que tienen alta transmisi\u00f3n",
            "start": 2287.59,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 2292.77,
            "duration": 4.82
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a comentar con cierto detalle la realidad epidemiol\u00f3gica del pa\u00eds pero hoy no con el informe diario sino en forma especial y algunas de las conclusiones que tiene el grupo de asesor\u00eda cient\u00edfica del gobierno federal y vamos a retomar sobre la parte que fundamenta la teor\u00eda que fundamenta las intervenciones de prevenci\u00f3n y control de esta epidemia en el mundo y en m\u00e9xico algunas de las elementos que hemos estado comentando a lo largo de la epidemia en m\u00e9xico tienen que ver con los momentos de decisi\u00f3n claves en los que hay que actuar y hay que actuar de una manera basada en evidencia en evidencia documental es decir la informaci\u00f3n los datos de la vigilancia epidemiol\u00f3gica pero tambi\u00e9n en la evidencia cient\u00edfica y continuamente de manera diaria estamos rastreando y analizando las distintas elementos de evidencia cient\u00edfica que surgen en el mundo y que nos han permitido la oportunidad de que m\u00e9xico aprenda de las experiencias vividas en otros pa\u00edses de lo que ha sido exitoso aprenda tambi\u00e9n de lo que no ha sido tan exitoso y nos ha permitido hacer las adaptaciones apropiadas para m\u00e9xico en los momentos apropiados como lo hemos se\u00f1alado en otras ocasiones entonces vamos a poner algunas diapositivas y la primera es esta gr\u00e1fica esta gr\u00e1fica consiste en los siguientes explic\u00f3 primero las tres fases que hab\u00edamos indicado desde el inicio que tendr\u00eda esta epidemia una fase 1 que es la importaci\u00f3n viral la importaci\u00f3n de los virus al territorio en donde tendr\u00edamos una cantidad muy reducida de casos quiz\u00e1 algunas decenas y podr\u00edamos rastrear los distintos casos con sus contagios ya s\u00e9 a qui\u00e9n le contagio y hacia qui\u00e9n contagio esa primera fase le llamamos importaci\u00f3n viral y dur\u00f3 desde el 27 o 28 de febrero hasta el 29 o 30 de marzo en esa fase de importaci\u00f3n viral hab\u00edamos indicado que la medida de control m\u00e1s importante era la contenci\u00f3n en torno a los casos sospechosos con la secuencia de identificar los casos sospechosos ponerlos analista miento o en reducci\u00f3n de la movilidad en forma voluntaria tomarles muestras para diagn\u00f3stico a todos estos casos sospechosos y adem\u00e1s analizar a sus contactos esto se hace en todo el mundo es una recomendaci\u00f3n de la organizaci\u00f3n mundial de la salud la ha seguido recomendando para los pa\u00edses que no la han hecho con suficiente intensidad como lo hace m\u00e9xico y a nosotros nos result\u00f3 durante toda la fase 1 llega un momento en que la contenci\u00f3n tiene sus l\u00edmites porque empiezan a aparecer m\u00e1s y m\u00e1s casos y entonces ya no se puede y tampoco es \u00fatil intentar encontrar a cada caso con su contagio porque se va perdiendo la trazabilidad de los contagios y es el momento en donde es importante considerar el otro paquete de medidas que en su conjunto le llamamos mitigaci\u00f3n mitigaci\u00f3n comunitaria que son unas medidas de prevenci\u00f3n y control de car\u00e1cter masivo estamos hablando de millones de personas a la vez ya no un caso a la vez sino millones de personas a la vez y el principio de acci\u00f3n es el mismo la reducci\u00f3n de la movilidad recordar\u00e1n que m\u00e9xico se adelant\u00f3 a la fase 2 la fase de transmisi\u00f3n comunitaria con medidas y empezaron desde la fase 1 y concretamente cuando identificamos el 13 de marzo que hab\u00edamos triplicado el n\u00famero de casos identificados con tan solo 12 casos y cerca de 120 casos estimados decidimos implantar las intervenciones que corresponden a la fase 2 y son estas de mitigaci\u00f3n masiva precisamente para aprovechar la oportunidad que m\u00e9xico s\u00ed ten\u00eda de empezar tempranamente este tipo de medidas en su momento estas medidas al ponerse de manera generalizada nos permitieron empezar con la suspensi\u00f3n de actividades escolares y despu\u00e9s las otras medidas que ahorita comentar\u00e9 una vez que iniciaron estas medidas el 23 de marzo con la primera disposici\u00f3n de la autoridad sanitaria identificamos tambi\u00e9n que necesit\u00e1bamos hacerlas de manera m\u00e1s en\u00e9rgica y m\u00e1s sincr\u00f3nica para tener un mayor n\u00famero de personas o de millones de personas que suspend\u00edan la movilidad en el espacio p\u00fablico est\u00e1 gr\u00e1fica y por eso he mencionado este pre\u00e1mbulo que la compartimos con el presidente en el fin de semana del 27 de marzo es decir a cinco d\u00edas de que hab\u00edan sido instauradas las medidas de reducci\u00f3n de la movilidad principalmente con las escuelas para expresar que hac\u00eda falta escalar la intensidad de las acciones con la declaratoria del estado de emergencia sanitaria no emergencia nacional y emergencia sanitaria por causa de fuerza mayor y aqu\u00ed explic\u00f3 la gr\u00e1fica la hemos comentado en otras ocasiones para ilustrar el principio te\u00f3rico de la mitigaci\u00f3n y que en un momento vean ustedes los datos reales los datos observados y las proyecciones que han hecho especialistas en epidemiolog\u00eda matem\u00e1tica y en matem\u00e1ticas te\u00f3ricas y aplicadas en la curva anaranjada lo que se ve es lo que le ocurrir\u00eda a m\u00e9xico si no se hicieran intervenciones es una curva epid\u00e9mica proyectada de la cantidad de casos que se presentar\u00edan si no se hicieran intervenciones en la curva verde lo que se ve es lo que podr\u00eda pasar si se hicieran las intervenciones y este fue el mensaje que transmitimos al jefe de la naci\u00f3n a nombre de los distintos miembros del gabinete que eran que estaban participando en el operativo y tambi\u00e9n con el respaldo del grupo de especialistas en las \u00e1reas de salud relevantes particularmente de primero jia que ratificaron su recomendaci\u00f3n de que se hicieran estas medidas correspondientes a la emergencia sanitaria por esta raz\u00f3n estas curas finalmente representan lo que sea respaldado te\u00f3ricamente desde hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os en el mundo por parte de la organizaci\u00f3n mundial de la salud y este planteamiento est\u00e1 por ejemplo en el plan global contra de prevenci\u00f3n y control de una pandemia de influenza que se comporta de una manera muy parecida a la pandemia de kobe y hay tres fines o tres prop\u00f3sitos de estas intervenciones la primera como lo puede notar en la comparaci\u00f3n de las curvas es que el pico m\u00e1ximo el acm\u00e9 de la curva sea menor se reduce la altura de las curvas esto lo que quiere decir es que la cantidad de personas enfermas por d\u00eda sea menor y esto es extremadamente importante porque como hemos venido comentando en la fase 3 de \u00e9stas y otras pandemias semejantes puede existir el riesgo de que se rebase la capacidad instalada o adaptada de un sistema de salud y entonces no haya espacio suficiente para atender a todos los enfermos entonces este es un primer objetivo el segundo objetivo que lo pueden notar al comparar las curvas es que se desplace en el tiempo y el momento m\u00e1ximo de la epidemia es decir el momento de mayor intensidad de transmisi\u00f3n de mayor frecuencia de los casos diarios y lo pueden ver all\u00ed porque en la curva anaranjada es m\u00e1s temprano el momento cumbre de la epidemia en cambio en la curva verde ocurre en una fecha posterior la ventaja de esto es que cuando se est\u00e1 en el proceso de reconversi\u00f3n hospitalaria y de reorganizaci\u00f3n de los servicios para cumplir sus funciones en condiciones extraordinarias entonces se puede terminar ese proceso en los tiempos adecuados antes que llegue el momento de m\u00e1xima intensidad de la demanda de servicios de salud y un tercer objetivo que se cumple con estas medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria son la reducci\u00f3n del n\u00famero total de casos durante un primero o segundo o tercer ciclo epid\u00e9mico y tambi\u00e9n la reducci\u00f3n de la mortalidad porque existe la oportunidad de no dejar a nadie fuera no dejar a nadie atr\u00e1s y entonces atenderlos a todos y todos la siguiente por favor en concreto esta parte te\u00f3rica se tradujo en m\u00e9jico con una serie de disposiciones de medidas extraordinarias medidas de seguridad sanitaria que fueron dispuestas por las autoridades sanitarias y recordar que las autoridades sanitarias est\u00e1n claramente descritas en la ley general de salud en su art\u00edculo 4 y son el presidente de la rep\u00fablica el consejo de salubridad general el secretario de salud y los gobiernos estatales estas medidas fueron dispuestas por la autoridad sanitaria federal o nacional y se resumen en esta diapositiva como la suspensi\u00f3n temporal de actividades acad\u00e9micas en todos los niveles educativos en los sectores p\u00fablico social y privados y en todo el territorio nacional asimismo la suspensi\u00f3n de todas las actividades laborales no esenciales y en igualmente en los sectores p\u00fablico privado y social en todo el territorio nacional y en el acuerdo del secretario de salud que dispone estas medidas claramente se especific\u00f3 cu\u00e1les son las actividades esenciales que podr\u00edan continuar pero la enorme mayor\u00eda no podr\u00edan continuar por no ser esenciales finalmente las actividades sociales tambi\u00e9n fueron suspendidas temporalmente y eso es un conjunto amplio de actividades en donde hay congregaci\u00f3n de personas y se puso un l\u00edmite de 50 personas para que no se reunieran en plazas p\u00fablicas en jardines en playas en espacios culturales en espacios recreativos o el turismo por ejemplo tambi\u00e9n se suspendi\u00f3 la actividad hotelera excepto en condiciones muy particulares que fueron claramente descritas en lineamientos t\u00e9cnicos para que estas medidas surtan efecto tienen que existir un mecanismo y ese mecanismo es la reducci\u00f3n de la movilidad y la congregaci\u00f3n en el espacio p\u00fablico esto lo que quiere decir es menos personas en fuera de su casa y lo resumimos en su momento y lo seguimos resumiendo con la frase qu\u00e9date en casa tenemos afortunadamente distintos mecanismos para monitorear este cumplimiento de las medidas a trav\u00e9s de la reducci\u00f3n de la movilidad en algunos casos son empresas privadas incluso internacionales que tienen a disposici\u00f3n p\u00fablica sus informes de monitoreo en otros casos ha habido una colaboraci\u00f3n directa y aqu\u00ed quiero empezar con un agradecimiento a nombre institucional a el consejo nacional de ciencia y tecnolog\u00eda en particular a su directora general la doctora mar\u00eda elena \u00e1lvarez builla que ha permitido integrar esta unidad de datos an\u00e1lisis e informaci\u00f3n donde ha convocado a muchos actores institucionales y sociales como este tipo de empresas y enseguida mencionar\u00e9 a distintos grupos acad\u00e9micos que han brindado la asesor\u00eda cient\u00edfica necesaria para tomar estas decisiones lo que se ve en la gr\u00e1fica procede de la herramienta de la compa\u00f1\u00eda apple que nos presenta patrones de movilidad en tres elementos en la curva roja manejo es decir uso autos privados en la curva anaranjada peatones en la v\u00eda p\u00fablica y en la curva morada y el tr\u00e1nsito en el transporte p\u00fablico y lo que se puede ver es que hubo una reducci\u00f3n muy sustancial este es m\u00e9xico en su conjunto el pa\u00eds y lo que vemos es que a partir justamente del 23 de marzo hubo una ca\u00edda en la intensidad de la movilidad en estos tres par\u00e1metros vean ustedes que llegamos a esta reducci\u00f3n es de 73 por ciento en el tr\u00e1nsito en transporte p\u00fablico y de 60 por ciento en el uso de autos privados con una cifra intermedia para los peatones ahora es alentador que en algunas partes del pa\u00eds tenemos una mayor efectividad mayor cumplimiento de este tipo de medidas en la siguiente diapositiva vemos el caso de la ciudad de mexico en la ciudad de mexico logramos o hemos logrado una reducci\u00f3n promedio de la movilidad de 82 por ciento en el transporte p\u00fablico de 69% en el transporte privado con autos y de 77 por ciento en la movilidad peatonal esto se traduce en una intensidad de reducci\u00f3n de los contagios que nos permite estimar y proyectar con ciertos modelos matem\u00e1ticos de las comunidades acad\u00e9micas que ahora mencionar\u00e9 c\u00f3mo se comportar\u00eda la curva epid\u00e9mica en los siguientes d\u00edas semanas y meses tambi\u00e9n desafortunadamente otras \u00e1reas del pa\u00eds como se puede ver en la siguiente diapositiva en esta diapositiva no han logrado reducciones tan sustanciales en particular en la ciudad de guadalajara insisto de acuerdo a este monitoreo externo al gobierno mexicano de choque externo al pa\u00eds se aprecia que s\u00f3lo se ha logrado una reducci\u00f3n de 62 por ciento para la movilidad peatonal y 61 para el manejo de autos privados no est\u00e1 mal pero no es tan importante como ha ocurrido en la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico y lo mismo vemos en alguna otra zona como este el caso de tijuana donde la movilidad se redujo solamente en 39 por ciento para los peatones y 69 por ciento para el uso de autos privados y esto quiero destacarlo porque ayer por la noche coment\u00e1bamos lo que acaba de mencionar el presidente estamos muy agradecidos con las distintas personas personas individuales a pesar de que esto significa una adversidad muy importante porque se reduce su ingreso diario y tambi\u00e9n se afecta a su vida cotidiana su vida en familia su vida en comunidad han acatado estas medidas con extrema responsabilidad finalmente estos patrones de movilidad representan personas personas de carne y hueso que tienen una experiencia vital una experiencia humana y se les ha afectado la vida cotidiana se nos ha afectado a todos y todas pero estamos conscientes de por qu\u00e9 lo hacemos lo hacemos con un prop\u00f3sito que es lograr reducir los contagios para tener menos casos para que no se sature en las unidades de salud se puede atender a todas y todos los enfermos y reduzcamos la mortalidad ese es el prop\u00f3sito y en eso ha habido un gran compromiso de la sociedad pero desafortunadamente hay algunos actores de la sociedad y ayer explicamos que se trata de algunas empresas privadas grandes grandes que no solo no acataron las medidas de forma inicial sino que ante un apercibimiento por parte de la autoridad laboral se negaron a responder a estas medidas y ayer comentamos justamente lo que proceder\u00e1 ahora en t\u00e9rminos de la investigaci\u00f3n y las sanciones correspondientes porque es muy preocupante que esto dificulte las medidas entonces aqu\u00ed ponemos el ejemplo de tijuana porque tenemos que tener claro adem\u00e1s que hay una relaci\u00f3n directa entre las medidas de la fase 2 reducir la movilidad en el espacio p\u00fablico y lo que vamos a tener en la fase 3 lo hemos dicho todos los d\u00edas si no se reduce la movilidad vamos a tener m\u00e1s casos por eso dijimos que era la \u00faltima oportunidad de lograrlo cuando anticipamos las medidas de la fase 2 y lo hemos dicho todos los d\u00edas tenemos otros indicadores tambi\u00e9n procedentes de la colaboraci\u00f3n nuevamente que se ha articulado y agradecimiento a estas empresas a trav\u00e9s de facebook podemos tambi\u00e9n tener monitoreos confidenciales que quede muy claro aqu\u00ed no est\u00e1 en juego la identidad de las personas de los usuarios de redes sociales hay un monitoreo autom\u00e1tico en t\u00e9rminos num\u00e9ricos pero nada se compromete la identidad de las personas ni su informaci\u00f3n privada en la siguiente se ve el caso de twitter las gr\u00e1ficas desde luego son demasiado peque\u00f1as para que se distingan a que corresponden pero son los 32 estados y este es un monitoreo diario de movilidad y lo que pueden ver de manera gruesa es donde bajan esas curvas es una reducci\u00f3n y se corrobora que hay reducciones hasta el 60 70 por ciento en algunos estados pero tambi\u00e9n en otros se corrobora que no se redujo sustancialmente la movilidad la siguiente diapositiva lo que muestra es mecanismos gubernamentales de monitoreo esto los hemos presentado anteriormente estos son los de la ciudad de mexico el gobierno de la ciudad monitorea diariamente la movilidad en el uso del transporte p\u00fablico estas son las nueve modalidades de transporte p\u00fablico incluyen las bicicletas de renta y tambi\u00e9n tenemos la movilidad en autos que hoy no la mostramos pero la analizamos frecuentemente todo esto a que nos lleva lo que nos llev\u00f3 es a utilizar la ciencia utilizar la t\u00e9cnica con la colaboraci\u00f3n de grupos acad\u00e9micos de universidades p\u00fablicas mexicanas y el agradecimiento institucional tambi\u00e9n es a estas comunidades acad\u00e9micas que de manera voluntaria prob\u00f3 no de una manera completamente gratuita est\u00e1n poniendo a disposici\u00f3n su conocimiento y sus capacidades su talento intelectual al servicio del pa\u00eds gracias ya dijimos a conacyt que nos ha permitido articular estas comunidades entonces tenemos m\u00e1s de siete grupos acad\u00e9micos de expertos y expertas en matem\u00e1ticas matem\u00e1ticas aplicadas la epidemiolog\u00eda matem\u00e1tica digo m\u00e1s de siete porque siete de manera directa participaron pero a su vez hemos estado en conversaciones con otros grupos tambi\u00e9n de personas fuera del pa\u00eds en instituciones acad\u00e9micas en el extranjero varios de ellos mexicanos muy talentosos y muy conocidos en el uso de las matem\u00e1ticas en la epidemiolog\u00eda y lo que vemos ahora es ya no una curva te\u00f3rica sino una modelaci\u00f3n matem\u00e1tica basada en los datos reales pero que con el uso de ciertos m\u00e9todos muy reconocidos en las aplicaciones matem\u00e1ticas a la epidemiolog\u00eda nos permiten ver lo que hubiera pasado y lo que est\u00e1 pasando lo explico en la curva roja es una de las varias proyecciones que tenemos de todos estos grupos acad\u00e9micos y aqu\u00ed coment\u00f3 tambi\u00e9n seleccionamos esta porque es la que tiene la visualizaci\u00f3n m\u00e1s inmediata pero en general todos los grupos coincidieron en qu\u00e9 es lo que podr\u00eda pasar qu\u00e9 es lo que est\u00e1 pasando qu\u00e9 es lo que va a pasar peque\u00f1as variaciones en fechas en el n\u00famero de casos etc\u00e9tera pero en general todos coincidieron con este mensaje lo que se ve en la curva roja es lo que habr\u00eda pasado si no se hubieran hecho medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria masivas con esta curva que en el pico m\u00e1ximo supera los 30 mil casos a nivel nacional en un solo d\u00eda y que hubiera sido muy r\u00e1pida pero con una consecuencia muy importante en la saturaci\u00f3n de los hospitales por supuesto tambi\u00e9n los casos graves y la mortalidad no se alcanza a ver porque es demasiado peque\u00f1o pero no tiene ustedes en el piso de la diapositiva en la parte inferior de la gr\u00e1fica se ven unos puntitos negros son datos reales es la vigilancia tecnol\u00f3gica y con base en esos datos se puede construir lo que habr\u00eda pasado despu\u00e9s ven una serie de puntitos rojos que est\u00e1n a continuaci\u00f3n son los datos a partir del 23 de marzo y hasta hace 48 horas y eso lo que permite es reconstruir la curva verde y esto es igual a la parte que presente con la diapositiva la curva verde es lo que est\u00e1 pasando son los puntitos rojos y lo que se proyecta con estos m\u00e9todos qu\u00e9 pasar\u00e1 si y s\u00f3lo si [M\u00fasica] contin\u00faan las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria y esto quiero dejarlo muy claro esto no es una garant\u00eda de que ya estamos fuera de riesgo esto depende de que contin\u00faen y se ejecuten se cumplan correctamente las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria esta es la gr\u00e1fica para todo el pa\u00eds es el resumen pero en cada regi\u00f3n o zona metropolitana tenemos una reproducci\u00f3n de estas curvas y podemos ver importantes diferencias de las predicciones del \u00e9xito de las medidas de mitigaci\u00f3n esto nos lleva a una segunda bueno esta es una excelente noticia porque lo que nos habla es que estamos teniendo \u00e9xito en las medidas que m\u00e9xico implant\u00f3 que m\u00e9xico anticip\u00f3 para el momento de el cambio en la velocidad de crecimiento de la curva epid\u00e9mica pocos pa\u00edses lo han logrado y nos lleva a una segunda noticia que es importante la hemos venido comentando pero queremos dar la mayor detalle que se ve en la siguiente diapositiva con un mapa de la rep\u00fablica mexicana la epidemia no es una sola aunque decimos la epidemia de comida en mexico en realidad en cada espacio f\u00edsico del pa\u00eds en cada zona de la geograf\u00eda tenemos distintas intensidades de transmisi\u00f3n eso lo hemos presentado todos los d\u00edas con un mapa por estados hoy lo presentamos con un mapa municipal nuevo agradecimiento a conacyt y a la comunidad cient\u00edfica de m\u00e9xico porque nos han permitido tambi\u00e9n estas herramientas de visualizaci\u00f3n por nivel municipal noten ustedes que en la enorme mayor\u00eda del territorio nacional tenemos municipios sin casos y es lo que se ve en forma de color blanco en cambio tenemos algunas zonas donde el color verde muestra la intensidad de transmisi\u00f3n con el n\u00famero de casos que se registran y como hemos explicado lo seguiremos explicando los jueves y los casos que se pueden estimar con la vigilancia centinela es demasiado peque\u00f1o para que se vea pero la zona metropolitana del valle de m\u00e9xico como lo hemos dicho cada tarde es donde existe la mayor intensidad de transmisi\u00f3n esto no sorprende esto es exactamente lo que se espera porque las zonas donde hay mayor poblaci\u00f3n desde luego tienen mayor n\u00famero de casos pero tambi\u00e9n tienen una transmisi\u00f3n m\u00e1s eficiente y donde hay mayor densidad de poblaci\u00f3n por kil\u00f3metro cuadrado tambi\u00e9n otras zonas como es tijuana mexicano de hecho en este momento es donde existe la mayor transmisi\u00f3n independientemente del n\u00famero absoluto de casos tambi\u00e9n las dos zonas metropolitanas de guadalajara y monterrey tambi\u00e9n la zona metropolitana de puebla de los \u00e1ngeles y tambi\u00e9n la zona urbana de el municipio de benito ju\u00e1rez en quintana roo donde est\u00e1 canc\u00fan hay otros municipios que tienen distintas intensidades de transmisi\u00f3n como culiac\u00e1n sinaloa y otros que no mencionar\u00e9 ahora pero que se pueden ver en el mapa entonces esta segunda observaci\u00f3n lo que nos permite es predecir el comportamiento en forma diferencial y como hemos mencionado nos permite adem\u00e1s tomar medidas m\u00e1s intensas en donde tienen que ser m\u00e1s intensas y no tan intensas donde no hay necesidad de que sean tan intensas es decir si lo vemos en las fases de la epidemia no hay fases generales para el pa\u00eds cuando declaramos la fase 2 decidimos declarar la fase 2 porque hab\u00edamos anticipado cerca de 15 d\u00edas antes medidas generales medidas de aplicaci\u00f3n nacional pero recordar\u00e1n ustedes que desde la preparaci\u00f3n en enero indicamos que tambi\u00e9n hab\u00eda intervenciones que dependen de la intensidad de transmisi\u00f3n de la enfermedad en regiones espec\u00edficas entonces en este momento hemos dicho que es irremediable llegar a la fase 3 todav\u00eda t\u00e9cnicamente no estamos en la fase 3 de forma generalizada pero hemos dicho que dada la intensidad de transmisi\u00f3n existen zonas que hay que tratar como fase 3 con la recuerden ustedes qu\u00e9 fase 3 depende se define de hecho por la generalizaci\u00f3n de la transmisi\u00f3n es lo que lo define la fase 3 no el n\u00famero de casos sino la generalizaci\u00f3n territorial de la transmisi\u00f3n entonces si lo vemos por subregiones tenemos regiones como el valle de mexico como las zonas metropolitanas que he mencionado en donde entendemos la dispersi\u00f3n correspondiente a la fase 3 pero no tenemos a nivel nacional una sola fase 3 para todo el pa\u00eds posiblemente llegar\u00e1 el momento no digamos ya estamos en fase 3 igual que lo hicimos entre fase 1 y 2 nos adelantamos con las medidas cuando t\u00e9cnicamente llegamos al punto donde la intensidad de la transmisi\u00f3n revelaba fase 2 dijimos ya estamos en fase 2 pero aqu\u00ed que quede claro estamos anticip\u00e1ndonos nuevamente para la fase 3 en la siguiente curva es nuevamente la misma gr\u00e1fica que ya presente la curva esperada en rojo la curva proyectada es decir lo que va a venir dado el comportamiento de la epidemia s\u00f3lo para indicar algunas fechas importantes hay un intervalo de fechas posibles para el pico m\u00e1ximo de la de la intensidad de transmisi\u00f3n de la curva epid\u00e9mica del acn\u00e9 y \u00e9stas oscilan entre el 8 y el 10 de mayo hay otras predicciones un poco m\u00e1s optimistas de que fuera antes un poco menos de que fuera despu\u00e9s pero hay un punto medio entre el 8 y el 10 de mayo y eso nos lleva adem\u00e1s a la duraci\u00f3n de la epidemia y aqu\u00ed dej\u00f3 en claro estamos proyectando este primer ciclo de la epidemia el primer ciclo de la epidemia se puede proyectar que se extender\u00eda hasta agotar cerca del 95% de los casos esperados el 25 de junio y como suele pasar en todas las epidemias con un y lo una cola una continuidad de la epidemia con una transmisi\u00f3n muy baja que se extiende por varios semanas m\u00e1s esta es la predicci\u00f3n para este primer ciclo insisto quiero dejarlo extremadamente claro y s\u00f3lo si se mantienen las medidas de acuerdo a los programas las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria que implican qu\u00e9date en casa ahora los grupos cient\u00edficos hicieron las siguientes recomendaciones y estas recomendaciones se basan en la evidencia que acabo de presentar y su an\u00e1lisis cuidadoso hemos tenido repetidas y prolongadas conversaciones con esta comunidad y lo primero que recomiendan es mantener la jornada nacional de sana distancia pero extenderla hasta el 30 de mayo originalmente estipulada al 30 de abril ahora se extender\u00eda hasta el 30 de mayo con el prop\u00f3sito de conservar la intensidad de las medidas de mitigaci\u00f3n que est\u00e1n dando resultados y que si contin\u00faan seguir\u00e1n dando resultados pero tambi\u00e9n recomendaron de manera enf\u00e1tica asegurar la adecuada implementaci\u00f3n y cumplimiento de estas medidas de seguridad sanitaria y esto implica el compromiso la responsabilidad de todas y todos los miembros de la sociedad y ya hemos dicho agradecimiento a quienes de manera individual con las peque\u00f1as empresas que est\u00e1n costas cooperando tambi\u00e9n las medianas y grandes empresas que est\u00e1n cooperando pero falta la cooperaci\u00f3n decidida de otras empresas dado que la medida est\u00e1 orientada a la actividad laboral para que pueda facilitarse el cumplimiento por parte de los trabajadores y las trabajadoras tercera recomendaci\u00f3n y esta es nueva este es importante esta va a llevar a una decisi\u00f3n muy importante regionalizar la intensidad de estas medidas con el mapa municipal lo que apreciamos es zonas sin transmisi\u00f3n o zonas de m\u00ednima transmisi\u00f3n para fines pr\u00e1cticos es como que estas zonas est\u00e1n en fase 1 y en fase 1 son tan pocos los casos que se puede utilizar contenci\u00f3n y no medidas masivas de mitigaci\u00f3n contenci\u00f3n dt que dar casos sospechosos diagnosticar los y ponerlos en aislamiento a ellos y ellas y sus contactos cuarta medida que tambi\u00e9n es nueva la recomendaci\u00f3n segmentar la movilidad en el territorio nacional esto lo que quiere decir es instrumentar mecanismos de contenci\u00f3n geogr\u00e1fica contenci\u00f3n geogr\u00e1fica necesitamos que las personas que viven en las zonas de baja o nula transmisi\u00f3n permanezcan en esa zona de baja o nula transmisi\u00f3n que no se desplacen a zonas de mayor transmisi\u00f3n y viceversa que quienes vivimos en zonas de alta transmisi\u00f3n no vayamos a zonas de baja transmisi\u00f3n porque esto transportar\u00eda los contagios recordar\u00e1n que como ven\u00eda la semana santa especificamos que no eran vacaciones y por eso enfatizamos la importancia de cerrar la actividad tur\u00edstica la actividad hotelera para que no hubiera desplazamiento como le ocurri\u00f3 a algunos de los pa\u00edses europeos m\u00e1s afectados y logramos evitarlo logramos evitar no se propag\u00f3 en el territorio nacional y por \u00faltimo mantener a\u00fan despu\u00e9s del 30 de mayo cuando acaba la jornada nacional de sana distancia la protecci\u00f3n con estas medidas de sana distancia de las personas adultas mayores y las personas que tienen enfermedades cr\u00f3nicas que los hacen m\u00e1s susceptibles a complicarse o tener desenlaces fatales y las mujeres embarazadas por lo tanto las acciones de control que ser\u00e1n propuestas para su formalizaci\u00f3n en el consejo de salubridad general son estas tres la jornada nacional de sana distancia permanecer\u00e1 vigente hasta el 30 de mayo pero dos en los municipios de baja o nula transmisi\u00f3n las medidas de seguridad sanitaria permanecer\u00edan hasta el 17 de mayo y posteriormente se conservar\u00eda o se recuperar\u00edan las actividades normales entonces en los municipios donde hay baja o nula transmisi\u00f3n anticipadamente salen de las medidas de content de mitigaci\u00f3n comunitaria anticipadamente y esto representa el \u00e9xito que ha habido en esas comunidades los municipios que tienen alta transmisi\u00f3n se esperan hasta el 30 de mayo y en todos los casos el primero de junio ya recuperamos de una manera escalonada de una manera organizada las actividades econ\u00f3micas sociales y de la vida p\u00fablica y recordarles aqu\u00ed que todo depende de que se sigan cumpliendo las medidas regiones del pa\u00eds donde no se cumplan las medidas no se va a lograr lo que se proyecta va a aumentar la transmisi\u00f3n y podr\u00eda ser imposible inviable no recomendable que se levanten las medidas 2 es ojo hay que extremar la reducci\u00f3n con todo lo que se necesita para lograr y tercero que ya dijimos que se mantendr\u00e1n hasta nuevo aviso las medidas de protecci\u00f3n de las poblaciones con mayor riesgo concluy\u00f3 primero agradeciendo al grupo cient\u00edfico mencionamos solamente a quienes de manera directa contribuyeron con su informaci\u00f3n y con sus an\u00e1lisis y con sus recomendaciones en este momento est\u00e1n aqu\u00ed en listados pero hay una comunidad m\u00e1s grande no quisimos ponerla en este momento puesto que de manera directa para estas recomendaciones no fueron part\u00edcipes pero son parte de un colectivo acad\u00e9mico que seguir\u00e1 colaborando con nosotros y les agradezco los menciones por instituci\u00f3n el simat el centro de investigaciones matem\u00e1ticas hay dos grupos acad\u00e9micos el segundo grupo acad\u00e9mico del simat adem\u00e1s tiene una colaboraci\u00f3n con el instituto de matem\u00e1ticas de la unam el grupo de conacyt y el grupo de funcionarios de la secretar\u00eda de salud y del imms que somos todos los a dimensionados epidemi\u00f3logos y que estuvimos procesando estas recomendaciones para formular las finalmente un mapa y una tabla en el mapa y agradecemos aqu\u00ed a emiliano calder\u00f3n el l\u00edder de la estrategia digital nacional que lo elabor\u00f3 es el mapa t\u00e9cnico que nos permitir\u00e1 ya no solo visualizar los municipios afectados sino los municipios en los que se va a levantar las medidas de mitigaci\u00f3n el 17 de mayo que son los que est\u00e1n en verde todas las zonas verdes van a poder regresar a la normalidad el 17 de mayo esto incluir\u00e1 la actividad escolar se recuperar\u00e1 la actividad escolar en esos municipios los municipios en amarillo son aquellos municipios que est\u00e1n colindantes geogr\u00e1ficamente con las zonas de alta transmisi\u00f3n y obviamente los que est\u00e1n en rojo son las zonas de alta transmisi\u00f3n en estos otros tendr\u00e1n que esperar hasta el primero de junio y respecto a actividad escolar que acabo de mencionar obviamente tambi\u00e9n esto tiene que ser puesto a disposici\u00f3n de la autoridad escolar del pa\u00eds que es el titular de la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica y el consejo educativo nacional tal como lo hicimos al inicio cuando se implantaron las medidas y justamente la suspensi\u00f3n de las escuelas fue la primera medida que se logr\u00f3 termin\u00f3 con la tabla para que vean ustedes el n\u00famero de municipios que lograr\u00edamos liberar de estas medidas de mitigaci\u00f3n est\u00e1n por estado si no y de hay tres categor\u00edas con contagios son los que est\u00e1n pintados en rojo vecinos de contagios los que est\u00e1n pintados en amarillo y finalmente sin vecindad y sin contagios que son los pintados en verde si nos vamos al final de la tabla vemos que tenemos novecientos setenta y nueve municipios que est\u00e1n en la zona verde la zona que se podr\u00e1 liberar m\u00e1s pronto y los otros gradualmente de acuerdo a c\u00f3mo se vaya teniendo \u00e9xito 1.021 los que son vecinos y 463 los que tienen alta transmisi\u00f3n qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:01.418680"
}