{
    "video_id": "1Cj3p7aDWWg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1Cj3p7aDWWg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBa1PUHgxzMR4V77O0aYM6FvqbOAw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1Cj3p7aDWWg",
    "video_title": "#D\u00edadeLaNi\u00f1ayElNi\u00f1o | El #PresidenteDeM\u00e9xico recibe a ni\u00f1as y ni\u00f1os en Palacio Nacional",
    "video_length_seconds": 1692,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "que acompa\u00f1a a la doctora beatriz",
            "start": 5.28,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa de nuestro se\u00f1or",
            "start": 6.81,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9.09,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10.45,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "asimismo contamos con la presencia en el",
            "start": 15.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "estrado de la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 17.18,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernacion",
            "start": 18.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y del maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 25.44,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 27.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "en este momento escucharemos un mensaje",
            "start": 34.329,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "por parte de la doctora olga s\u00e1nchez",
            "start": 36.309,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "cordero secretaria de gobernacion",
            "start": 37.989,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 48.21,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "obrador doctora beatriz guti\u00e9rrez mieles",
            "start": 50.579,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n he querido estar",
            "start": 54.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al norte suma amigas y amigos queridos",
            "start": 58.17,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os",
            "start": 61.199,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1as",
            "start": 62.74,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "es un honor acompa\u00f1ar al presidente este",
            "start": 64.65,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "d\u00eda para festejar a las ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 69.51,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 73.53,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desde hace varios d\u00edas me hice la",
            "start": 74.909,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "pregunta sobre que pod\u00eda hablar el d\u00eda",
            "start": 78.24,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de hoy con ustedes",
            "start": 82.079,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "y encontr\u00e9 la respuesta al pensar en las",
            "start": 84.26,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "pl\u00e1ticas que con frecuencia tengo con",
            "start": 88.19,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "mis nietas y con mis nietos",
            "start": 91.4,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "con ellos converso de lo que comieron",
            "start": 95.79,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "ese d\u00eda",
            "start": 100.32,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "de lo importante de que se alimenten",
            "start": 101.909,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "sanamente para que no se enfermen",
            "start": 105.359,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n me platican c\u00f3mo van en la",
            "start": 109.71,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "escuela qu\u00e9 materias son las que m\u00e1s les",
            "start": 113.04,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "gusta qu\u00e9 opinan de sus maestras o de",
            "start": 116.46,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "sus maestros",
            "start": 121.17,
            "duration": 7.689
        },
        {
            "text": "y de c\u00f3mo puedo ayudarlos en sus tareas",
            "start": 123.409,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mis nietas y mis nietos tambi\u00e9n me han",
            "start": 128.94,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "preguntado por mi trabajo",
            "start": 133.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y me han preguntado por el trabajo de",
            "start": 136.11,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nuestro presidente",
            "start": 139.23,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "yo les digo como lo hago aqu\u00ed hoy que",
            "start": 141.72,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "nuestro presidente se preocupa todos los",
            "start": 147.12,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "d\u00edas por transformar a m\u00e9xico para que",
            "start": 151.59,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "ustedes vivan mejor para que sus pap\u00e1s",
            "start": 155.85,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "tengan empleo para que en su casa tengan",
            "start": 160.64,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "agua potable para que en el parque en el",
            "start": 165.65,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "que juegan siempre est\u00e9 limpio y en",
            "start": 171.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "buenas condiciones para que su calle",
            "start": 174.93,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "tenga iluminaci\u00f3n por las noches y su",
            "start": 178.28,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "colonia sea una colonia segura",
            "start": 183.09,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "yo les digo a mis nietas y nietos que me",
            "start": 187.69,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "da mucho gusto y un gran orgullo",
            "start": 192.25,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "trabajar en el gobierno del presidente",
            "start": 196.62,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrados porque \u00e9l siempre se",
            "start": 201.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "preocupa por hacer algo que beneficie a",
            "start": 204.94,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1as a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os de",
            "start": 209.29,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 212.86,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "y hoy estoy segura",
            "start": 214.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "lo hace porque en su casa su esposa",
            "start": 218.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "nuestra querida amiga beatriz",
            "start": 222.319,
            "duration": 6.131
        },
        {
            "text": "seguramente se lo pregunta o cuando el",
            "start": 225.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "presidente conversa con su hijo jes\u00fas",
            "start": 228.45,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "ernesto piensa en que puede hacer para",
            "start": 231.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que vivan m\u00e1s felices todos los ni\u00f1os y",
            "start": 235.109,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as de nuestro pa\u00eds",
            "start": 238.56,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "desafortunadamente m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 242.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y ni\u00f1os que viven en familias",
            "start": 245.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuyos ingresos no son suficientes para",
            "start": 248.46,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "darles lo necesario as\u00ed que la tarea",
            "start": 252.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "n\u00famero uno de este gobierno es acabar",
            "start": 255.31,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "con la pobreza",
            "start": 258.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "para que todos los ni\u00f1os puedan tener",
            "start": 260.63,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "alimentos puedan tener educaci\u00f3n salud",
            "start": 263.24,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "recreo diversi\u00f3n para que los haga vivir",
            "start": 268.42,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "con felicidad en su infancia",
            "start": 273.67,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 alguno de ustedes est\u00e9 aqu\u00ed mismo",
            "start": 278.05,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "dentro de varios a\u00f1os como presidente o",
            "start": 281.319,
            "duration": 9.211
        },
        {
            "text": "como presidenta de mexico y se acuerde",
            "start": 286.03,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "que siendo ni\u00f1o o ni\u00f1a los invito el",
            "start": 290.53,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y",
            "start": 295.569,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "su esposa beatriz guti\u00e9rrez a desayunar",
            "start": 298.0,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "en palacio nacional el d\u00eda del ni\u00f1o el",
            "start": 300.93,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "30 de abril",
            "start": 305.259,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 quienes prefieran ser doctoras",
            "start": 307.37,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "profesores polic\u00edas ingenieros abogados",
            "start": 311.47,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "juezas y jueces deportistas pero lo",
            "start": 317.74,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "importante como nos ha dicho el",
            "start": 322.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "presidente siempre es que hoy sean",
            "start": 324.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "felices que alcancen sus sue\u00f1os que",
            "start": 327.47,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana les toque trabajar en mejores",
            "start": 331.28,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "condiciones para que m\u00e9xico en m\u00e9xico",
            "start": 334.91,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que todos queremos sea m\u00e1s justo sea m\u00e1s",
            "start": 338.66,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "libre por eso todos los d\u00edas todos los",
            "start": 342.59,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "d\u00edas el presidente empieza a trabajar",
            "start": 346.91,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en palacio nacional antes de las 6",
            "start": 350.53,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana a veces a las 5 y media ya",
            "start": 355.22,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed trabajando lo hace por ustedes",
            "start": 359.3,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "para ustedes",
            "start": 363.08,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por sus familias por nuestro pa\u00eds los",
            "start": 365.55,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "felicito a todos en su d\u00eda muchas",
            "start": 369.33,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 371.43,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 380.169,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion a continuaci\u00f3n",
            "start": 381.819,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en uso de la palabra el maestro esteban",
            "start": 385.06,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "moctezuma barrag\u00e1n secretario de",
            "start": 386.59,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 388.659,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes",
            "start": 396.44,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os bienvenidos a este desayuno y",
            "start": 399.94,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos estamos muy agradecidos con el",
            "start": 403.46,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s",
            "start": 405.38,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador y con su se\u00f1or",
            "start": 407.54,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "esposa beatriz guti\u00e9rrez porque nos han",
            "start": 409.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "invitado a desayunar este lugar tan",
            "start": 413.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante en este lugar vivi\u00f3 benito",
            "start": 415.16,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez en el lado de all\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 418.25,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "muri\u00f3",
            "start": 421.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en el palacio nacional una vez",
            "start": 423.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "quisieron matar al presidente madero de",
            "start": 427.55,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "del lado de all\u00e1 donde est\u00e1 el despacho",
            "start": 430.1,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "del se\u00f1or presidente y unos patriotas lo",
            "start": 431.45,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "salvaron despu\u00e9s tambi\u00e9n aqu\u00ed entraron",
            "start": 434.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "zapata y villa en la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 438.22,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "entonces este palacio es realmente",
            "start": 442.24,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "un lugar en donde se ha vivido la",
            "start": 446.289,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "historia de nuestro pa\u00eds y que nos hayan",
            "start": 450.069,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "invitado a este desayuno pues es muy",
            "start": 453.339,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "importante porque el presidente a trav\u00e9s",
            "start": 455.949,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "de todos ustedes ustedes hoy vienen como",
            "start": 457.509,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "representantes vienen representando a",
            "start": 459.93,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de todo el pa\u00eds a",
            "start": 462.879,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "los millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n",
            "start": 465.249,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "festejando su d\u00eda y que la mayor\u00eda",
            "start": 469.389,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "tienen la oportunidad de ir a la escuela",
            "start": 471.849,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "y que lo que quiere se\u00f1or presidente es",
            "start": 474.33,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que todos tengan la oportunidad de ir a",
            "start": 476.74,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "la escuela y por eso es que el d\u00eda de",
            "start": 479.68,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "hoy en el senado la repubblica se est\u00e1",
            "start": 483.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "discutiendo",
            "start": 486.339,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "reforma a la constituci\u00f3n que como",
            "start": 488.44,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "ustedes saben es pues la ley suprema de",
            "start": 491.81,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y en esta reforma una cosa",
            "start": 495.65,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "bien importante es que por primera vez",
            "start": 499.37,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en la historia en el art\u00edculo tercero",
            "start": 501.889,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "que es el que rige la educaci\u00f3n aparecen",
            "start": 504.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os los adolescentes y",
            "start": 507.47,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes de m\u00e9xico es la primera vez",
            "start": 511.94,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "que en la constituci\u00f3n en su art\u00edculo 3\u00ba",
            "start": 514.729,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "se dice por ellos es que estamos",
            "start": 517.029,
            "duration": 4.871
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 520.219,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "y yo quiero que todos ustedes se lleven",
            "start": 521.9,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en su coraz\u00f3n el d\u00eda de hoy porque es un",
            "start": 525.23,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "d\u00eda en que est\u00e1n representando",
            "start": 529.22,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "toda la ni\u00f1ez",
            "start": 532.61,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n conviviendo con un presidente y",
            "start": 534.769,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "su esposa que van a trabajar y est\u00e1n",
            "start": 537.05,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajando todos los d\u00edas por ustedes",
            "start": 539.899,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "vamos a crear con esta nueva reforma lo",
            "start": 543.61,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que llamamos la nueva escuela mexicana",
            "start": 547.3,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "una escuela en donde todos ustedes",
            "start": 550.529,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "tengan la posibilidad de desarrollar sus",
            "start": 554.56,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "habilidades y sus talentos porque muchas",
            "start": 557.35,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "veces adentro de ustedes por ejemplo hay",
            "start": 560.649,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico pero no saben ustedes que hay",
            "start": 564.459,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "un m\u00e9dico o un poeta",
            "start": 567.25,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "o dentro de ustedes hay un historiador",
            "start": 569.6,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "un m\u00fasico",
            "start": 573.87,
            "duration": 4.029
        },
        {
            "text": "y lo que de lo que se trata la escuela",
            "start": 575.649,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "es que desarrolle ese potencial que",
            "start": 577.899,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "tienen todos ustedes como lo",
            "start": 580.3,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desarrollaron estos",
            "start": 582.639,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que de ni\u00f1os en la escuela",
            "start": 585.01,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica aprendieron a tocar m\u00fasica y si",
            "start": 588.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "me permite el se\u00f1or presidente van a",
            "start": 591.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tocar dos minutos",
            "start": 593.38,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "una pieza para que vean lo que es sacar",
            "start": 595.48,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el talento de nuestros adolescentes de",
            "start": 599.529,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "nuestros ni\u00f1os si no hubieran tenido la",
            "start": 603.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "oportunidad de que alguien les dijera te",
            "start": 606.07,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "invito",
            "start": 608.86,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a aprender m\u00fasica nunca se hubieran dado",
            "start": 610.64,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "cuenta que ten\u00edan un m\u00fasico en el alma",
            "start": 613.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "as\u00ed que por favor una pieza de 2 minutos",
            "start": 616.25,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "19 segundos",
            "start": 619.84,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 631.52,
            "duration": 27.72
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 656.61,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 659.9,
            "duration": 34.44
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 691.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 694.34,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 697.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 700.65,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "simplemente",
            "start": 704.63,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 708.31,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 711.49,
            "duration": 16.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 712.5,
            "duration": 18.69
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 728.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en \u00e9l",
            "start": 742.93,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 744.81,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 751.889,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 754.16,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 759.49,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 762.61,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 772.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pues en la nueva escuela mexicana los",
            "start": 775.36,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os van a aprender muchas cosas que",
            "start": 778.6,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "actualmente pues no se les imparten como",
            "start": 781.99,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "es artes incluida obviamente la m\u00fasica",
            "start": 785.079,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "va a regresar muy fuerte el civismo es",
            "start": 787.75,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "bien importante que todos sepamos que",
            "start": 791.26,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "vivimos en una comunidad que vivimos una",
            "start": 793.12,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "sociedad que debemos ser mejores",
            "start": 795.22,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nosotros como individuos pero tambi\u00e9n",
            "start": 797.07,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "junto con toda la comunidad va a",
            "start": 799.6,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "regresar muy fuerte la educaci\u00f3n f\u00edsica",
            "start": 802.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el deporte escolar entonces adem\u00e1s de",
            "start": 804.61,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "estudiar todo lo que ella estudian que",
            "start": 808.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "son matem\u00e1ticas lectoescritura ciencias",
            "start": 810.19,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "pues tambi\u00e9n van a poder desarrollar",
            "start": 813.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "muchas otras habilidades y talentos que",
            "start": 816.329,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "toda nuestra ni\u00f1ez y juventud tiene en",
            "start": 819.79,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico por eso ni\u00f1as y ni\u00f1os felicidades",
            "start": 822.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en su d\u00eda",
            "start": 825.61,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "den las gracias todos a las tres le",
            "start": 827.59,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "vamos a dar gracias al se\u00f1or presidente",
            "start": 829.87,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "por habernos invitado a palacio nacional",
            "start": 831.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "123",
            "start": 834.75,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "muy bien muchas gracias",
            "start": 838.07,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "agradecemos estas palabras del maestro",
            "start": 845.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n secretaria de",
            "start": 846.54,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica asimismo agradecemos a",
            "start": 848.73,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "esos cuatro j\u00f3venes del sistema de coros",
            "start": 850.439,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "y orquestas infantiles y j\u00f3venes de",
            "start": 852.779,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 854.85,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "damas y caballeros en ni\u00f1as y ni\u00f1os a",
            "start": 862.88,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del",
            "start": 865.01,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 866.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 868.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos",
            "start": 871.43,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os maestras",
            "start": 880.16,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "maestros nos da mucho gusto",
            "start": 884.329,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "estar este d\u00eda aqu\u00ed en palacio nacional",
            "start": 891.459,
            "duration": 8.981
        },
        {
            "text": "conviviendo como ustedes",
            "start": 896.85,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "en este desayuno",
            "start": 900.44,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "decidio",
            "start": 906.25,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "que vinieran como representantes de",
            "start": 908.76,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "todos los ni\u00f1os y las ni\u00f1as de mexico",
            "start": 913.23,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "vienen ni\u00f1as ni\u00f1os de guerreros de",
            "start": 921.31,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 926.26,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 928.17,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "a representar",
            "start": 932.42,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 935.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os del pa\u00eds y nos",
            "start": 937.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "da mucho gusto",
            "start": 941.61,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "convivir con ustedes",
            "start": 943.97,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 947.36,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 950.35,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "frescura",
            "start": 952.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 955.6,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 958.55,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "felicidad",
            "start": 960.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 963.59,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "representan",
            "start": 967.82,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 970.19,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "como lo dijo el secretario de educaci\u00f3n",
            "start": 974.96,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma",
            "start": 978.68,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estamos haciendo un esfuerzo tambi\u00e9n lo",
            "start": 981.83,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3",
            "start": 986.54,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion olga",
            "start": 988.529,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero",
            "start": 991.889,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 993.86,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "-garantizar",
            "start": 995.779,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "el bienestar de todo el pueblo",
            "start": 998.06,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "y de manera especial",
            "start": 1002.78,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os del pa\u00eds",
            "start": 1007.22,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "solo queremos",
            "start": 1011.41,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "sean",
            "start": 1017.0,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "a tendidos",
            "start": 1020.67,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "con privilegio",
            "start": 1023.36,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os de m\u00e9xico",
            "start": 1026.53,
            "duration": 9.419
        },
        {
            "text": "para eso estamos trabajando",
            "start": 1031.73,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "a m\u00ed me da mucho gusto estar con ustedes",
            "start": 1036.36,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1039.829,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "habl\u00e9 hoy en la ma\u00f1ana en la conferencia",
            "start": 1042.38,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de prensa",
            "start": 1046.04,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "con ni\u00f1as con ni\u00f1os",
            "start": 1048.55,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "sobre la importancia de la educaci\u00f3n",
            "start": 1053.059,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "y como aqu\u00ed se ha dicho de que haya",
            "start": 1060.47,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 1064.63,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1067.059,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de m\u00e9xico sean",
            "start": 1068.96,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "felices",
            "start": 1072.77,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "no haya pobreza",
            "start": 1077.539,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "que nadie",
            "start": 1081.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "se quede",
            "start": 1083.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "sin alimentaci\u00f3n",
            "start": 1086.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "si su ropa sin su calzado",
            "start": 1090.45,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1095.049,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "y poder curarse",
            "start": 1096.909,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "que no se quede nadie sin ir a la",
            "start": 1099.63,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 1101.82,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "y que si ya se est\u00e1 estudiando",
            "start": 1103.63,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1108.19,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1110.269,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "abandonen la escuela los ni\u00f1os por",
            "start": 1111.9,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "necesidad",
            "start": 1116.01,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1118.429,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "procurando",
            "start": 1120.62,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que se tenga",
            "start": 1123.42,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "derecho a la educaci\u00f3n",
            "start": 1126.59,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "que la educaci\u00f3n no sea un privilegio",
            "start": 1130.97,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sino un derecho de todos",
            "start": 1133.9,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1139.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1142.32,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n otorgando becas",
            "start": 1144.95,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "como nunca",
            "start": 1150.1,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "hab\u00eda sucedido",
            "start": 1152.7,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1155.21,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "10 millones de becas",
            "start": 1159.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "para estudiantes",
            "start": 1163.789,
            "duration": 10.171
        },
        {
            "text": "de primaria secundaria preparatoria",
            "start": 1166.98,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "para estudiantes de universidad",
            "start": 1173.96,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "y los que estudian tan bien",
            "start": 1177.03,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que se llama postgrado",
            "start": 1180.169,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda o doctorado",
            "start": 1183.27,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "as\u00ed se est\u00e1 impulsando la educaci\u00f3n",
            "start": 1188.77,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "darle atenci\u00f3n a todos",
            "start": 1193.049,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "atender a todos escuchar a todos",
            "start": 1196.61,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "respetar a todos",
            "start": 1199.9,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pero darle preferencia",
            "start": 1202.59,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "a los humildes",
            "start": 1205.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 1208.72,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "llevando a la pr\u00e1ctica se est\u00e1",
            "start": 1210.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "cumpliendo algo que pensamos",
            "start": 1212.55,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "y que se resume en una frase",
            "start": 1217.13,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "por el bien de todos",
            "start": 1221.66,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "primero los pobres",
            "start": 1224.5,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 1229.22,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo que significa nuestro gobierno",
            "start": 1231.539,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "lo cierto es que",
            "start": 1236.86,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda",
            "start": 1239.0,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "hablar mucho",
            "start": 1241.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque quiero",
            "start": 1244.38,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1247.14,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n puedan escuchar",
            "start": 1248.79,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "mi esposa",
            "start": 1254.07,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "y compa\u00f1era",
            "start": 1256.87,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que ella es mam\u00e1",
            "start": 1259.879,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "y es maestra",
            "start": 1263.19,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "y quiero que ella tambi\u00e9n",
            "start": 1266.71,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "tom\u00e9 la palabra y se dirija a ustedes",
            "start": 1270.02,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 1276.8,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "bueno vamos a escuchar",
            "start": 1278.99,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1284.59,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "pero muy r\u00e1pido porque ya se cansaron",
            "start": 1287.94,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "verdad",
            "start": 1291.0,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "no creo ya hab\u00eda unos bostezando miren",
            "start": 1293.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "efectivamente tengo un hijo de 12 que",
            "start": 1297.33,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "bien podr\u00eda estar entre la mesa desde",
            "start": 1301.06,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "los de sexto que son ustedes no",
            "start": 1303.31,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "vamos a imaginar que ah\u00ed est\u00e1 son",
            "start": 1305.85,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "afortunados de estar aqu\u00ed y por lo tanto",
            "start": 1307.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "les pido que en sus escuelas les manden",
            "start": 1310.2,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "un gran saludo por parte del presidente",
            "start": 1312.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y de su esposa que soy yo a todos los",
            "start": 1315.049,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de su escuela a sus primos a",
            "start": 1318.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sus t\u00edos a todos los que tienen que ver",
            "start": 1321.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con la educaci\u00f3n a sus maestras que les",
            "start": 1323.7,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "den las gracias a sus padres oa sus",
            "start": 1326.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "abuelas a sus t\u00edas quienes cuidan de",
            "start": 1328.32,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ustedes porque estudiar es no s\u00f3lo un",
            "start": 1330.24,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "derecho sino tambi\u00e9n un gusto y yo les",
            "start": 1334.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "pido ahora que volteen all\u00e1 arriba y",
            "start": 1337.169,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo se despliega la bandera ya la",
            "start": 1338.85,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "vieron",
            "start": 1341.039,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y esa es nuestra bandera",
            "start": 1342.89,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y piensen despu\u00e9s de esta visita aqu\u00ed a",
            "start": 1345.32,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "palacio nacional se lo encargamos a las",
            "start": 1347.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "maestras que estudian un poquito m\u00e1s que",
            "start": 1349.97,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "es este palacio quien vivi\u00f3 aqu\u00ed y por",
            "start": 1353.57,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 estamos hoy aqu\u00ed y que nunca se",
            "start": 1356.63,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "olviden que lo m\u00e1s importante de ser",
            "start": 1359.0,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "ni\u00f1o aparte de ser feliz es empezar a",
            "start": 1360.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "hacer un buen mexicano yo deseo que eso",
            "start": 1363.529,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sean adem\u00e1s de ser buen champ\u00e1n y cohen",
            "start": 1366.32,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "chilango buen huaque\u00f1o que sean buenos",
            "start": 1369.139,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "mexicanos los dejo desayunar disfrutar y",
            "start": 1372.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "no se olviden de verdad de ser felices",
            "start": 1375.83,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "muy felices no s\u00f3lo hoy toda la vida y",
            "start": 1377.72,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "sobre todo de ser buenos mexicanos",
            "start": 1382.429,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1384.379,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1391.98,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1393.57,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y la doctora beatriz",
            "start": 1395.49,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez muller esposa de nuestro se\u00f1or",
            "start": 1397.049,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "o presidente en este momento pedimos a",
            "start": 1399.45,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "todos los presentes ponernos de pie para",
            "start": 1402.27,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "entonar con respeto y honor nuestro",
            "start": 1404.669,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 1406.799,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1413.37,
            "duration": 9.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1425.18,
            "duration": 22.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1452.08,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1468.0,
            "duration": 37.03
        },
        {
            "text": "le diremos un fuerte aplauso a nuestro",
            "start": 1503.38,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "querido pa\u00eds en m\u00e9xico a toda su",
            "start": 1505.03,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "infancia ni\u00f1as ni\u00f1os de nuestro amado y",
            "start": 1506.77,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "hermoso pa\u00eds",
            "start": 1510.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como damos por concluido este",
            "start": 1513.42,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "acto de celebraci\u00f3n del d\u00eda de la ni\u00f1ez",
            "start": 1515.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "este encuentro con ni\u00f1as y ni\u00f1os de",
            "start": 1517.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico agradecemos la presencia de",
            "start": 1519.81,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "nuestras autoridades y a todos ustedes",
            "start": 1521.85,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "por su amable atenci\u00f3n en nombre del",
            "start": 1523.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico les deseamos un",
            "start": 1525.39,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda reiteramos la felicitaci\u00f3n",
            "start": 1527.52,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro",
            "start": 1530.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "querido pa\u00eds much\u00edsimas gracias muy buen",
            "start": 1532.23,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 1535.47,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1577.8,
            "duration": 9.019
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1583.13,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "salda\u00f1a",
            "start": 1595.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a las abuelitas a los ojitos a todos nos",
            "start": 1598.9,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "saludan",
            "start": 1602.74,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1603.53,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 1623.09,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 1632.19,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1638.33,
            "duration": 9.459
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1644.789,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1664.72,
            "duration": 4.269
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1670.059,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1673.67,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1679.96,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1684.789,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "que acompa\u00f1a a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa de nuestro se\u00f1or presidente [Aplausos] asimismo contamos con la presencia en el estrado de la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion y del maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica en este momento escucharemos un mensaje por parte de la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador doctora beatriz guti\u00e9rrez mieles secretario de educaci\u00f3n he querido estar al norte suma amigas y amigos queridos ni\u00f1os y ni\u00f1as es un honor acompa\u00f1ar al presidente este d\u00eda para festejar a las ni\u00f1as y ni\u00f1os de m\u00e9xico desde hace varios d\u00edas me hice la pregunta sobre que pod\u00eda hablar el d\u00eda de hoy con ustedes y encontr\u00e9 la respuesta al pensar en las pl\u00e1ticas que con frecuencia tengo con mis nietas y con mis nietos con ellos converso de lo que comieron ese d\u00eda de lo importante de que se alimenten sanamente para que no se enfermen tambi\u00e9n me platican c\u00f3mo van en la escuela qu\u00e9 materias son las que m\u00e1s les gusta qu\u00e9 opinan de sus maestras o de sus maestros y de c\u00f3mo puedo ayudarlos en sus tareas mis nietas y mis nietos tambi\u00e9n me han preguntado por mi trabajo y me han preguntado por el trabajo de nuestro presidente yo les digo como lo hago aqu\u00ed hoy que nuestro presidente se preocupa todos los d\u00edas por transformar a m\u00e9xico para que ustedes vivan mejor para que sus pap\u00e1s tengan empleo para que en su casa tengan agua potable para que en el parque en el que juegan siempre est\u00e9 limpio y en buenas condiciones para que su calle tenga iluminaci\u00f3n por las noches y su colonia sea una colonia segura yo les digo a mis nietas y nietos que me da mucho gusto y un gran orgullo trabajar en el gobierno del presidente l\u00f3pez obrados porque \u00e9l siempre se preocupa por hacer algo que beneficie a los ni\u00f1as a las ni\u00f1as ya los ni\u00f1os de nuestro pa\u00eds y hoy estoy segura lo hace porque en su casa su esposa nuestra querida amiga beatriz seguramente se lo pregunta o cuando el presidente conversa con su hijo jes\u00fas ernesto piensa en que puede hacer para que vivan m\u00e1s felices todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as de nuestro pa\u00eds desafortunadamente m\u00e1s de la mitad de las ni\u00f1as y ni\u00f1os que viven en familias cuyos ingresos no son suficientes para darles lo necesario as\u00ed que la tarea n\u00famero uno de este gobierno es acabar con la pobreza para que todos los ni\u00f1os puedan tener alimentos puedan tener educaci\u00f3n salud recreo diversi\u00f3n para que los haga vivir con felicidad en su infancia quiz\u00e1 alguno de ustedes est\u00e9 aqu\u00ed mismo dentro de varios a\u00f1os como presidente o como presidenta de mexico y se acuerde que siendo ni\u00f1o o ni\u00f1a los invito el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y su esposa beatriz guti\u00e9rrez a desayunar en palacio nacional el d\u00eda del ni\u00f1o el 30 de abril habr\u00e1 quienes prefieran ser doctoras profesores polic\u00edas ingenieros abogados juezas y jueces deportistas pero lo importante como nos ha dicho el presidente siempre es que hoy sean felices que alcancen sus sue\u00f1os que ma\u00f1ana les toque trabajar en mejores condiciones para que m\u00e9xico en m\u00e9xico que todos queremos sea m\u00e1s justo sea m\u00e1s libre por eso todos los d\u00edas todos los d\u00edas el presidente empieza a trabajar aqu\u00ed en palacio nacional antes de las 6 de la ma\u00f1ana a veces a las 5 y media ya est\u00e1 aqu\u00ed trabajando lo hace por ustedes para ustedes por sus familias por nuestro pa\u00eds los felicito a todos en su d\u00eda muchas gracias la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion a continuaci\u00f3n en uso de la palabra el maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica muy buenos d\u00edas a todas y todos ustedes ni\u00f1os bienvenidos a este desayuno y todos estamos muy agradecidos con el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y con su se\u00f1or esposa beatriz guti\u00e9rrez porque nos han invitado a desayunar este lugar tan importante en este lugar vivi\u00f3 benito ju\u00e1rez en el lado de all\u00e1 aqu\u00ed tambi\u00e9n muri\u00f3 y aqu\u00ed en el palacio nacional una vez quisieron matar al presidente madero de del lado de all\u00e1 donde est\u00e1 el despacho del se\u00f1or presidente y unos patriotas lo salvaron despu\u00e9s tambi\u00e9n aqu\u00ed entraron zapata y villa en la revoluci\u00f3n mexicana entonces este palacio es realmente un lugar en donde se ha vivido la historia de nuestro pa\u00eds y que nos hayan invitado a este desayuno pues es muy importante porque el presidente a trav\u00e9s de todos ustedes ustedes hoy vienen como representantes vienen representando a las ni\u00f1as y los ni\u00f1os de todo el pa\u00eds a los millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os que est\u00e1n festejando su d\u00eda y que la mayor\u00eda tienen la oportunidad de ir a la escuela y que lo que quiere se\u00f1or presidente es que todos tengan la oportunidad de ir a la escuela y por eso es que el d\u00eda de hoy en el senado la repubblica se est\u00e1 discutiendo reforma a la constituci\u00f3n que como ustedes saben es pues la ley suprema de nuestro pa\u00eds y en esta reforma una cosa bien importante es que por primera vez en la historia en el art\u00edculo tercero que es el que rige la educaci\u00f3n aparecen las ni\u00f1as los ni\u00f1os los adolescentes y los j\u00f3venes de m\u00e9xico es la primera vez que en la constituci\u00f3n en su art\u00edculo 3\u00ba se dice por ellos es que estamos trabajando y yo quiero que todos ustedes se lleven en su coraz\u00f3n el d\u00eda de hoy porque es un d\u00eda en que est\u00e1n representando toda la ni\u00f1ez y est\u00e1n conviviendo con un presidente y su esposa que van a trabajar y est\u00e1n trabajando todos los d\u00edas por ustedes vamos a crear con esta nueva reforma lo que llamamos la nueva escuela mexicana una escuela en donde todos ustedes tengan la posibilidad de desarrollar sus habilidades y sus talentos porque muchas veces adentro de ustedes por ejemplo hay un m\u00e9dico pero no saben ustedes que hay un m\u00e9dico o un poeta o dentro de ustedes hay un historiador un m\u00fasico y lo que de lo que se trata la escuela es que desarrolle ese potencial que tienen todos ustedes como lo desarrollaron estos j\u00f3venes que de ni\u00f1os en la escuela p\u00fablica aprendieron a tocar m\u00fasica y si me permite el se\u00f1or presidente van a tocar dos minutos una pieza para que vean lo que es sacar el talento de nuestros adolescentes de nuestros ni\u00f1os si no hubieran tenido la oportunidad de que alguien les dijera te invito a aprender m\u00fasica nunca se hubieran dado cuenta que ten\u00edan un m\u00fasico en el alma as\u00ed que por favor una pieza de 2 minutos 19 segundos [M\u00fasica] a m\u00ed [M\u00fasica] 2 [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] simplemente s\u00ed i [M\u00fasica] ah en \u00e9l [M\u00fasica] o no s\u00ed no [M\u00fasica] much\u00edsimas gracias pues en la nueva escuela mexicana los ni\u00f1os van a aprender muchas cosas que actualmente pues no se les imparten como es artes incluida obviamente la m\u00fasica va a regresar muy fuerte el civismo es bien importante que todos sepamos que vivimos en una comunidad que vivimos una sociedad que debemos ser mejores nosotros como individuos pero tambi\u00e9n junto con toda la comunidad va a regresar muy fuerte la educaci\u00f3n f\u00edsica el deporte escolar entonces adem\u00e1s de estudiar todo lo que ella estudian que son matem\u00e1ticas lectoescritura ciencias pues tambi\u00e9n van a poder desarrollar muchas otras habilidades y talentos que toda nuestra ni\u00f1ez y juventud tiene en m\u00e9xico por eso ni\u00f1as y ni\u00f1os felicidades en su d\u00eda den las gracias todos a las tres le vamos a dar gracias al se\u00f1or presidente por habernos invitado a palacio nacional 123 muy bien muchas gracias agradecemos estas palabras del maestro esteban moctezuma barrag\u00e1n secretaria de educaci\u00f3n p\u00fablica asimismo agradecemos a esos cuatro j\u00f3venes del sistema de coros y orquestas infantiles y j\u00f3venes de m\u00e9xico damas y caballeros en ni\u00f1as y ni\u00f1os a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos ni\u00f1as ni\u00f1os maestras maestros nos da mucho gusto estar este d\u00eda aqu\u00ed en palacio nacional conviviendo como ustedes en este desayuno decidio que vinieran como representantes de todos los ni\u00f1os y las ni\u00f1as de mexico vienen ni\u00f1as ni\u00f1os de guerreros de oaxaca en la ciudad de mexico que est\u00e1n aqu\u00ed a representar ah todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os del pa\u00eds y nos da mucho gusto convivir con ustedes x la frescura x la felicidad qu\u00e9 representan las ni\u00f1as los ni\u00f1os como lo dijo el secretario de educaci\u00f3n esteban moctezuma estamos haciendo un esfuerzo tambi\u00e9n lo mencion\u00f3 la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero para -garantizar el bienestar de todo el pueblo y de manera especial de las ni\u00f1as de los ni\u00f1os del pa\u00eds solo queremos sean a tendidos con privilegio las ni\u00f1as los ni\u00f1os de m\u00e9xico para eso estamos trabajando a m\u00ed me da mucho gusto estar con ustedes ya habl\u00e9 hoy en la ma\u00f1ana en la conferencia de prensa con ni\u00f1as con ni\u00f1os sobre la importancia de la educaci\u00f3n y como aqu\u00ed se ha dicho de que haya bienestar qu\u00e9 todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de m\u00e9xico sean felices no haya pobreza que nadie se quede sin alimentaci\u00f3n si su ropa sin su calzado s\u00ed y poder curarse que no se quede nadie sin ir a la escuela y que si ya se est\u00e1 estudiando qu\u00e9 no abandonen la escuela los ni\u00f1os por necesidad estamos procurando que se tenga derecho a la educaci\u00f3n que la educaci\u00f3n no sea un privilegio sino un derecho de todos por eso ahora se est\u00e1n otorgando becas como nunca hab\u00eda sucedido en la historia de m\u00e9xico 10 millones de becas para estudiantes de primaria secundaria preparatoria para estudiantes de universidad y los que estudian tan bien lo que se llama postgrado maestr\u00eda o doctorado as\u00ed se est\u00e1 impulsando la educaci\u00f3n darle atenci\u00f3n a todos atender a todos escuchar a todos respetar a todos pero darle preferencia a los humildes se est\u00e1 llevando a la pr\u00e1ctica se est\u00e1 cumpliendo algo que pensamos y que se resume en una frase por el bien de todos primero los pobres eso es lo que significa nuestro gobierno lo cierto es que no quer\u00eda hablar mucho porque quiero qu\u00e9 tambi\u00e9n puedan escuchar mi esposa y compa\u00f1era que ella es mam\u00e1 y es maestra y quiero que ella tambi\u00e9n tom\u00e9 la palabra y se dirija a ustedes les parece bueno vamos a escuchar [Aplausos] pero muy r\u00e1pido porque ya se cansaron verdad no creo ya hab\u00eda unos bostezando miren efectivamente tengo un hijo de 12 que bien podr\u00eda estar entre la mesa desde los de sexto que son ustedes no vamos a imaginar que ah\u00ed est\u00e1 son afortunados de estar aqu\u00ed y por lo tanto les pido que en sus escuelas les manden un gran saludo por parte del presidente y de su esposa que soy yo a todos los compa\u00f1eros de su escuela a sus primos a sus t\u00edos a todos los que tienen que ver con la educaci\u00f3n a sus maestras que les den las gracias a sus padres oa sus abuelas a sus t\u00edas quienes cuidan de ustedes porque estudiar es no s\u00f3lo un derecho sino tambi\u00e9n un gusto y yo les pido ahora que volteen all\u00e1 arriba y miren c\u00f3mo se despliega la bandera ya la vieron y esa es nuestra bandera y piensen despu\u00e9s de esta visita aqu\u00ed a palacio nacional se lo encargamos a las maestras que estudian un poquito m\u00e1s que es este palacio quien vivi\u00f3 aqu\u00ed y por qu\u00e9 estamos hoy aqu\u00ed y que nunca se olviden que lo m\u00e1s importante de ser ni\u00f1o aparte de ser feliz es empezar a hacer un buen mexicano yo deseo que eso sean adem\u00e1s de ser buen champ\u00e1n y cohen chilango buen huaque\u00f1o que sean buenos mexicanos los dejo desayunar disfrutar y no se olviden de verdad de ser felices muy felices no s\u00f3lo hoy toda la vida y sobre todo de ser buenos mexicanos gracias licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller esposa de nuestro se\u00f1or o presidente en este momento pedimos a todos los presentes ponernos de pie para entonar con respeto y honor nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] le diremos un fuerte aplauso a nuestro querido pa\u00eds en m\u00e9xico a toda su infancia ni\u00f1as ni\u00f1os de nuestro amado y hermoso pa\u00eds es as\u00ed como damos por concluido este acto de celebraci\u00f3n del d\u00eda de la ni\u00f1ez este encuentro con ni\u00f1as y ni\u00f1os de m\u00e9xico agradecemos la presencia de nuestras autoridades y a todos ustedes por su amable atenci\u00f3n en nombre del gobierno de m\u00e9xico les deseamos un excelente d\u00eda reiteramos la felicitaci\u00f3n a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os de nuestro querido pa\u00eds much\u00edsimas gracias muy buen d\u00eda [M\u00fasica] [Aplausos] salda\u00f1a a las abuelitas a los ojitos a todos nos saludan [M\u00fasica] muchas felicidades 1 [M\u00fasica] gracias [M\u00fasica] d [M\u00fasica] s\u00ed y",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:31.998035"
}