{
    "video_id": "1d1zcNE7Quc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1d1zcNE7Quc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBbz5X-AI3iuC6qm4OHT1qKZQ07Rw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1d1zcNE7Quc",
    "video_title": "Sistema Nacional de Prevenci\u00f3n, Atenci\u00f3n, Sanci\u00f3n y Erradicaci\u00f3n de la Violencia contra las Mujeres",
    "video_length_seconds": 1448,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la doctora candelaria ochoa y la titular",
            "start": 1.5,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de inmujeres",
            "start": 5.069,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la doctora nadie gassman le cedo el uso",
            "start": 6.33,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "de la voz a la secretaria de gobernacion",
            "start": 9.389,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes",
            "start": 18.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico vive hoy una de las",
            "start": 24.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "transformaciones m\u00e1s importantes de su",
            "start": 26.67,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "historia moderna nuestro presidente",
            "start": 29.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha se\u00f1alado",
            "start": 32.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que uno de los principales objetivos de",
            "start": 34.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "esta administraci\u00f3n es la defensa de los",
            "start": 37.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "derechos humanos y nos ha instruido a",
            "start": 40.03,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "proteger los derechos de mujeres y de",
            "start": 44.32,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os especialmente su derecho sobre",
            "start": 49.21,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "todo a vivir una vida libre de violencia",
            "start": 52.629,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "como ustedes saben el gobierno del",
            "start": 56.25,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente de l\u00f3pez obrador ha a\u00f1adido",
            "start": 58.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la perspectiva de g\u00e9nero en sus",
            "start": 61.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decisiones e iniciativas el gabinete",
            "start": 63.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presidencial ocupado hoy por primera vez",
            "start": 66.54,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "una integraci\u00f3n paritaria y otras \u00e1reas",
            "start": 69.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de primera responsabilidad en las tareas",
            "start": 72.78,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "de gobierno tambi\u00e9n est\u00e1n encabezadas",
            "start": 74.34,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "por mujeres para el gobierno de mexico",
            "start": 76.47,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "la perspectiva de g\u00e9nero es una",
            "start": 79.53,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "prioridad en todas sus pol\u00edticas",
            "start": 82.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "programas y acciones de gobierno a",
            "start": 86.09,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "diferencia de otros tiempos el estado",
            "start": 89.94,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicano asume hoy como su",
            "start": 92.49,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "responsabilidad primaria proteger y",
            "start": 95.31,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "garantizar la vida de las mujeres",
            "start": 99.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "es por ello que el presidente de l\u00f3pez",
            "start": 103.12,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "obrador nos ha instruido a fortalecer y",
            "start": 105.04,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "hoy lo estamos haciendo",
            "start": 108.58,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "instalando o re instalando el sistema",
            "start": 111.51,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n",
            "start": 116.76,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "y erradicaci\u00f3n de la violencia contra",
            "start": 123.69,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "las mujeres",
            "start": 128.29,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en el seno de este sistema participan",
            "start": 130.179,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "las instituciones del estado mexicano",
            "start": 134.049,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "que tienen la responsabilidad de dise\u00f1ar",
            "start": 136.98,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "instrumentar y llevar a cabo las",
            "start": 141.51,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas para atender las",
            "start": 145.09,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "causas de violencia de g\u00e9nero",
            "start": 148.209,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "para materializar y darle visibilidad a",
            "start": 152.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estas acciones el presidente ha",
            "start": 155.81,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "designado a dos mujeres extraordinarias",
            "start": 159.92,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "y con una amplia experiencia en la",
            "start": 164.09,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "defensa de los derechos de las mujeres",
            "start": 168.019,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "que han demostrado que tienen la",
            "start": 170.47,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n el coraje y la pasi\u00f3n",
            "start": 173.93,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "necesarios para defender en forma",
            "start": 178.959,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 182.39,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y garantizar a las mujeres un disfrute",
            "start": 184.36,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "verdadero de sus derechos humanos me",
            "start": 188.26,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "refiero a la doctora mar\u00eda candelaria",
            "start": 191.29,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "ochoa \u00e1valos quien es comisionada",
            "start": 194.92,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "nacional para prevenir y erradicar la",
            "start": 198.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres y sin duda",
            "start": 201.7,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "a la doctora nadine gasman silverman",
            "start": 204.7,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "presidenta del instituto nacional de las",
            "start": 209.82,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "mujeres en esta ocasi\u00f3n en la",
            "start": 213.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de",
            "start": 217.15,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y",
            "start": 220.36,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de la violencia contra las",
            "start": 222.04,
            "duration": 2.58
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 224.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "me gustar\u00eda que escuch\u00e1ramos a la",
            "start": 224.62,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "comisionada a la doctora candelario",
            "start": 228.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 232.06,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas pues con un honor",
            "start": 241.06,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "secretaria representarla en la",
            "start": 244.95,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "presidencia del sistema y decirles que",
            "start": 247.09,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "el objetivo de la instalaci\u00f3n o la",
            "start": 250.45,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "primera instalaci\u00f3n de este gobierno",
            "start": 253.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "estamos presentando el programa nacional",
            "start": 255.43,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de las mujeres el",
            "start": 258.28,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "programa nacional de conavim y una",
            "start": 260.739,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n que tendremos con otra",
            "start": 263.02,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "instancia de la secretar\u00eda de",
            "start": 265.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n que es con inafed entonces",
            "start": 266.59,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "esos son los temas que vamos a discutir",
            "start": 268.96,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy pero sobre todo darle la",
            "start": 270.55,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "bienvenida a todas las nuevas",
            "start": 272.889,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "integrantes y los nuevos integrantes de",
            "start": 275.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "este sistema porque es muy importante",
            "start": 278.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que la acci\u00f3n sea coordinada pero que",
            "start": 280.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s que el sistema funcione como tal",
            "start": 282.79,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bien en todas las representaciones de la",
            "start": 285.36,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n p\u00fablica federal que son",
            "start": 287.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "parte del sistema secretaria y tambi\u00e9n",
            "start": 289.51,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "todas las instancias estatales que",
            "start": 292.06,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "forman parte del sistema",
            "start": 294.25,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "entonces decirles que esta coordinaci\u00f3n",
            "start": 295.75,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "es como le hab\u00edamos planteado tiene que",
            "start": 297.46,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ser federal estatal y municipal y de los",
            "start": 300.01,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tres \u00f3rdenes de gobierno porque tambi\u00e9n",
            "start": 303.4,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "vienen las representaciones",
            "start": 305.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "poderes as\u00ed como la administraci\u00f3n",
            "start": 307.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal que est\u00e1 muy",
            "start": 310.27,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comprometida con este tema muchas",
            "start": 311.77,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gracias y yo le doy la palabra a la",
            "start": 314.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctora gassman para que nos explique",
            "start": 316.3,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la importancia del sistema como",
            "start": 318.52,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "secretaria ejecutiva",
            "start": 321.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ya todos",
            "start": 326.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "realmente es un placer poder estar con",
            "start": 328.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ustedes antes de tener esta reuni\u00f3n",
            "start": 331.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sustantiva del sistema nacional de",
            "start": 333.76,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y",
            "start": 337.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "erradicaci\u00f3n de la violencia contra las",
            "start": 340.31,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 341.99,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nos hemos esmerado en estos meses de la",
            "start": 343.22,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "nueva administraci\u00f3n en poner \u00e9nfasis",
            "start": 346.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como dec\u00eda la secretaria en la",
            "start": 349.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "importancia que tiene para nuestro",
            "start": 352.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno que las mujeres podamos vivir",
            "start": 354.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "vidas libres de violencia y sabemos de",
            "start": 357.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los n\u00fameros sabemos de que no es as\u00ed hoy",
            "start": 360.47,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "pero nuestro quehacer nuestro trabajo",
            "start": 364.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "coordinado y buscando optimizar y sobre",
            "start": 367.21,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "todo poner en ser en el centro las",
            "start": 372.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "necesidades de las mujeres es realmente",
            "start": 374.15,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "tener un sistema que funcione que",
            "start": 377.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "funcione y le d\u00e9 respuesta a las mujeres",
            "start": 379.97,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hemos hecho un trabajo coordinado muy de",
            "start": 383.03,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cerca con el liderazgo de la secretaria",
            "start": 385.79,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tanto la conavim el instituto nacional",
            "start": 388.82,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "de las mujeres",
            "start": 391.28,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "el linaje que va a darnos la opci\u00f3n de",
            "start": 392.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llegar hasta los municipios as\u00ed como con",
            "start": 395.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la secretaria de salud y las dem\u00e1s",
            "start": 397.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "instancias la reuni\u00f3n de hoy es una",
            "start": 399.94,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "puesta al d\u00eda de todo el sistema est\u00e1n",
            "start": 402.79,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "viniendo como dec\u00eda la comisionada las",
            "start": 406.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "representantes de los estados de los",
            "start": 409.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "institutos en los tres poderes del",
            "start": 411.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "estado y vamos a hablar de c\u00f3mo seguir",
            "start": 414.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "trabajando como fortalecer lo que",
            "start": 417.73,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "estamos haciendo gracias",
            "start": 420.7,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "escuchar por el tiempo y porque van a",
            "start": 428.27,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "instalar el sistema podemos hacer tres",
            "start": 431.06,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "preguntas nada m\u00e1s y nos retiramos",
            "start": 434.03,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pierre giles de radiof\u00f3rmula permiten",
            "start": 438.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "un par de preguntas por favor la primera",
            "start": 445.16,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 diferencia hay entre la instalaci\u00f3n",
            "start": 446.98,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de este sistema y la alerta de g\u00e9nero",
            "start": 450.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el programa online se ech\u00f3 a andar hace",
            "start": 453.14,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "unos d\u00edas porque",
            "start": 456.86,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "limitarla a estos cinco municipios que",
            "start": 459.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sin duda son de los m\u00e1s graves en",
            "start": 463.21,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n de violencia para mujeres y que",
            "start": 465.52,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 avances hay en relaci\u00f3n a la alerta",
            "start": 468.639,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero y quisiera por favor",
            "start": 472.27,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "preguntarle tambi\u00e9n su opini\u00f3n acerca de",
            "start": 474.009,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "si hay un cambio en el trato a los",
            "start": 477.13,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "migrantes una vez que se vio lo de ayer",
            "start": 479.59,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "ya definitivamente van a suspender estas",
            "start": 482.259,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estas visas humanitarias estas visas de",
            "start": 484.569,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trabajo van a continuar con esta",
            "start": 487.389,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "estrategia o cu\u00e1l va a ser el futuro",
            "start": 489.759,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 493.0,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y eso por la \u00faltima aunque no es tema de",
            "start": 500.52,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "hoy digo de lo que vamos a hacer en este",
            "start": 504.05,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "momento porque realmente la importancia",
            "start": 507.15,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de instalar o reinstalar este sistema es",
            "start": 510.0,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "lo que el d\u00eda de hoy nos va a tomar la",
            "start": 513.45,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor parte de nuestro tiempo miren",
            "start": 516.87,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "ustedes en relaci\u00f3n a los migrantes me",
            "start": 519.57,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "parece muy",
            "start": 521.969,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "curioso por decir lo menos que estando",
            "start": 525.04,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el canciller ebrard en ese mismo momento",
            "start": 528.71,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "o en esas horas en una",
            "start": 533.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n bilateral con las",
            "start": 537.08,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "autoridades norteamericanas el",
            "start": 539.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "vicepresidente pence y tambi\u00e9n el",
            "start": 541.59,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "secretario de estado- pompeo",
            "start": 544.05,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "curiosamente",
            "start": 546.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "llegaron irrumpieron otra nueva caravana",
            "start": 548.78,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "en nuestro pa\u00eds luego de verdad es una",
            "start": 552.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "coincidencia no s\u00e9 si llamarla de otra",
            "start": 555.59,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "manera esto es una coincidencia por otra",
            "start": 559.4,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "parte nosotros lo que queremos es que la",
            "start": 562.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "gente entre ordenada no irrumpa a",
            "start": 566.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nosotros tenemos nuestra",
            "start": 568.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda tenemos nuestras leyes",
            "start": 570.95,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "yo creo que nadie puede violentar",
            "start": 574.31,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "nuestra ley y nuestra soberan\u00eda en",
            "start": 577.39,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds de una forma como lo",
            "start": 580.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "estaban haciendo irrumpiendo adem\u00e1s",
            "start": 582.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 585.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en algunos casos hasta de manera",
            "start": 586.82,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "agresiva a nuestra nuestros agentes",
            "start": 588.92,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "migratorios y tambi\u00e9n a nuestra polic\u00eda",
            "start": 592.67,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de hecho hace relativamente poco tuvimos",
            "start": 596.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "desgraciadamente el fallecimiento de",
            "start": 600.67,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "nuestros agentes migratorios entonces",
            "start": 603.23,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "digamos y por otra parte lo que queremos",
            "start": 605.66,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "es una y me cansa y no me cansar\u00e9 de",
            "start": 608.81,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "decirlo una migraci\u00f3n ordenada y segura",
            "start": 611.99,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y regular entonces tienen que",
            "start": 616.06,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "regularizarse y tienen que entrar en",
            "start": 619.72,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "forma ordenada",
            "start": 622.1,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "pero esta irrupci\u00f3n violenta en el",
            "start": 624.529,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "puente de chapas pues como que me parece",
            "start": 628.879,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "un poco coincidente por decirlo menos",
            "start": 633.379,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "y por otro lado hay un tema naciones",
            "start": 636.96,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "unidas y la uni\u00f3n europea ellos fueron",
            "start": 641.59,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los que decidieron",
            "start": 645.58,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 municipios iban realmente a",
            "start": 647.91,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dirigir este programa de spotlight",
            "start": 651.9,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "tradicionalmente ha sido un tema estoy a",
            "start": 657.13,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 661.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ecatepec es otro de los grandes",
            "start": 662.96,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "problemas que tenemos de feminicidios",
            "start": 665.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n este ellos eligieron",
            "start": 667.85,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "chilpancingo a m\u00ed me hubiera gustado",
            "start": 670.61,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acapulco por ejemplo",
            "start": 673.61,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n eligieron work capital este",
            "start": 676.96,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "este es un programa de naciones unidas y",
            "start": 681.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de unesco pero que tiene obviamente una",
            "start": 684.07,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n institucional con conavim pero",
            "start": 687.82,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "desde luego eso otro tema digamos de un",
            "start": 692.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "programa distinto de naciones unidas",
            "start": 696.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "en fin se llama spotlight me gustar\u00eda",
            "start": 699.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que que la comisionada nos diera su",
            "start": 701.56,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n entre c\u00f3mo se hacen estas",
            "start": 703.75,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "como c\u00f3mo se hace esta liga",
            "start": 708.51,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "institucional gracias gracias secretaria",
            "start": 712.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "as\u00ed bueno ya lo explico el proyecto de",
            "start": 715.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "spotlight es en 5 municipios pero eso no",
            "start": 718.41,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "quiere decir que la conavim va a dejar",
            "start": 721.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de atender los otros municipios que",
            "start": 723.06,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "tienen alerta de violencia de g\u00e9nero que",
            "start": 724.62,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "en realidad son esas 6 acciones que se",
            "start": 726.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n proponiendo pero ahora de manera",
            "start": 729.81,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "muy intencionada con un proyecto piloto",
            "start": 731.97,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "desde esta propuesta que se denomina",
            "start": 734.82,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "spotlight pero con nabil sigue haciendo",
            "start": 738.6,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "su trabajo de alertas de violencia de",
            "start": 740.88,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero en donde trabaja y hoy estamos",
            "start": 743.37,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "visitando los estados yendo a hacer la",
            "start": 745.89,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n con los municipios porque",
            "start": 749.31,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "como saben el feminicidio y la ley lo",
            "start": 751.74,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "dice se da en un espacio determinado en",
            "start": 753.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "un lugar determinado en un territorio",
            "start": 756.15,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "determinado y necesitamos vincular a los",
            "start": 758.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "municipios con la pol\u00edtica del estado en",
            "start": 761.91,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "materia de alerta violencia de g\u00e9nero",
            "start": 764.22,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "entonces todo este trabajo lo estamos",
            "start": 765.78,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "haciendo lo seguiremos haciendo",
            "start": 767.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "spotlight es una propuesta m\u00e1s para",
            "start": 770.94,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "intervenir en estos cinco municipios",
            "start": 774.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "siguiente pregunta por favor",
            "start": 777.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas secretaria a",
            "start": 782.16,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "agust\u00edn rodr\u00edguez de televisi\u00f3n azteca",
            "start": 784.11,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "yo quisiera preguntarle exactamente a",
            "start": 785.459,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 se refiere con muy sospechoso cuando",
            "start": 788.339,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "menciona este que se tuvo esta",
            "start": 790.74,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "coincidencia de eventos",
            "start": 794.1,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 797.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que se coincidencia coincidencia una",
            "start": 799.459,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "coincidencia",
            "start": 801.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "bueno lo que pasa es que nosotros",
            "start": 803.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tenemos de verdad detectadas ya",
            "start": 807.0,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "organizaciones que se encargan de",
            "start": 810.32,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "reclutar a trav\u00e9s de redes sociales a",
            "start": 812.79,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "migrantes para entrar en caravanas y que",
            "start": 815.7,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e1n provocando inclusive hay un",
            "start": 818.72,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno si definitivamente digamos tipo",
            "start": 821.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "hormiga no de entrada en nuestro pa\u00eds",
            "start": 825.03,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que tenemos una frontera muy porosa",
            "start": 827.82,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "porque es una frontera que pues en",
            "start": 829.79,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "algunos lugares del r\u00edo suchiate se",
            "start": 833.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede entrar caminando cuando es una",
            "start": 836.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "etapa de sequ\u00eda en el r\u00edo no llega ni a",
            "start": 839.64,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "20 cent\u00edmetros 30 cent\u00edmetros se entra",
            "start": 842.43,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "caminando pr\u00e1cticamente por el r\u00edo las",
            "start": 845.91,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "poblaciones son pr\u00e1cticamente una regi\u00f3n",
            "start": 848.4,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica tambi\u00e9n con chapas con oaxaca",
            "start": 851.99,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 855.57,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pues con los estados del sureste con",
            "start": 858.01,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 860.52,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "con campeche en fin entonces se hace una",
            "start": 863.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n de tipo econ\u00f3mica en todo el",
            "start": 866.779,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sureste del pa\u00eds muchas veces solamente",
            "start": 869.599,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hay entradas y salidas constantes",
            "start": 872.389,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "circulares de toda la zona visitando",
            "start": 875.439,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "familias haciendo compras etc\u00e9tera pero",
            "start": 878.929,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto no es lo que est\u00e1 sucediendo como",
            "start": 881.569,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de caravanas esto es algo",
            "start": 885.049,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "diferente totalmente o como lo que hemos",
            "start": 887.629,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tenido de la migraci\u00f3n pues",
            "start": 890.839,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente tipo hormiga que va",
            "start": 894.199,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "entrando y se va introduciendo en",
            "start": 896.569,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds hasta llegar al norte del",
            "start": 900.019,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "pa\u00eds entonces si hay varios fen\u00f3menos",
            "start": 902.809,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que nosotros tenemos o ya est\u00e1 detectado",
            "start": 905.679,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "que tenemos y los debemos atender como",
            "start": 909.409,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tales como dice muy diferentes entre uno",
            "start": 913.519,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y otro",
            "start": 916.789,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de ayer tuvimos esta entrada",
            "start": 918.499,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "extra irrupci\u00f3n de una caravana no tan",
            "start": 922.279,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de un contingente no tan grande fueron",
            "start": 925.159,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "alrededor de 500 personas pero de todas",
            "start": 928.099,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "maneras se entregaron incluso muchas de",
            "start": 930.649,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ellas de manera violenta irrumpiendo y",
            "start": 932.839,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no quer\u00edan regularizarse y no quer\u00edan",
            "start": 936.529,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "tener realmente un proceso regular legal",
            "start": 939.609,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "seguro si no quer\u00edan simplemente",
            "start": 944.359,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "irrumpir en nuestro pa\u00eds y obviamente",
            "start": 947.649,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "caminar hacia hacia el norte entonces el",
            "start": 950.269,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "problema el problema que tenemos est\u00e1",
            "start": 953.509,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 latente yo cuando veo las",
            "start": 955.639,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "cifras de los norteamericanos y veo",
            "start": 958.759,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nosotros hemos hecho un gran",
            "start": 961.189,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "esfuerzo en la frontera sur para ordenar",
            "start": 963.349,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta migraci\u00f3n y regularla realmente me",
            "start": 966.859,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sorprende el n\u00famero que nos dan los",
            "start": 970.069,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "norteamericanos de m\u00e1s de 100.000",
            "start": 973.459,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "personas que solamente en un mes",
            "start": 975.489,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "irrumpieron tambi\u00e9n en forma irregular",
            "start": 979.65,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en sus en eeuu se es una cantidad enorme",
            "start": 982.18,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "de inmigraci\u00f3n y sobre todo migraciones",
            "start": 986.44,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "provenientes de honduras ya hay tambi\u00e9n",
            "start": 990.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "se han incrementado las de guatemala",
            "start": 993.61,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pero honduras es uno de los pa\u00edses que",
            "start": 995.7,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "m\u00e1s expulsiones hace de sus de su",
            "start": 998.56,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n ellos han reconocido una",
            "start": 1004.59,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n en su poblaci\u00f3n muy",
            "start": 1007.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "considerable ya reconocida por las",
            "start": 1008.94,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "autoridades secretar\u00edas para terminar",
            "start": 1011.31,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con este tema este entonces he usted",
            "start": 1014.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "considerar\u00eda que esto ameritar\u00eda que se",
            "start": 1015.93,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "refuercen las medidas de seguridad",
            "start": 1017.46,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "mexicanas para hacer que realmente hagan",
            "start": 1018.98,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "respetar nuestras leyes los migrantes",
            "start": 1022.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "centroamericanos yo creo que si tenemos",
            "start": 1024.839,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "todo el derecho somos un pa\u00eds soberano",
            "start": 1027.27,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "tenemos leyes migratorias y tenemos que",
            "start": 1030.65,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "aplicarlas y se tienen que respetar yo",
            "start": 1034.709,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "no entiendo por qu\u00e9 se dice que se",
            "start": 1037.53,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "violan los derechos humanos cuando",
            "start": 1040.199,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cuando lo que queremos",
            "start": 1041.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "es regular a la poblaci\u00f3n migrante para",
            "start": 1043.829,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "para darles y poderles ofrecer servicios",
            "start": 1046.74,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para que hagan valer sus derechos",
            "start": 1050.73,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "humanos a la salud en fin",
            "start": 1053.1,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "pues tenemos el grav\u00edsimo problema de",
            "start": 1057.02,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "entradas irregulares pero",
            "start": 1060.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "el presidente l\u00f3pez obrador siempre ha",
            "start": 1064.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pensado que hay que atender las causas",
            "start": 1067.31,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la migraci\u00f3n que nadie emigra por por",
            "start": 1069.71,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "gusto sino por necesidad y que habr\u00eda",
            "start": 1074.15,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "que establecer un programa como lo est\u00e1",
            "start": 1078.23,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "haciendo de desarrollo en estos pa\u00edses",
            "start": 1081.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "expulsores y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no decirlo",
            "start": 1084.53,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el sureste de m\u00e9xico y entonces",
            "start": 1087.32,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos atendiendo a las causas",
            "start": 1089.75,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "por lo menos bajar el n\u00famero de",
            "start": 1094.19,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "emigrantes pero siempre eeuu ser\u00e1 muy",
            "start": 1096.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "atractivo y ser\u00e1 muy atractivo pues por",
            "start": 1100.009,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "las condiciones de su desarrollo por sus",
            "start": 1103.12,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "leyes tiene unas leyes de asilo como",
            "start": 1107.809,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ustedes saben cualquier persona que",
            "start": 1111.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "entra en los dos unidos inmediatamente",
            "start": 1113.45,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "puede pedir asilo",
            "start": 1116.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre todo hay preferencia para familias",
            "start": 1118.46,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "entonces esta situaci\u00f3n verdad como",
            "start": 1121.6,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "todos lo saben \u00fanicamente es manifestar",
            "start": 1126.259,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "un miedo cre\u00edble de su migraci\u00f3n y de su",
            "start": 1129.47,
            "duration": 10.949
        },
        {
            "text": "entrada a los eeuu y con esto pues los",
            "start": 1136.299,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "norteamericanos en su ley les dan una",
            "start": 1140.419,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "posibilidad de ir a la corte migratoria",
            "start": 1143.12,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "para decidir si son o no",
            "start": 1147.289,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "candidatos a asilo por parte de los",
            "start": 1150.62,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "norteamericanos entonces todo esto",
            "start": 1154.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "influye sin duda alguna el gran",
            "start": 1157.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "desarrollo que tiene ahorita los eeuu su",
            "start": 1160.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "crecimiento econ\u00f3mico en fin todo esto",
            "start": 1164.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "influye para hacer tambi\u00e9n por qu\u00e9 no",
            "start": 1167.28,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "decirlo atractivo para que los migrantes",
            "start": 1169.5,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "lleguen a eeuu",
            "start": 1172.29,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "incluso como ustedes han le\u00eddo el",
            "start": 1176.049,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "presidente de trump ha manifestado que",
            "start": 1179.359,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "deben cambiarse las leyes migratorias",
            "start": 1181.909,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para este tipo de miedo cre\u00edble y de la",
            "start": 1183.83,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n para solicitar asilo gracias",
            "start": 1187.519,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "es que ya nos est\u00e1n esperando",
            "start": 1194.85,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "el tema de la instalaci\u00f3n se la voy a",
            "start": 1249.18,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dejar aqu\u00ed a cande en el tema del",
            "start": 1252.18,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "combate de las drogas por supuesto que",
            "start": 1254.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "hemos asegurado una cantidad de droga",
            "start": 1256.35,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "impresionante dentro de nuestro pa\u00eds",
            "start": 1258.48,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "pero me gustar\u00eda que m\u00e1s que yo la",
            "start": 1260.4,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "pregunta est\u00e1 dirigida tanto a el",
            "start": 1264.59,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad p\u00fablica alfonso",
            "start": 1268.58,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "durazo como tambi\u00e9n al general",
            "start": 1271.29,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario que han sido las fuerzas",
            "start": 1274.05,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "armadas y el almirante secretario que",
            "start": 1275.49,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "han sido las fuerzas armadas quien han",
            "start": 1277.95,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "estado asegurando una cantidad de droga",
            "start": 1279.71,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "impresionante pero esto no lo quisiera",
            "start": 1283.26,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "yo tratar porque aparte de que yo",
            "start": 1286.47,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "solamente lo escucho en las reuniones de",
            "start": 1288.18,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad pues son preguntas que m\u00e1s que",
            "start": 1290.76,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nada est\u00e1n dirigidas a estos",
            "start": 1293.43,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "funcionarios gracias",
            "start": 1295.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "si el sistema funciona como tal como",
            "start": 1297.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "sistema es una vinculaci\u00f3n de las 32",
            "start": 1300.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "entidades federativas que vienen aqu\u00ed",
            "start": 1303.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "que por eso coment\u00e9 que vamos a",
            "start": 1305.93,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "presentar los programas tanto de mujeres",
            "start": 1308.03,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "como de conavin es un sistema de",
            "start": 1309.62,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con la con la",
            "start": 1312.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados con el poder",
            "start": 1315.8,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "judicial y adem\u00e1s no tiene recursos",
            "start": 1317.93,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "porque porque es un sistema precisamente",
            "start": 1320.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "como que funciona como tal y en donde",
            "start": 1322.88,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "las mujeres conavim son la cabeza para",
            "start": 1325.91,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "llevar a cabo los trabajos de atenci\u00f3n",
            "start": 1330.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de",
            "start": 1334.18,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "la violencia contra las mujeres hay",
            "start": 1338.12,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "cuatro presidencias que las entidades",
            "start": 1340.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "federativas forman parte de ellas y as\u00ed",
            "start": 1342.23,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "funciona con esas cuatro presidencias",
            "start": 1344.63,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "con tanto la doctora gassman como una",
            "start": 1346.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "servidora como integrantes y en cada",
            "start": 1349.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quien encabeza esta pol\u00edtica y con las",
            "start": 1351.74,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas compa\u00f1eros",
            "start": 1354.41,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias se acab\u00f3 la",
            "start": 1357.2,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "conferencia se tienen que retirar",
            "start": 1358.97,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 llevando el se\u00f1or canciller",
            "start": 1369.41,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no termina aparentemente ya",
            "start": 1373.309,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "estaban ahorita en estas mesas de",
            "start": 1375.74,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n entonces yo podr\u00eda yo no",
            "start": 1377.98,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "tengo la toda la informaci\u00f3n necesaria",
            "start": 1383.09,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "entonces no te podr\u00eda contestar en es de",
            "start": 1385.389,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "esa manera no",
            "start": 1388.61,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "en este momento y esto gracias por hacer",
            "start": 1392.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la pregunta que todo mundo me ha",
            "start": 1396.14,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "preguntado porque nuestro ya all\u00e1",
            "start": 1398.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si el tema es muy grato yo bueno porque",
            "start": 1400.669,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n bilateral es del canciller y",
            "start": 1403.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por supuesto yo tengo la pol\u00edtica",
            "start": 1405.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "interior del tema migratorio pero al",
            "start": 1407.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "final del d\u00eda la relaci\u00f3n bilateral y su",
            "start": 1410.6,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo es pont pero entonces est\u00e1 y \u00e9l",
            "start": 1413.09,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "obviamente est\u00e1 el vicepresidente pens\u00e9",
            "start": 1417.98,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "pero \u00e9l est\u00e1 teniendo la relaci\u00f3n",
            "start": 1420.29,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bilateral de los temas de todos los",
            "start": 1424.309,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "temas es como si le dices al canciller",
            "start": 1426.41,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no puede atender temas econ\u00f3micos porque",
            "start": 1428.6,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "es de la secretaria de econom\u00eda o no",
            "start": 1431.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "puede atender temas de salud porque",
            "start": 1433.07,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "desde la secretaria de salud si son",
            "start": 1434.9,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "temas bilaterales son temas bilaterales",
            "start": 1436.669,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "gracias gracias compa\u00f1eros nos vemos",
            "start": 1438.85,
            "duration": 5.13
        }
    ],
    "transcription_text": "la doctora candelaria ochoa y la titular de inmujeres la doctora nadie gassman le cedo el uso de la voz a la secretaria de gobernacion muy buenos d\u00edas a todas a todos ustedes m\u00e9xico vive hoy una de las transformaciones m\u00e1s importantes de su historia moderna nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador ha se\u00f1alado que uno de los principales objetivos de esta administraci\u00f3n es la defensa de los derechos humanos y nos ha instruido a proteger los derechos de mujeres y de ni\u00f1os especialmente su derecho sobre todo a vivir una vida libre de violencia como ustedes saben el gobierno del presidente de l\u00f3pez obrador ha a\u00f1adido la perspectiva de g\u00e9nero en sus decisiones e iniciativas el gabinete presidencial ocupado hoy por primera vez una integraci\u00f3n paritaria y otras \u00e1reas de primera responsabilidad en las tareas de gobierno tambi\u00e9n est\u00e1n encabezadas por mujeres para el gobierno de mexico la perspectiva de g\u00e9nero es una prioridad en todas sus pol\u00edticas programas y acciones de gobierno a diferencia de otros tiempos el estado mexicano asume hoy como su responsabilidad primaria proteger y garantizar la vida de las mujeres es por ello que el presidente de l\u00f3pez obrador nos ha instruido a fortalecer y hoy lo estamos haciendo instalando o re instalando el sistema nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres en el seno de este sistema participan las instituciones del estado mexicano que tienen la responsabilidad de dise\u00f1ar instrumentar y llevar a cabo las pol\u00edticas p\u00fablicas para atender las causas de violencia de g\u00e9nero para materializar y darle visibilidad a estas acciones el presidente ha designado a dos mujeres extraordinarias y con una amplia experiencia en la defensa de los derechos de las mujeres que han demostrado que tienen la preparaci\u00f3n el coraje y la pasi\u00f3n necesarios para defender en forma coordinada y garantizar a las mujeres un disfrute verdadero de sus derechos humanos me refiero a la doctora mar\u00eda candelaria ochoa \u00e1valos quien es comisionada nacional para prevenir y erradicar la violencia contra las mujeres y sin duda a la doctora nadine gasman silverman presidenta del instituto nacional de las mujeres en esta ocasi\u00f3n en la reinstalaci\u00f3n del sistema nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres me gustar\u00eda que escuch\u00e1ramos a la comisionada a la doctora candelario muchas gracias muy buenos d\u00edas pues con un honor secretaria representarla en la presidencia del sistema y decirles que el objetivo de la instalaci\u00f3n o la primera instalaci\u00f3n de este gobierno estamos presentando el programa nacional del instituto nacional de las mujeres el programa nacional de conavim y una coordinaci\u00f3n que tendremos con otra instancia de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n que es con inafed entonces esos son los temas que vamos a discutir el d\u00eda de hoy pero sobre todo darle la bienvenida a todas las nuevas integrantes y los nuevos integrantes de este sistema porque es muy importante que la acci\u00f3n sea coordinada pero que adem\u00e1s que el sistema funcione como tal bien en todas las representaciones de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal que son parte del sistema secretaria y tambi\u00e9n todas las instancias estatales que forman parte del sistema entonces decirles que esta coordinaci\u00f3n es como le hab\u00edamos planteado tiene que ser federal estatal y municipal y de los tres \u00f3rdenes de gobierno porque tambi\u00e9n vienen las representaciones poderes as\u00ed como la administraci\u00f3n p\u00fablica federal que est\u00e1 muy comprometida con este tema muchas gracias y yo le doy la palabra a la doctora gassman para que nos explique tambi\u00e9n la importancia del sistema como secretaria ejecutiva muy buenos d\u00edas a todos ya todos realmente es un placer poder estar con ustedes antes de tener esta reuni\u00f3n sustantiva del sistema nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia contra las mujeres nos hemos esmerado en estos meses de la nueva administraci\u00f3n en poner \u00e9nfasis como dec\u00eda la secretaria en la importancia que tiene para nuestro gobierno que las mujeres podamos vivir vidas libres de violencia y sabemos de los n\u00fameros sabemos de que no es as\u00ed hoy pero nuestro quehacer nuestro trabajo coordinado y buscando optimizar y sobre todo poner en ser en el centro las necesidades de las mujeres es realmente tener un sistema que funcione que funcione y le d\u00e9 respuesta a las mujeres hemos hecho un trabajo coordinado muy de cerca con el liderazgo de la secretaria tanto la conavim el instituto nacional de las mujeres el linaje que va a darnos la opci\u00f3n de llegar hasta los municipios as\u00ed como con la secretaria de salud y las dem\u00e1s instancias la reuni\u00f3n de hoy es una puesta al d\u00eda de todo el sistema est\u00e1n viniendo como dec\u00eda la comisionada las representantes de los estados de los institutos en los tres poderes del estado y vamos a hablar de c\u00f3mo seguir trabajando como fortalecer lo que estamos haciendo gracias escuchar por el tiempo y porque van a instalar el sistema podemos hacer tres preguntas nada m\u00e1s y nos retiramos pierre giles de radiof\u00f3rmula permiten un par de preguntas por favor la primera qu\u00e9 diferencia hay entre la instalaci\u00f3n de este sistema y la alerta de g\u00e9nero el programa online se ech\u00f3 a andar hace unos d\u00edas porque limitarla a estos cinco municipios que sin duda son de los m\u00e1s graves en cuesti\u00f3n de violencia para mujeres y que qu\u00e9 avances hay en relaci\u00f3n a la alerta de g\u00e9nero y quisiera por favor preguntarle tambi\u00e9n su opini\u00f3n acerca de si hay un cambio en el trato a los migrantes una vez que se vio lo de ayer ya definitivamente van a suspender estas estas visas humanitarias estas visas de trabajo van a continuar con esta estrategia o cu\u00e1l va a ser el futuro muchas gracias y eso por la \u00faltima aunque no es tema de hoy digo de lo que vamos a hacer en este momento porque realmente la importancia de instalar o reinstalar este sistema es lo que el d\u00eda de hoy nos va a tomar la mayor parte de nuestro tiempo miren ustedes en relaci\u00f3n a los migrantes me parece muy curioso por decir lo menos que estando el canciller ebrard en ese mismo momento o en esas horas en una conversaci\u00f3n bilateral con las autoridades norteamericanas el vicepresidente pence y tambi\u00e9n el secretario de estado- pompeo curiosamente llegaron irrumpieron otra nueva caravana en nuestro pa\u00eds luego de verdad es una coincidencia no s\u00e9 si llamarla de otra manera esto es una coincidencia por otra parte nosotros lo que queremos es que la gente entre ordenada no irrumpa a nuestro pa\u00eds nosotros tenemos nuestra soberan\u00eda tenemos nuestras leyes yo creo que nadie puede violentar nuestra ley y nuestra soberan\u00eda en nuestro pa\u00eds de una forma como lo estaban haciendo irrumpiendo adem\u00e1s incluso en algunos casos hasta de manera agresiva a nuestra nuestros agentes migratorios y tambi\u00e9n a nuestra polic\u00eda de hecho hace relativamente poco tuvimos desgraciadamente el fallecimiento de nuestros agentes migratorios entonces digamos y por otra parte lo que queremos es una y me cansa y no me cansar\u00e9 de decirlo una migraci\u00f3n ordenada y segura y regular entonces tienen que regularizarse y tienen que entrar en forma ordenada pero esta irrupci\u00f3n violenta en el puente de chapas pues como que me parece un poco coincidente por decirlo menos y por otro lado hay un tema naciones unidas y la uni\u00f3n europea ellos fueron los que decidieron a qu\u00e9 municipios iban realmente a dirigir este programa de spotlight tradicionalmente ha sido un tema estoy a ju\u00e1rez ecatepec es otro de los grandes problemas que tenemos de feminicidios pero tambi\u00e9n este ellos eligieron chilpancingo a m\u00ed me hubiera gustado tambi\u00e9n acapulco por ejemplo y tambi\u00e9n eligieron work capital este este es un programa de naciones unidas y de unesco pero que tiene obviamente una relaci\u00f3n institucional con conavim pero desde luego eso otro tema digamos de un programa distinto de naciones unidas en fin se llama spotlight me gustar\u00eda que que la comisionada nos diera su visi\u00f3n entre c\u00f3mo se hacen estas como c\u00f3mo se hace esta liga institucional gracias gracias secretaria as\u00ed bueno ya lo explico el proyecto de spotlight es en 5 municipios pero eso no quiere decir que la conavim va a dejar de atender los otros municipios que tienen alerta de violencia de g\u00e9nero que en realidad son esas 6 acciones que se est\u00e1n proponiendo pero ahora de manera muy intencionada con un proyecto piloto desde esta propuesta que se denomina spotlight pero con nabil sigue haciendo su trabajo de alertas de violencia de g\u00e9nero en donde trabaja y hoy estamos visitando los estados yendo a hacer la vinculaci\u00f3n con los municipios porque como saben el feminicidio y la ley lo dice se da en un espacio determinado en un lugar determinado en un territorio determinado y necesitamos vincular a los municipios con la pol\u00edtica del estado en materia de alerta violencia de g\u00e9nero entonces todo este trabajo lo estamos haciendo lo seguiremos haciendo spotlight es una propuesta m\u00e1s para intervenir en estos cinco municipios siguiente pregunta por favor buenos d\u00edas muy buenos d\u00edas secretaria a agust\u00edn rodr\u00edguez de televisi\u00f3n azteca yo quisiera preguntarle exactamente a qu\u00e9 se refiere con muy sospechoso cuando menciona este que se tuvo esta coincidencia de eventos conciencia que se coincidencia coincidencia una coincidencia bueno lo que pasa es que nosotros tenemos de verdad detectadas ya organizaciones que se encargan de reclutar a trav\u00e9s de redes sociales a migrantes para entrar en caravanas y que est\u00e1n provocando inclusive hay un fen\u00f3meno si definitivamente digamos tipo hormiga no de entrada en nuestro pa\u00eds que tenemos una frontera muy porosa porque es una frontera que pues en algunos lugares del r\u00edo suchiate se puede entrar caminando cuando es una etapa de sequ\u00eda en el r\u00edo no llega ni a 20 cent\u00edmetros 30 cent\u00edmetros se entra caminando pr\u00e1cticamente por el r\u00edo las poblaciones son pr\u00e1cticamente una regi\u00f3n econ\u00f3mica tambi\u00e9n con chapas con oaxaca con pues con los estados del sureste con tabasco con campeche en fin entonces se hace una regi\u00f3n de tipo econ\u00f3mica en todo el sureste del pa\u00eds muchas veces solamente hay entradas y salidas constantes circulares de toda la zona visitando familias haciendo compras etc\u00e9tera pero esto no es lo que est\u00e1 sucediendo como fen\u00f3meno de caravanas esto es algo diferente totalmente o como lo que hemos tenido de la migraci\u00f3n pues pr\u00e1cticamente tipo hormiga que va entrando y se va introduciendo en nuestro pa\u00eds hasta llegar al norte del pa\u00eds entonces si hay varios fen\u00f3menos que nosotros tenemos o ya est\u00e1 detectado que tenemos y los debemos atender como tales como dice muy diferentes entre uno y otro el d\u00eda de ayer tuvimos esta entrada extra irrupci\u00f3n de una caravana no tan de un contingente no tan grande fueron alrededor de 500 personas pero de todas maneras se entregaron incluso muchas de ellas de manera violenta irrumpiendo y no quer\u00edan regularizarse y no quer\u00edan tener realmente un proceso regular legal seguro si no quer\u00edan simplemente irrumpir en nuestro pa\u00eds y obviamente caminar hacia hacia el norte entonces el problema el problema que tenemos est\u00e1 ah\u00ed est\u00e1 latente yo cuando veo las cifras de los norteamericanos y veo tambi\u00e9n que nosotros hemos hecho un gran esfuerzo en la frontera sur para ordenar esta migraci\u00f3n y regularla realmente me sorprende el n\u00famero que nos dan los norteamericanos de m\u00e1s de 100.000 personas que solamente en un mes irrumpieron tambi\u00e9n en forma irregular en sus en eeuu se es una cantidad enorme de inmigraci\u00f3n y sobre todo migraciones provenientes de honduras ya hay tambi\u00e9n se han incrementado las de guatemala pero honduras es uno de los pa\u00edses que m\u00e1s expulsiones hace de sus de su poblaci\u00f3n ellos han reconocido una disminuci\u00f3n en su poblaci\u00f3n muy considerable ya reconocida por las autoridades secretar\u00edas para terminar con este tema este entonces he usted considerar\u00eda que esto ameritar\u00eda que se refuercen las medidas de seguridad mexicanas para hacer que realmente hagan respetar nuestras leyes los migrantes centroamericanos yo creo que si tenemos todo el derecho somos un pa\u00eds soberano tenemos leyes migratorias y tenemos que aplicarlas y se tienen que respetar yo no entiendo por qu\u00e9 se dice que se violan los derechos humanos cuando cuando lo que queremos es regular a la poblaci\u00f3n migrante para para darles y poderles ofrecer servicios para que hagan valer sus derechos humanos a la salud en fin pues tenemos el grav\u00edsimo problema de entradas irregulares pero el presidente l\u00f3pez obrador siempre ha pensado que hay que atender las causas de la migraci\u00f3n que nadie emigra por por gusto sino por necesidad y que habr\u00eda que establecer un programa como lo est\u00e1 haciendo de desarrollo en estos pa\u00edses expulsores y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no decirlo en el sureste de m\u00e9xico y entonces podr\u00edamos atendiendo a las causas por lo menos bajar el n\u00famero de emigrantes pero siempre eeuu ser\u00e1 muy atractivo y ser\u00e1 muy atractivo pues por las condiciones de su desarrollo por sus leyes tiene unas leyes de asilo como ustedes saben cualquier persona que entra en los dos unidos inmediatamente puede pedir asilo sobre todo hay preferencia para familias entonces esta situaci\u00f3n verdad como todos lo saben \u00fanicamente es manifestar un miedo cre\u00edble de su migraci\u00f3n y de su entrada a los eeuu y con esto pues los norteamericanos en su ley les dan una posibilidad de ir a la corte migratoria para decidir si son o no candidatos a asilo por parte de los norteamericanos entonces todo esto influye sin duda alguna el gran desarrollo que tiene ahorita los eeuu su crecimiento econ\u00f3mico en fin todo esto influye para hacer tambi\u00e9n por qu\u00e9 no decirlo atractivo para que los migrantes lleguen a eeuu incluso como ustedes han le\u00eddo el presidente de trump ha manifestado que deben cambiarse las leyes migratorias para este tipo de miedo cre\u00edble y de la migraci\u00f3n para solicitar asilo gracias es que ya nos est\u00e1n esperando el tema de la instalaci\u00f3n se la voy a dejar aqu\u00ed a cande en el tema del combate de las drogas por supuesto que hemos asegurado una cantidad de droga impresionante dentro de nuestro pa\u00eds pero me gustar\u00eda que m\u00e1s que yo la pregunta est\u00e1 dirigida tanto a el secretario de seguridad p\u00fablica alfonso durazo como tambi\u00e9n al general secretario que han sido las fuerzas armadas y el almirante secretario que han sido las fuerzas armadas quien han estado asegurando una cantidad de droga impresionante pero esto no lo quisiera yo tratar porque aparte de que yo solamente lo escucho en las reuniones de seguridad pues son preguntas que m\u00e1s que nada est\u00e1n dirigidas a estos funcionarios gracias si el sistema funciona como tal como sistema es una vinculaci\u00f3n de las 32 entidades federativas que vienen aqu\u00ed que por eso coment\u00e9 que vamos a presentar los programas tanto de mujeres como de conavin es un sistema de coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n con la con la c\u00e1mara de diputados con el poder judicial y adem\u00e1s no tiene recursos porque porque es un sistema precisamente como que funciona como tal y en donde las mujeres conavim son la cabeza para llevar a cabo los trabajos de atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n y prevenci\u00f3n de la violencia contra las mujeres hay cuatro presidencias que las entidades federativas forman parte de ellas y as\u00ed funciona con esas cuatro presidencias con tanto la doctora gassman como una servidora como integrantes y en cada quien encabeza esta pol\u00edtica y con las 32 entidades federativas compa\u00f1eros much\u00edsimas gracias se acab\u00f3 la conferencia se tienen que retirar se est\u00e1 llevando el se\u00f1or canciller todav\u00eda no termina aparentemente ya estaban ahorita en estas mesas de negociaci\u00f3n entonces yo podr\u00eda yo no tengo la toda la informaci\u00f3n necesaria entonces no te podr\u00eda contestar en es de esa manera no en este momento y esto gracias por hacer la pregunta que todo mundo me ha preguntado porque nuestro ya all\u00e1 si el tema es muy grato yo bueno porque la relaci\u00f3n bilateral es del canciller y por supuesto yo tengo la pol\u00edtica interior del tema migratorio pero al final del d\u00eda la relaci\u00f3n bilateral y su hom\u00f3logo es pont pero entonces est\u00e1 y \u00e9l obviamente est\u00e1 el vicepresidente pens\u00e9 pero \u00e9l est\u00e1 teniendo la relaci\u00f3n bilateral de los temas de todos los temas es como si le dices al canciller no puede atender temas econ\u00f3micos porque es de la secretaria de econom\u00eda o no puede atender temas de salud porque desde la secretaria de salud si son temas bilaterales son temas bilaterales gracias gracias compa\u00f1eros nos vemos",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:36.861551"
}