{
    "video_id": "1dwnbyeE5Og",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1dwnbyeE5Og/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC1AtmyhHVKGAkfprEf2GpUn-RQXw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1dwnbyeE5Og",
    "video_title": "Inauguraci\u00f3n del Foro Nacional de los Pueblos Ind\u00edgenas y Afromexicano | #ReformaInd\u00edgena",
    "video_length_seconds": 7251,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes director general",
            "start": 1.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de los pueblos",
            "start": 4.39,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 6.58,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "la diputada irma juan carlos presidenta",
            "start": 12.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n de asuntos ind\u00edgenas de",
            "start": 15.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 17.6,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "josefina bravo rangel comisionada para",
            "start": 22.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 25.55,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 27.62,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "er\u00e9ndira cruzvillegas cuarta visitadora",
            "start": 32.47,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional de los derechos",
            "start": 35.35,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "humanos",
            "start": 36.73,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "diego hern\u00e1ndez director general",
            "start": 41.53,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "del instituto nacional de antropolog\u00eda e",
            "start": 43.719,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 45.879,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 47.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "alfredo orellana mojado de la",
            "start": 50.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 53.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y asuntos",
            "start": 55.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "religiosos",
            "start": 56.89,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "alfredo s\u00e1ntiz g\u00f3mez presidente",
            "start": 62.43,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "municipal del municipio ind\u00edgena de",
            "start": 64.65,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "chiapas",
            "start": 66.57,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "elena de la luz ruiz salinas miembro del",
            "start": 72.18,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo afro mexicano",
            "start": 75.72,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 78.18,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y antonio velasco pi\u00f1a escritor",
            "start": 82.62,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.83,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "agradecemos tambi\u00e9n la presencia de los",
            "start": 92.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "68 pueblos ind\u00edgenas de este pa\u00eds y del",
            "start": 96.38,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "pueblo afro mexicano que participaron en",
            "start": 99.32,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la primera etapa de este proceso de",
            "start": 102.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "consulta en los 55 foros y asambleas que",
            "start": 103.91,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "se realizaron en 27 estados de la",
            "start": 107.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica donde fueron nombrados quienes",
            "start": 111.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hoy nos acompa\u00f1an como parte de la",
            "start": 115.01,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de seguimiento que hoy est\u00e1n",
            "start": 117.86,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed para participar en este foro",
            "start": 120.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacional les queremos compartir que",
            "start": 122.45,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "fueron nombradas 674 personas entre",
            "start": 125.09,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hombres y mujeres ind\u00edgenas y afro",
            "start": 129.35,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexicanos que participar\u00e1n en este gran",
            "start": 132.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "foro nacional para dar continuidad al",
            "start": 134.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "debate sobre la reforma constitucional",
            "start": 138.11,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 141.08,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de adelfo regino montes titular del",
            "start": 144.95,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 148.13,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 150.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "maggette e-book del sketch",
            "start": 167.42,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "tema y espiando",
            "start": 172.48,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "como kinect",
            "start": 175.61,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "col de mende max est\u00e1",
            "start": 178.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 182.7,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no os costner",
            "start": 185.59,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "voy al software de com",
            "start": 188.13,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "de siam",
            "start": 194.15,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": " docter es comer",
            "start": 196.06,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "a nadie",
            "start": 199.75,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "muchos sue\u00f1os me machado g\u00f3mez",
            "start": 203.04,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "astan\u00e1 o ya est\u00e9n o bien a ti ya usted",
            "start": 206.59,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "vive dos a\u00f1os",
            "start": 211.2,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n mayor construy\u00f3 ese producto",
            "start": 218.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "en los caps miren el championat como",
            "start": 221.15,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "educado",
            "start": 224.51,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dudan \u00faltimo a\u00f1o",
            "start": 226.59,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "dulce a materia a nadie",
            "start": 229.71,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "2 el club est\u00e1 con mucho dinero",
            "start": 232.72,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "dos multas que llama al alcohol con m\u00e1s",
            "start": 240.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bien ganan ex cojan de mindeporte",
            "start": 243.59,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "escojan nice navidad",
            "start": 246.73,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 251.13,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 253.91,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "que proceden",
            "start": 257.95,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de los 68 pueblos ind\u00edgenas de nuestro",
            "start": 260.889,
            "duration": 4.991
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 264.189,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "y del pueblo afro mexicano",
            "start": 265.88,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "les damos",
            "start": 270.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "nuestro m\u00e1s profundo agradecimiento",
            "start": 273.11,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "por haber participado",
            "start": 276.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 280.169,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "importante proceso de di\u00e1logo y consulta",
            "start": 282.48,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "que ha convocado el gobierno de mexico",
            "start": 286.44,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 290.09,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 294.96,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 298.43,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 304.08,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestra gratitud y nuestro",
            "start": 305.7,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento a cada uno de ustedes que",
            "start": 308.07,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ha sido nombrado",
            "start": 312.66,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en cada uno de estos foros regionales de",
            "start": 314.87,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "consulta para que sean parte de esta",
            "start": 317.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "honorable comisi\u00f3n de seguimiento",
            "start": 322.19,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "joyce",
            "start": 324.92,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "se reunir\u00e1 en el marco del foro nacional",
            "start": 327.66,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos",
            "start": 330.66,
            "duration": 7.029
        },
        {
            "text": "que ha sido convocado para este d\u00eda",
            "start": 333.09,
            "duration": 12.309
        },
        {
            "text": "6 7 8 y 9 de agosto en el marco del d\u00eda",
            "start": 337.689,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "internacional de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 345.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del mundo",
            "start": 347.879,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 350.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradecer",
            "start": 352.819,
            "duration": 6.001
        },
        {
            "text": "a quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 354.96,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en la distinguida mesa del presidio",
            "start": 358.82,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "de manera muy especial",
            "start": 362.87,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero",
            "start": 367.61,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion",
            "start": 372.039,
            "duration": 8.251
        },
        {
            "text": "y expresarle de manera p\u00fablica nuestro",
            "start": 375.76,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "agradecimiento y nuestro reconocimiento",
            "start": 380.29,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "por su sensibilidad y compromiso con las",
            "start": 384.61,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "m\u00e1s nobles causas y las leg\u00edtimas",
            "start": 389.229,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aspiraciones de nuestros pueblos y de",
            "start": 392.139,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades",
            "start": 395.319,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "este proceso de consulta como ustedes",
            "start": 397.95,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "saben hermanas y hermanos ha sido",
            "start": 401.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "convocado de manera conjunta por la",
            "start": 405.62,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 408.99,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 411.55,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la doctora olga s\u00e1nchez cordero en",
            "start": 413.79,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "cabeza y con el valioso trabajo",
            "start": 417.33,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "de la subsecretaria la maestra diana",
            "start": 422.06,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez mauri a quien agradezco a todo",
            "start": 427.21,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "su equipo de trabajo por toda la labor",
            "start": 432.23,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que han desempe\u00f1ado en estos tres meses",
            "start": 435.37,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "en que hemos visitado a cada uno de los",
            "start": 439.33,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 442.669,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecer y reconocer la",
            "start": 447.569,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "presencia",
            "start": 453.479,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del profesor alfredo s\u00e1ntiz g\u00f3mez",
            "start": 455.86,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "presidente municipal del municipio",
            "start": 460.139,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de oxchuc chiapas",
            "start": 463.319,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "es importante que todos sepamos",
            "start": 467.449,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muy recientemente",
            "start": 472.0,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el pueblo de oxchuc en ejercicio de su",
            "start": 474.49,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "libre determinaci\u00f3n y autonom\u00eda ha",
            "start": 478.03,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nombrado a sus autoridades municipales",
            "start": 480.849,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "en asambleas comunitarias",
            "start": 484.47,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "como tambi\u00e9n lo ha hecho recientemente",
            "start": 488.07,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "el municipio de ayutla de los libres que",
            "start": 491.42,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "han instituido su honorable consejo",
            "start": 495.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "municipal comunitario por eso les damos",
            "start": 498.66,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "la bienvenida y el agradecimiento por",
            "start": 503.43,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en este importante foro y",
            "start": 507.03,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n agradezco la presencia de do\u00f1a",
            "start": 512.22,
            "duration": 7.819
        },
        {
            "text": "elena ruiz salinas",
            "start": 516.33,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ella",
            "start": 520.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "integrante de la comunidad afro mexicana",
            "start": 521.87,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "del ciruelo y quien ha tenido una",
            "start": 526.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "destacada trayectoria de lucha por el",
            "start": 530.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "reconocimiento del pueblo afro mexicano",
            "start": 533.55,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 537.18,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "do\u00f1a elena por acompa\u00f1arnos en la",
            "start": 538.95,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de este importante foro",
            "start": 542.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "dicho lo anterior",
            "start": 550.38,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos",
            "start": 552.88,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "yo quiero agradecer a todas y todos",
            "start": 555.25,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "quienes nos acompa\u00f1an hoy en la mesa del",
            "start": 561.27,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "presidio porque es muestra de su",
            "start": 565.54,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "compromiso de su sensibilidad",
            "start": 569.74,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "con nuestros pueblos y con nuestras",
            "start": 574.1,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas que bien que hoy",
            "start": 577.389,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "tenemos un gobierno que tiene la",
            "start": 582.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "capacidad de escuchar que tiene la",
            "start": 585.529,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "capacidad de dialogar pero sobre todo",
            "start": 588.86,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que tiene el compromiso de atender y",
            "start": 592.029,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "resolver las demandas hist\u00f3ricas de",
            "start": 597.139,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 600.769,
            "duration": 4.061
        },
        {
            "text": "comunidades",
            "start": 602.899,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "hoy por la ma\u00f1ana",
            "start": 604.83,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "iniciamos este foro con una ceremonia",
            "start": 608.27,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "tradicional en la zona arqueol\u00f3gica",
            "start": 613.04,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "de tlatelolco",
            "start": 618.88,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "en este lugar sagrado",
            "start": 621.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 624.19,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "e instituyeron",
            "start": 625.73,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "nuestros antepasados",
            "start": 628.07,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "la ciudad gemela de m\u00e9xico-tenochtitlan",
            "start": 630.96,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "y hay que decirlo",
            "start": 636.11,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo reducto",
            "start": 638.29,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "de la resistencia ind\u00edgena antes de la",
            "start": 641.059,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "ca\u00edda",
            "start": 644.779,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "de la gran m\u00e9xico tenochtitlan",
            "start": 646.61,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "hace un rato nuestras hermanas y",
            "start": 651.29,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "hermanos que encabezaron la ceremonia",
            "start": 655.79,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "tradicional nos dec\u00edan nos recordaban y",
            "start": 658.67,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "afirmaban que",
            "start": 664.43,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "si bien es cierto all\u00ed cayeron nuestros",
            "start": 667.6,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "antepasados hoy dijeron aqu\u00ed nos vamos a",
            "start": 671.29,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "poner de pie",
            "start": 676.899,
            "duration": 3.771
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 678.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vamos los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 680.67,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a dar",
            "start": 683.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "nuestra sabidur\u00eda nuestro pensamiento y",
            "start": 685.47,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo para lograr la",
            "start": 690.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y el rand y el",
            "start": 693.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "renacimiento de m\u00e9xico y esto es algo",
            "start": 696.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que yo quiero decirles hermanas y",
            "start": 698.94,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "hermanos porque el prop\u00f3sito de los 56",
            "start": 703.14,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "foros de consulta que se han",
            "start": 709.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "desarrollado a lo largo y ancho del pa\u00eds",
            "start": 712.62,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "no es otra",
            "start": 717.14,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que dar nuestra humilde contribuci\u00f3n",
            "start": 719.79,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "a la transformaci\u00f3n",
            "start": 725.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "y al renacimiento de m\u00e9xico que ha",
            "start": 728.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "convocado el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 731.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 734.23,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 737.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tenemos muy claro",
            "start": 742.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que ha llegado la hora de saldar la",
            "start": 744.75,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "deuda hist\u00f3rica con nuestros pueblos y",
            "start": 750.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "con nuestras comunidades ind\u00edgenas y una",
            "start": 753.81,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "tarea tan importante y tan noble no",
            "start": 757.08,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "pod\u00eda ser solo obra del gobierno solo",
            "start": 760.98,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "obra de las instituciones tiene que ser",
            "start": 765.75,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "una tarea fundamental de la sociedad de",
            "start": 769.91,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 774.84,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "comunidades por eso era necesario",
            "start": 777.18,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos escucharnos entre",
            "start": 781.91,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "todas y todos escucharnos en",
            "start": 786.15,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "nuestras diversas lenguas en nuestros",
            "start": 791.63,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "diversos contextos culturales para que a",
            "start": 794.84,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "partir de esta nutrida diversidad",
            "start": 797.99,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "que tiene nuestro pa\u00eds podamos construir",
            "start": 801.9,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "la verdadera unidad que requerimos todas",
            "start": 805.49,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "las mexicanas y todos los mexicanos y",
            "start": 809.76,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "por eso es tan importante hermanas y",
            "start": 813.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hermanos que hoy nos congreguemos en",
            "start": 817.14,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "este foro nacional este foro nacional",
            "start": 821.28,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 como prop\u00f3sito que podamos",
            "start": 825.08,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "conocer lo que se dijo en cada uno de",
            "start": 829.02,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "los foros regionales de consulta y que a",
            "start": 833.19,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "partir de eso podamos construir los",
            "start": 835.95,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "consensos los acuerdos que requieren",
            "start": 839.46,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y nuestras comunidades",
            "start": 843.0,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "y que sobre esta base podemos edificar",
            "start": 845.66,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "laboriosamente la necesaria",
            "start": 852.61,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n jur\u00eddica pol\u00edtica y",
            "start": 856.0,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds",
            "start": 860.6,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "cuando hablamos de la reforma",
            "start": 863.54,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "constitucional y legal sobre los",
            "start": 866.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 869.899,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "mexicano estamos afirmando que es",
            "start": 873.5,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "necesario que la voz la presencia",
            "start": 877.37,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de nuestros pueblos est\u00e9 reconocida en",
            "start": 882.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "este pacto social que nos unifica a",
            "start": 886.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos como es la",
            "start": 890.39,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 893.24,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos es despu\u00e9s el desaf\u00edo",
            "start": 896.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "que nos hemos fijado con este caminar",
            "start": 901.59,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por eso hermanas y hermanos yo les",
            "start": 904.64,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "agradezco enormemente que hayan hecho el",
            "start": 908.67,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gran esfuerzo para venir a este",
            "start": 911.91,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "importante encuentro y que a partir de",
            "start": 915.21,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "la unidad y la hermandad entre todas y",
            "start": 919.86,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "todos podamos encontrar las justas y",
            "start": 923.01,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "leg\u00edtimas respuestas a los hist\u00f3ricos",
            "start": 928.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "reclamos de nuestros pueblos y de",
            "start": 932.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades y por eso hermanas",
            "start": 935.43,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y hermanos les agradecemos infinitamente",
            "start": 939.24,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "que est\u00e9 en el d\u00eda de hoy con nosotros y",
            "start": 943.07,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de ma\u00f1ana podamos sin duda",
            "start": 948.93,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "alguna lo que estamos sembrando hoy",
            "start": 953.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cosechar lo de manera fruct\u00edfera y",
            "start": 955.85,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "abundante es despu\u00e9s",
            "start": 959.76,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en cargo que nos ha hecho el se\u00f1or",
            "start": 963.55,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el licenciado",
            "start": 967.42,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que como",
            "start": 970.57,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ustedes saben ha afirmado que se",
            "start": 973.6,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "escuchar\u00e1 se atender\u00e1 a todas y a todos",
            "start": 977.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "pero se dar\u00e1 una preferencia especial a",
            "start": 981.13,
            "duration": 7.709
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano de",
            "start": 985.06,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds por eso hermanas y hermanos",
            "start": 988.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "les damos las gracias que hoy nos",
            "start": 991.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1en y que hoy podamos escuchar la",
            "start": 994.36,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "voz de ustedes la voz de los pueblos",
            "start": 998.26,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicanos y que los",
            "start": 1001.649,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "servidores de este pueblo podamos",
            "start": 1005.85,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "atender sus justos y leg\u00edtimos reclamos",
            "start": 1007.97,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "dios acogida",
            "start": 1011.6,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1014.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1015.73,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1019.649,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1021.329,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1025.089,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras que nos llenan",
            "start": 1026.819,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de esperanza de nuestro hermano adelfo",
            "start": 1029.309,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "regino y contamos con la participaci\u00f3n",
            "start": 1031.589,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador",
            "start": 1034.47,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social y vocero",
            "start": 1037.559,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 1039.72,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1042.63,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1045.43,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1046.01,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora el mensaje inaugural de",
            "start": 1049.83,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion olga",
            "start": 1053.519,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "s\u00e1nchez cordero",
            "start": 1055.919,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1058.79,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todos ustedes",
            "start": 1066.62,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "honorables miembros e integrantes del",
            "start": 1070.18,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidio",
            "start": 1073.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "quiero primeramente agradecer muy",
            "start": 1074.78,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "sinceramente a la banda de punk la clic",
            "start": 1079.13,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de la comunidad mixe el habernos",
            "start": 1083.15,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "deleitado con su m\u00fasica y haber",
            "start": 1086.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "alimentado nuestro esp\u00edritu muchas",
            "start": 1090.11,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1092.9,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "me da mucho gusto darles la bienvenida y",
            "start": 1102.04,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "saludar con profundo afecto a los",
            "start": 1106.27,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1109.41,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y afro mexicana que hoy nos acompa\u00f1an en",
            "start": 1112.8,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "este gran encuentro agradezco a los",
            "start": 1118.15,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "miembros del presidium su incansable",
            "start": 1123.58,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n y esfuerzo para impulsar",
            "start": 1126.69,
            "duration": 10.09
        },
        {
            "text": "este ejercicio in\u00e9dito y subray\u00f3 in\u00e9dito",
            "start": 1130.65,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "de democracia participativa mi",
            "start": 1136.78,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "reconocimiento para mi muy estimado",
            "start": 1141.46,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "adelfo regino ya todo su equipo del",
            "start": 1145.23,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 1149.86,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que realizaron un gran trabajo",
            "start": 1152.23,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "para convocar a los m\u00e1s de 2.000",
            "start": 1156.45,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 1160.47,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "ya los m\u00e1s de 23.000 personas que",
            "start": 1163.15,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "participaron en",
            "start": 1166.78,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "54 foros regionales",
            "start": 1168.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1171.7,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1178.63,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "agradezco a la subsecretaria diana",
            "start": 1180.889,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "albades mauri ya su gran equipo por su",
            "start": 1185.19,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "apoyo en la coordinaci\u00f3n para impulsar",
            "start": 1189.899,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "estos ejercicios de participaci\u00f3n que",
            "start": 1192.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "sin duda van a contribuir a transformar",
            "start": 1196.499,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1200.159,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "muchas gracias diana por este esfuerzo",
            "start": 1202.259,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "por este gran esfuerzo",
            "start": 1204.57,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1208.07,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "a nuestro amigo jes\u00fas ram\u00edrez por",
            "start": 1211.8,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar al comit\u00e9 t\u00e9cnico de estos",
            "start": 1214.02,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "foros y por su convicci\u00f3n para fomentar",
            "start": 1217.23,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "estos ejercicios participativos saludo",
            "start": 1220.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "con afecto a la diputada irma juan",
            "start": 1224.91,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "carlos y a la senadora leonor noyola",
            "start": 1228.36,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "esperamos seguir trabajando con ustedes",
            "start": 1232.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "para encontrar soluciones a las agendas",
            "start": 1235.07,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y necesidades que nos demandan los",
            "start": 1239.28,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas reconozco a josefina",
            "start": 1242.7,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bravo comisionada para el di\u00e1logo con",
            "start": 1246.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas por sumar",
            "start": 1249.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esfuerzos por el bienestar de las y los",
            "start": 1251.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "habitantes de lenguas ind\u00edgenas pero",
            "start": 1254.94,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "sobre todo a todas y a todos ustedes les",
            "start": 1258.42,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "agradezco su respaldo invaluable en este",
            "start": 1261.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ejercicio y por compartirnos sus",
            "start": 1265.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "visiones",
            "start": 1268.71,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "que enriquecen la tarea que nos ha",
            "start": 1270.119,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "encomendado nuestro presidente andr\u00e9s",
            "start": 1273.379,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador como ustedes saben",
            "start": 1276.539,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "el primer compromiso que el se\u00f1or",
            "start": 1279.749,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "presidente hizo p\u00fablico en el z\u00f3calo de",
            "start": 1282.929,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "esta ciudad hace ocho meses fue visit\u00f3",
            "start": 1287.399,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "en primer lugar",
            "start": 1292.349,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "vamos a darle atenci\u00f3n especial a los",
            "start": 1295.45,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico es una",
            "start": 1299.049,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ignominia dijo en esta ocasi\u00f3n que",
            "start": 1302.529,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos originarios vivan desde",
            "start": 1305.919,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "hace siglos bajo la opresi\u00f3n y el",
            "start": 1309.669,
            "duration": 6.061
        },
        {
            "text": "racismo con la pobreza y la marginaci\u00f3n",
            "start": 1312.669,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "a cuestas todos los programas del",
            "start": 1315.73,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gobierno tendr\u00e1n como poblaci\u00f3n",
            "start": 1319.84,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "preferente a los pueblos ind\u00edgenas de",
            "start": 1323.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "las diversas culturas del pa\u00eds",
            "start": 1326.71,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "fin de la cita este compromiso del",
            "start": 1330.49,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "primer mandatario es s\u00f3lo un ejemplo de",
            "start": 1334.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo el proyecto de la cuarta",
            "start": 1338.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n encarna un profundo",
            "start": 1341.14,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "sentimiento de justicia social",
            "start": 1345.4,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "para hacer justicia es necesario",
            "start": 1350.25,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "reconocer los agravios y dotar de",
            "start": 1353.55,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "capacidades reales a quienes han sido",
            "start": 1357.72,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente marginados para impulsar",
            "start": 1361.82,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "y posibilitar su re florecimiento",
            "start": 1365.97,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "para eso necesitamos hacer efectivos sus",
            "start": 1371.8,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "derechos el gobierno de m\u00e9xico tiene la",
            "start": 1376.78,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "firme convicci\u00f3n de trabajar para que",
            "start": 1381.55,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "nadie quede atr\u00e1s o se quede afuera",
            "start": 1384.91,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "tenemos el mandato popular de generar",
            "start": 1388.98,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "bienestar para todas y para todos y para",
            "start": 1392.68,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "lograrlo tenemos que empezar por los",
            "start": 1398.35,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "grupos m\u00e1s vulnerables los que han sido",
            "start": 1401.62,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "agraviados durante siglos",
            "start": 1405.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para cumplir con esta instrucci\u00f3n del",
            "start": 1409.81,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico la secretaria de",
            "start": 1411.88,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n se ha transformado de ser",
            "start": 1414.88,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "una secretaria y una dependencia de",
            "start": 1418.98,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "control social de hostigamiento y de",
            "start": 1423.28,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n a los l\u00edderes sociales a",
            "start": 1427.14,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "convertirse en una instituci\u00f3n encargada",
            "start": 1431.37,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de coordinar esfuerzos para atender",
            "start": 1435.19,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "puentes entre el gobierno y el pueblo es",
            "start": 1438.46,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "decir tenemos la tarea de impulsar",
            "start": 1443.59,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "acciones para que el gobierno de mexico",
            "start": 1447.4,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "sea un gobierno del pueblo para el",
            "start": 1450.49,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "pueblo y con el pueblo",
            "start": 1453.49,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion tiene ahora",
            "start": 1456.83,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "entre sus prioridades la de atender y",
            "start": 1460.299,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "trabajar junto a los grupos que sufren",
            "start": 1463.97,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "violaciones a sus derechos humanos y",
            "start": 1467.769,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "generar procesos de participaci\u00f3n",
            "start": 1471.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "inclusivos para que se haga realidad la",
            "start": 1475.21,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n democr\u00e1tica de gobernar con",
            "start": 1478.94,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el pueblo",
            "start": 1483.169,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "para ello el plan nacional de desarrollo",
            "start": 1484.95,
            "duration": 12.18
        },
        {
            "text": "2019 2024 escrito personalmente por",
            "start": 1489.47,
            "duration": 11.74
        },
        {
            "text": "nuestro presidente establece que se",
            "start": 1497.13,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "emprender\u00e1n acciones para socializar el",
            "start": 1501.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "poder pol\u00edtico e involucrar a la",
            "start": 1504.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sociedad en las grandes decisiones",
            "start": 1507.51,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "nacionales mediante la participaci\u00f3n",
            "start": 1510.15,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica o la democracia",
            "start": 1514.55,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "participativa y as\u00ed es que tenemos la",
            "start": 1517.31,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n privilegiada de escuchar de",
            "start": 1522.69,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dialogar con las personas y comunidades",
            "start": 1526.86,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "para tejer lazos de cercan\u00eda de respeto",
            "start": 1530.37,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "y de confianza para impulsar juntos",
            "start": 1536.19,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "obedeciendo al pueblo la transformaci\u00f3n",
            "start": 1540.11,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 1543.45,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "es por ello que la secretar\u00eda de",
            "start": 1545.43,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n el instituto nacional de los",
            "start": 1548.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas un grupo",
            "start": 1551.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "interinstitucional junto con los",
            "start": 1554.37,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "diversos pueblos originarios han",
            "start": 1557.04,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "emprendido un ejercicio participativo y",
            "start": 1559.8,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "de consulta para impulsar una reforma",
            "start": 1563.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "constitucional y legal sobre los",
            "start": 1568.1,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 1571.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 1574.68,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la democracia participativa que",
            "start": 1576.54,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "impulsamos por instrucci\u00f3n del",
            "start": 1578.97,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente de mexico se construye desde",
            "start": 1581.49,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "abajo junto a la gente escuchando las",
            "start": 1585.06,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "demandas las opiniones y las propuestas",
            "start": 1589.83,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "de los pueblos desde sus territorios",
            "start": 1593.91,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de celebrar 50 asambleas",
            "start": 1600.05,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "regionales donde se han escuchado a 68",
            "start": 1604.34,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y al afro mexicano hoy",
            "start": 1609.38,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "nos reunimos aqu\u00ed para continuar este",
            "start": 1613.16,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "ejercicio novedoso e in\u00e9dito de escucha",
            "start": 1618.02,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "y desde el liberaci\u00f3n este proceso nos",
            "start": 1623.3,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "conducir\u00e1 hacia una reforma",
            "start": 1628.67,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "constitucional que abrir\u00e1 la puerta a la",
            "start": 1631.97,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n social de los pueblos",
            "start": 1636.17,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "originarios y sentar\u00e1 las bases para",
            "start": 1638.93,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "forjar un nuevo pacto social subray\u00f3 un",
            "start": 1642.41,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "nuevo pacto social que no deje atr\u00e1s a",
            "start": 1647.06,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 1651.2,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1651.93,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "que no deje atr\u00e1s a nadie ni excluya a",
            "start": 1659.1,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "nadie del desarrollo el esfuerzo apenas",
            "start": 1662.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "empieza y la labor que han hecho hasta",
            "start": 1667.02,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "el momento ha sido fundamental pero yo",
            "start": 1670.679,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "los invito a seguir trabajando para",
            "start": 1675.299,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hacer realidad la justicia social que es",
            "start": 1678.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el compromiso de nuestro gobierno y del",
            "start": 1682.2,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "presidente a dejar atr\u00e1s las injusticias",
            "start": 1684.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de anta\u00f1o y asegurarnos que el progreso",
            "start": 1687.75,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se distribuya de forma equitativa entre",
            "start": 1691.02,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y mexicanas sin",
            "start": 1694.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "importar su condici\u00f3n o su grupo social",
            "start": 1697.65,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "muchas muchas gracias enhorabuena",
            "start": 1701.28,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1704.38,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "si nos ponemos de pie",
            "start": 1711.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "para hacer la inauguraci\u00f3n formal de",
            "start": 1714.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "este evento siendo",
            "start": 1717.23,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1720.62,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 1724.35,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 1728.25,
            "duration": 9.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1730.47,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "mima",
            "start": 1737.5,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "vivan",
            "start": 1740.82,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1742.4,
            "duration": 3.699
        },
        {
            "text": "pero alguna",
            "start": 1746.49,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "viva nuestro presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 1752.65,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador viva",
            "start": 1754.87,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1757.79,
            "duration": 12.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1763.11,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "y hoy siendo las 10 25 horas del d\u00eda 6",
            "start": 1771.14,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "de agosto del 2019 declaro formalmente",
            "start": 1778.58,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "inaugurados los trabajos del foro",
            "start": 1783.22,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 1785.72,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "mexicano enhorabuena",
            "start": 1789.68,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1792.98,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1793.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1798.179,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1801.36,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1801.94,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "viva",
            "start": 1805.14,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 1807.09,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muchas gracias por esta blusa",
            "start": 1810.04,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "maravillosa a felicita s\u00e1nchez zepeda",
            "start": 1813.78,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "gracias si andas por aqu\u00ed que eres",
            "start": 1816.72,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "originaria de la ca\u00f1ada de la sierra",
            "start": 1819.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mazateca de san bartolom\u00e9 ayautla oaxaca",
            "start": 1821.74,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "gracias por este regalo",
            "start": 1825.88,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1851.54,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y mucho",
            "start": 1858.55,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1873.14,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "promise o municipio",
            "start": 1874.6,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1880.03,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1886.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1890.55,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "puntos",
            "start": 1892.169,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "de acuerdo claro que s\u00ed",
            "start": 1893.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "claro que s\u00ed",
            "start": 1896.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "con este mensaje damos por inaugurado",
            "start": 1905.69,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este foro asimismo hacemos un breve",
            "start": 1908.72,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "par\u00e9ntesis",
            "start": 1911.33,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1917.559,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1919.26,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 1924.55,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y nada m\u00e1s",
            "start": 1928.809,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "de esta manera despedimos a la doctora",
            "start": 1931.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero secretaria de",
            "start": 1935.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "gobernacion quien por cuestiones de",
            "start": 1937.5,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "agenda se retira de este recinto a todos",
            "start": 1939.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los asistentes les pedimos permanecer en",
            "start": 1941.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "su lugar para continuar con este foro",
            "start": 1943.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 1946.14,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mexicano y asimismo le pedimos a los",
            "start": 1948.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "miembros del presidium bajar a la",
            "start": 1950.85,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "primera fila para escuchar al coro yum",
            "start": 1952.68,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "le pedimos a los integrantes y las",
            "start": 1962.38,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "integrantes del coro que vayan tomando",
            "start": 1965.83,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "su lugar",
            "start": 1968.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1973.09,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2006.25,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que",
            "start": 2024.62,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "perdices despu\u00e9s de este acto inaugural",
            "start": 2027.72,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "de este momento tendremos dos d\u00edas para",
            "start": 2033.33,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espacios de reflexi\u00f3n y compartir los",
            "start": 2037.11,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "planteamientos las problem\u00e1ticas y",
            "start": 2039.33,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "nuestras aportaciones les quiero pedir",
            "start": 2041.73,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "de la manera m\u00e1s respetuosa que nos",
            "start": 2043.38,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "permitan continuar con el desarrollo del",
            "start": 2047.309,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "programa y en estas mesas de trabajo en",
            "start": 2049.71,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las plenarias que tendremos a",
            "start": 2052.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n podremos debatir",
            "start": 2055.109,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "quiero pedir a los asistentes y a las",
            "start": 2058.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "asistentes que se pongan de pie y se",
            "start": 2061.98,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "descubran la cabeza ya que este coro de",
            "start": 2064.02,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os que vienen de la comunidad",
            "start": 2067.38,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "de est\u00e9n kot la escala van a entonar el",
            "start": 2072.03,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "himno nacional en lengua com\u00fan por favor",
            "start": 2076.08,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ponerse de pie",
            "start": 2080.4,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2095.51,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2109.1,
            "duration": 40.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2146.86,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2150.45,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2171.18,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2180.46,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "agradecemos al coro new moon de sanjuan",
            "start": 2185.99,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ixtenco la escala",
            "start": 2190.049,
            "duration": 13.301
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2191.91,
            "duration": 14.95
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se transmitir\u00e1 un v\u00eddeo",
            "start": 2203.35,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sobre el proceso de consulta a los",
            "start": 2206.86,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano pueden",
            "start": 2209.05,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tomar asiento",
            "start": 2212.05,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2226.13,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2227.61,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2229.51,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2231.74,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2235.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "bienvenidas hermanas y hermanos",
            "start": 2238.62,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "recordamos hoy que nuestro encuentro",
            "start": 2240.75,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 con una amplia convocatoria de",
            "start": 2242.74,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "consulta emanada del impulso de la",
            "start": 2245.14,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds por un",
            "start": 2247.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico pluricultural justo e incluyente",
            "start": 2249.31,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2252.27,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con una",
            "start": 2253.66,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "nueva misi\u00f3n encargada del impulso",
            "start": 2256.39,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "decidido a la democracia participativa",
            "start": 2259.119,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n social y el tejido",
            "start": 2261.49,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "social para la paz en nuestro pa\u00eds y el",
            "start": 2264.579,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2267.76,
            "duration": 4.579
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas convocaron a mujeres hombres",
            "start": 2269.38,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "familias y comunidades que conforman la",
            "start": 2272.339,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s preciada e \u00edntima identidad para",
            "start": 2275.829,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "conversar discutir y recordar juntos",
            "start": 2278.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "bajo 16 ejes tem\u00e1ticos lo que la",
            "start": 2282.01,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n y nuestras leyes deben ser",
            "start": 2284.44,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2287.53,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "cada municipio que viene puede",
            "start": 2288.89,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "participar en su lengua materna parte de",
            "start": 2290.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ca\u00edn traductores el gobierno se llega a",
            "start": 2293.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "dar cuenta todo lo que nosotros estamos",
            "start": 2295.76,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "viviendo tiene otras prioridades para",
            "start": 2298.07,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que de esta manera podamos hacer sentir",
            "start": 2300.83,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo que nos preocupa y se transforman en",
            "start": 2302.57,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas p\u00fablicas para nuestro pa\u00eds",
            "start": 2304.61,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y se convoc\u00f3 tambi\u00e9n a un grupo",
            "start": 2308.11,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intersecretarial un comit\u00e9 de expertos a",
            "start": 2310.77,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "los tres poderes en los tres niveles de",
            "start": 2313.51,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gobierno a observadores a organismos de",
            "start": 2315.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "derechos humanos para que acompa\u00f1ar\u00e1n",
            "start": 2318.1,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "este proceso y salimos con respeto",
            "start": 2320.08,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entusiasta y fiabilidad a preguntar y",
            "start": 2323.37,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "escuchar 54 foros a m\u00e1s de 24.000",
            "start": 2326.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "personas de 68 pueblos ind\u00edgenas y el",
            "start": 2330.22,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo afro mexicano de distintos",
            "start": 2333.85,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes y de distintas historias pero",
            "start": 2336.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "con un mismo objetivo escuchamos a ni\u00f1as",
            "start": 2339.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os j\u00f3venes adultos mayores y todos",
            "start": 2342.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "coincidieron en que podemos y queremos",
            "start": 2346.18,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tener un mejor pa\u00eds los s\u00edmbolos de paz",
            "start": 2348.22,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "concordia y tejido social unieron",
            "start": 2352.3,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nuestras mentes para proponer lo que",
            "start": 2354.7,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n y nuestras leyes",
            "start": 2356.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "deben significar lograr y garantizar",
            "start": 2358.72,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para que m\u00e9xico sea la casa de todos",
            "start": 2361.48,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reconocida en escritura de una vez y",
            "start": 2363.66,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para todos los tiempos",
            "start": 2366.49,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que nos apoye dando en la difusi\u00f3n de",
            "start": 2368.61,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestra cultura afrodescendiente",
            "start": 2371.82,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "se pueden haber diferencias de opiniones",
            "start": 2374.57,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "es mucho m\u00e1s enriquecedor as\u00ed debe ser",
            "start": 2376.64,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "siempre la democracia",
            "start": 2379.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "puede ser",
            "start": 2382.809,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "se simulaba a hacer lo que no se hac\u00eda",
            "start": 2384.89,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hoy se est\u00e1 haciendo realmente once",
            "start": 2386.72,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "meses para la bandera de m\u00e9xico fue",
            "start": 2388.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "puesta en las manos de todos los pueblos",
            "start": 2394.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicanos como s\u00edmbolo",
            "start": 2396.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "del futuro que queda en las manos de",
            "start": 2399.44,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "todos nosotros para hacer un mejor pa\u00eds",
            "start": 2401.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recibimos los s\u00edmbolos de nuestros",
            "start": 2405.31,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pueblos a trav\u00e9s de bastones de mando",
            "start": 2407.87,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "banderas regionales artesan\u00edas textiles",
            "start": 2410.11,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1aron la celebraci\u00f3n del",
            "start": 2413.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "encuentro y la capacidad de conmemorar",
            "start": 2415.52,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "pasados y visualizar unos juntos la",
            "start": 2418.07,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "historia del m\u00e9xico vivo a trav\u00e9s de",
            "start": 2422.21,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos las ceremonias",
            "start": 2424.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ancestrales las autoridades",
            "start": 2425.9,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tradicionales los cantos los bailes el",
            "start": 2427.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "libro y la bandera nacional se han dado",
            "start": 2430.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cita para constituir un nuevo arreglo",
            "start": 2432.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "entre todas y todos que ha de definir",
            "start": 2435.56,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "una nueva relaci\u00f3n en la forma de",
            "start": 2438.14,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ejercer el gobierno",
            "start": 2440.3,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "si se puede que nosotros tambi\u00e9n estamos",
            "start": 2446.93,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "siendo parte del cambio",
            "start": 2449.91,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "nuestro proceso de consulta no fue un",
            "start": 2452.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evento aislado ni una an\u00e9cdota es el",
            "start": 2455.25,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inicio de un nuevo viaje juntos es la",
            "start": 2458.16,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "promesa de eternos encuentros de",
            "start": 2461.22,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "constantes reuniones aqu\u00ed all\u00e1 en todas",
            "start": 2464.07,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "partes un pacto de uni\u00f3n un acuerdo de",
            "start": 2467.97,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "convivencia de conversaci\u00f3n permanente",
            "start": 2471.66,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "que se declara abierta por siempre en un",
            "start": 2473.88,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en el que existen m\u00e1s de 68 lenguas",
            "start": 2478.41,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el presente y el futuro se",
            "start": 2481.95,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "dice de la misma manera m\u00e9xico",
            "start": 2485.67,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2489.64,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "instituto nacional de los pueblos",
            "start": 2493.46,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2495.859,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n",
            "start": 2497.45,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2501.54,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2508.99,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "para continuar con este foro nacional de",
            "start": 2513.21,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano le",
            "start": 2516.15,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pedimos nuevamente a nuestras",
            "start": 2518.67,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "autoridades pasar a presidir",
            "start": 2519.87,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desde la aprobaci\u00f3n de la reforma",
            "start": 2602.5,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "constitucional en materia de derechos y",
            "start": 2605.14,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "cultura ind\u00edgena en el 2001 en nuestro",
            "start": 2608.29,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a nivel internacional han habido",
            "start": 2611.77,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "importantes avances en estos derechos",
            "start": 2615.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "con la aprobaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n de",
            "start": 2617.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las naciones unidas y la declaraci\u00f3n",
            "start": 2620.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "americana de derechos de los pueblos",
            "start": 2622.48,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 2624.67,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n queremos pedirle al",
            "start": 2625.98,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "presidente municipal alfredo s\u00e1ntiz",
            "start": 2629.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "g\u00f3mez del municipio ind\u00edgena tzeltal de",
            "start": 2632.98,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "oxchuc chiapas nos dirija un mensaje",
            "start": 2637.24,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2643.98,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "abel t\u00fanel etic tallo lomas de m\u00e9xico",
            "start": 2656.9,
            "duration": 9.099
        },
        {
            "text": "contale monta neum\u00e1ticos",
            "start": 2662.87,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de la salud ics de lomas de pueblo",
            "start": 2665.999,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "deja de viajar",
            "start": 2670.669,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "las nada me dicta presidente municipal",
            "start": 2673.139,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 13 de abril y \u00e1vila al 2019",
            "start": 2676.289,
            "duration": 10.541
        },
        {
            "text": "bate lo que existe es lo mal tic",
            "start": 2683.279,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "hay m\u00e1s de 25 mil habitantes ya juan",
            "start": 2686.83,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "t\u00e9lam al pueblo de onjuku van del astur",
            "start": 2691.21,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "scout hasta gol tv team fil\u00f3n como",
            "start": 2694.6,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "presidente municipal y uno de pueblo del",
            "start": 2697.51,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "club",
            "start": 2700.42,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "yo soy el presidente municipal de mi",
            "start": 2704.12,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pueblo dios chuck",
            "start": 2706.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pertenece el estado de chiapas",
            "start": 2708.98,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en este momento tengo el honor de estar",
            "start": 2712.43,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con ustedes y vengo a representar mi",
            "start": 2716.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "pueblo que yo fui elegido a trav\u00e9s de",
            "start": 2720.26,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "usos de costumbre a trav\u00e9s de mano",
            "start": 2723.89,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "alzada el d\u00eda 13 de abril del a\u00f1o 2019 y",
            "start": 2726.65,
            "duration": 11.7
        },
        {
            "text": "gracias al internacional que s\u00ed apoyo",
            "start": 2733.58,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "por el proceso de elecci\u00f3n a trav\u00e9s de",
            "start": 2738.35,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "mano alzada tambi\u00e9n",
            "start": 2742.58,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "aprob\u00f3 lo que es",
            "start": 2745.76,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "usos de costumbre en el pueblo dios por",
            "start": 2750.38,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "eso nos siente contento estar con",
            "start": 2753.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ustedes y vengo a compartir este tema",
            "start": 2755.39,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que hoy si est\u00e1 viviendo lo que es usos",
            "start": 2759.23,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de costumbre que si respeta respetar a",
            "start": 2763.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "sus principios de los grupos ind\u00edgenas",
            "start": 2766.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "por ello que estoy presente como",
            "start": 2768.59,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "presidente municipal elegido a trav\u00e9s de",
            "start": 2770.72,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "cursos de costumbres hermanos hermanas",
            "start": 2772.97,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de mexico",
            "start": 2778.309,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "para ofreciendo al presidente de m\u00e9xico",
            "start": 2780.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador daremos",
            "start": 2785.0,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "preferencia a los m\u00e1s humildes a los",
            "start": 2787.82,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "prefieren a los olvidados en especial",
            "start": 2791.74,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico en el",
            "start": 2797.14,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "marco del foro nacional de los pueblos",
            "start": 2800.44,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas afroamericanos",
            "start": 2803.349,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "sobre el proceso de consulta libre",
            "start": 2806.289,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "previa e informada para la reforma",
            "start": 2808.66,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "constitucional y el legal sobre derechos",
            "start": 2811.869,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico es",
            "start": 2814.809,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "cierto que somos los m\u00e1s olvidados",
            "start": 2817.39,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "humildes con dignidad han pasado muchos",
            "start": 2820.17,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "presidentes de m\u00e9xico y nunca han",
            "start": 2823.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "volteado a vernos hoy existe la",
            "start": 2827.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esperanza con este gobierno que encabeza",
            "start": 2830.47,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2833.44,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "obrador pero tambi\u00e9n destac\u00f3 destac\u00f3 el",
            "start": 2836.049,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "impulso que realiza el director nacional",
            "start": 2839.98,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "del impe adelfo regino montes",
            "start": 2842.74,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en la red en la recta final para",
            "start": 2846.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "discutir las propuestas recabadas en los",
            "start": 2848.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "foros de consultas realizadas en todo",
            "start": 2851.31,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2854.31,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hoy se discute para establecer las",
            "start": 2855.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reformas donde se nos reconozca a los",
            "start": 2858.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas como sujetos de",
            "start": 2861.24,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "derecho p\u00fablico 'deuda hist\u00f3rica' que no",
            "start": 2864.27,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "sea que no se ha cumplido asimismo el",
            "start": 2868.17,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los municipios",
            "start": 2871.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que necesariamente se debe de",
            "start": 2873.51,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "reformar el art\u00edculo 115 constitucional",
            "start": 2876.99,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "para que se garantice plenamente los",
            "start": 2879.65,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "derechos que contempla el art\u00edculo 2\u00ba de",
            "start": 2883.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "la de la constituci\u00f3n mexicana el pleno",
            "start": 2886.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "respeto del ejercicio de nuestra libre",
            "start": 2891.3,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n y autonom\u00eda pol\u00edtica como",
            "start": 2893.46,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "ejerce los 417 municipios de oaxaca",
            "start": 2897.12,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cher\u00e1n michoac\u00e1n hay uno de los libres y",
            "start": 2901.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ocho chiapas lo cual tengo el honor",
            "start": 2905.25,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ser el primer presidente elegido bajo",
            "start": 2908.96,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "nuestros usos de costumbre consciente",
            "start": 2911.839,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "estamos de que la conquista de nuestros",
            "start": 2915.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "derechos siempre ser\u00e1 una lucha",
            "start": 2917.27,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "constante y lo hagamos en unidad sin",
            "start": 2919.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "divisionismo hoy tenemos la oportunidad",
            "start": 2923.599,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "de aportar para esta reforma en la hora",
            "start": 2926.2,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "buena para enhorabuena",
            "start": 2931.01,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "discutimos con l\u00f3gica de razonamiento",
            "start": 2934.07,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "con cosmovisi\u00f3n",
            "start": 2936.95,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2938.96,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras de alfredo",
            "start": 2942.3,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "s\u00e1ntiz g\u00f3mez presidente del municipio",
            "start": 2945.099,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena de chiapas",
            "start": 2947.56,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ahora escuchemos la intervenci\u00f3n de",
            "start": 2958.09,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "elena de la luz ruiz salinas del pueblo",
            "start": 2961.06,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "afro mexicano",
            "start": 2963.97,
            "duration": 10.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2966.55,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos ya todas",
            "start": 2974.35,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2977.65,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cr\u00e9anme lo que para nosotros es un d\u00eda",
            "start": 2979.869,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de celebraci\u00f3n de festejo donde el",
            "start": 2982.329,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pueblo ind\u00edgena y el pueblo afro",
            "start": 2985.779,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mexicano est\u00e1n juntos por primera vez",
            "start": 2987.759,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "entretejiendo conocimientos historias",
            "start": 2991.259,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "colectivas historias individuales a la",
            "start": 2995.499,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "lucha de tantos a\u00f1os y que hoy en este",
            "start": 2999.49,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "d\u00eda estamos para acordar juntos",
            "start": 3003.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "sacar resultados positivos y de",
            "start": 3008.91,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "beneficios para todos",
            "start": 3011.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "este d\u00eda es hist\u00f3rico para todos los",
            "start": 3016.859,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes",
            "start": 3019.47,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "estamos a unos d\u00edas de conmemorar el d\u00eda",
            "start": 3021.28,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "internacional del pueblo ind\u00edgena",
            "start": 3024.82,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y hoy nosotros como pueblo afro mexicano",
            "start": 3029.44,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "nos sumamos a esta conmemoraci\u00f3n desde",
            "start": 3033.95,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "luego con el debido respeto a cada",
            "start": 3037.369,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3039.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hoy como pueblo afro mexicano venimos a",
            "start": 3041.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sumarnos",
            "start": 3045.15,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "para que juntos como pueblo ind\u00edgena y",
            "start": 3047.16,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "afro mexicano",
            "start": 3050.4,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "hagamos un solo frente",
            "start": 3052.59,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sumarlos para qu\u00e9",
            "start": 3055.49,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo es con uso de pu\u00f1o",
            "start": 3058.19,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "nos vemos por \u00faltimo com\u00fan y exigir y",
            "start": 3061.53,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lograr juntos la justicia y el",
            "start": 3065.28,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "desarrollo para nuestros pueblos",
            "start": 3068.16,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "hoy juntos ind\u00edgenas y afro mexicanos",
            "start": 3071.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "vamos por alcanzar para que nuestros",
            "start": 3075.47,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "derechos sean una realidad",
            "start": 3079.2,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "y exigir ser sujetos de derecho p\u00fablico",
            "start": 3082.85,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de derechos plenos",
            "start": 3085.54,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "a lo que todos tenemos es decir estas",
            "start": 3088.49,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ansias de tener esos derechos",
            "start": 3092.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y pedimos que estos derechos sean",
            "start": 3096.6,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "cumplidos para el desarrollo efectivo de",
            "start": 3100.53,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos y de nuestras",
            "start": 3103.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comunidades para que todos al igual",
            "start": 3105.93,
            "duration": 9.339
        },
        {
            "text": "tengamos esa plenitud como personas como",
            "start": 3108.92,
            "duration": 10.069
        },
        {
            "text": "gente que vivimos en este territorio as\u00ed",
            "start": 3115.269,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "es que para nosotros es muy importante",
            "start": 3118.989,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "este evento y han sido a\u00f1os de lucha y",
            "start": 3122.469,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que hoy vamos sintiendo que estamos",
            "start": 3126.519,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "culminando en un evento tan efectivo y",
            "start": 3129.339,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "tan importante como este",
            "start": 3132.969,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 3136.71,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "pedimos que con esta con esta inclusi\u00f3n",
            "start": 3138.51,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "haya nunca m\u00e1s haya un m\u00e9xico sin",
            "start": 3143.6,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "respeto para nuestros pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3148.8,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y afroamericanos y nunca m\u00e1s un pueblo",
            "start": 3151.17,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "sin ind\u00edgenas y afro mexicanos muchas",
            "start": 3153.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 3156.66,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3164.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3166.35,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras de nuestra",
            "start": 3169.0,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "querida elena que sin duda es un",
            "start": 3172.099,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "referente de la lucha por el",
            "start": 3173.99,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "reconocimiento constitucional del pueblo",
            "start": 3176.869,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "afro mexicano en este pa\u00eds y",
            "start": 3178.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "particularmente en el estado de oaxaca a",
            "start": 3181.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n le pediremos al antrop\u00f3logo",
            "start": 3183.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diego director del instituto",
            "start": 3187.339,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda e historia nos",
            "start": 3190.22,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "dirija su mensaje",
            "start": 3193.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas tengan",
            "start": 3199.65,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "todas y todos ustedes",
            "start": 3202.21,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "me parece que es como ha dicho la",
            "start": 3206.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretaria un encuentro in\u00e9dito el que",
            "start": 3209.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ahora acontece",
            "start": 3212.529,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "y me parece que",
            "start": 3215.88,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "era fundamental que este evento iniciara",
            "start": 3219.77,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "en este gran museo nacional de",
            "start": 3224.4,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda",
            "start": 3226.829,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "que administra y cuida el instituto",
            "start": 3229.73,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nacional de antropolog\u00eda historia",
            "start": 3233.51,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "y que ahora mismo se refrenda como la",
            "start": 3236.369,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "casa de todos",
            "start": 3241.559,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "de todos los pueblos de todas las",
            "start": 3243.68,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "lenguas de todas las etnias de todas las",
            "start": 3247.13,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "culturas de todas las historias y todas",
            "start": 3250.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "las identidades",
            "start": 3254.599,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3256.82,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuestro amigo adelfo regino me",
            "start": 3258.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "preguntaba la posibilidad de qu\u00e9",
            "start": 3261.34,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "este encuentro se realizar\u00e1 en el museo",
            "start": 3265.58,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "yo le dije a del juez que no no es",
            "start": 3269.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "posible es indispensable",
            "start": 3272.42,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3276.66,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ciertamente durante mucho tiempo en este",
            "start": 3279.15,
            "duration": 8.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se habl\u00f3 de los ind\u00edgenas sobre",
            "start": 3283.18,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "todo en tiempo pasado",
            "start": 3287.8,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "la gloria de las civilizaciones que",
            "start": 3290.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "poblaron este pa\u00eds",
            "start": 3294.22,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "los olmecas los teotihuacanos los",
            "start": 3297.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mixtecos y zapotecos los mexicas y los",
            "start": 3300.37,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "mayas",
            "start": 3304.48,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "pues muchos en la escuela nos qued\u00e1bamos",
            "start": 3306.599,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "con la idea",
            "start": 3308.789,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de que esto ya se hab\u00eda acabado era el",
            "start": 3312.41,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 3316.28,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "en alguna medida todav\u00eda este museo se",
            "start": 3318.0,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "concibi\u00f3 a s\u00ed",
            "start": 3321.06,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el centro la gran piedra del sol que",
            "start": 3324.25,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "nos enorgullece y nos da identidad",
            "start": 3327.22,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al fondo la sala mexica que corresponde",
            "start": 3332.39,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "al pueblo que le da nombre a este pa\u00eds",
            "start": 3336.859,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed medio perdido quedaba en el",
            "start": 3339.67,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "segundo piso la expresi\u00f3n de los pueblos",
            "start": 3343.91,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "vivos",
            "start": 3347.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "como que no se le daba la importancia",
            "start": 3350.119,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "necesaria como que se trataba de",
            "start": 3353.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "folklore como los que se trataba de",
            "start": 3356.299,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "vestigios de algo que fue glorioso y",
            "start": 3360.23,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "ahora es",
            "start": 3363.38,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "y eso",
            "start": 3367.78,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "por supuesto que no debe ser",
            "start": 3369.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 3373.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "afrodescendientes sin duda alguna viven",
            "start": 3375.57,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "una doble opresi\u00f3n",
            "start": 3379.79,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "la de la intolerancia y la de la",
            "start": 3384.32,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 3387.5,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "la intolerancia",
            "start": 3389.75,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "porque durante mucho tiempo se quiso",
            "start": 3392.68,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "apostar a un m\u00e9xico homog\u00e9neo donde",
            "start": 3396.25,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "todos habl\u00e1bamos lo mismo donde todos",
            "start": 3400.21,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "crey\u00e9ramos lo mismo donde todos",
            "start": 3404.8,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pens\u00e1ramos en t\u00e9rminos de la misma",
            "start": 3408.93,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n del mundo donde todos con",
            "start": 3412.66,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "vivi\u00e9ramos igual tuvi\u00e9ramos las mismas",
            "start": 3416.74,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 3420.79,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "esa idea empez\u00f3 a entrar en crisis hacia",
            "start": 3423.41,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "finales del siglo pasado y sobre todo",
            "start": 3428.51,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "desde que en 1994",
            "start": 3431.63,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el ez ln se levant\u00f3 en chapas y plante\u00f3",
            "start": 3435.88,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "con claridad lo que ha se\u00f1alado nuestra",
            "start": 3440.769,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era anterior nunca m\u00e1s un pueblo",
            "start": 3444.039,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds un m\u00e9xico si sus pueblos",
            "start": 3448.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 3451.99,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sin su voz sin sus reclamos y sus",
            "start": 3453.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "demandas a lo cual por supuesto despu\u00e9s",
            "start": 3457.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "se sumar\u00eda sin duda alguna el reclamo de",
            "start": 3461.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "los pueblos afrodescendientes",
            "start": 3465.69,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "y a esa intolerancia se suma la",
            "start": 3468.92,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 3471.98,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "que viven muchos mexicanos much\u00edsimos",
            "start": 3473.86,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "ayer daban la noticia de que 54 millones",
            "start": 3477.79,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "de mexicanos al menos viven en la",
            "start": 3481.75,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "pobreza y que eso se increment\u00f3 en los",
            "start": 3485.08,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 20 a\u00f1os en el \u00faltimo siglo con",
            "start": 3489.64,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos reg\u00edmenes que incrementaron",
            "start": 3494.8,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "escandalosamente la desigualdad y la",
            "start": 3499.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3501.79,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "la desigualdad afecta a todos pero",
            "start": 3505.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "afecta por supuesto m\u00e1s a quienes se",
            "start": 3507.99,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "discrimina se desprecia y se segrega y",
            "start": 3510.96,
            "duration": 7.829
        },
        {
            "text": "esa intolerancia que el fin de semana",
            "start": 3515.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pasada se expresi\u00f3n en el paso",
            "start": 3518.789,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "y que han auspiciado una serie de",
            "start": 3522.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "sectores en el pa\u00eds del norte tambi\u00e9n",
            "start": 3527.22,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiene desgraciadamente efectos en",
            "start": 3530.4,
            "duration": 5.169
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 3533.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "no cuando despreciamos al distinto",
            "start": 3535.569,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o rar\u00e1muri",
            "start": 3540.03,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "elige",
            "start": 3543.599,
            "duration": 6.581
        },
        {
            "text": "al moreno o al con s\u00e9 que yo as\u00ed",
            "start": 3545.95,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "mi apellido",
            "start": 3550.18,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 3552.39,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 3555.78,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "obligar\u00e1 al otro a ser como uno y al que",
            "start": 3557.85,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "es distinto lo despreciamos porque es",
            "start": 3560.83,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hondure\u00f1os porque es guatemalteco porque",
            "start": 3563.59,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "es salvadore\u00f1o",
            "start": 3565.93,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "entonces claro que aqu\u00ed tenemos una",
            "start": 3574.83,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tarea que inici\u00f3 desde 1992 cuando al",
            "start": 3577.05,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "calor del movimiento de los 500 a\u00f1os de",
            "start": 3583.32,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "la resistencia ind\u00edgena negra y popular",
            "start": 3585.93,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el legislativo se vio obligado a incluir",
            "start": 3589.55,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n que",
            "start": 3592.1,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es una naci\u00f3n pluricultural cuya",
            "start": 3595.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n se sustenta originariamente en",
            "start": 3598.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sus pueblos ind\u00edgenas por primera vez en",
            "start": 3601.85,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n de mexico se reconoci\u00f3 a",
            "start": 3604.91,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas pero todav\u00eda de",
            "start": 3609.41,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "forma ambigua fragmentaria e incompleta",
            "start": 3612.8,
            "duration": 9.94
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en el 2001 se viene otra reforma",
            "start": 3618.16,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "constitucional ahora esas frases pasan",
            "start": 3622.74,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "al art\u00edculo 2\u00ba",
            "start": 3626.41,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "viene entonces la tarea de hacer",
            "start": 3630.15,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "legislaciones estatales pero",
            "start": 3633.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "intencionalmente se neg\u00f3 la posibilidad",
            "start": 3635.609,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "de una legislaci\u00f3n federal porque para",
            "start": 3638.21,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "fragmentar a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 3643.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "porque desde hace 500 a\u00f1os la intenci\u00f3n",
            "start": 3645.599,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ha sido esa fragmentar a los pueblos",
            "start": 3649.5,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas que no se junte un municipio",
            "start": 3652.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con el otro un estado con el otro un",
            "start": 3656.49,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "pueblo con el otro como ha dicho la",
            "start": 3659.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que no se junten los",
            "start": 3661.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "afrodescendientes con los pueblos",
            "start": 3663.359,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas en su diversidad que se peleen",
            "start": 3665.64,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "los zapotecos con los graves como ocurre",
            "start": 3668.52,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en el istmo de tehuantepec",
            "start": 3671.67,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "no entonces ese esa legislaci\u00f3n de 2001",
            "start": 3674.22,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que algunos avances tuvo dej\u00f3 a mi",
            "start": 3679.49,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "juicio cinco pendientes que ahora espero",
            "start": 3683.22,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "en este foro nacional y en la iniciativa",
            "start": 3687.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de reforma constitucional y de ley se",
            "start": 3690.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "puedan atender la primera sin duda es la",
            "start": 3693.75,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "carencia de una legislaci\u00f3n federal en",
            "start": 3697.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "materia de derechos y cultura de los",
            "start": 3700.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afrodescendientes",
            "start": 3702.72,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "evidentemente que se requiere lo cual no",
            "start": 3706.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "niega a las leyes estatales la segunda",
            "start": 3709.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el tema de la autonom\u00eda que se qued\u00f3 a",
            "start": 3712.61,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "la mitad apenas hace poco estuvimos en",
            "start": 3715.58,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "noche para presentar un peritaje",
            "start": 3720.38,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "antropol\u00f3gico para crear en chiapas el",
            "start": 3723.29,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "primer municipio ind\u00edgena que bueno que",
            "start": 3726.59,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el inah pudo ayudar a ese proceso y",
            "start": 3729.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "antes al de ayutla de los libres",
            "start": 3733.04,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero apenas fue ahora",
            "start": 3736.67,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "porque el tema de la autonom\u00eda a ciertos",
            "start": 3739.82,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "sectores les sigue dando mucho miedo",
            "start": 3743.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "la idea occidental de las naciones una",
            "start": 3747.69,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n donde todos sean iguales y cuando",
            "start": 3750.93,
            "duration": 9.99
        },
        {
            "text": "en 1996 se estaba planteando la",
            "start": 3755.96,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "discusi\u00f3n de los acuerdos de san andr\u00e9s",
            "start": 3760.92,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 dec\u00edan los del gobierno no es",
            "start": 3762.829,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "que entonces vamos a fragmentar como lo",
            "start": 3767.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hicieron en yugoslavia en mexico se va a",
            "start": 3770.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "fragmentar eso es mentira",
            "start": 3773.25,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda no fragmenta sino al",
            "start": 3775.619,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "contrario une como se acredit\u00f3 hace rato",
            "start": 3777.42,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en los gritos de viva mexico nadie",
            "start": 3780.69,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gritaba viva mexico dividido",
            "start": 3784.2,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "los que han querido separar pedazos de",
            "start": 3787.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico han sido los vecinos del norte o",
            "start": 3790.589,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "las \u00e9lites que quisieron separar algunos",
            "start": 3794.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estados pero ning\u00fan pueblo ind\u00edgena ha",
            "start": 3796.95,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "querido separarse de m\u00e9xico yo jam\u00e1s en",
            "start": 3799.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "mi trabajo antropol\u00f3gico he visto algo",
            "start": 3803.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "semejante el tercer tema pendiente es el",
            "start": 3805.319,
            "duration": 7.891
        },
        {
            "text": "del territorio no porque no se ha",
            "start": 3808.89,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "terminado de reconocer que los pueblos",
            "start": 3813.21,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas deben tener un territorio",
            "start": 3815.19,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "y tener un territorio pues significa",
            "start": 3819.62,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "control territorial y tener un",
            "start": 3821.93,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "territorio significa discutir los",
            "start": 3824.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "proyectos que va a realizarse en los",
            "start": 3826.97,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "territorios",
            "start": 3829.97,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no porque no vaya a ver ning\u00fan proyecto",
            "start": 3832.349,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sino que corresponda al inter\u00e9s de los",
            "start": 3834.93,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueblos que habitan y reconocen cada",
            "start": 3837.869,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "territorio no y entonces ya cobra",
            "start": 3840.63,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "diferente matiz los proyectos o mega",
            "start": 3844.229,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "proyectos el tercer punto pendiente es",
            "start": 3847.349,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "el de los recursos el patrimonio",
            "start": 3850.89,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "biocultural porque el territorio pues no",
            "start": 3854.549,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es nada m\u00e1s un pedazo tierra no son r\u00edos",
            "start": 3857.069,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "son cuerpos de agua son cerros sagrados",
            "start": 3861.059,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "son \u00e1rboles",
            "start": 3864.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "son animales es biodiversidad es eso que",
            "start": 3866.41,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "algunos colegas antrop\u00f3logos han llamado",
            "start": 3871.96,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "patrimonio biocultural los recursos",
            "start": 3874.839,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "fitogen\u00e9ticos todo lo que corresponde a",
            "start": 3878.289,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ese patrimonio que a veces es afectado",
            "start": 3882.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "con proyectos como por ejemplo las",
            "start": 3885.339,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "semillas transg\u00e9nicas y el \u00faltimo",
            "start": 3888.7,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "pendiente pues es el de los",
            "start": 3891.67,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "afrodescendientes que quedaba ah\u00ed",
            "start": 3894.099,
            "duration": 4.541
        },
        {
            "text": "pendiente",
            "start": 3897.069,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "no no se hablaba de eso y por eso yo",
            "start": 3898.64,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como la compa\u00f1era elena me",
            "start": 3902.329,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "siento muy contento de que ahora ya",
            "start": 3905.329,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hagan presencia como parte del",
            "start": 3907.94,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "heterog\u00e9neo hermoso y siempre vibrante",
            "start": 3911.119,
            "duration": 10.211
        },
        {
            "text": "mosaico cultural que hace a m\u00e9xico este",
            "start": 3917.66,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico profundo que como dijo adelfo si",
            "start": 3921.33,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "sufri\u00f3 un colapso bastante severo hace",
            "start": 3925.71,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "500 a\u00f1os pero para nada desapareci\u00f3 en",
            "start": 3929.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "su fuerza en su diversidad y en sus",
            "start": 3933.39,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "reclamos enhorabuena por este foro de",
            "start": 3936.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano de",
            "start": 3939.869,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds adelante",
            "start": 3943.77,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3946.23,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras del antrop\u00f3logo",
            "start": 3955.03,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diego as\u00ed como esta interesante",
            "start": 3957.4,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n en torno a los pueblos",
            "start": 3959.95,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y la modernidad",
            "start": 3961.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ahora tomar\u00e1 la pata la palabra la",
            "start": 3965.01,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "diputada irma juan carlos presidenta de",
            "start": 3968.13,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n de asuntos ind\u00edgenas de la",
            "start": 3971.25,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3973.5,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3976.18,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y marca la sala de mazarr\u00f3n a yosano",
            "start": 3984.62,
            "duration": 10.69
        },
        {
            "text": "relajada se nota que al gobierno",
            "start": 3989.6,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el niche irma juan carlos yo chinanteca",
            "start": 3995.31,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en el an a diputada federal en m\u00ed y",
            "start": 3998.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 tim\u00f3n ataca callahan zona que",
            "start": 4003.62,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "impide",
            "start": 4007.94,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 la gente de foro o caliche de",
            "start": 4009.47,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "guayana de giovanne que callahan alau\u00ed",
            "start": 4012.79,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "la sala alejarme y lo externas al abismo",
            "start": 4018.17,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "nata",
            "start": 4023.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "moda quien ley",
            "start": 4026.03,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 constituci\u00f3n heart innova y les baja",
            "start": 4029.75,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "la califica en bio legal y no como",
            "start": 4034.52,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "gobierno que a",
            "start": 4038.33,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "diputados que sabe que esa gorda",
            "start": 4040.53,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas hermanas y hermanos",
            "start": 4045.6,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "bienvenidas y bienvenidos a este",
            "start": 4049.37,
            "duration": 10.45
        },
        {
            "text": "encuentro nacional de los 68 pueblos que",
            "start": 4052.79,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "conformamos como ya lo dijo el se\u00f1or",
            "start": 4059.82,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": " por su apellido este mosaico",
            "start": 4064.55,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "cultural de nuestro hermoso pa\u00eds",
            "start": 4068.84,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos gracias por hacer",
            "start": 4074.36,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "posible este encuentro gracias",
            "start": 4078.89,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "por mostrar ese inter\u00e9s",
            "start": 4084.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en contribuir",
            "start": 4089.019,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para generar los cambios profundos que",
            "start": 4091.66,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds requiere en materia de",
            "start": 4094.569,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "derechos de pueblos ind\u00edgenas y afro",
            "start": 4097.719,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "mexicanos yo agradezco enormemente la",
            "start": 4100.989,
            "duration": 10.051
        },
        {
            "text": "presencia de cada uno de ustedes as\u00ed",
            "start": 4106.089,
            "duration": 11.34
        },
        {
            "text": "como la presencia de los expertos que",
            "start": 4111.04,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "nos han ayudado a analizar los",
            "start": 4117.429,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "resultados de los foros",
            "start": 4121.21,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "agradezco la participaci\u00f3n de mis",
            "start": 4123.9,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros diputados",
            "start": 4127.599,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "federales integrantes de la comisi\u00f3n de",
            "start": 4129.67,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que nos acompa\u00f1aron en",
            "start": 4133.089,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "este proceso",
            "start": 4136.659,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "saludo con afecto y de manera respetuosa",
            "start": 4138.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "a cada uno de los hermanos y a cada una",
            "start": 4142.39,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "de las hermanas que nos honran con su",
            "start": 4145.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "presencia en la mesa del pres\u00eddium",
            "start": 4148.279,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "agradezco la invitaci\u00f3n de un gran",
            "start": 4152.56,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "hermano",
            "start": 4155.509,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "oaxaca no por cierto paisano nuestro el",
            "start": 4156.29,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "director general del instituto nacional",
            "start": 4160.699,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas el licenciado",
            "start": 4163.609,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "adelfo regino montes quien es un gran",
            "start": 4167.81,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "aliado un gran hermano y un conocedor de",
            "start": 4172.819,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "estos temas por eso hermano adelfo",
            "start": 4177.02,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "regino gracias por propiciar y generar",
            "start": 4180.62,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "estos espacios de discusi\u00f3n y de",
            "start": 4184.81,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis en donde todos habremos de",
            "start": 4187.489,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "contribuir para generar esos cambios en",
            "start": 4190.549,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n para que de verdad",
            "start": 4193.94,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "se cumpla se salde la deuda hist\u00f3rica",
            "start": 4197.81,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que el estado mexicano tiene con",
            "start": 4202.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ind\u00edgenas gracias",
            "start": 4205.91,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n a la secretaria de gobierno por",
            "start": 4208.7,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "sumarse por formar parte de los",
            "start": 4213.16,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "convocantes y de los participantes de",
            "start": 4217.67,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "estos foros gracias a todas las personas",
            "start": 4222.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "que nos ayudaron en cada uno de ellos",
            "start": 4225.8,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "porque digo gracias porque no fue f\u00e1cil",
            "start": 4228.62,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque en cada uno de los foros tuvimos",
            "start": 4232.01,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "que saltar barreras porque si las cosas",
            "start": 4235.94,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "fueran f\u00e1ciles no hubieran pasado 500",
            "start": 4242.21,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para que hoy estuvi\u00e9ramos hablando",
            "start": 4246.8,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de las leyes de los derechos de nuestros",
            "start": 4249.79,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas que a\u00fan faltan",
            "start": 4253.25,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "trasladarse a la constituci\u00f3n por eso",
            "start": 4255.8,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "por eso agradezco",
            "start": 4262.38,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la presencia de cada uno de los que",
            "start": 4264.89,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo posible este encuentro",
            "start": 4268.64,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "la verdad hermanas y hermanos",
            "start": 4275.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n es hoy",
            "start": 4279.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "venimos de lejos",
            "start": 4281.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "traemos dolores",
            "start": 4284.23,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n traemos esperanzas",
            "start": 4287.78,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "este gobierno que encabeza nuestro",
            "start": 4293.26,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 4296.56,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "un gobierno que entre todos forjamos",
            "start": 4299.619,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "r2",
            "start": 4304.86,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "much\u00edsimos problemas",
            "start": 4306.8,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "prueba de ello",
            "start": 4311.22,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es que como pueblos se nos fueron",
            "start": 4313.82,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "despojados nuestros recursos",
            "start": 4316.94,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "se nos violaron nuestros derechos se nos",
            "start": 4320.73,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "excluy\u00f3 del desarrollo se nos discrimina",
            "start": 4324.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "prueba de ello es que muchos hemos",
            "start": 4328.94,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "perdido nuestras lenguas prueba de ello",
            "start": 4331.47,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "es que muchos nos avergonzamos de vestir",
            "start": 4334.68,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "como los indios pata rajadas como a",
            "start": 4337.13,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "veces nos dec\u00edan o nos siguen diciendo",
            "start": 4341.85,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "pruebas de ello",
            "start": 4345.02,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "es que existen m\u00faltiples conflictos y",
            "start": 4347.67,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entre nosotros nos estamos matando",
            "start": 4350.79,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n quiero decirles que hay una",
            "start": 4353.79,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gran esperanza que hay una gran luz que",
            "start": 4357.15,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "est\u00e1 encendido gracias a que todos",
            "start": 4360.75,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "nosotros y todos los pueblos de m\u00e9xico",
            "start": 4364.74,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "el d\u00eda primero de julio decidimos dar un",
            "start": 4367.74,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "giro de 160 grados",
            "start": 4373.41,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y cambiar ese r\u00e9gimen que nos suprimi\u00f3 y",
            "start": 4377.57,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "que tal vez intent\u00f3 dividirnos pero",
            "start": 4383.57,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso como lo dijo el se\u00f1or",
            "start": 4388.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que intent\u00f3 dividirnos pero ojal\u00e1 s\u00f3lo",
            "start": 4393.38,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hubiera sido dividirnos que intent\u00f3",
            "start": 4396.29,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "desaparecer nos",
            "start": 4398.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos estamos ac\u00e1 y no",
            "start": 4402.79,
            "duration": 8.699
        },
        {
            "text": "solo estamos ac\u00e1 estamos por todos lados",
            "start": 4407.08,
            "duration": 9.369
        },
        {
            "text": "orgullosos de nuestras ra\u00edces orgullosos",
            "start": 4411.489,
            "duration": 7.811
        },
        {
            "text": "de nuestros ancestros de nuestros",
            "start": 4416.449,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "conocimientos milenarios",
            "start": 4419.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que forma parte de la identidad nacional",
            "start": 4422.27,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de este hermoso pa\u00eds",
            "start": 4425.18,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4428.04,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4433.19,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lo que hoy va a ocurrir ac\u00e1 como tambi\u00e9n",
            "start": 4440.34,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya lo dijo nuestra secretaria de",
            "start": 4444.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "gobernacion es in\u00e9dito",
            "start": 4447.48,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "jam\u00e1s hubi\u00e9ramos pensado que estos",
            "start": 4451.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "espacios se hubieran dado si todav\u00eda",
            "start": 4455.42,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "estuviera ese r\u00e9gimen",
            "start": 4459.28,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "este espacio por eso hermanas y hermanos",
            "start": 4464.909,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "lo hemos forjado todos y todas es",
            "start": 4468.11,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nuestro espacio",
            "start": 4472.679,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "donde debemos de discutir y analizar el",
            "start": 4475.48,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "paquete de iniciativas",
            "start": 4479.47,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "que el gobierno federal enviar\u00e1 a la",
            "start": 4482.19,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4485.61,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "y aunque a veces se nos trato",
            "start": 4488.57,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "de se\u00f1alar de que no comprendimos de que",
            "start": 4492.81,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "nos hablaban",
            "start": 4498.06,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "como si sigui\u00e9ramos siendo esos ni\u00f1os",
            "start": 4499.58,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "chiquitos",
            "start": 4502.31,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "como hoy lo dice la ley como si le",
            "start": 4504.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9ramos dando la raz\u00f3n a aquellos",
            "start": 4507.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que nos consideraron como los hijos",
            "start": 4510.75,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "peque\u00f1os del gobierno donde nos ten\u00edamos",
            "start": 4513.54,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que acostumbrar con las migajas",
            "start": 4516.63,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "donde nos ten\u00edamos que conformar con los",
            "start": 4520.06,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "pollitos con los frijoles de gorgojo con",
            "start": 4523.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "los chivos pollos puercos cerdos no",
            "start": 4527.08,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos y aunque muchos nos",
            "start": 4531.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "critiquen y nos se\u00f1alen",
            "start": 4534.49,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ustedes saben bien que es porque hoy",
            "start": 4537.24,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ya no le pueden robar al pueblo como",
            "start": 4543.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "antes porque hoy los cambios",
            "start": 4546.66,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucionales que vamos a forjar",
            "start": 4549.27,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "entre todas y entre todos va a ser para",
            "start": 4552.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "que de una vez por todas en la",
            "start": 4555.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n se nos reconozcan",
            "start": 4557.58,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "y se nos respeten esos derechos como",
            "start": 4562.22,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "cualquier ciudadano mexicano y mejor a\u00fan",
            "start": 4566.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "como los due\u00f1os de esos territorios",
            "start": 4570.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n esos recursos naturales",
            "start": 4572.81,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "que se nos quiso despojar",
            "start": 4576.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4581.83,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "el derecho a la consulta no es un regalo",
            "start": 4586.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de nadie",
            "start": 4590.55,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es eso es un derecho",
            "start": 4592.27,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "y hoy los resultados de esos foros",
            "start": 4595.469,
            "duration": 10.981
        },
        {
            "text": "se van a traducir en leyes en",
            "start": 4600.84,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "iniciativas que habremos de discutir en",
            "start": 4606.45,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 4610.59,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por eso hermanas y hermanos",
            "start": 4613.749,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 de m\u00e1s pedirlo",
            "start": 4617.11,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "pero si ustedes pueden hablar con sus",
            "start": 4621.199,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "diputados d\u00edganles que tenemos que andar",
            "start": 4624.05,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "de la mano sin importar colores sin",
            "start": 4628.729,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "importar partidos que en estos temas",
            "start": 4633.409,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "vamos juntos y juntas",
            "start": 4637.57,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "que el objetivo primordial",
            "start": 4641.76,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 4645.44,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que hoy en esto no es en este nuevo",
            "start": 4646.76,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen se salde esa tan famosa y",
            "start": 4650.21,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "comentada en los discursos la famosa",
            "start": 4655.19,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "deuda hist\u00f3rica que el estado mexicano",
            "start": 4659.51,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "tiene con nuestros pueblos",
            "start": 4662.329,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hoy las diputadas y diputados de la",
            "start": 4664.309,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas estamos",
            "start": 4667.25,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que comprometidos para trabajar esos",
            "start": 4671.03,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "temas que nos abran de turnar",
            "start": 4675.71,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n",
            "start": 4680.45,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que integran el instituto nacional de",
            "start": 4684.82,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas y la secretaria de",
            "start": 4689.139,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "gobierno as\u00ed como las instituciones que",
            "start": 4691.719,
            "duration": 8.791
        },
        {
            "text": "participan y los acad\u00e9micos que forman",
            "start": 4696.13,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "parte del equipo de expertos que",
            "start": 4700.51,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "analizan estas iniciativas las diputadas",
            "start": 4704.98,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y diputados de la comisi\u00f3n de pueblos",
            "start": 4709.21,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas les decimos vamos a trabajar",
            "start": 4711.19,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "para vigilar",
            "start": 4715.26,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "que nunca m\u00e1s un m\u00e9xico sin",
            "start": 4719.23,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas nunca m\u00e1s un m\u00e9xico",
            "start": 4724.66,
            "duration": 9.63
        },
        {
            "text": "sin pueblos afro mexicanos nunca m\u00e1s un",
            "start": 4729.49,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que viole nuestros derechos",
            "start": 4734.29,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4737.84,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "les invito a hermanas y hermanos que",
            "start": 4744.19,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "como los grandes hitos que ya somos",
            "start": 4747.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "platiquemos que dialoguemos y que",
            "start": 4751.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "estemos conscientes que si bien es",
            "start": 4755.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "cierto hay muchos problemas que hemos",
            "start": 4758.27,
            "duration": 8.369
        },
        {
            "text": "heredado tambi\u00e9n hay una gran y enorme",
            "start": 4762.08,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "voluntad para ayudar a nuestras hermanas",
            "start": 4766.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "y hermanos a salir de la miseria en la",
            "start": 4771.56,
            "duration": 7.619
        },
        {
            "text": "que nos hundieron por a\u00f1os estos",
            "start": 4775.88,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "gobiernos neoliberales muchas gracias y",
            "start": 4779.179,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "enhorabuena hermanas y hermanos que",
            "start": 4783.889,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vivan los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico",
            "start": 4786.349,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que vivan los pueblos afro mexicanos que",
            "start": 4789.099,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vivan nuestros derechos que vivan",
            "start": 4793.219,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4796.219,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4797.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gracias hermanas y hermanos de ma",
            "start": 4799.699,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4803.16,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4803.97,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "agradecemos el mensaje de nuestra",
            "start": 4813.23,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "nuestra diputada nuestra querida irma",
            "start": 4817.44,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "juan carlos y nos sumamos a esta",
            "start": 4821.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "convocatoria de andar de andar de la",
            "start": 4824.969,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "mano juntos y juntas le quiero compartir",
            "start": 4827.82,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "diputada que nos acompa\u00f1aron en los",
            "start": 4830.9,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "foros regionales tuvimos la presencia de",
            "start": 4833.699,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "23 diputados y diputadas del congreso y",
            "start": 4837.39,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de que nos acompa\u00f1aron en 23 foros",
            "start": 4841.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "diputados y diputadas y en seis foros",
            "start": 4844.58,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "senadores y senadores y senadoras es",
            "start": 4847.35,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "importante sin duda la labor legislativa",
            "start": 4850.14,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 que hacer el congreso y el",
            "start": 4854.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "senado para poder avanzar en el",
            "start": 4857.58,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento pleno de los derechos de",
            "start": 4860.0,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas tambi\u00e9n les",
            "start": 4862.14,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "queremos compartir que la comisi\u00f3n",
            "start": 4864.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos particip\u00f3",
            "start": 4867.51,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "en su car\u00e1cter de observadora de este",
            "start": 4870.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "proceso de esta etapa del proceso en los",
            "start": 4873.75,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "foros de consulta y que sigue",
            "start": 4876.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "participando acompa\u00f1ando este proceso",
            "start": 4878.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "como observadora estuvieron",
            "start": 4881.63,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y visitadores y visitadoras en la",
            "start": 4884.25,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "totalidad de los foros que se realizaron",
            "start": 4887.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "a lo largo del pa\u00eds y con esto quiero",
            "start": 4890.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pedirle a er\u00e9ndira cruzvillegas cuarta",
            "start": 4892.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "visitadora de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 4895.92,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "derechos humanos que nos d\u00e9 un mensaje",
            "start": 4898.26,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4903.42,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos nuestros hermanos y",
            "start": 4914.35,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hermanas de los 10 68 pueblos que",
            "start": 4916.93,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "constituimos esta gran naci\u00f3n esta",
            "start": 4920.89,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n pluricultural y pluri\u00e9tnica que",
            "start": 4924.91,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lamentablemente ha sido invisible que",
            "start": 4928.83,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "lamentablemente ha sido callada que",
            "start": 4931.87,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lamentablemente ha sido discriminada por",
            "start": 4934.83,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso reciban cada uno y cada uno de",
            "start": 4938.11,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ustedes un abrazo en su coraz\u00f3n desde",
            "start": 4940.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestro ser como comisi\u00f3n nacional como",
            "start": 4944.29,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "\u00f3rgano aut\u00f3nomo y tambi\u00e9n desde la",
            "start": 4946.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica de nuestro trabajo cotidiano",
            "start": 4949.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "reciban un saludo tambi\u00e9n del presidente",
            "start": 4951.36,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n nacional luis ra\u00fal",
            "start": 4954.22,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez p\u00e9rez",
            "start": 4956.05,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en 1907 el 2001 qued\u00f3 pendiente un",
            "start": 4958.38,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "trabajo que qued\u00f3 en pausa",
            "start": 4964.38,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "en 2001 justamente varios y varias que",
            "start": 4967.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed presentes",
            "start": 4970.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fuimos aliados para trabajar y luchar",
            "start": 4972.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "duramente para el reconocimiento y el",
            "start": 4976.44,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "respeto integral de los derechos de los",
            "start": 4979.38,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades afro mexicanas e",
            "start": 4981.75,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 4984.239,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "vamos caminando y efectivamente en 2007",
            "start": 4985.8,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed est\u00e1 un pr\u00f3cer del don james anaya",
            "start": 4990.33,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "se declar\u00f3 justamente la declaraci\u00f3n",
            "start": 4992.91,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "universal de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 4996.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de m\u00e1s de 70 a\u00f1os que se hab\u00eda",
            "start": 4999.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hecho la declaraci\u00f3n universal de los",
            "start": 5003.17,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "pueblos de los derechos humanos es decir",
            "start": 5004.85,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "1948 y muchos a\u00f1os despu\u00e9s se logra este",
            "start": 5007.51,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "derecho que pena",
            "start": 5011.81,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy recientemente hasta 2016 se",
            "start": 5014.51,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "genera la declaraci\u00f3n americana de los",
            "start": 5019.34,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "derechos de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5021.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense nada m\u00e1s en un continente",
            "start": 5023.26,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "donde habemos tambi\u00e9n pueblos y",
            "start": 5026.69,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas",
            "start": 5028.67,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "donde muy recientemente se apenas se",
            "start": 5030.5,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "crearon estos reconocimientos",
            "start": 5033.11,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "asimismo debemos de se\u00f1alar que se han",
            "start": 5036.429,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "ido dando avances la propia comisi\u00f3n",
            "start": 5039.59,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos tiene m\u00e1s",
            "start": 5042.26,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "de 20 recomendaciones vinculadas a los",
            "start": 5043.939,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "diversos derechos de tierra y territorio",
            "start": 5047.869,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "propiedad y por supuesto la salvaguardia",
            "start": 5051.669,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "integral para una agenda que aplaudimos",
            "start": 5055.82,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "que recientemente",
            "start": 5059.959,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "adelfo regino ese equipo as\u00ed como la",
            "start": 5061.969,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion haya",
            "start": 5064.929,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recuperado para hacer sujetos de",
            "start": 5067.369,
            "duration": 6.951
        },
        {
            "text": "derechos plenos a nuestras comunidades",
            "start": 5070.489,
            "duration": 9.351
        },
        {
            "text": "quisiera se\u00f1alar que las m\u00e1s de 700",
            "start": 5074.32,
            "duration": 10.109
        },
        {
            "text": "horas que implicaron en las 54 sedes",
            "start": 5079.84,
            "duration": 8.779
        },
        {
            "text": "diferentes los m\u00e1s de 21 mil",
            "start": 5084.429,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "participantes en las diferentes sedes",
            "start": 5088.619,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "que incluyeron a los 68 pueblos y",
            "start": 5090.73,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "comunes ind\u00edgenas la participaci\u00f3n del",
            "start": 5094.51,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "grupo de expertos y expertas que est\u00e1n",
            "start": 5098.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con mucho cari\u00f1o tambi\u00e9n los saludo",
            "start": 5100.389,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "pero sobre todo el gran cari\u00f1o y el",
            "start": 5102.52,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajo que la comisi\u00f3nnacional",
            "start": 5105.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "atestigu\u00f3 de que cada una de las",
            "start": 5108.06,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "comunidades recibiera a los",
            "start": 5111.04,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "participantes no debe determinarse aqu\u00ed",
            "start": 5113.44,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "sabemos muy bien y agradecemos el",
            "start": 5117.78,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "esfuerzo del equipo de adelfo regino y",
            "start": 5121.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la subsecretaria y le pido por favor",
            "start": 5124.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "a todos un aplauso a todo este equipo",
            "start": 5127.09,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "para ser posibles",
            "start": 5129.52,
            "duration": 1.45
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5130.81,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5130.97,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5133.8,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pero sin duda un aplauso triple y debe",
            "start": 5137.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ser todos los d\u00edas de reconocimiento es",
            "start": 5140.06,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la confianza que pese a las vejaciones",
            "start": 5142.37,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pese a la discriminaci\u00f3n pese a la",
            "start": 5145.45,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "injusticia los pueblos y las comunes",
            "start": 5148.49,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas siguen confiando y siguen",
            "start": 5150.98,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "trabajando para que la justicia sea",
            "start": 5154.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cotidiana y esto la comisi\u00f3n nacional lo",
            "start": 5157.33,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "aplaude triplemente por haber hecho este",
            "start": 5161.63,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esfuerzo ustedes de recuperar en 14",
            "start": 5165.29,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "temas estrat\u00e9gicos este tipo de",
            "start": 5168.95,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "necesidades que a\u00fan faltan por reconocer",
            "start": 5172.31,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "si bien es cierto muy recientemente hubo",
            "start": 5176.8,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "una reforma al art\u00edculo segundo",
            "start": 5179.68,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "constitucional donde fuimos varios",
            "start": 5181.51,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "aliados donde trabajamos con el centro",
            "start": 5183.58,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de las comunidades afro mexicanas es un",
            "start": 5186.49,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primer paso sin embargo faltan a\u00fan",
            "start": 5188.77,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "muchos m\u00e1s pasos que dar y cuenten con",
            "start": 5191.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos",
            "start": 5194.68,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como una aliada para seguir caminando al",
            "start": 5196.33,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "lado de ustedes al lado de cada una de",
            "start": 5199.3,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ustedes como comunidades para romper",
            "start": 5201.79,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "varias dicotom\u00edas la primera dicotom\u00eda",
            "start": 5205.63,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es la discriminaci\u00f3n y la pobreza no es",
            "start": 5208.48,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "posible que en este pa\u00eds de 20 a\u00f1os se",
            "start": 5211.9,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "haya pauperizado justamente el ingreso y",
            "start": 5215.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que curiosamente debemos de reflexionar",
            "start": 5220.18,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que los municipios m\u00e1s pobres a divide",
            "start": 5222.55,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "de donde son ind\u00edgenas y afro mexicanos",
            "start": 5225.61,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "l\u00f3gicamente a esto los municipios m\u00e1s",
            "start": 5230.86,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "pobres son los m\u00e1s ricos a su a la par",
            "start": 5233.78,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es decir es donde mayor biodiversidad",
            "start": 5236.03,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "hay donde mayor cuidado al patrimonio y",
            "start": 5239.48,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "al mayor cuidado al medio ambiente se da",
            "start": 5244.01,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "que sucede entonces que est\u00e1 pasando con",
            "start": 5247.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "un modelo que no ha sido capaz de hacer",
            "start": 5251.27,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "justicia ni ser justo con quienes han",
            "start": 5253.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cuidado y con quienes han estado",
            "start": 5257.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "justamente al pendiente de esto por ello",
            "start": 5259.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no podemos continuar con la pobreza y la",
            "start": 5262.76,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n como un c\u00f3digo normal hace un",
            "start": 5265.76,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no menos de eso empezamos una",
            "start": 5270.26,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encuesta con el inegi la universidad",
            "start": 5272.93,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "nacional autonoma de mexico la conapesca",
            "start": 5275.39,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es el consejo nacional contra la",
            "start": 5278.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y la cnh donde 10 de cada",
            "start": 5280.79,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "10 mexicanos y mexicanos encuestados 9",
            "start": 5284.72,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "dijeron que por ser personas ind\u00edgenas",
            "start": 5288.71,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no eran sujetas de confianza cuando",
            "start": 5292.22,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "volv\u00ed a leerla",
            "start": 5295.64,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "me sorprend\u00ed porque pens\u00e9 que est\u00e1bamos",
            "start": 5297.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hablando de otro pa\u00eds y entonces qu\u00e9",
            "start": 5300.57,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "pena que entre pares no discriminemos",
            "start": 5303.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "entre pares",
            "start": 5306.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "justamente tengamos desconfianza y",
            "start": 5308.54,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "justamente estos encuentros y esta",
            "start": 5312.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "primera eslab\u00f3n de seguir trabajando a",
            "start": 5315.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "favor de los derechos de los pueblos y",
            "start": 5318.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas",
            "start": 5320.22,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "debe de generar una mayor confianza y",
            "start": 5322.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "una mayor unidad para seguir",
            "start": 5326.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "construyendo la dignidad de cada una de",
            "start": 5329.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "nuestras comunidades sin duda estos",
            "start": 5332.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "foros de consulta donde efectivamente",
            "start": 5336.24,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "como ya adelantaban fuimos observantes",
            "start": 5338.76,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "y donde evidentemente revisamos cada una",
            "start": 5343.26,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de sus propuestas estuvimos atentos y",
            "start": 5347.82,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "tanto a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a",
            "start": 5350.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "la secretaria misma a la subsecretaria",
            "start": 5352.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presente diana al maestro adelfo y",
            "start": 5355.11,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "a las comunidades les har\u00e9 les",
            "start": 5357.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entregaremos una sistematizaci\u00f3n de las",
            "start": 5359.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "observaciones de las diversas agendas",
            "start": 5362.97,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que ustedes colocaron en la mesa la",
            "start": 5365.07,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primera fue aplaudir y reconocer que las",
            "start": 5368.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "mujeres tengamos voz que las mujeres",
            "start": 5370.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "somos las que luchamos en las",
            "start": 5373.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas pero somos las m\u00e1s",
            "start": 5376.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "invisibles y qu\u00e9 bueno que diversos",
            "start": 5378.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "espacios como en veracruz y en durango",
            "start": 5381.39,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "las mujeres fueron muy activas y me",
            "start": 5383.61,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "siento sumamente orgullosa por eso y es",
            "start": 5386.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo que se recupere esa",
            "start": 5389.48,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "capacidad la siguiente agenda que nos",
            "start": 5392.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "parece importante retomar es la que",
            "start": 5395.79,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la tierra y el",
            "start": 5398.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "territorio y por supuesto las autonom\u00edas",
            "start": 5400.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en la tierra y territorio como un factor",
            "start": 5403.68,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "fundamental de la autodeterminaci\u00f3n",
            "start": 5406.23,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "y el desarrollo no est\u00e1n peleados",
            "start": 5409.889,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "simplemente queremos que nos escuchen",
            "start": 5412.639,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "simplemente queremos que se que es",
            "start": 5415.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nuestra palabra sea considerada para el",
            "start": 5418.59,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "desarrollo de este gran pa\u00eds",
            "start": 5421.8,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "otra de los temas que salieron en la",
            "start": 5424.57,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mesa que nos parece fundamental tiene",
            "start": 5427.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "que ver con la posibilidad de esta nueva",
            "start": 5430.27,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre los ind\u00edgenas y las",
            "start": 5433.329,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "diversas instancias de gobierno aqu\u00ed me",
            "start": 5436.389,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "parece muy importante y como comisi\u00f3n",
            "start": 5440.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nacional hacemos un exhorto a los tres",
            "start": 5442.36,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "niveles de gobierno ya los tres poderes",
            "start": 5445.599,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "de gobierno tenemos mucho que avanzar",
            "start": 5448.389,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "porque efectivamente como bien dec\u00eda",
            "start": 5451.38,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "nuestra car\u00edsima ayer m\u00e1s juan carlos",
            "start": 5454.09,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hay un tema de orden legislativo irma",
            "start": 5455.5,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pero falta todo el orden de pol\u00edticas",
            "start": 5457.929,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y de materia presupuestal para",
            "start": 5460.27,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "materia ind\u00edgena y afro mexicana todav\u00eda",
            "start": 5463.09,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "nos falta mucho por caminar tenemos",
            "start": 5466.36,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "grandes aliados que est\u00e1n aqu\u00ed presentes",
            "start": 5468.79,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por supuesto tener el honor de estar con",
            "start": 5470.55,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "quien estoy en el pres\u00eddium pero sobre",
            "start": 5473.949,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "todo de ustedes hermanos y hermanas de",
            "start": 5475.96,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "las comunidades ind\u00edgenas porque sin",
            "start": 5478.599,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "ustedes no podemos transformar este pa\u00eds",
            "start": 5480.849,
            "duration": 12.501
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5485.57,
            "duration": 10.99
        },
        {
            "text": "el desarrollo integral inter corte",
            "start": 5493.35,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "intercultural pero sobre todo sostenible",
            "start": 5496.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "es una agenda muy importante porque",
            "start": 5498.93,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "f\u00edjense que tiene que ver con la",
            "start": 5502.17,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda y es muy delicado que nuestro",
            "start": 5503.58,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de 10 a\u00f1os a la fecha ha perdido",
            "start": 5507.15,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "incluso soberan\u00eda alimentaria por eso es",
            "start": 5510.18,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "tan importante seguir fortaleciendo",
            "start": 5513.39,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "capacidades en los territorios y sobre",
            "start": 5516.21,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "todo tener modelos de intervenci\u00f3n",
            "start": 5518.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00faltiple donde sea transversal la",
            "start": 5520.29,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de g\u00e9nero y la pol\u00edtica",
            "start": 5524.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena sin estos dos componentes no se",
            "start": 5527.01,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "puede observar un m\u00e9xico si s\u00ed o si con",
            "start": 5530.58,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nosotros como comunidades y pueblos",
            "start": 5535.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afrodescendientes",
            "start": 5538.05,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "cierro diciendo que la tierra y el",
            "start": 5541.29,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "territorio es sagrado para nosotros de",
            "start": 5543.75,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed venimos ah\u00ed est\u00e1 nuestro ombligo ah\u00ed",
            "start": 5546.48,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 nuestra ra\u00edz y por ello hacemos un",
            "start": 5549.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "exhorto para que todas las consultas",
            "start": 5552.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sean verdaderamente con base a los",
            "start": 5556.05,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndares internaciones",
            "start": 5558.78,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es que ya se\u00f1alaba la se\u00f1ora taul\u00ed y que",
            "start": 5560.309,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nosotros en nuestra recomendaci\u00f3n",
            "start": 5563.459,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "general 17 2018 como comisi\u00f3n nacional",
            "start": 5565.109,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "establecimos para poder generar los",
            "start": 5568.849,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "modelos pertinentes de consulta para que",
            "start": 5572.01,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "no haya m\u00e1s situaciones de violencia ni",
            "start": 5574.679,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de derramamiento de sangre queremos",
            "start": 5578.459,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo queremos ser escuchados y por",
            "start": 5580.349,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ende nos importa mucho tener estas",
            "start": 5583.379,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "posibilidades es necesario por supuesto",
            "start": 5586.439,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que un desarrollo integral una l\u00f3gica de",
            "start": 5589.699,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n cultural como estamos",
            "start": 5593.729,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trabajando ahora con grandes aliados que",
            "start": 5595.589,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed en la mesa con la senadora",
            "start": 5597.839,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "harp con la subsecretaria toledo con el",
            "start": 5600.059,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "inah diego t\u00fa has sido aliado tambi\u00e9n",
            "start": 5603.51,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "con la maestra pina con adelfo para el",
            "start": 5605.849,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural tangible e",
            "start": 5609.179,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "intangible se legal sea una legislaci\u00f3n",
            "start": 5611.339,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "adecuada no queremos que se sigan",
            "start": 5614.189,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plagiando nuestras creaciones pero",
            "start": 5616.949,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "tampoco queremos que nos sigan robando",
            "start": 5619.229,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "nuestros saberes y por supuesto nuestras",
            "start": 5620.819,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "medicinas nuestros saberes ancestrales",
            "start": 5623.969,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "hacen que nuestra vida sea mejor la",
            "start": 5626.73,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dignidad de las personas la dignidad de",
            "start": 5630.39,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "cada uno y cada una de nosotros no se",
            "start": 5633.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "queda aqu\u00ed es una lucha cotidiana y por",
            "start": 5636.239,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ello los derechos humanos son un",
            "start": 5639.75,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "term\u00f3metro de la democracia la cdh",
            "start": 5641.58,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "refrenda su compromiso de di\u00e1logo de",
            "start": 5645.09,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de trabajo pero sobre todo",
            "start": 5648.17,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "de la mano con las comunidades y los",
            "start": 5652.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos",
            "start": 5655.29,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 5658.23,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5659.57,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5661.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5664.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5682.71,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5688.72,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5700.43,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5701.4,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "agradecemos las palabras de la cuarta",
            "start": 5704.68,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "visitadora de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 5707.39,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "los derechos humanos y tambi\u00e9n",
            "start": 5709.1,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "agradecemos su acompa\u00f1amiento en todo el",
            "start": 5710.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "proceso de consulta libre previa e",
            "start": 5713.27,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "informada de los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 5715.88,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "afro mexicanos para la reforma",
            "start": 5717.89,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "constitucional en esta materia",
            "start": 5720.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "vamos ahora a la intervenci\u00f3n de",
            "start": 5722.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "josefina bravo rangel comisionada para",
            "start": 5725.5,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 5728.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "quien nos dirigir\u00e1 unas palabras",
            "start": 5729.25,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas al honorable presidium",
            "start": 5738.55,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a a los representantes de",
            "start": 5743.29,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los 55 foros regionales que est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 5746.26,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presentes a las y los compa\u00f1eros del",
            "start": 5750.34,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de expertos y al p\u00fablico en",
            "start": 5752.98,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "general es para m\u00ed un gran honor poder",
            "start": 5755.5,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "participar en el foro nacional de los",
            "start": 5758.469,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano que",
            "start": 5761.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1 como objetivo presentar un",
            "start": 5764.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "documento con los contenidos",
            "start": 5766.9,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "fundamentales de los 16 ejes tem\u00e1ticos",
            "start": 5769.079,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que se discutieron en los foros de",
            "start": 5771.94,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "consulta desde el pasado 21 de junio sin",
            "start": 5774.969,
            "duration": 7.351
        },
        {
            "text": "duda han sido d\u00edas muy intensos llenos",
            "start": 5778.869,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "de alegr\u00eda discusi\u00f3n cr\u00edtica y trabajo",
            "start": 5782.32,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en equipo para discutir los temas",
            "start": 5785.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fundamentales sobre los derechos de los",
            "start": 5788.429,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano que se",
            "start": 5791.23,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "han discutido a lo largo de 20 a\u00f1os",
            "start": 5794.199,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "desde los acuerdos de san andr\u00e9s",
            "start": 5797.11,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "y contin\u00faan siendo una asignatura",
            "start": 5800.66,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pendiente que nos permita poder",
            "start": 5803.18,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "establecer una nueva relaci\u00f3n entre el",
            "start": 5806.18,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano con los pueblos",
            "start": 5808.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas afro mexicano considero que",
            "start": 5810.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "este es un momento hist\u00f3rico porque se",
            "start": 5814.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presentan las condiciones para volver a",
            "start": 5817.22,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "poner en la agenda nacional el",
            "start": 5819.98,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas",
            "start": 5822.25,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "para que estos sean aprobados en la",
            "start": 5824.45,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n mexicana por parte del",
            "start": 5827.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "congreso de la uni\u00f3n",
            "start": 5830.12,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "quiero hacer un reconocimiento especial",
            "start": 5831.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a todo el equipo del impi dirigido por",
            "start": 5833.93,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "su director general el licenciado adelfo",
            "start": 5837.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regino montes al equipo de la",
            "start": 5840.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "subsecretaria diana \u00e1lvarez mauri a los",
            "start": 5842.78,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "legisladores que acompa\u00f1aron todo este",
            "start": 5846.59,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "proceso de consulta a los compa\u00f1eros del",
            "start": 5849.26,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de expertos al equipo de la cmdh",
            "start": 5852.5,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y del alto comisionado de naciones",
            "start": 5857.06,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "unidas que estuvieron presentes as\u00ed",
            "start": 5859.63,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como al equipo de la comisi\u00f3n",
            "start": 5862.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para el di\u00e1logo con los",
            "start": 5865.16,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de m\u00e9xico de la secretaria de",
            "start": 5866.99,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gobernacion pero de manera muy especial",
            "start": 5869.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "a todas las autoridades y personas que",
            "start": 5872.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "participaron en estos foros de consulta",
            "start": 5875.78,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "donde presentaron sus valiosas",
            "start": 5878.05,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "propuestas finalmente les deseo mucho",
            "start": 5880.46,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "\u00e9xito en los trabajos que dar\u00e1n inicio",
            "start": 5883.52,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy",
            "start": 5886.85,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "estoy segura que se va a elaborar un",
            "start": 5888.78,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "documento muy s\u00f3lido y robusto para ser",
            "start": 5891.989,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "entregado al presidente de mexico",
            "start": 5895.38,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n",
            "start": 5897.329,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nunca m\u00e1s con m\u00e9xico sin los pueblos",
            "start": 5902.219,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afro mexicano",
            "start": 5905.249,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "agradecemos la participaci\u00f3n de josefina",
            "start": 5913.469,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "bravo rangel en 200 a\u00f1os de existencia",
            "start": 5916.469,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds los pueblos ind\u00edgenas y",
            "start": 5919.59,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el pueblo afro mexicano no hemos tenido",
            "start": 5923.099,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "reconocimiento pleno no solo de nuestros",
            "start": 5926.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "derechos incluso de nuestra existencia y",
            "start": 5929.729,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "a lo largo de estos 200 a\u00f1os ha habido",
            "start": 5932.76,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "distintos momentos hist\u00f3ricos que dan",
            "start": 5935.3,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "muestra de la resistencia perseverancia",
            "start": 5938.01,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y lucha de los pueblos por alcanzar",
            "start": 5941.369,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "estos derechos este momento es un",
            "start": 5943.28,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "momento de esperanza con que tuvo su",
            "start": 5948.119,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "muestra con la participaci\u00f3n de 27 mil",
            "start": 5951.9,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "64 personas en la totalidad de los foros",
            "start": 5955.38,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "entre hombres y mujeres m\u00e1s de 27 mil",
            "start": 5959.809,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1aron que acompa\u00f1aron que",
            "start": 5964.019,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1amos en este proceso de la",
            "start": 5966.749,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "etapa de los foros regionales",
            "start": 5969.479,
            "duration": 9.651
        },
        {
            "text": "las personas 14 mil 349 asistieron en su",
            "start": 5972.23,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de autoridades comunitarias es",
            "start": 5979.13,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "decir 14.000 m\u00e1s de 14.000 llevaban la",
            "start": 5982.34,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de sus comunidades se",
            "start": 5986.41,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 con la presencia y un aplauso para",
            "start": 5990.59,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "todas estas autoridades",
            "start": 5994.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que acompa\u00f1aron que acompa\u00f1an este",
            "start": 5996.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "proceso y se cont\u00f3 tambi\u00e9n en esta etapa",
            "start": 5999.68,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "del proceso con la presencia de 2.380",
            "start": 6002.86,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "representaciones del gobierno federal y",
            "start": 6008.49,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "estatal y quiero decirles que qui\u00e9nes",
            "start": 6011.23,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 6015.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "nombrados electos para esta comisi\u00f3n de",
            "start": 6016.85,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "seguimiento hacen un total de 674",
            "start": 6019.86,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "representantes de los 68 pueblos",
            "start": 6025.58,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y del pueblo afro mexicano que",
            "start": 6028.71,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "hoy se dan cita para continuar el debate",
            "start": 6032.49,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n de esta propuesta",
            "start": 6035.52,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "vamos a pedirle ahora a jes\u00fas ram\u00edrez",
            "start": 6039.57,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cuevas coordinador general de",
            "start": 6043.11,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n social y vocero del",
            "start": 6045.3,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica nos d\u00e9 su",
            "start": 6047.85,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 6050.34,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6053.73,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "muy buen d\u00eda",
            "start": 6059.86,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "distinguidos compa\u00f1eros miembros del",
            "start": 6062.02,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium",
            "start": 6064.23,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos compa\u00f1eros",
            "start": 6066.409,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "activistas y antrop\u00f3logos estudiosos",
            "start": 6069.57,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quienes est\u00e1n interesados en estos temas",
            "start": 6072.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de la justicia para los pueblos para",
            "start": 6075.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos para m\u00ed es un honor",
            "start": 6079.23,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estar aqu\u00ed pero tambi\u00e9n es una gran",
            "start": 6081.54,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 6083.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "este camino que est\u00e1 a punto de florecer",
            "start": 6085.47,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "en esta posibilidad de que el congreso",
            "start": 6089.01,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por fin reconozca los derechos plenos a",
            "start": 6091.62,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nuestros pueblos ind\u00edgenas no s\u00f3lo es",
            "start": 6095.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "una lucha hist\u00f3rica sino tambi\u00e9n es y",
            "start": 6097.98,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sobre todo la marca de identidad de este",
            "start": 6102.21,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e9xico no ser\u00eda m\u00e9xico sin los",
            "start": 6104.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas es la esencia de",
            "start": 6108.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "nuestra identidad de nuestra historia a",
            "start": 6110.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "lo largo de todas las transformaciones",
            "start": 6113.67,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "de nuestro pa\u00eds los pueblos han jugado",
            "start": 6115.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un papel central y sin embargo a la hora",
            "start": 6117.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de hacer las cuentas a la hora de",
            "start": 6119.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "elaborar las leyes a la hora de repartir",
            "start": 6121.77,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el poder han quedado fuera es el momento",
            "start": 6124.2,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de que esto culmine de que esto termine",
            "start": 6128.19,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de que esta opresi\u00f3n de que el racismo",
            "start": 6130.53,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el colonialismo primero que lleg\u00f3 de",
            "start": 6133.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fuera y ahora el colonialismo interno se",
            "start": 6135.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "ha desterrado en su pa\u00eds",
            "start": 6138.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "estamos justicia no s\u00f3lo derechos",
            "start": 6140.85,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 6143.36,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "resarcir ese dolor esa expulsi\u00f3n de las",
            "start": 6144.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tierras es a negar a las naciones",
            "start": 6148.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "s callar las lenguas es el momento y que",
            "start": 6151.89,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se hable como si fuera nuestro pa\u00eds una",
            "start": 6154.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "gran mazorca de colores para que",
            "start": 6157.41,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "florezcan todas las culturas",
            "start": 6159.45,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "y ese ma\u00edz que somos es la aportaci\u00f3n de",
            "start": 6161.869,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "los pueblos al mundo de los pueblos",
            "start": 6165.679,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas esa es nuestra esencia y esa",
            "start": 6168.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n bio cultural es decir la",
            "start": 6171.739,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "cultura y la vida juntas esa idea de la",
            "start": 6175.28,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "naturaleza esa vida que cambia",
            "start": 6179.119,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 6181.849,
            "duration": 2.181
        },
        {
            "text": "de la visi\u00f3n occidental que cree que",
            "start": 6184.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "somos due\u00f1os de la tierra cuando los",
            "start": 6188.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pueblos nos recuerdan que somos hijos de",
            "start": 6190.43,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la tierra y que tenemos que cuidarla que",
            "start": 6192.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "somos deben ser guardianes de la tierra",
            "start": 6195.23,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esa es la esencia de esta de las",
            "start": 6196.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "culturas que hoy nos hablan que reclaman",
            "start": 6199.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "justicia pero que tambi\u00e9n reclaman el",
            "start": 6202.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cambio civilizatorio de toda la",
            "start": 6205.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "humanidad y de todo el pueblo de mexico",
            "start": 6208.13,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esa y esta lucha es profunda si las",
            "start": 6211.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primeras tres transformaciones",
            "start": 6214.97,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas de m\u00e9xico los pueblos han",
            "start": 6216.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "jugado un papel central hoy la cuarta",
            "start": 6218.09,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene que llevar no s\u00f3lo",
            "start": 6221.75,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "al empoderamiento de los pueblos sino a",
            "start": 6225.14,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su florecimiento a su propia",
            "start": 6227.66,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "reivindicaci\u00f3n como seres libres como",
            "start": 6230.18,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "pueblos y comunidades que nos ofrecen",
            "start": 6234.83,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "nuevos valores para quienes no los",
            "start": 6238.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "conocemos o valores que pueden hoy",
            "start": 6241.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sacarnos de la crisis civilizatoria que",
            "start": 6243.64,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vive el mundo esto es importante porque",
            "start": 6246.65,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "el gobierno de la rep\u00fablica el gobierno",
            "start": 6249.61,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "encabezado por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 6252.68,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "obrador abreva en esta nueva",
            "start": 6254.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la cultura de los",
            "start": 6257.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "pueblos y por eso como bien recordaba la",
            "start": 6259.52,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez",
            "start": 6261.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "cordero el primer compromiso de este",
            "start": 6263.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "gobierno es llevar la justicia a los",
            "start": 6265.79,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas es hacer que los",
            "start": 6268.22,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pueblos nunca m\u00e1s sean",
            "start": 6271.01,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "sujetos del racismo",
            "start": 6273.83,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "sujetos de la discriminaci\u00f3n",
            "start": 6276.3,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "los sujetos de la opresi\u00f3n",
            "start": 6278.929,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "este compromiso lo reafirmamos no solo",
            "start": 6281.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el cambio de las pol\u00edticas p\u00fablicas",
            "start": 6284.82,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "las pol\u00edticas sociales hoy los",
            "start": 6286.5,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "principales programas sociales est\u00e1n",
            "start": 6289.02,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "orientados en primer lugar a las",
            "start": 6290.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "comunidades ind\u00edgenas rurales m\u00e1s pobres",
            "start": 6292.32,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los programas adultos mayores los",
            "start": 6295.19,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "programas productivos los programas para",
            "start": 6298.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes para mujeres est\u00e1n orientados en",
            "start": 6301.02,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "primer lugar a reconocer el papel de los",
            "start": 6304.139,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas pero eso no es",
            "start": 6305.699,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "suficiente necesitamos cambiar el",
            "start": 6307.02,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "paradigma y la relaci\u00f3n de los pueblos",
            "start": 6309.179,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "con el estado mexicano respetando el",
            "start": 6311.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lugar que merecen para poder decidir por",
            "start": 6313.889,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed mismos su destino y de esto trata de",
            "start": 6316.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "la reforma constitucional",
            "start": 6318.449,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "quisiera decir que para m\u00ed",
            "start": 6320.82,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para mi coraz\u00f3n estar aqu\u00ed",
            "start": 6324.17,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "presente es recoger la historia de lo",
            "start": 6327.74,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que somos una historia de lucha de dolor",
            "start": 6330.29,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y esperanza de alegr\u00edas y de tristezas",
            "start": 6334.19,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed se expresan pero aqu\u00ed tambi\u00e9n y",
            "start": 6336.74,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "recordemos",
            "start": 6340.58,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo un sol un sol de este",
            "start": 6342.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo que contrario a lo que est\u00e1",
            "start": 6345.34,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sucediendo en el mundo est\u00e1 intentando",
            "start": 6348.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "un camino que integra a todos de un pa\u00eds",
            "start": 6350.17,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de una humanidad que deje que no deje a",
            "start": 6353.98,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nadie atr\u00e1s y que respete la diferencia",
            "start": 6357.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la diferencia cultural la diferencia de",
            "start": 6360.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pensar la diferencia de ser pero que al",
            "start": 6362.5,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mismo tiempo cuente con los mismos",
            "start": 6364.69,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "derechos y las mismas oportunidades ese",
            "start": 6366.49,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "es el reto hist\u00f3rico que hoy en m\u00e9xico",
            "start": 6369.07,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos construyendo esa es la puerta",
            "start": 6371.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y en cualquiera de los",
            "start": 6373.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "rubros que intentemos ver de lo que",
            "start": 6375.73,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "significa la cuarta transformaci\u00f3n en",
            "start": 6378.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "primer lugar est\u00e1 la historia la",
            "start": 6380.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "aportaci\u00f3n de lo que y la memoria de los",
            "start": 6384.04,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 6386.59,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si hablamos de democracia no habr\u00e1 una",
            "start": 6387.73,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "democracia plena en m\u00e9xico si no hay un",
            "start": 6390.37,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "respeto al derecho de los pueblos a",
            "start": 6393.58,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "decidir pero tambi\u00e9n no habr\u00e1 una",
            "start": 6395.08,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "democracia plena si no integramos en",
            "start": 6397.09,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nuestra vida republicana la vida",
            "start": 6399.67,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "comunitaria la democracia participativa",
            "start": 6401.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la democracia comunitaria la forma en",
            "start": 6403.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que la comunidad se pone de acuerdo para",
            "start": 6406.66,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "resolver sus problemas",
            "start": 6408.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "juntamente no puede haber justicia si no",
            "start": 6409.36,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "entendemos la justicia como la entienden",
            "start": 6412.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los pueblos que no es la misma",
            "start": 6414.25,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que la cultura occidental",
            "start": 6416.5,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tiene sentido no podemos entender un",
            "start": 6420.02,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cambio para que haya justicia econ\u00f3mica",
            "start": 6422.81,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para todos si no recuperamos las formas",
            "start": 6425.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de trabajo y de relaci\u00f3n con la",
            "start": 6427.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "naturaleza y de producci\u00f3n social que",
            "start": 6430.04,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "tienen los pueblos porque ese tambi\u00e9n es",
            "start": 6432.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un aporte para salir de la crisis en un",
            "start": 6435.17,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "momento en que las fuerzas del mercado",
            "start": 6437.99,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "las grandes empresas ya no pueden",
            "start": 6439.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "ofrecer empleo a todos los ciudadanos a",
            "start": 6442.01,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "todos los habitantes del territorio y en",
            "start": 6445.19,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ese sentido obliga al pueblo a tomar en",
            "start": 6447.47,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "sus manos tambi\u00e9n cu\u00e1les ser\u00e1n las v\u00edas",
            "start": 6450.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para poder vivir dignamente y poder",
            "start": 6453.26,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "sacar nuestro pa\u00eds adelante y a nuestro",
            "start": 6456.68,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblo o ideas que hoy parece no se",
            "start": 6459.32,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "presentan tan novedosas como el",
            "start": 6462.62,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desarrollo sustentable que no es eso lo",
            "start": 6465.23,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "que han hecho nuestros pueblos por",
            "start": 6467.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siglos que es tener un equilibrio entre",
            "start": 6469.49,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la naturaleza y la producci\u00f3n y la",
            "start": 6472.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sobrevivencia de los seres humanos por",
            "start": 6474.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "eso hablar de los pueblos ind\u00edgenas no",
            "start": 6477.47,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "es hablar del pasado",
            "start": 6479.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no solo del presente es pensar en el",
            "start": 6482.34,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "futuro en la cimiente hist\u00f3rica de la",
            "start": 6485.04,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "resistencia de los pueblos est\u00e1 naciendo",
            "start": 6487.889,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "una semilla y est\u00e1 naciendo el futuro",
            "start": 6490.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque esta humanidad tendr\u00e1 futuro si",
            "start": 6493.26,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas tienen futuro de",
            "start": 6496.5,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ese tama\u00f1o es el reto que hoy enfrenta",
            "start": 6499.139,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que hoy enfrenta el gobierno de",
            "start": 6501.75,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica y enfrentan los pueblos",
            "start": 6503.969,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso necesitamos de la",
            "start": 6506.25,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "unidad de todos de la unidad de los",
            "start": 6507.719,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "pueblos de la unidad de todos los",
            "start": 6510.0,
            "duration": 2.969
        },
        {
            "text": "sectores para llevar a cabo este",
            "start": 6511.5,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proyecto de justicia social de libertad",
            "start": 6512.969,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "y de igualdad que hoy requerimos y que",
            "start": 6515.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hoy una vez m\u00e1s gracias a la decisi\u00f3n",
            "start": 6518.639,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "del pueblo mexicano estamos en la ruta",
            "start": 6521.07,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de poder decidir en nuestras manos el",
            "start": 6523.139,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "destino de nuestro pa\u00eds esto es un",
            "start": 6526.11,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "momento hist\u00f3rico gracias a esa decisi\u00f3n",
            "start": 6528.449,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "colectiva de que podamos decidir nuestro",
            "start": 6530.94,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "rumbo hoy los mexicanos y el gobierno",
            "start": 6533.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "que lo representa dice nunca m\u00e1s un",
            "start": 6536.489,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "pueblo sin un m\u00e9xico sin los pueblos",
            "start": 6540.719,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas much\u00edsimas gracias",
            "start": 6542.94,
            "duration": 8.98
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6545.29,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "agradecemos el mensaje del coordinador",
            "start": 6554.059,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "general de comunicaci\u00f3n social y vocero",
            "start": 6556.26,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "del gobierno de la rep\u00fablica",
            "start": 6558.269,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "escuchemos ahora canci\u00f3n mixteca a cargo",
            "start": 6561.909,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "del coro y le pedimos a nuestras",
            "start": 6566.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "autoridades permanecer en su lugar",
            "start": 6568.809,
            "duration": 4.071
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6608.3,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6622.23,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6625.17,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6627.87,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6631.98,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6639.56,
            "duration": 10.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6657.51,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 6664.86,
            "duration": 10.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6667.57,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6678.44,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6684.14,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6691.82,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 6707.47,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 6715.16,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6718.86,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6725.8,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "y van",
            "start": 6730.76,
            "duration": 11.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6734.23,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6747.51,
            "duration": 10.939
        },
        {
            "text": "si pongo tito ya que no gan\u00f3 white un",
            "start": 6761.17,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 6765.16,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "on\u00eds tengo no me mov\u00ed nada y me sigo",
            "start": 6765.76,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "dinas ni ni radical y no tuvo m\u00ednima",
            "start": 6769.81,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "dinos secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n song o",
            "start": 6773.77,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "tito jackie o net sino mm buenas tardes",
            "start": 6776.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nosotros somos el coro voces joooooo del",
            "start": 6780.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "municipio tics tengo tlaxcala",
            "start": 6782.8,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "agradecemos a la secretaria de",
            "start": 6785.1,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n por invitarnos y a todos",
            "start": 6786.969,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas que nos acompa\u00f1an",
            "start": 6789.37,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6791.44,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6793.14,
            "duration": 13.24
        },
        {
            "text": "agradecemos la participaci\u00f3n del coro",
            "start": 6803.519,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yum",
            "start": 6806.38,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6810.49,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la subsecretaria de",
            "start": 6819.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n",
            "start": 6822.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "social y asuntos religiosos diana",
            "start": 6824.92,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "\u00e1lvarez mauri nos dirigir\u00e1 un mensaje",
            "start": 6827.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6834.58,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas ya todos",
            "start": 6839.83,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hermanas y hermanos me da much\u00edsimo",
            "start": 6841.57,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gusto saludarlos y quiero agradecerles",
            "start": 6844.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por toda su atenci\u00f3n durante esta ma\u00f1ana",
            "start": 6847.48,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "y por su participaci\u00f3n tambi\u00e9n durante",
            "start": 6850.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "la ceremonia que grato tener aqu\u00ed y",
            "start": 6853.3,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "contar con su presencia quiero dar la",
            "start": 6856.15,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bienvenida y saludar afectuosamente a",
            "start": 6858.4,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "todos los representantes de pueblos",
            "start": 6860.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "originarios y afroamericanos con quienes",
            "start": 6861.64,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo este foro tambi\u00e9n",
            "start": 6864.25,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "salud\u00f3 a todos los distinguidos",
            "start": 6868.02,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "distinguidos miembros de este pres\u00eddium",
            "start": 6870.28,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "quiero agradecer especialmente a diego",
            "start": 6872.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": " por facilitar el uso de estas",
            "start": 6875.05,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "maravillosas instalaciones desde luego a",
            "start": 6877.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "una del foro regino que con quien hemos",
            "start": 6880.41,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "colaborado mano a mano con nuestros",
            "start": 6883.92,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "equipos para llevar a cabo todos estos",
            "start": 6887.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "foros y por el compromiso de todas estas",
            "start": 6888.85,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "personalidades que hoy nos acompa\u00f1an",
            "start": 6891.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "para que esto se haga una realidad",
            "start": 6893.14,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "la iniciativa que hoy nos convoca aparte",
            "start": 6900.989,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de reconocer justa y dignamente a los",
            "start": 6903.389,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos",
            "start": 6906.059,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "consideramos prioritario reconocer sus",
            "start": 6908.239,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "derechos dar voz a sus hombres mujeres y",
            "start": 6910.65,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes escucharlos e incorporarlos a la",
            "start": 6914.07,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "toma de decisiones que afectan a sus",
            "start": 6917.039,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "comunidades para el gobierno de mexico",
            "start": 6919.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la prioridad del poder p\u00fablico es la",
            "start": 6921.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "gente nuestros pueblos para poder",
            "start": 6924.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "construir juntos todos una nueva naci\u00f3n",
            "start": 6927.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en la que podamos convivir en paz con",
            "start": 6929.88,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "bienestar con desarrollo reconociendo",
            "start": 6932.76,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestras diferencias pero sobre todo",
            "start": 6935.849,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "nuestra capacidad de unir nuestros",
            "start": 6937.98,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "anhelos con armon\u00eda talento para generar",
            "start": 6940.26,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "buenas y buenos destinos colectivos para",
            "start": 6943.579,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "alcanzar esta meta el plan nacional de",
            "start": 6947.519,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "desarrollo propone impulsar la",
            "start": 6949.53,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "democracia participativa para socializar",
            "start": 6951.239,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "el poder pol\u00edtico e involucrar a la",
            "start": 6953.969,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sociedad en las grandes decisiones",
            "start": 6955.829,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "nacionales esta es la condici\u00f3n para",
            "start": 6957.659,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "construir la modernidad desde abajo",
            "start": 6960.389,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "entre todos y sin excluir a nadie para",
            "start": 6962.789,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "cumplir con este encargo del presidente",
            "start": 6965.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y",
            "start": 6967.89,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el impi junto con un grupo de",
            "start": 6970.29,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "especialistas hemos convocado a las",
            "start": 6971.61,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comunidades y al pueblo de mexico a",
            "start": 6973.8,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "analizar con detenimiento y cuidado",
            "start": 6975.96,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nuestro contexto constitucional y legal",
            "start": 6977.58,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para visibilizar a los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 6981.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y afroamericanos como parte esencial y",
            "start": 6984.1,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "determinante de nuestra",
            "start": 6986.5,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "pluriculturalidad de nuestra identidad",
            "start": 6987.87,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "como naci\u00f3n como pa\u00eds y como gran",
            "start": 6990.43,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "familia este es un ejercicio de",
            "start": 6992.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n y consulta hasta ahora",
            "start": 6994.6,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "\u00fanico en el que se ha dado voz a quienes",
            "start": 6996.88,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por siglos han sido ignorados queremos",
            "start": 6999.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "llevar la normatividad la tradici\u00f3n las",
            "start": 7002.31,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "costumbres pero sobre todo la sabidur\u00eda",
            "start": 7004.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "ancestral a nuestra constituci\u00f3n de una",
            "start": 7006.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "manera contundente y definitiva que haga",
            "start": 7009.75,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "de este pa\u00eds la verdadera casa de todos",
            "start": 7011.91,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en todas las regiones escuchamos las",
            "start": 7015.159,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preocupaciones y propuestas de mujeres",
            "start": 7017.11,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hombres y j\u00f3venes desde 68 pueblos",
            "start": 7019.329,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y del afro americano tambi\u00e9n",
            "start": 7021.82,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "recibimos un sinn\u00famero de s\u00edmbolos",
            "start": 7024.159,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "muestras de respeto y cari\u00f1o a las que",
            "start": 7026.229,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hemos correspondido con un profundo",
            "start": 7028.78,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agradecimiento",
            "start": 7030.55,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "esta consulta es un espacio de di\u00e1logo",
            "start": 7032.62,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico inclusivo y abierto una",
            "start": 7034.66,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n que hemos abierto para",
            "start": 7037.45,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "cerrarla nunca m\u00e1s las consultas",
            "start": 7039.91,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "regionales han sido una etapa del camino",
            "start": 7043.77,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que nos conducir\u00e1 a una reforma",
            "start": 7046.29,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "constitucional construida desde las",
            "start": 7048.49,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comunidades y para las comunidades",
            "start": 7050.68,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas el foro nacional al que",
            "start": 7052.69,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "asistimos hoy tiene los siguientes",
            "start": 7055.21,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "objetivos presentar los resultados",
            "start": 7056.35,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "obtenidos en los foros regionales",
            "start": 7058.99,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "consensar y consolidar los contenidos",
            "start": 7061.5,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "del documento de principios y criterios",
            "start": 7063.91,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "para la reforma constitucional y legal y",
            "start": 7065.41,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "por \u00faltimo adoptar acuerdos para dar",
            "start": 7068.44,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "seguimiento a este proceso de reforma",
            "start": 7070.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "constitucional este camino implica",
            "start": 7072.01,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "compromiso y trabajo constante para",
            "start": 7074.5,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mantener la cercan\u00eda y cultivar la",
            "start": 7076.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "confianza es un trabajo que el gobierno",
            "start": 7079.06,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a realizar",
            "start": 7081.37,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "porque tiene el compromiso con las",
            "start": 7082.93,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ra\u00edces la identidad y la cultura de",
            "start": 7085.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para ser permanente la",
            "start": 7088.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un gobierno con el",
            "start": 7090.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pueblo consolidamos la democracia",
            "start": 7092.2,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "participativa como herramienta de",
            "start": 7094.6,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n social",
            "start": 7097.09,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de las personas en estos",
            "start": 7099.06,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ejercicios de consulta es muestra de que",
            "start": 7100.92,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la gente quiere ser escuchada y ser",
            "start": 7103.35,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "tomada en cuenta este camino apenas",
            "start": 7105.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "comienza juntos escribiremos el futuro",
            "start": 7107.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de la gran naci\u00f3n que nos merecemos",
            "start": 7110.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "donde quepamos todas y todos quiero",
            "start": 7111.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "agradecer a todos los servidores",
            "start": 7115.71,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que nos han acompa\u00f1ado en este",
            "start": 7116.94,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "esfuerzo durante estas jornadas todos",
            "start": 7119.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "pudimos experimentar la gratificaci\u00f3n y",
            "start": 7121.47,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda que se siente estar al servicio",
            "start": 7123.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de los dem\u00e1s asimismo quiero agradecer",
            "start": 7125.64,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todas las muestras de cari\u00f1o y demandas",
            "start": 7128.76,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "que nos han hecho los participantes",
            "start": 7130.62,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas y afroamericanos espero",
            "start": 7131.87,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "sinceramente que el trabajo de este",
            "start": 7134.85,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ejercicio participativo que se",
            "start": 7136.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "desarrollar\u00e1 en este foro nacional",
            "start": 7138.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "recoja las aspiraciones y traduzca las",
            "start": 7140.36,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "demandas de nuestros pueblos originarios",
            "start": 7143.25,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "y afroamericanos para que la reforma",
            "start": 7144.75,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "constitucional finalmente contribuya a",
            "start": 7147.45,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la reconciliaci\u00f3n nacional y a la",
            "start": 7150.45,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de un m\u00e9xico verdaderamente",
            "start": 7152.94,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "incluyente por un m\u00e9xico unido desde el",
            "start": 7155.27,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "respeto y reconocimiento de su",
            "start": 7158.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "diversidad que el \u00e1guila finalmente abra",
            "start": 7160.62,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "sus alas",
            "start": 7163.8,
            "duration": 3.569
        },
        {
            "text": "eleve a lo m\u00e1s alto de la conciencia",
            "start": 7164.969,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "colectiva y humana",
            "start": 7167.369,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "muchas gracias hermanas y hermanos",
            "start": 7169.17,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "bienvenidos",
            "start": 7170.82,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7176.72,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "agradecemos el mensaje de la",
            "start": 7181.21,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico",
            "start": 7183.67,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n social y asuntos",
            "start": 7185.7,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "religiosos de la secretar\u00eda de",
            "start": 7187.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n de esta forma damos por",
            "start": 7189.67,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "concluida la primera parte de nuestro",
            "start": 7192.46,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "foro agradecemos su presencia como",
            "start": 7194.14,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "representantes de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 7196.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "y afromexicanos de nuestro pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 7197.83,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a las autoridades y a los servidores",
            "start": 7200.86,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que nos acompa\u00f1an en este",
            "start": 7203.02,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "momento abriremos un receso de una hora",
            "start": 7205.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "les pedimos por favor pasar a la",
            "start": 7208.3,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "explanada central del museo para la toma",
            "start": 7210.61,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de fotograf\u00eda oficial del inicio de los",
            "start": 7213.25,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "trabajos de este foro luego de lo cual",
            "start": 7215.11,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "personal de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n",
            "start": 7217.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y del instituto nacional de pueblos",
            "start": 7219.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas los guiar\u00e1n al comedor para",
            "start": 7221.2,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ofrecerles el servicio de alimentos les",
            "start": 7223.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pido por favor que nos tengan un poco de",
            "start": 7226.54,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "paciencia compa\u00f1eros y compa\u00f1eras les",
            "start": 7228.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vamos a dar otra recomendaci\u00f3n una vez",
            "start": 7230.41,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "concluido el desayuno para quienes no",
            "start": 7233.4,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "han tomado sus alimentos",
            "start": 7236.62,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "les pedimos rey",
            "start": 7237.94,
            "duration": 3.2
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] adelfo regino montes director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas la diputada irma juan carlos presidenta de la comisi\u00f3n de asuntos ind\u00edgenas de la c\u00e1mara de diputados josefina bravo rangel comisionada para el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico [Aplausos] er\u00e9ndira cruzvillegas cuarta visitadora de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos diego hern\u00e1ndez director general del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia [Aplausos] alfredo orellana mojado de la subsecretar\u00eda de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos alfredo s\u00e1ntiz g\u00f3mez presidente municipal del municipio ind\u00edgena de chiapas elena de la luz ruiz salinas miembro del pueblo afro mexicano [Aplausos] y antonio velasco pi\u00f1a escritor [Aplausos] agradecemos tambi\u00e9n la presencia de los 68 pueblos ind\u00edgenas de este pa\u00eds y del pueblo afro mexicano que participaron en la primera etapa de este proceso de consulta en los 55 foros y asambleas que se realizaron en 27 estados de la rep\u00fablica donde fueron nombrados quienes hoy nos acompa\u00f1an como parte de la comisi\u00f3n de seguimiento que hoy est\u00e1n aqu\u00ed para participar en este foro nacional les queremos compartir que fueron nombradas 674 personas entre hombres y mujeres ind\u00edgenas y afro mexicanos que participar\u00e1n en este gran foro nacional para dar continuidad al debate sobre la reforma constitucional a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de adelfo regino montes titular del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas maggette e-book del sketch tema y espiando como kinect col de mende max est\u00e1 demostrado no os costner voy al software de com de siam  docter es comer a nadie muchos sue\u00f1os me machado g\u00f3mez astan\u00e1 o ya est\u00e9n o bien a ti ya usted vive dos a\u00f1os la comisi\u00f3n mayor construy\u00f3 ese producto en los caps miren el championat como educado dudan \u00faltimo a\u00f1o dulce a materia a nadie 2 el club est\u00e1 con mucho dinero dos multas que llama al alcohol con m\u00e1s bien ganan ex cojan de mindeporte escojan nice navidad muy buenos d\u00edas hermanas y hermanos que proceden de los 68 pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds y del pueblo afro mexicano les damos nuestro m\u00e1s profundo agradecimiento por haber participado en este importante proceso de di\u00e1logo y consulta que ha convocado el gobierno de mexico que encabeza el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos por eso nuestra gratitud y nuestro reconocimiento a cada uno de ustedes que ha sido nombrado en cada uno de estos foros regionales de consulta para que sean parte de esta honorable comisi\u00f3n de seguimiento joyce se reunir\u00e1 en el marco del foro nacional de pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos que ha sido convocado para este d\u00eda 6 7 8 y 9 de agosto en el marco del d\u00eda internacional de los pueblos ind\u00edgenas del mundo quiero tambi\u00e9n agradecer a quienes nos acompa\u00f1an en la distinguida mesa del presidio de manera muy especial la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion y expresarle de manera p\u00fablica nuestro agradecimiento y nuestro reconocimiento por su sensibilidad y compromiso con las m\u00e1s nobles causas y las leg\u00edtimas aspiraciones de nuestros pueblos y de nuestras comunidades este proceso de consulta como ustedes saben hermanas y hermanos ha sido convocado de manera conjunta por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n qu\u00e9 la doctora olga s\u00e1nchez cordero en cabeza y con el valioso trabajo de la subsecretaria la maestra diana \u00e1lvarez mauri a quien agradezco a todo su equipo de trabajo por toda la labor que han desempe\u00f1ado en estos tres meses en que hemos visitado a cada uno de los pueblos ind\u00edgenas de nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n quiero agradecer y reconocer la presencia del profesor alfredo s\u00e1ntiz g\u00f3mez presidente municipal del municipio ind\u00edgena de oxchuc chiapas es importante que todos sepamos muy recientemente el pueblo de oxchuc en ejercicio de su libre determinaci\u00f3n y autonom\u00eda ha nombrado a sus autoridades municipales en asambleas comunitarias como tambi\u00e9n lo ha hecho recientemente el municipio de ayutla de los libres que han instituido su honorable consejo municipal comunitario por eso les damos la bienvenida y el agradecimiento por acompa\u00f1arnos en este importante foro y tambi\u00e9n agradezco la presencia de do\u00f1a elena ruiz salinas ella integrante de la comunidad afro mexicana del ciruelo y quien ha tenido una destacada trayectoria de lucha por el reconocimiento del pueblo afro mexicano muchas gracias do\u00f1a elena por acompa\u00f1arnos en la inauguraci\u00f3n de este importante foro dicho lo anterior hermanas y hermanos yo quiero agradecer a todas y todos quienes nos acompa\u00f1an hoy en la mesa del presidio porque es muestra de su compromiso de su sensibilidad con nuestros pueblos y con nuestras comunidades ind\u00edgenas que bien que hoy tenemos un gobierno que tiene la capacidad de escuchar que tiene la capacidad de dialogar pero sobre todo que tiene el compromiso de atender y resolver las demandas hist\u00f3ricas de nuestros pueblos y de nuestras comunidades hoy por la ma\u00f1ana iniciamos este foro con una ceremonia tradicional en la zona arqueol\u00f3gica de tlatelolco en este lugar sagrado qu\u00e9 e instituyeron nuestros antepasados la ciudad gemela de m\u00e9xico-tenochtitlan y hay que decirlo el \u00faltimo reducto de la resistencia ind\u00edgena antes de la ca\u00edda de la gran m\u00e9xico tenochtitlan hace un rato nuestras hermanas y hermanos que encabezaron la ceremonia tradicional nos dec\u00edan nos recordaban y afirmaban que si bien es cierto all\u00ed cayeron nuestros antepasados hoy dijeron aqu\u00ed nos vamos a poner de pie aqu\u00ed vamos los pueblos ind\u00edgenas a dar nuestra sabidur\u00eda nuestro pensamiento y nuestro trabajo para lograr la transformaci\u00f3n y el rand y el renacimiento de m\u00e9xico y esto es algo que yo quiero decirles hermanas y hermanos porque el prop\u00f3sito de los 56 foros de consulta que se han desarrollado a lo largo y ancho del pa\u00eds no es otra m\u00e1s que dar nuestra humilde contribuci\u00f3n a la transformaci\u00f3n y al renacimiento de m\u00e9xico que ha convocado el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos tenemos muy claro que ha llegado la hora de saldar la deuda hist\u00f3rica con nuestros pueblos y con nuestras comunidades ind\u00edgenas y una tarea tan importante y tan noble no pod\u00eda ser solo obra del gobierno solo obra de las instituciones tiene que ser una tarea fundamental de la sociedad de nuestros pueblos y de nuestras comunidades por eso era necesario hermanas y hermanos escucharnos entre todas y todos escucharnos en nuestras diversas lenguas en nuestros diversos contextos culturales para que a partir de esta nutrida diversidad que tiene nuestro pa\u00eds podamos construir la verdadera unidad que requerimos todas las mexicanas y todos los mexicanos y por eso es tan importante hermanas y hermanos que hoy nos congreguemos en este foro nacional este foro nacional tendr\u00e1 como prop\u00f3sito que podamos conocer lo que se dijo en cada uno de los foros regionales de consulta y que a partir de eso podamos construir los consensos los acuerdos que requieren nuestros pueblos y nuestras comunidades y que sobre esta base podemos edificar laboriosamente la necesaria transformaci\u00f3n jur\u00eddica pol\u00edtica y econ\u00f3mica de nuestro pa\u00eds cuando hablamos de la reforma constitucional y legal sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano estamos afirmando que es necesario que la voz la presencia de nuestros pueblos est\u00e9 reconocida en este pacto social que nos unifica a todos los mexicanos como es la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos es despu\u00e9s el desaf\u00edo que nos hemos fijado con este caminar por eso hermanas y hermanos yo les agradezco enormemente que hayan hecho el gran esfuerzo para venir a este importante encuentro y que a partir de la unidad y la hermandad entre todas y todos podamos encontrar las justas y leg\u00edtimas respuestas a los hist\u00f3ricos reclamos de nuestros pueblos y de nuestras comunidades y por eso hermanas y hermanos les agradecemos infinitamente que est\u00e9 en el d\u00eda de hoy con nosotros y que el d\u00eda de ma\u00f1ana podamos sin duda alguna lo que estamos sembrando hoy cosechar lo de manera fruct\u00edfera y abundante es despu\u00e9s en cargo que nos ha hecho el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador que como ustedes saben ha afirmado que se escuchar\u00e1 se atender\u00e1 a todas y a todos pero se dar\u00e1 una preferencia especial a los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano de nuestro pa\u00eds por eso hermanas y hermanos les damos las gracias que hoy nos acompa\u00f1en y que hoy podamos escuchar la voz de ustedes la voz de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos y que los servidores de este pueblo podamos atender sus justos y leg\u00edtimos reclamos dios acogida muchas gracias [Aplausos] y y [Aplausos] agradecemos las palabras que nos llenan de esperanza de nuestro hermano adelfo regino y contamos con la participaci\u00f3n de jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] escuchemos ahora el mensaje inaugural de la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todos a todos ustedes honorables miembros e integrantes del presidio quiero primeramente agradecer muy sinceramente a la banda de punk la clic de la comunidad mixe el habernos deleitado con su m\u00fasica y haber alimentado nuestro esp\u00edritu muchas muchas gracias me da mucho gusto darles la bienvenida y saludar con profundo afecto a los representantes de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicana que hoy nos acompa\u00f1an en este gran encuentro agradezco a los miembros del presidium su incansable disposici\u00f3n y esfuerzo para impulsar este ejercicio in\u00e9dito y subray\u00f3 in\u00e9dito de democracia participativa mi reconocimiento para mi muy estimado adelfo regino ya todo su equipo del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas que realizaron un gran trabajo para convocar a los m\u00e1s de 2.000 representantes de los pueblos ind\u00edgenas ya los m\u00e1s de 23.000 personas que participaron en 54 foros regionales [Aplausos] [Aplausos] agradezco a la subsecretaria diana albades mauri ya su gran equipo por su apoyo en la coordinaci\u00f3n para impulsar estos ejercicios de participaci\u00f3n que sin duda van a contribuir a transformar a nuestro pa\u00eds muchas gracias diana por este esfuerzo por este gran esfuerzo [Aplausos] a nuestro amigo jes\u00fas ram\u00edrez por acompa\u00f1ar al comit\u00e9 t\u00e9cnico de estos foros y por su convicci\u00f3n para fomentar estos ejercicios participativos saludo con afecto a la diputada irma juan carlos y a la senadora leonor noyola esperamos seguir trabajando con ustedes para encontrar soluciones a las agendas y necesidades que nos demandan los pueblos ind\u00edgenas reconozco a josefina bravo comisionada para el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas por sumar esfuerzos por el bienestar de las y los habitantes de lenguas ind\u00edgenas pero sobre todo a todas y a todos ustedes les agradezco su respaldo invaluable en este ejercicio y por compartirnos sus visiones que enriquecen la tarea que nos ha encomendado nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador como ustedes saben el primer compromiso que el se\u00f1or presidente hizo p\u00fablico en el z\u00f3calo de esta ciudad hace ocho meses fue visit\u00f3 en primer lugar vamos a darle atenci\u00f3n especial a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico es una ignominia dijo en esta ocasi\u00f3n que nuestros pueblos originarios vivan desde hace siglos bajo la opresi\u00f3n y el racismo con la pobreza y la marginaci\u00f3n a cuestas todos los programas del gobierno tendr\u00e1n como poblaci\u00f3n preferente a los pueblos ind\u00edgenas de las diversas culturas del pa\u00eds fin de la cita este compromiso del primer mandatario es s\u00f3lo un ejemplo de c\u00f3mo el proyecto de la cuarta transformaci\u00f3n encarna un profundo sentimiento de justicia social para hacer justicia es necesario reconocer los agravios y dotar de capacidades reales a quienes han sido hist\u00f3ricamente marginados para impulsar y posibilitar su re florecimiento para eso necesitamos hacer efectivos sus derechos el gobierno de m\u00e9xico tiene la firme convicci\u00f3n de trabajar para que nadie quede atr\u00e1s o se quede afuera tenemos el mandato popular de generar bienestar para todas y para todos y para lograrlo tenemos que empezar por los grupos m\u00e1s vulnerables los que han sido agraviados durante siglos para cumplir con esta instrucci\u00f3n del presidente de m\u00e9xico la secretaria de gobernaci\u00f3n se ha transformado de ser una secretaria y una dependencia de control social de hostigamiento y de persecuci\u00f3n a los l\u00edderes sociales a convertirse en una instituci\u00f3n encargada de coordinar esfuerzos para atender puentes entre el gobierno y el pueblo es decir tenemos la tarea de impulsar acciones para que el gobierno de mexico sea un gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo la secretaria de gobernacion tiene ahora entre sus prioridades la de atender y trabajar junto a los grupos que sufren violaciones a sus derechos humanos y generar procesos de participaci\u00f3n inclusivos para que se haga realidad la aspiraci\u00f3n democr\u00e1tica de gobernar con el pueblo para ello el plan nacional de desarrollo 2019 2024 escrito personalmente por nuestro presidente establece que se emprender\u00e1n acciones para socializar el poder pol\u00edtico e involucrar a la sociedad en las grandes decisiones nacionales mediante la participaci\u00f3n democr\u00e1tica o la democracia participativa y as\u00ed es que tenemos la misi\u00f3n privilegiada de escuchar de dialogar con las personas y comunidades para tejer lazos de cercan\u00eda de respeto y de confianza para impulsar juntos obedeciendo al pueblo la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico es por ello que la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas un grupo interinstitucional junto con los diversos pueblos originarios han emprendido un ejercicio participativo y de consulta para impulsar una reforma constitucional y legal sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano la democracia participativa que impulsamos por instrucci\u00f3n del presidente de mexico se construye desde abajo junto a la gente escuchando las demandas las opiniones y las propuestas de los pueblos desde sus territorios despu\u00e9s de celebrar 50 asambleas regionales donde se han escuchado a 68 pueblos ind\u00edgenas y al afro mexicano hoy nos reunimos aqu\u00ed para continuar este ejercicio novedoso e in\u00e9dito de escucha y desde el liberaci\u00f3n este proceso nos conducir\u00e1 hacia una reforma constitucional que abrir\u00e1 la puerta a la integraci\u00f3n social de los pueblos originarios y sentar\u00e1 las bases para forjar un nuevo pacto social subray\u00f3 un nuevo pacto social que no deje atr\u00e1s a nadie [Aplausos] que no deje atr\u00e1s a nadie ni excluya a nadie del desarrollo el esfuerzo apenas empieza y la labor que han hecho hasta el momento ha sido fundamental pero yo los invito a seguir trabajando para hacer realidad la justicia social que es el compromiso de nuestro gobierno y del presidente a dejar atr\u00e1s las injusticias de anta\u00f1o y asegurarnos que el progreso se distribuya de forma equitativa entre todos los mexicanos y mexicanas sin importar su condici\u00f3n o su grupo social muchas muchas gracias enhorabuena [Aplausos] si nos ponemos de pie para hacer la inauguraci\u00f3n formal de este evento siendo [M\u00fasica] viva viva [M\u00fasica] mima vivan [M\u00fasica] pero alguna viva nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador viva [Aplausos] [M\u00fasica] y hoy siendo las 10 25 horas del d\u00eda 6 de agosto del 2019 declaro formalmente inaugurados los trabajos del foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano enhorabuena [M\u00fasica] [Aplausos] muchas gracias [M\u00fasica] [Aplausos] viva muchas muchas gracias por esta blusa maravillosa a felicita s\u00e1nchez zepeda gracias si andas por aqu\u00ed que eres originaria de la ca\u00f1ada de la sierra mazateca de san bartolom\u00e9 ayautla oaxaca gracias por este regalo bueno y mucho y promise o municipio 2 bien [M\u00fasica] puntos de acuerdo claro que s\u00ed claro que s\u00ed con este mensaje damos por inaugurado este foro asimismo hacemos un breve par\u00e9ntesis y [M\u00fasica] mira y nada m\u00e1s de esta manera despedimos a la doctora olga s\u00e1nchez cordero secretaria de gobernacion quien por cuestiones de agenda se retira de este recinto a todos los asistentes les pedimos permanecer en su lugar para continuar con este foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano y asimismo le pedimos a los miembros del presidium bajar a la primera fila para escuchar al coro yum le pedimos a los integrantes y las integrantes del coro que vayan tomando su lugar [M\u00fasica] [M\u00fasica] compa\u00f1era compa\u00f1eras y compa\u00f1eros que perdices despu\u00e9s de este acto inaugural de este momento tendremos dos d\u00edas para espacios de reflexi\u00f3n y compartir los planteamientos las problem\u00e1ticas y nuestras aportaciones les quiero pedir de la manera m\u00e1s respetuosa que nos permitan continuar con el desarrollo del programa y en estas mesas de trabajo en las plenarias que tendremos a continuaci\u00f3n podremos debatir quiero pedir a los asistentes y a las asistentes que se pongan de pie y se descubran la cabeza ya que este coro de ni\u00f1as y ni\u00f1os que vienen de la comunidad de est\u00e9n kot la escala van a entonar el himno nacional en lengua com\u00fan por favor ponerse de pie [M\u00fasica] [M\u00fasica] y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] agradecemos al coro new moon de sanjuan ixtenco la escala [Aplausos] a continuaci\u00f3n se transmitir\u00e1 un v\u00eddeo sobre el proceso de consulta a los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano pueden tomar asiento gobierno de mexico [M\u00fasica] instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas secretaria de gobernaci\u00f3n [M\u00fasica] bienvenidas hermanas y hermanos recordamos hoy que nuestro encuentro comenz\u00f3 con una amplia convocatoria de consulta emanada del impulso de la cuarta transformaci\u00f3n del pa\u00eds por un m\u00e9xico pluricultural justo e incluyente [Aplausos] la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con una nueva misi\u00f3n encargada del impulso decidido a la democracia participativa la participaci\u00f3n social y el tejido social para la paz en nuestro pa\u00eds y el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas convocaron a mujeres hombres familias y comunidades que conforman la m\u00e1s preciada e \u00edntima identidad para conversar discutir y recordar juntos bajo 16 ejes tem\u00e1ticos lo que la constituci\u00f3n y nuestras leyes deben ser [M\u00fasica] cada municipio que viene puede participar en su lengua materna parte de ca\u00edn traductores el gobierno se llega a dar cuenta todo lo que nosotros estamos viviendo tiene otras prioridades para que de esta manera podamos hacer sentir lo que nos preocupa y se transforman en pol\u00edticas p\u00fablicas para nuestro pa\u00eds y se convoc\u00f3 tambi\u00e9n a un grupo intersecretarial un comit\u00e9 de expertos a los tres poderes en los tres niveles de gobierno a observadores a organismos de derechos humanos para que acompa\u00f1ar\u00e1n este proceso y salimos con respeto entusiasta y fiabilidad a preguntar y escuchar 54 foros a m\u00e1s de 24.000 personas de 68 pueblos ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano de distintos or\u00edgenes y de distintas historias pero con un mismo objetivo escuchamos a ni\u00f1as ni\u00f1os j\u00f3venes adultos mayores y todos coincidieron en que podemos y queremos tener un mejor pa\u00eds los s\u00edmbolos de paz concordia y tejido social unieron nuestras mentes para proponer lo que nuestra constituci\u00f3n y nuestras leyes deben significar lograr y garantizar para que m\u00e9xico sea la casa de todos reconocida en escritura de una vez y para todos los tiempos que nos apoye dando en la difusi\u00f3n de nuestra cultura afrodescendiente se pueden haber diferencias de opiniones es mucho m\u00e1s enriquecedor as\u00ed debe ser siempre la democracia puede ser se simulaba a hacer lo que no se hac\u00eda hoy se est\u00e1 haciendo realmente once meses para la bandera de m\u00e9xico fue puesta en las manos de todos los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos como s\u00edmbolo del futuro que queda en las manos de todos nosotros para hacer un mejor pa\u00eds recibimos los s\u00edmbolos de nuestros pueblos a trav\u00e9s de bastones de mando banderas regionales artesan\u00edas textiles que acompa\u00f1aron la celebraci\u00f3n del encuentro y la capacidad de conmemorar pasados y visualizar unos juntos la historia del m\u00e9xico vivo a trav\u00e9s de nuestros pueblos las ceremonias ancestrales las autoridades tradicionales los cantos los bailes el libro y la bandera nacional se han dado cita para constituir un nuevo arreglo entre todas y todos que ha de definir una nueva relaci\u00f3n en la forma de ejercer el gobierno si se puede que nosotros tambi\u00e9n estamos siendo parte del cambio nuestro proceso de consulta no fue un evento aislado ni una an\u00e9cdota es el inicio de un nuevo viaje juntos es la promesa de eternos encuentros de constantes reuniones aqu\u00ed all\u00e1 en todas partes un pacto de uni\u00f3n un acuerdo de convivencia de conversaci\u00f3n permanente que se declara abierta por siempre en un pa\u00eds en el que existen m\u00e1s de 68 lenguas ind\u00edgenas el presente y el futuro se dice de la misma manera m\u00e9xico [M\u00fasica] instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas secretaria de gobernaci\u00f3n gobierno de mexico [Aplausos] para continuar con este foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano le pedimos nuevamente a nuestras autoridades pasar a presidir desde la aprobaci\u00f3n de la reforma constitucional en materia de derechos y cultura ind\u00edgena en el 2001 en nuestro pa\u00eds a nivel internacional han habido importantes avances en estos derechos con la aprobaci\u00f3n de la declaraci\u00f3n de las naciones unidas y la declaraci\u00f3n americana de derechos de los pueblos ind\u00edgenas a continuaci\u00f3n queremos pedirle al presidente municipal alfredo s\u00e1ntiz g\u00f3mez del municipio ind\u00edgena tzeltal de oxchuc chiapas nos dirija un mensaje [Aplausos] abel t\u00fanel etic tallo lomas de m\u00e9xico contale monta neum\u00e1ticos m\u00e1s de la salud ics de lomas de pueblo deja de viajar las nada me dicta presidente municipal el d\u00eda 13 de abril y \u00e1vila al 2019 bate lo que existe es lo mal tic hay m\u00e1s de 25 mil habitantes ya juan t\u00e9lam al pueblo de onjuku van del astur scout hasta gol tv team fil\u00f3n como presidente municipal y uno de pueblo del club yo soy el presidente municipal de mi pueblo dios chuck pertenece el estado de chiapas en este momento tengo el honor de estar con ustedes y vengo a representar mi pueblo que yo fui elegido a trav\u00e9s de usos de costumbre a trav\u00e9s de mano alzada el d\u00eda 13 de abril del a\u00f1o 2019 y gracias al internacional que s\u00ed apoyo por el proceso de elecci\u00f3n a trav\u00e9s de mano alzada tambi\u00e9n aprob\u00f3 lo que es usos de costumbre en el pueblo dios por eso nos siente contento estar con ustedes y vengo a compartir este tema que hoy si est\u00e1 viviendo lo que es usos de costumbre que si respeta respetar a sus principios de los grupos ind\u00edgenas por ello que estoy presente como presidente municipal elegido a trav\u00e9s de cursos de costumbres hermanos hermanas ind\u00edgenas de mexico para ofreciendo al presidente de m\u00e9xico andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador daremos preferencia a los m\u00e1s humildes a los prefieren a los olvidados en especial a los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico en el marco del foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas afroamericanos sobre el proceso de consulta libre previa e informada para la reforma constitucional y el legal sobre derechos de los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico es cierto que somos los m\u00e1s olvidados humildes con dignidad han pasado muchos presidentes de m\u00e9xico y nunca han volteado a vernos hoy existe la esperanza con este gobierno que encabeza al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador pero tambi\u00e9n destac\u00f3 destac\u00f3 el impulso que realiza el director nacional del impe adelfo regino montes en la red en la recta final para discutir las propuestas recabadas en los foros de consultas realizadas en todo m\u00e9xico hoy se discute para establecer las reformas donde se nos reconozca a los pueblos ind\u00edgenas como sujetos de derecho p\u00fablico 'deuda hist\u00f3rica' que no sea que no se ha cumplido asimismo el reconocimiento de los municipios ind\u00edgenas que necesariamente se debe de reformar el art\u00edculo 115 constitucional para que se garantice plenamente los derechos que contempla el art\u00edculo 2\u00ba de la de la constituci\u00f3n mexicana el pleno respeto del ejercicio de nuestra libre determinaci\u00f3n y autonom\u00eda pol\u00edtica como ejerce los 417 municipios de oaxaca cher\u00e1n michoac\u00e1n hay uno de los libres y ocho chiapas lo cual tengo el honor ser el primer presidente elegido bajo nuestros usos de costumbre consciente estamos de que la conquista de nuestros derechos siempre ser\u00e1 una lucha constante y lo hagamos en unidad sin divisionismo hoy tenemos la oportunidad de aportar para esta reforma en la hora buena para enhorabuena discutimos con l\u00f3gica de razonamiento con cosmovisi\u00f3n [Aplausos] agradecemos las palabras de alfredo s\u00e1ntiz g\u00f3mez presidente del municipio ind\u00edgena de chiapas ahora escuchemos la intervenci\u00f3n de elena de la luz ruiz salinas del pueblo afro mexicano [Aplausos] buenos d\u00edas a todos ya todas qu\u00e9 gusto estar aqu\u00ed cr\u00e9anme lo que para nosotros es un d\u00eda de celebraci\u00f3n de festejo donde el pueblo ind\u00edgena y el pueblo afro mexicano est\u00e1n juntos por primera vez entretejiendo conocimientos historias colectivas historias individuales a la lucha de tantos a\u00f1os y que hoy en este d\u00eda estamos para acordar juntos sacar resultados positivos y de beneficios para todos este d\u00eda es hist\u00f3rico para todos los aqu\u00ed presentes estamos a unos d\u00edas de conmemorar el d\u00eda internacional del pueblo ind\u00edgena y hoy nosotros como pueblo afro mexicano nos sumamos a esta conmemoraci\u00f3n desde luego con el debido respeto a cada pueblo hoy como pueblo afro mexicano venimos a sumarnos para que juntos como pueblo ind\u00edgena y afro mexicano hagamos un solo frente sumarlos para qu\u00e9 todo es con uso de pu\u00f1o nos vemos por \u00faltimo com\u00fan y exigir y lograr juntos la justicia y el desarrollo para nuestros pueblos hoy juntos ind\u00edgenas y afro mexicanos vamos por alcanzar para que nuestros derechos sean una realidad y exigir ser sujetos de derecho p\u00fablico de derechos plenos a lo que todos tenemos es decir estas ansias de tener esos derechos y pedimos que estos derechos sean cumplidos para el desarrollo efectivo de nuestros pueblos y de nuestras comunidades para que todos al igual tengamos esa plenitud como personas como gente que vivimos en este territorio as\u00ed es que para nosotros es muy importante este evento y han sido a\u00f1os de lucha y que hoy vamos sintiendo que estamos culminando en un evento tan efectivo y tan importante como este y bueno pedimos que con esta con esta inclusi\u00f3n haya nunca m\u00e1s haya un m\u00e9xico sin respeto para nuestros pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos y nunca m\u00e1s un pueblo sin ind\u00edgenas y afro mexicanos muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] agradecemos las palabras de nuestra querida elena que sin duda es un referente de la lucha por el reconocimiento constitucional del pueblo afro mexicano en este pa\u00eds y particularmente en el estado de oaxaca a continuaci\u00f3n le pediremos al antrop\u00f3logo diego director del instituto nacional de antropolog\u00eda e historia nos dirija su mensaje muy buenos d\u00edas tengan todas y todos ustedes me parece que es como ha dicho la secretaria un encuentro in\u00e9dito el que ahora acontece y me parece que era fundamental que este evento iniciara en este gran museo nacional de antropolog\u00eda que administra y cuida el instituto nacional de antropolog\u00eda historia y que ahora mismo se refrenda como la casa de todos de todos los pueblos de todas las lenguas de todas las etnias de todas las culturas de todas las historias y todas las identidades cu\u00e1ndo nuestro amigo adelfo regino me preguntaba la posibilidad de qu\u00e9 este encuentro se realizar\u00e1 en el museo yo le dije a del juez que no no es posible es indispensable por qu\u00e9 ciertamente durante mucho tiempo en este pa\u00eds se habl\u00f3 de los ind\u00edgenas sobre todo en tiempo pasado la gloria de las civilizaciones que poblaron este pa\u00eds los olmecas los teotihuacanos los mixtecos y zapotecos los mexicas y los mayas pues muchos en la escuela nos qued\u00e1bamos con la idea de que esto ya se hab\u00eda acabado era el pasado en alguna medida todav\u00eda este museo se concibi\u00f3 a s\u00ed en el centro la gran piedra del sol que nos enorgullece y nos da identidad al fondo la sala mexica que corresponde al pueblo que le da nombre a este pa\u00eds pero ah\u00ed medio perdido quedaba en el segundo piso la expresi\u00f3n de los pueblos vivos como que no se le daba la importancia necesaria como que se trataba de folklore como los que se trataba de vestigios de algo que fue glorioso y ahora es y eso por supuesto que no debe ser los pueblos ind\u00edgenas y afrodescendientes sin duda alguna viven una doble opresi\u00f3n la de la intolerancia y la de la desigualdad la intolerancia porque durante mucho tiempo se quiso apostar a un m\u00e9xico homog\u00e9neo donde todos habl\u00e1bamos lo mismo donde todos crey\u00e9ramos lo mismo donde todos pens\u00e1ramos en t\u00e9rminos de la misma visi\u00f3n del mundo donde todos con vivi\u00e9ramos igual tuvi\u00e9ramos las mismas leyes esa idea empez\u00f3 a entrar en crisis hacia finales del siglo pasado y sobre todo desde que en 1994 el ez ln se levant\u00f3 en chapas y plante\u00f3 con claridad lo que ha se\u00f1alado nuestra compa\u00f1era anterior nunca m\u00e1s un pueblo un pa\u00eds un m\u00e9xico si sus pueblos ind\u00edgenas sin su voz sin sus reclamos y sus demandas a lo cual por supuesto despu\u00e9s se sumar\u00eda sin duda alguna el reclamo de los pueblos afrodescendientes y a esa intolerancia se suma la desigualdad que viven muchos mexicanos much\u00edsimos ayer daban la noticia de que 54 millones de mexicanos al menos viven en la pobreza y que eso se increment\u00f3 en los \u00faltimos 20 a\u00f1os en el \u00faltimo siglo con los \u00faltimos reg\u00edmenes que incrementaron escandalosamente la desigualdad y la corrupci\u00f3n la desigualdad afecta a todos pero afecta por supuesto m\u00e1s a quienes se discrimina se desprecia y se segrega y esa intolerancia que el fin de semana pasada se expresi\u00f3n en el paso y que han auspiciado una serie de sectores en el pa\u00eds del norte tambi\u00e9n tiene desgraciadamente efectos en nuestro pa\u00eds no cuando despreciamos al distinto al a\u00f1o rar\u00e1muri elige al moreno o al con s\u00e9 que yo as\u00ed mi apellido cu\u00e1ndo queremos obligar\u00e1 al otro a ser como uno y al que es distinto lo despreciamos porque es hondure\u00f1os porque es guatemalteco porque es salvadore\u00f1o entonces claro que aqu\u00ed tenemos una tarea que inici\u00f3 desde 1992 cuando al calor del movimiento de los 500 a\u00f1os de la resistencia ind\u00edgena negra y popular el legislativo se vio obligado a incluir en el art\u00edculo 4\u00ba de la constituci\u00f3n que m\u00e9xico es una naci\u00f3n pluricultural cuya condici\u00f3n se sustenta originariamente en sus pueblos ind\u00edgenas por primera vez en la constituci\u00f3n de mexico se reconoci\u00f3 a los pueblos ind\u00edgenas pero todav\u00eda de forma ambigua fragmentaria e incompleta despu\u00e9s en el 2001 se viene otra reforma constitucional ahora esas frases pasan al art\u00edculo 2\u00ba viene entonces la tarea de hacer legislaciones estatales pero intencionalmente se neg\u00f3 la posibilidad de una legislaci\u00f3n federal porque para fragmentar a los pueblos ind\u00edgenas porque desde hace 500 a\u00f1os la intenci\u00f3n ha sido esa fragmentar a los pueblos ind\u00edgenas que no se junte un municipio con el otro un estado con el otro un pueblo con el otro como ha dicho la compa\u00f1era que no se junten los afrodescendientes con los pueblos ind\u00edgenas en su diversidad que se peleen los zapotecos con los graves como ocurre en el istmo de tehuantepec no entonces ese esa legislaci\u00f3n de 2001 que algunos avances tuvo dej\u00f3 a mi juicio cinco pendientes que ahora espero en este foro nacional y en la iniciativa de reforma constitucional y de ley se puedan atender la primera sin duda es la carencia de una legislaci\u00f3n federal en materia de derechos y cultura de los pueblos ind\u00edgenas y afrodescendientes evidentemente que se requiere lo cual no niega a las leyes estatales la segunda el tema de la autonom\u00eda que se qued\u00f3 a la mitad apenas hace poco estuvimos en noche para presentar un peritaje antropol\u00f3gico para crear en chiapas el primer municipio ind\u00edgena que bueno que el inah pudo ayudar a ese proceso y antes al de ayutla de los libres pero apenas fue ahora porque el tema de la autonom\u00eda a ciertos sectores les sigue dando mucho miedo la idea occidental de las naciones una naci\u00f3n donde todos sean iguales y cuando en 1996 se estaba planteando la discusi\u00f3n de los acuerdos de san andr\u00e9s pues qu\u00e9 dec\u00edan los del gobierno no es que entonces vamos a fragmentar como lo hicieron en yugoslavia en mexico se va a fragmentar eso es mentira la autonom\u00eda no fragmenta sino al contrario une como se acredit\u00f3 hace rato en los gritos de viva mexico nadie gritaba viva mexico dividido los que han querido separar pedazos de m\u00e9xico han sido los vecinos del norte o las \u00e9lites que quisieron separar algunos estados pero ning\u00fan pueblo ind\u00edgena ha querido separarse de m\u00e9xico yo jam\u00e1s en mi trabajo antropol\u00f3gico he visto algo semejante el tercer tema pendiente es el del territorio no porque no se ha terminado de reconocer que los pueblos ind\u00edgenas deben tener un territorio y tener un territorio pues significa control territorial y tener un territorio significa discutir los proyectos que va a realizarse en los territorios no porque no vaya a ver ning\u00fan proyecto sino que corresponda al inter\u00e9s de los pueblos que habitan y reconocen cada territorio no y entonces ya cobra diferente matiz los proyectos o mega proyectos el tercer punto pendiente es el de los recursos el patrimonio biocultural porque el territorio pues no es nada m\u00e1s un pedazo tierra no son r\u00edos son cuerpos de agua son cerros sagrados son \u00e1rboles son animales es biodiversidad es eso que algunos colegas antrop\u00f3logos han llamado patrimonio biocultural los recursos fitogen\u00e9ticos todo lo que corresponde a ese patrimonio que a veces es afectado con proyectos como por ejemplo las semillas transg\u00e9nicas y el \u00faltimo pendiente pues es el de los afrodescendientes que quedaba ah\u00ed pendiente no no se hablaba de eso y por eso yo tambi\u00e9n como la compa\u00f1era elena me siento muy contento de que ahora ya hagan presencia como parte del heterog\u00e9neo hermoso y siempre vibrante mosaico cultural que hace a m\u00e9xico este m\u00e9xico profundo que como dijo adelfo si sufri\u00f3 un colapso bastante severo hace 500 a\u00f1os pero para nada desapareci\u00f3 en su fuerza en su diversidad y en sus reclamos enhorabuena por este foro de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano de nuestro pa\u00eds adelante [Aplausos] agradecemos las palabras del antrop\u00f3logo diego as\u00ed como esta interesante reflexi\u00f3n en torno a los pueblos ind\u00edgenas y la modernidad ahora tomar\u00e1 la pata la palabra la diputada irma juan carlos presidenta de la comisi\u00f3n de asuntos ind\u00edgenas de la c\u00e1mara de diputados [Aplausos] y marca la sala de mazarr\u00f3n a yosano relajada se nota que al gobierno el niche irma juan carlos yo chinanteca en el an a diputada federal en m\u00ed y ojal\u00e1 tim\u00f3n ataca callahan zona que impide ac\u00e1 la gente de foro o caliche de guayana de giovanne que callahan alau\u00ed la sala alejarme y lo externas al abismo nata moda quien ley qu\u00e9 constituci\u00f3n heart innova y les baja la califica en bio legal y no como gobierno que a diputados que sabe que esa gorda buenos d\u00edas hermanas y hermanos bienvenidas y bienvenidos a este encuentro nacional de los 68 pueblos que conformamos como ya lo dijo el se\u00f1or  por su apellido este mosaico cultural de nuestro hermoso pa\u00eds hermanas y hermanos gracias por hacer posible este encuentro gracias por mostrar ese inter\u00e9s en contribuir para generar los cambios profundos que nuestro pa\u00eds requiere en materia de derechos de pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos yo agradezco enormemente la presencia de cada uno de ustedes as\u00ed como la presencia de los expertos que nos han ayudado a analizar los resultados de los foros agradezco la participaci\u00f3n de mis compa\u00f1eras y compa\u00f1eros diputados federales integrantes de la comisi\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas que nos acompa\u00f1aron en este proceso saludo con afecto y de manera respetuosa a cada uno de los hermanos y a cada una de las hermanas que nos honran con su presencia en la mesa del pres\u00eddium agradezco la invitaci\u00f3n de un gran hermano oaxaca no por cierto paisano nuestro el director general del instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas el licenciado adelfo regino montes quien es un gran aliado un gran hermano y un conocedor de estos temas por eso hermano adelfo regino gracias por propiciar y generar estos espacios de discusi\u00f3n y de an\u00e1lisis en donde todos habremos de contribuir para generar esos cambios en la constituci\u00f3n para que de verdad se cumpla se salde la deuda hist\u00f3rica que el estado mexicano tiene con nuestros pueblos ind\u00edgenas gracias tambi\u00e9n a la secretaria de gobierno por sumarse por formar parte de los convocantes y de los participantes de estos foros gracias a todas las personas que nos ayudaron en cada uno de ellos porque digo gracias porque no fue f\u00e1cil porque en cada uno de los foros tuvimos que saltar barreras porque si las cosas fueran f\u00e1ciles no hubieran pasado 500 a\u00f1os para que hoy estuvi\u00e9ramos hablando de las leyes de los derechos de nuestros pueblos ind\u00edgenas que a\u00fan faltan trasladarse a la constituci\u00f3n por eso por eso agradezco la presencia de cada uno de los que est\u00e1n haciendo posible este encuentro la verdad hermanas y hermanos qui\u00e9n es hoy venimos de lejos traemos dolores pero tambi\u00e9n traemos esperanzas este gobierno que encabeza nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador un gobierno que entre todos forjamos r2 much\u00edsimos problemas prueba de ello es que como pueblos se nos fueron despojados nuestros recursos se nos violaron nuestros derechos se nos excluy\u00f3 del desarrollo se nos discrimina prueba de ello es que muchos hemos perdido nuestras lenguas prueba de ello es que muchos nos avergonzamos de vestir como los indios pata rajadas como a veces nos dec\u00edan o nos siguen diciendo pruebas de ello es que existen m\u00faltiples conflictos y entre nosotros nos estamos matando pero tambi\u00e9n quiero decirles que hay una gran esperanza que hay una gran luz que est\u00e1 encendido gracias a que todos nosotros y todos los pueblos de m\u00e9xico el d\u00eda primero de julio decidimos dar un giro de 160 grados y cambiar ese r\u00e9gimen que nos suprimi\u00f3 y que tal vez intent\u00f3 dividirnos pero adem\u00e1s de eso como lo dijo el se\u00f1or que intent\u00f3 dividirnos pero ojal\u00e1 s\u00f3lo hubiera sido dividirnos que intent\u00f3 desaparecer nos hermanas y hermanos estamos ac\u00e1 y no solo estamos ac\u00e1 estamos por todos lados orgullosos de nuestras ra\u00edces orgullosos de nuestros ancestros de nuestros conocimientos milenarios que forma parte de la identidad nacional de este hermoso pa\u00eds [Aplausos] [M\u00fasica] lo que hoy va a ocurrir ac\u00e1 como tambi\u00e9n ya lo dijo nuestra secretaria de gobernacion es in\u00e9dito jam\u00e1s hubi\u00e9ramos pensado que estos espacios se hubieran dado si todav\u00eda estuviera ese r\u00e9gimen este espacio por eso hermanas y hermanos lo hemos forjado todos y todas es nuestro espacio donde debemos de discutir y analizar el paquete de iniciativas que el gobierno federal enviar\u00e1 a la c\u00e1mara de diputados y aunque a veces se nos trato de se\u00f1alar de que no comprendimos de que nos hablaban como si sigui\u00e9ramos siendo esos ni\u00f1os chiquitos como hoy lo dice la ley como si le estuvi\u00e9ramos dando la raz\u00f3n a aquellos que nos consideraron como los hijos peque\u00f1os del gobierno donde nos ten\u00edamos que acostumbrar con las migajas donde nos ten\u00edamos que conformar con los pollitos con los frijoles de gorgojo con los chivos pollos puercos cerdos no hermanas y hermanos y aunque muchos nos critiquen y nos se\u00f1alen ustedes saben bien que es porque hoy ya no le pueden robar al pueblo como antes porque hoy los cambios constitucionales que vamos a forjar entre todas y entre todos va a ser para que de una vez por todas en la constituci\u00f3n se nos reconozcan y se nos respeten esos derechos como cualquier ciudadano mexicano y mejor a\u00fan como los due\u00f1os de esos territorios donde est\u00e1n esos recursos naturales que se nos quiso despojar [Aplausos] el derecho a la consulta no es un regalo de nadie es eso es un derecho y hoy los resultados de esos foros se van a traducir en leyes en iniciativas que habremos de discutir en la c\u00e1mara de diputados por eso hermanas y hermanos no est\u00e1 de m\u00e1s pedirlo pero si ustedes pueden hablar con sus diputados d\u00edganles que tenemos que andar de la mano sin importar colores sin importar partidos que en estos temas vamos juntos y juntas que el objetivo primordial es que hoy en esto no es en este nuevo r\u00e9gimen se salde esa tan famosa y comentada en los discursos la famosa deuda hist\u00f3rica que el estado mexicano tiene con nuestros pueblos hoy las diputadas y diputados de la comisi\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas estamos m\u00e1s que comprometidos para trabajar esos temas que nos abran de turnar esta comisi\u00f3n que integran el instituto nacional de los pueblos ind\u00edgenas y la secretaria de gobierno as\u00ed como las instituciones que participan y los acad\u00e9micos que forman parte del equipo de expertos que analizan estas iniciativas las diputadas y diputados de la comisi\u00f3n de pueblos ind\u00edgenas les decimos vamos a trabajar para vigilar que nunca m\u00e1s un m\u00e9xico sin pueblos ind\u00edgenas nunca m\u00e1s un m\u00e9xico sin pueblos afro mexicanos nunca m\u00e1s un m\u00e9xico que viole nuestros derechos [M\u00fasica] les invito a hermanas y hermanos que como los grandes hitos que ya somos platiquemos que dialoguemos y que estemos conscientes que si bien es cierto hay muchos problemas que hemos heredado tambi\u00e9n hay una gran y enorme voluntad para ayudar a nuestras hermanas y hermanos a salir de la miseria en la que nos hundieron por a\u00f1os estos gobiernos neoliberales muchas gracias y enhorabuena hermanas y hermanos que vivan los pueblos ind\u00edgenas de m\u00e9xico que vivan los pueblos afro mexicanos que vivan nuestros derechos que vivan nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador gracias hermanas y hermanos de ma [Aplausos] [M\u00fasica] agradecemos el mensaje de nuestra nuestra diputada nuestra querida irma juan carlos y nos sumamos a esta convocatoria de andar de andar de la mano juntos y juntas le quiero compartir diputada que nos acompa\u00f1aron en los foros regionales tuvimos la presencia de 23 diputados y diputadas del congreso y de que nos acompa\u00f1aron en 23 foros diputados y diputadas y en seis foros senadores y senadores y senadoras es importante sin duda la labor legislativa que tendr\u00e1 que hacer el congreso y el senado para poder avanzar en el reconocimiento pleno de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas tambi\u00e9n les queremos compartir que la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos particip\u00f3 en su car\u00e1cter de observadora de este proceso de esta etapa del proceso en los foros de consulta y que sigue participando acompa\u00f1ando este proceso como observadora estuvieron y visitadores y visitadoras en la totalidad de los foros que se realizaron a lo largo del pa\u00eds y con esto quiero pedirle a er\u00e9ndira cruzvillegas cuarta visitadora de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos que nos d\u00e9 un mensaje [Aplausos] buenos d\u00edas a todos nuestros hermanos y hermanas de los 10 68 pueblos que constituimos esta gran naci\u00f3n esta naci\u00f3n pluricultural y pluri\u00e9tnica que lamentablemente ha sido invisible que lamentablemente ha sido callada que lamentablemente ha sido discriminada por eso reciban cada uno y cada uno de ustedes un abrazo en su coraz\u00f3n desde nuestro ser como comisi\u00f3n nacional como \u00f3rgano aut\u00f3nomo y tambi\u00e9n desde la l\u00f3gica de nuestro trabajo cotidiano reciban un saludo tambi\u00e9n del presidente de la comisi\u00f3n nacional luis ra\u00fal gonz\u00e1lez p\u00e9rez en 1907 el 2001 qued\u00f3 pendiente un trabajo que qued\u00f3 en pausa en 2001 justamente varios y varias que est\u00e1n aqu\u00ed presentes fuimos aliados para trabajar y luchar duramente para el reconocimiento y el respeto integral de los derechos de los pueblos y comunidades afro mexicanas e ind\u00edgenas vamos caminando y efectivamente en 2007 aqu\u00ed est\u00e1 un pr\u00f3cer del don james anaya se declar\u00f3 justamente la declaraci\u00f3n universal de los pueblos ind\u00edgenas despu\u00e9s de m\u00e1s de 70 a\u00f1os que se hab\u00eda hecho la declaraci\u00f3n universal de los pueblos de los derechos humanos es decir 1948 y muchos a\u00f1os despu\u00e9s se logra este derecho que pena tambi\u00e9n muy recientemente hasta 2016 se genera la declaraci\u00f3n americana de los derechos de los pueblos ind\u00edgenas imag\u00ednense nada m\u00e1s en un continente donde habemos tambi\u00e9n pueblos y comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas donde muy recientemente se apenas se crearon estos reconocimientos asimismo debemos de se\u00f1alar que se han ido dando avances la propia comisi\u00f3n nacional de derechos humanos tiene m\u00e1s de 20 recomendaciones vinculadas a los diversos derechos de tierra y territorio propiedad y por supuesto la salvaguardia integral para una agenda que aplaudimos que recientemente adelfo regino ese equipo as\u00ed como la secretaria de gobernacion haya recuperado para hacer sujetos de derechos plenos a nuestras comunidades quisiera se\u00f1alar que las m\u00e1s de 700 horas que implicaron en las 54 sedes diferentes los m\u00e1s de 21 mil participantes en las diferentes sedes que incluyeron a los 68 pueblos y comunes ind\u00edgenas la participaci\u00f3n del grupo de expertos y expertas que est\u00e1n aqu\u00ed con mucho cari\u00f1o tambi\u00e9n los saludo pero sobre todo el gran cari\u00f1o y el trabajo que la comisi\u00f3nnacional atestigu\u00f3 de que cada una de las comunidades recibiera a los participantes no debe determinarse aqu\u00ed sabemos muy bien y agradecemos el esfuerzo del equipo de adelfo regino y de la subsecretaria y le pido por favor a todos un aplauso a todo este equipo para ser posibles [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pero sin duda un aplauso triple y debe ser todos los d\u00edas de reconocimiento es la confianza que pese a las vejaciones pese a la discriminaci\u00f3n pese a la injusticia los pueblos y las comunes ind\u00edgenas siguen confiando y siguen trabajando para que la justicia sea cotidiana y esto la comisi\u00f3n nacional lo aplaude triplemente por haber hecho este esfuerzo ustedes de recuperar en 14 temas estrat\u00e9gicos este tipo de necesidades que a\u00fan faltan por reconocer si bien es cierto muy recientemente hubo una reforma al art\u00edculo segundo constitucional donde fuimos varios aliados donde trabajamos con el centro de las comunidades afro mexicanas es un primer paso sin embargo faltan a\u00fan muchos m\u00e1s pasos que dar y cuenten con la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos como una aliada para seguir caminando al lado de ustedes al lado de cada una de ustedes como comunidades para romper varias dicotom\u00edas la primera dicotom\u00eda es la discriminaci\u00f3n y la pobreza no es posible que en este pa\u00eds de 20 a\u00f1os se haya pauperizado justamente el ingreso y que curiosamente debemos de reflexionar que los municipios m\u00e1s pobres a divide de donde son ind\u00edgenas y afro mexicanos l\u00f3gicamente a esto los municipios m\u00e1s pobres son los m\u00e1s ricos a su a la par es decir es donde mayor biodiversidad hay donde mayor cuidado al patrimonio y al mayor cuidado al medio ambiente se da que sucede entonces que est\u00e1 pasando con un modelo que no ha sido capaz de hacer justicia ni ser justo con quienes han cuidado y con quienes han estado justamente al pendiente de esto por ello no podemos continuar con la pobreza y la exclusi\u00f3n como un c\u00f3digo normal hace un a\u00f1o no menos de eso empezamos una encuesta con el inegi la universidad nacional autonoma de mexico la conapesca es el consejo nacional contra la discriminaci\u00f3n y la cnh donde 10 de cada 10 mexicanos y mexicanos encuestados 9 dijeron que por ser personas ind\u00edgenas no eran sujetas de confianza cuando volv\u00ed a leerla me sorprend\u00ed porque pens\u00e9 que est\u00e1bamos hablando de otro pa\u00eds y entonces qu\u00e9 pena que entre pares no discriminemos entre pares justamente tengamos desconfianza y justamente estos encuentros y esta primera eslab\u00f3n de seguir trabajando a favor de los derechos de los pueblos y comunidades ind\u00edgenas y afro mexicanas debe de generar una mayor confianza y una mayor unidad para seguir construyendo la dignidad de cada una de nuestras comunidades sin duda estos foros de consulta donde efectivamente como ya adelantaban fuimos observantes y donde evidentemente revisamos cada una de sus propuestas estuvimos atentos y tanto a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n a la secretaria misma a la subsecretaria aqu\u00ed presente diana al maestro adelfo y a las comunidades les har\u00e9 les entregaremos una sistematizaci\u00f3n de las observaciones de las diversas agendas que ustedes colocaron en la mesa la primera fue aplaudir y reconocer que las mujeres tengamos voz que las mujeres somos las que luchamos en las comunidades ind\u00edgenas pero somos las m\u00e1s invisibles y qu\u00e9 bueno que diversos espacios como en veracruz y en durango las mujeres fueron muy activas y me siento sumamente orgullosa por eso y es important\u00edsimo que se recupere esa capacidad la siguiente agenda que nos parece importante retomar es la que tiene que ver con la tierra y el territorio y por supuesto las autonom\u00edas en la tierra y territorio como un factor fundamental de la autodeterminaci\u00f3n y el desarrollo no est\u00e1n peleados simplemente queremos que nos escuchen simplemente queremos que se que es nuestra palabra sea considerada para el desarrollo de este gran pa\u00eds otra de los temas que salieron en la mesa que nos parece fundamental tiene que ver con la posibilidad de esta nueva relaci\u00f3n entre los ind\u00edgenas y las diversas instancias de gobierno aqu\u00ed me parece muy importante y como comisi\u00f3n nacional hacemos un exhorto a los tres niveles de gobierno ya los tres poderes de gobierno tenemos mucho que avanzar porque efectivamente como bien dec\u00eda nuestra car\u00edsima ayer m\u00e1s juan carlos hay un tema de orden legislativo irma pero falta todo el orden de pol\u00edticas p\u00fablicas y de materia presupuestal para materia ind\u00edgena y afro mexicana todav\u00eda nos falta mucho por caminar tenemos grandes aliados que est\u00e1n aqu\u00ed presentes por supuesto tener el honor de estar con quien estoy en el pres\u00eddium pero sobre todo de ustedes hermanos y hermanas de las comunidades ind\u00edgenas porque sin ustedes no podemos transformar este pa\u00eds [Aplausos] el desarrollo integral inter corte intercultural pero sobre todo sostenible es una agenda muy importante porque f\u00edjense que tiene que ver con la soberan\u00eda y es muy delicado que nuestro pa\u00eds de 10 a\u00f1os a la fecha ha perdido incluso soberan\u00eda alimentaria por eso es tan importante seguir fortaleciendo capacidades en los territorios y sobre todo tener modelos de intervenci\u00f3n m\u00faltiple donde sea transversal la pol\u00edtica de g\u00e9nero y la pol\u00edtica ind\u00edgena sin estos dos componentes no se puede observar un m\u00e9xico si s\u00ed o si con nosotros como comunidades y pueblos ind\u00edgenas y afrodescendientes cierro diciendo que la tierra y el territorio es sagrado para nosotros de ah\u00ed venimos ah\u00ed est\u00e1 nuestro ombligo ah\u00ed est\u00e1 nuestra ra\u00edz y por ello hacemos un exhorto para que todas las consultas sean verdaderamente con base a los est\u00e1ndares internaciones es que ya se\u00f1alaba la se\u00f1ora taul\u00ed y que nosotros en nuestra recomendaci\u00f3n general 17 2018 como comisi\u00f3n nacional establecimos para poder generar los modelos pertinentes de consulta para que no haya m\u00e1s situaciones de violencia ni de derramamiento de sangre queremos di\u00e1logo queremos ser escuchados y por ende nos importa mucho tener estas posibilidades es necesario por supuesto que un desarrollo integral una l\u00f3gica de preservaci\u00f3n cultural como estamos trabajando ahora con grandes aliados que est\u00e1n aqu\u00ed en la mesa con la senadora harp con la subsecretaria toledo con el inah diego t\u00fa has sido aliado tambi\u00e9n con la maestra pina con adelfo para el patrimonio cultural tangible e intangible se legal sea una legislaci\u00f3n adecuada no queremos que se sigan plagiando nuestras creaciones pero tampoco queremos que nos sigan robando nuestros saberes y por supuesto nuestras medicinas nuestros saberes ancestrales hacen que nuestra vida sea mejor la dignidad de las personas la dignidad de cada uno y cada una de nosotros no se queda aqu\u00ed es una lucha cotidiana y por ello los derechos humanos son un term\u00f3metro de la democracia la cdh refrenda su compromiso de di\u00e1logo de colaboraci\u00f3n de trabajo pero sobre todo de la mano con las comunidades y los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] agradecemos las palabras de la cuarta visitadora de la comisi\u00f3n nacional de los derechos humanos y tambi\u00e9n agradecemos su acompa\u00f1amiento en todo el proceso de consulta libre previa e informada de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicanos para la reforma constitucional en esta materia vamos ahora a la intervenci\u00f3n de josefina bravo rangel comisionada para el di\u00e1logo con los pueblos ind\u00edgenas quien nos dirigir\u00e1 unas palabras muy buenos d\u00edas al honorable presidium que nos acompa\u00f1a a los representantes de los 55 foros regionales que est\u00e1n aqu\u00ed presentes a las y los compa\u00f1eros del comit\u00e9 de expertos y al p\u00fablico en general es para m\u00ed un gran honor poder participar en el foro nacional de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano que tendr\u00e1 como objetivo presentar un documento con los contenidos fundamentales de los 16 ejes tem\u00e1ticos que se discutieron en los foros de consulta desde el pasado 21 de junio sin duda han sido d\u00edas muy intensos llenos de alegr\u00eda discusi\u00f3n cr\u00edtica y trabajo en equipo para discutir los temas fundamentales sobre los derechos de los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano que se han discutido a lo largo de 20 a\u00f1os desde los acuerdos de san andr\u00e9s y contin\u00faan siendo una asignatura pendiente que nos permita poder establecer una nueva relaci\u00f3n entre el gobierno mexicano con los pueblos ind\u00edgenas afro mexicano considero que este es un momento hist\u00f3rico porque se presentan las condiciones para volver a poner en la agenda nacional el reconocimiento de los derechos ind\u00edgenas para que estos sean aprobados en la constituci\u00f3n mexicana por parte del congreso de la uni\u00f3n quiero hacer un reconocimiento especial a todo el equipo del impi dirigido por su director general el licenciado adelfo regino montes al equipo de la subsecretaria diana \u00e1lvarez mauri a los legisladores que acompa\u00f1aron todo este proceso de consulta a los compa\u00f1eros del comit\u00e9 de expertos al equipo de la cmdh y del alto comisionado de naciones unidas que estuvieron presentes as\u00ed tambi\u00e9n como al equipo de la comisi\u00f3n para el di\u00e1logo con los ind\u00edgenas de m\u00e9xico de la secretaria de gobernacion pero de manera muy especial a todas las autoridades y personas que participaron en estos foros de consulta donde presentaron sus valiosas propuestas finalmente les deseo mucho \u00e9xito en los trabajos que dar\u00e1n inicio el d\u00eda de hoy estoy segura que se va a elaborar un documento muy s\u00f3lido y robusto para ser entregado al presidente de mexico much\u00edsimas gracias por su atenci\u00f3n nunca m\u00e1s con m\u00e9xico sin los pueblos ind\u00edgenas y afro mexicano agradecemos la participaci\u00f3n de josefina bravo rangel en 200 a\u00f1os de existencia de nuestro pa\u00eds los pueblos ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano no hemos tenido reconocimiento pleno no solo de nuestros derechos incluso de nuestra existencia y a lo largo de estos 200 a\u00f1os ha habido distintos momentos hist\u00f3ricos que dan muestra de la resistencia perseverancia y lucha de los pueblos por alcanzar estos derechos este momento es un momento de esperanza con que tuvo su muestra con la participaci\u00f3n de 27 mil 64 personas en la totalidad de los foros entre hombres y mujeres m\u00e1s de 27 mil que nos acompa\u00f1aron que acompa\u00f1aron que nos acompa\u00f1amos en este proceso de la etapa de los foros regionales las personas 14 mil 349 asistieron en su car\u00e1cter de autoridades comunitarias es decir 14.000 m\u00e1s de 14.000 llevaban la representaci\u00f3n de sus comunidades se cont\u00f3 con la presencia y un aplauso para todas estas autoridades que acompa\u00f1aron que acompa\u00f1an este proceso y se cont\u00f3 tambi\u00e9n en esta etapa del proceso con la presencia de 2.380 representaciones del gobierno federal y estatal y quiero decirles que qui\u00e9nes fueron nombrados electos para esta comisi\u00f3n de seguimiento hacen un total de 674 representantes de los 68 pueblos ind\u00edgenas y del pueblo afro mexicano que hoy se dan cita para continuar el debate y la construcci\u00f3n de esta propuesta vamos a pedirle ahora a jes\u00fas ram\u00edrez cuevas coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica nos d\u00e9 su mensaje [Aplausos] muy buen d\u00eda distinguidos compa\u00f1eros miembros del pres\u00eddium representantes de los pueblos compa\u00f1eros activistas y antrop\u00f3logos estudiosos quienes est\u00e1n interesados en estos temas de la justicia para los pueblos para nuestros pueblos para m\u00ed es un honor estar aqu\u00ed pero tambi\u00e9n es una gran responsabilidad este camino que est\u00e1 a punto de florecer en esta posibilidad de que el congreso por fin reconozca los derechos plenos a nuestros pueblos ind\u00edgenas no s\u00f3lo es una lucha hist\u00f3rica sino tambi\u00e9n es y sobre todo la marca de identidad de este pa\u00eds m\u00e9xico no ser\u00eda m\u00e9xico sin los pueblos ind\u00edgenas es la esencia de nuestra identidad de nuestra historia a lo largo de todas las transformaciones de nuestro pa\u00eds los pueblos han jugado un papel central y sin embargo a la hora de hacer las cuentas a la hora de elaborar las leyes a la hora de repartir el poder han quedado fuera es el momento de que esto culmine de que esto termine de que esta opresi\u00f3n de que el racismo el colonialismo primero que lleg\u00f3 de fuera y ahora el colonialismo interno se ha desterrado en su pa\u00eds estamos justicia no s\u00f3lo derechos necesitamos resarcir ese dolor esa expulsi\u00f3n de las tierras es a negar a las naciones s callar las lenguas es el momento y que se hable como si fuera nuestro pa\u00eds una gran mazorca de colores para que florezcan todas las culturas y ese ma\u00edz que somos es la aportaci\u00f3n de los pueblos al mundo de los pueblos ind\u00edgenas esa es nuestra esencia y esa relaci\u00f3n bio cultural es decir la cultura y la vida juntas esa idea de la naturaleza esa vida que cambia completamente de la visi\u00f3n occidental que cree que somos due\u00f1os de la tierra cuando los pueblos nos recuerdan que somos hijos de la tierra y que tenemos que cuidarla que somos deben ser guardianes de la tierra esa es la esencia de esta de las culturas que hoy nos hablan que reclaman justicia pero que tambi\u00e9n reclaman el cambio civilizatorio de toda la humanidad y de todo el pueblo de mexico esa y esta lucha es profunda si las primeras tres transformaciones hist\u00f3ricas de m\u00e9xico los pueblos han jugado un papel central hoy la cuarta transformaci\u00f3n tiene que llevar no s\u00f3lo al empoderamiento de los pueblos sino a su florecimiento a su propia reivindicaci\u00f3n como seres libres como pueblos y comunidades que nos ofrecen nuevos valores para quienes no los conocemos o valores que pueden hoy sacarnos de la crisis civilizatoria que vive el mundo esto es importante porque el gobierno de la rep\u00fablica el gobierno encabezado por andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador abreva en esta nueva transformaci\u00f3n de la cultura de los pueblos y por eso como bien recordaba la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero el primer compromiso de este gobierno es llevar la justicia a los pueblos ind\u00edgenas es hacer que los pueblos nunca m\u00e1s sean sujetos del racismo sujetos de la discriminaci\u00f3n los sujetos de la opresi\u00f3n este compromiso lo reafirmamos no solo en el cambio de las pol\u00edticas p\u00fablicas las pol\u00edticas sociales hoy los principales programas sociales est\u00e1n orientados en primer lugar a las comunidades ind\u00edgenas rurales m\u00e1s pobres los programas adultos mayores los programas productivos los programas para j\u00f3venes para mujeres est\u00e1n orientados en primer lugar a reconocer el papel de los pueblos ind\u00edgenas pero eso no es suficiente necesitamos cambiar el paradigma y la relaci\u00f3n de los pueblos con el estado mexicano respetando el lugar que merecen para poder decidir por s\u00ed mismos su destino y de esto trata de la reforma constitucional quisiera decir que para m\u00ed tambi\u00e9n para mi coraz\u00f3n estar aqu\u00ed presente es recoger la historia de lo que somos una historia de lucha de dolor y esperanza de alegr\u00edas y de tristezas que aqu\u00ed se expresan pero aqu\u00ed tambi\u00e9n y recordemos est\u00e1n haciendo un sol un sol de este pueblo que contrario a lo que est\u00e1 sucediendo en el mundo est\u00e1 intentando un camino que integra a todos de un pa\u00eds de una humanidad que deje que no deje a nadie atr\u00e1s y que respete la diferencia la diferencia cultural la diferencia de pensar la diferencia de ser pero que al mismo tiempo cuente con los mismos derechos y las mismas oportunidades ese es el reto hist\u00f3rico que hoy en m\u00e9xico estamos construyendo esa es la puerta transformaci\u00f3n y en cualquiera de los rubros que intentemos ver de lo que significa la cuarta transformaci\u00f3n en primer lugar est\u00e1 la historia la aportaci\u00f3n de lo que y la memoria de los pueblos ind\u00edgenas si hablamos de democracia no habr\u00e1 una democracia plena en m\u00e9xico si no hay un respeto al derecho de los pueblos a decidir pero tambi\u00e9n no habr\u00e1 una democracia plena si no integramos en nuestra vida republicana la vida comunitaria la democracia participativa la democracia comunitaria la forma en que la comunidad se pone de acuerdo para resolver sus problemas juntamente no puede haber justicia si no entendemos la justicia como la entienden tambi\u00e9n los pueblos que no es la misma que la cultura occidental tiene sentido no podemos entender un cambio para que haya justicia econ\u00f3mica para todos si no recuperamos las formas de trabajo y de relaci\u00f3n con la naturaleza y de producci\u00f3n social que tienen los pueblos porque ese tambi\u00e9n es un aporte para salir de la crisis en un momento en que las fuerzas del mercado las grandes empresas ya no pueden ofrecer empleo a todos los ciudadanos a todos los habitantes del territorio y en ese sentido obliga al pueblo a tomar en sus manos tambi\u00e9n cu\u00e1les ser\u00e1n las v\u00edas para poder vivir dignamente y poder sacar nuestro pa\u00eds adelante y a nuestro pueblo o ideas que hoy parece no se presentan tan novedosas como el desarrollo sustentable que no es eso lo que han hecho nuestros pueblos por siglos que es tener un equilibrio entre la naturaleza y la producci\u00f3n y la sobrevivencia de los seres humanos por eso hablar de los pueblos ind\u00edgenas no es hablar del pasado no solo del presente es pensar en el futuro en la cimiente hist\u00f3rica de la resistencia de los pueblos est\u00e1 naciendo una semilla y est\u00e1 naciendo el futuro porque esta humanidad tendr\u00e1 futuro si los pueblos ind\u00edgenas tienen futuro de ese tama\u00f1o es el reto que hoy enfrenta m\u00e9xico que hoy enfrenta el gobierno de la rep\u00fablica y enfrentan los pueblos ind\u00edgenas por eso necesitamos de la unidad de todos de la unidad de los pueblos de la unidad de todos los sectores para llevar a cabo este proyecto de justicia social de libertad y de igualdad que hoy requerimos y que hoy una vez m\u00e1s gracias a la decisi\u00f3n del pueblo mexicano estamos en la ruta de poder decidir en nuestras manos el destino de nuestro pa\u00eds esto es un momento hist\u00f3rico gracias a esa decisi\u00f3n colectiva de que podamos decidir nuestro rumbo hoy los mexicanos y el gobierno que lo representa dice nunca m\u00e1s un pueblo sin un m\u00e9xico sin los pueblos ind\u00edgenas much\u00edsimas gracias [Aplausos] agradecemos el mensaje del coordinador general de comunicaci\u00f3n social y vocero del gobierno de la rep\u00fablica escuchemos ahora canci\u00f3n mixteca a cargo del coro y le pedimos a nuestras autoridades permanecer en su lugar a ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] \u00e9l [M\u00fasica] e [M\u00fasica] [M\u00fasica] y i e e y van [M\u00fasica] [Aplausos] si pongo tito ya que no gan\u00f3 white un a\u00f1o on\u00eds tengo no me mov\u00ed nada y me sigo dinas ni ni radical y no tuvo m\u00ednima dinos secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n song o tito jackie o net sino mm buenas tardes nosotros somos el coro voces joooooo del municipio tics tengo tlaxcala agradecemos a la secretaria de conversaci\u00f3n por invitarnos y a todos los pueblos ind\u00edgenas que nos acompa\u00f1an gracias [Aplausos] agradecemos la participaci\u00f3n del coro yum [Aplausos] a continuaci\u00f3n la subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos diana \u00e1lvarez mauri nos dirigir\u00e1 un mensaje [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas ya todos hermanas y hermanos me da much\u00edsimo gusto saludarlos y quiero agradecerles por toda su atenci\u00f3n durante esta ma\u00f1ana y por su participaci\u00f3n tambi\u00e9n durante la ceremonia que grato tener aqu\u00ed y contar con su presencia quiero dar la bienvenida y saludar afectuosamente a todos los representantes de pueblos originarios y afroamericanos con quienes vamos a llevar a cabo este foro tambi\u00e9n salud\u00f3 a todos los distinguidos distinguidos miembros de este pres\u00eddium quiero agradecer especialmente a diego  por facilitar el uso de estas maravillosas instalaciones desde luego a una del foro regino que con quien hemos colaborado mano a mano con nuestros equipos para llevar a cabo todos estos foros y por el compromiso de todas estas personalidades que hoy nos acompa\u00f1an para que esto se haga una realidad la iniciativa que hoy nos convoca aparte de reconocer justa y dignamente a los pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos consideramos prioritario reconocer sus derechos dar voz a sus hombres mujeres y j\u00f3venes escucharlos e incorporarlos a la toma de decisiones que afectan a sus comunidades para el gobierno de mexico la prioridad del poder p\u00fablico es la gente nuestros pueblos para poder construir juntos todos una nueva naci\u00f3n en la que podamos convivir en paz con bienestar con desarrollo reconociendo nuestras diferencias pero sobre todo nuestra capacidad de unir nuestros anhelos con armon\u00eda talento para generar buenas y buenos destinos colectivos para alcanzar esta meta el plan nacional de desarrollo propone impulsar la democracia participativa para socializar el poder pol\u00edtico e involucrar a la sociedad en las grandes decisiones nacionales esta es la condici\u00f3n para construir la modernidad desde abajo entre todos y sin excluir a nadie para cumplir con este encargo del presidente de m\u00e9xico la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el impi junto con un grupo de especialistas hemos convocado a las comunidades y al pueblo de mexico a analizar con detenimiento y cuidado nuestro contexto constitucional y legal para visibilizar a los pueblos ind\u00edgenas y afroamericanos como parte esencial y determinante de nuestra pluriculturalidad de nuestra identidad como naci\u00f3n como pa\u00eds y como gran familia este es un ejercicio de participaci\u00f3n y consulta hasta ahora \u00fanico en el que se ha dado voz a quienes por siglos han sido ignorados queremos llevar la normatividad la tradici\u00f3n las costumbres pero sobre todo la sabidur\u00eda ancestral a nuestra constituci\u00f3n de una manera contundente y definitiva que haga de este pa\u00eds la verdadera casa de todos en todas las regiones escuchamos las preocupaciones y propuestas de mujeres hombres y j\u00f3venes desde 68 pueblos ind\u00edgenas y del afro americano tambi\u00e9n recibimos un sinn\u00famero de s\u00edmbolos muestras de respeto y cari\u00f1o a las que hemos correspondido con un profundo agradecimiento esta consulta es un espacio de di\u00e1logo pac\u00edfico inclusivo y abierto una comunicaci\u00f3n que hemos abierto para cerrarla nunca m\u00e1s las consultas regionales han sido una etapa del camino que nos conducir\u00e1 a una reforma constitucional construida desde las comunidades y para las comunidades ind\u00edgenas el foro nacional al que asistimos hoy tiene los siguientes objetivos presentar los resultados obtenidos en los foros regionales consensar y consolidar los contenidos del documento de principios y criterios para la reforma constitucional y legal y por \u00faltimo adoptar acuerdos para dar seguimiento a este proceso de reforma constitucional este camino implica compromiso y trabajo constante para mantener la cercan\u00eda y cultivar la confianza es un trabajo que el gobierno de m\u00e9xico est\u00e1 dispuesto a realizar porque tiene el compromiso con las ra\u00edces la identidad y la cultura de m\u00e9xico para ser permanente la construcci\u00f3n de un gobierno con el pueblo consolidamos la democracia participativa como herramienta de transformaci\u00f3n social participaci\u00f3n de las personas en estos ejercicios de consulta es muestra de que la gente quiere ser escuchada y ser tomada en cuenta este camino apenas comienza juntos escribiremos el futuro de la gran naci\u00f3n que nos merecemos donde quepamos todas y todos quiero agradecer a todos los servidores p\u00fablicos que nos han acompa\u00f1ado en este esfuerzo durante estas jornadas todos pudimos experimentar la gratificaci\u00f3n y alegr\u00eda que se siente estar al servicio de los dem\u00e1s asimismo quiero agradecer todas las muestras de cari\u00f1o y demandas que nos han hecho los participantes ind\u00edgenas y afroamericanos espero sinceramente que el trabajo de este ejercicio participativo que se desarrollar\u00e1 en este foro nacional recoja las aspiraciones y traduzca las demandas de nuestros pueblos originarios y afroamericanos para que la reforma constitucional finalmente contribuya a la reconciliaci\u00f3n nacional y a la construcci\u00f3n de un m\u00e9xico verdaderamente incluyente por un m\u00e9xico unido desde el respeto y reconocimiento de su diversidad que el \u00e1guila finalmente abra sus alas eleve a lo m\u00e1s alto de la conciencia colectiva y humana muchas gracias hermanas y hermanos bienvenidos [Aplausos] agradecemos el mensaje de la subsecretaria de desarrollo democr\u00e1tico participaci\u00f3n social y asuntos religiosos de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n de esta forma damos por concluida la primera parte de nuestro foro agradecemos su presencia como representantes de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicanos de nuestro pa\u00eds as\u00ed como a las autoridades y a los servidores p\u00fablicos que nos acompa\u00f1an en este momento abriremos un receso de una hora les pedimos por favor pasar a la explanada central del museo para la toma de fotograf\u00eda oficial del inicio de los trabajos de este foro luego de lo cual personal de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas los guiar\u00e1n al comedor para ofrecerles el servicio de alimentos les pido por favor que nos tengan un poco de paciencia compa\u00f1eros y compa\u00f1eras les vamos a dar otra recomendaci\u00f3n una vez concluido el desayuno para quienes no han tomado sus alimentos les pedimos rey",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:50.907676"
}