{
    "video_id": "1iTEYaBfKko",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1iTEYaBfKko/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDx_FeBNAOl22DyxNkPJ1phHi9gow",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1iTEYaBfKko",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 31 de mayo de 2019",
    "video_length_seconds": 3715,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pues el d\u00eda de hoy por",
            "start": 2.37,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el pronunciamiento",
            "start": 6.04,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "del presidente de donald trump quiero",
            "start": 9.09,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "e informar a los ciudadanos mexicanos al",
            "start": 14.29,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico",
            "start": 18.25,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre nuestra postura",
            "start": 20.51,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "que ya quedo",
            "start": 24.97,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "expresada",
            "start": 29.44,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en una carta",
            "start": 31.24,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "que dimos a conocer",
            "start": 33.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "por la noche de ayer quiero",
            "start": 37.89,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "insistir",
            "start": 43.22,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en que no vamos nosotros",
            "start": 45.55,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "caer en",
            "start": 50.48,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 53.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 55.26,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "que vamos a actuar con prudencia con",
            "start": 57.47,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 59.81,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a las autoridades de eeuu",
            "start": 62.329,
            "duration": 9.991
        },
        {
            "text": "con respecto al presidente donald trump",
            "start": 66.97,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 72.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 75.24,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 77.08,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "todos los conflictos",
            "start": 78.89,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en las relaciones bilaterales",
            "start": 82.59,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de vend\u00e9e",
            "start": 86.409,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "enfrentarse resolverse con el di\u00e1logo",
            "start": 90.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con la comunicaci\u00f3n",
            "start": 93.83,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 97.71,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "conduce a nada bueno",
            "start": 99.509,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el uso",
            "start": 102.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de medidas coercitivas",
            "start": 104.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "tenemos que actuar",
            "start": 108.44,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "con prudencia",
            "start": 111.159,
            "duration": 3.231
        },
        {
            "text": "existen",
            "start": 114.7,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "relaciones",
            "start": 118.07,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de amistad",
            "start": 120.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "con el pueblo de eeuu",
            "start": 122.59,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 125.76,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "relaciones econ\u00f3micas comerciales",
            "start": 128.429,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 133.21,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 136.34,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros de frontera",
            "start": 138.75,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "viven trabajan en eeuu 24 millones de",
            "start": 145.39,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 152.11,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 154.21,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estamos obligados a actuar",
            "start": 156.12,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 160.52,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y mucha",
            "start": 162.25,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 164.29,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y vamos a",
            "start": 167.86,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "insistir mucho en el di\u00e1logo",
            "start": 172.08,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "por eso he dado instrucciones al",
            "start": 177.18,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores que",
            "start": 181.349,
            "duration": 6.771
        },
        {
            "text": "se traslade a washington",
            "start": 183.87,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 192.63,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "asiente",
            "start": 196.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que permanezca",
            "start": 199.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "y la embajada",
            "start": 203.319,
            "duration": 4.571
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 205.319,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en eeuu",
            "start": 208.21,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 213.24,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 216.54,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "con funcionarios del gobierno eeuu como",
            "start": 220.81,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "lo expresamos en la carta de ayer",
            "start": 224.92,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 229.75,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que hay intercambio de puntos de vista",
            "start": 232.72,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "y que se llegue a un acuerdo",
            "start": 238.26,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "sobre esta medida de aumentar",
            "start": 241.59,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "impuestos",
            "start": 245.7,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 248.83,
            "duration": 4.689
        },
        {
            "text": "productos mexicanos a las mercanc\u00edas de",
            "start": 250.79,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "mexico que se exportan a eeuu",
            "start": 253.519,
            "duration": 7.911
        },
        {
            "text": "no vamos a",
            "start": 263.12,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "contestar",
            "start": 267.009,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 270.65,
            "duration": 2.989
        },
        {
            "text": "desesperada",
            "start": 279.43,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 283.07,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 286.33,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n de esta situaci\u00f3n",
            "start": 288.06,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "como lo digo en la carta",
            "start": 293.63,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 296.529,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "consideramos",
            "start": 299.97,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "que deba de aplicarse la ley del tali\u00f3n",
            "start": 302.11,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no es diente por diente ojo por ojo",
            "start": 306.93,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque nos quedar\u00edamos sin muebles",
            "start": 310.729,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "muertos todos",
            "start": 314.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tenemos que buscar el di\u00e1logo la",
            "start": 317.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica entre otras cosas tambi\u00e9n lo",
            "start": 319.759,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "digo en la carta",
            "start": 322.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 326.99,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y surgi\u00f3",
            "start": 328.78,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "se invent\u00f3",
            "start": 332.23,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "para evitar la confrontaci\u00f3n y para",
            "start": 335.129,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "evitar la guerra",
            "start": 338.52,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "entonces vamos a hacer pol\u00edtica mucha",
            "start": 340.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "diplomacia",
            "start": 344.66,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "y vamos a actuar con responsabilidad",
            "start": 346.49,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "le digo a todos los mexicanos que tengan",
            "start": 352.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "confianza",
            "start": 355.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 357.76,
            "duration": 4.129
        },
        {
            "text": "a superar",
            "start": 359.76,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 361.889,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "actitud d",
            "start": 364.9,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el gobierno de eeuu",
            "start": 367.94,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "van ellos",
            "start": 372.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "rectificar porque el pueblo en m\u00e9xico no",
            "start": 375.659,
            "duration": 7.711
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 381.069,
            "duration": 2.301
        },
        {
            "text": "un trato",
            "start": 383.569,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 387.31,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "el que se quiere",
            "start": 389.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a aplicar",
            "start": 392.81,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 395.02,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "siempre hemos atendido",
            "start": 398.62,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "he escuchado los planteamientos del",
            "start": 403.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu se est\u00e1",
            "start": 407.07,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 410.52,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un trabajo para",
            "start": 412.78,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y ayudar",
            "start": 415.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 418.83,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "incremento del flujo migratorio que debe",
            "start": 423.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 428.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "de se\u00f1alarse que se trata de un asunto",
            "start": 430.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 435.36,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "no queremos culparlos son circunstancias",
            "start": 438.28,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "que se presentan",
            "start": 441.91,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pa\u00edses en donde la gente no tiene",
            "start": 445.11,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "opciones no tiene alternativas y son",
            "start": 448.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "seres humanos",
            "start": 452.07,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "quiero decir que hemos",
            "start": 455.34,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado",
            "start": 462.4,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para que regresen a sus pa\u00edses a muchos",
            "start": 465.0,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "si estamos",
            "start": 474.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "cumpliendo con nuestra responsabilidad",
            "start": 476.71,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "en pol\u00edtica migratoria",
            "start": 480.1,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "todo esto se va a informar en washington",
            "start": 483.74,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "y queremos tambi\u00e9n que se entienda",
            "start": 489.07,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de que es un",
            "start": 494.68,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 498.55,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico-social",
            "start": 504.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son muchos los que de manera desesperada",
            "start": 508.66,
            "duration": 10.41
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abandonando sus pueblos por falta",
            "start": 514.47,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de oportunidades de trabajo y por la",
            "start": 519.07,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 521.11,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 524.58,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 527.49,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "ayudar para qu\u00e9",
            "start": 531.31,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "no ingresen de manera ilegal a eeuu pero",
            "start": 534.96,
            "duration": 10.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo tenemos que hacer",
            "start": 541.35,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "respetando los derechos humanos",
            "start": 545.29,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 552.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de autoritarismo son seres humanos",
            "start": 554.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este n\u00famero de personas que salen de",
            "start": 569.209,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "esos pa\u00edses a buscarse la vida",
            "start": 572.149,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vienen ni\u00f1os",
            "start": 576.87,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "miles de ni\u00f1os",
            "start": 579.779,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "y ni\u00f1os solos",
            "start": 583.35,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "los estamos protegiendo",
            "start": 590.339,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "y estamos actuando con responsabilidad",
            "start": 593.889,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 596.91,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "a cometer ninguna violaci\u00f3n a los",
            "start": 601.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 604.85,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por encima de lo material",
            "start": 606.68,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la fraternidad",
            "start": 612.99,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "le pido a los mexicanos que esperemos",
            "start": 618.93,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando constantemente",
            "start": 622.61,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "vamos a salir bien",
            "start": 629.18,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "en las \u00faltimas horas he recibido",
            "start": 633.69,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "llamadas de apoyo",
            "start": 636.63,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de mexicanos de todos los sectores",
            "start": 640.86,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 645.089,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 648.12,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "solidaridad",
            "start": 652.259,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "del pueblo de mexico",
            "start": 656.75,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "hacia nuestro gobierno un respaldo del",
            "start": 659.059,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico a nuestro gobierno",
            "start": 663.739,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 666.439,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "vamos a esperar el informe",
            "start": 668.45,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 672.499,
            "duration": 3.701
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad",
            "start": 673.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 676.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vamos a comunicarles a ustedes",
            "start": 678.31,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "permanentemente",
            "start": 682.08,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "con este prop\u00f3sito",
            "start": 684.12,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aunque vamos a estar",
            "start": 687.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "temprano ma\u00f1ana en veracruz vamos a",
            "start": 689.57,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 693.87,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "all\u00e1 a la misma hora rueda de prensa",
            "start": 695.52,
            "duration": 13.88
        },
        {
            "text": "esta comunicaci\u00f3n y lo mismo vamos a",
            "start": 702.56,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "procurar hacer el domingo aunque no",
            "start": 709.4,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "temprano pero si vamos a estar en",
            "start": 714.85,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "tabasco de all\u00e1 vamos a informar sobre",
            "start": 718.49,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "este tema vamos estar informando",
            "start": 722.54,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "constantemente sobre esta situaci\u00f3n",
            "start": 724.6,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que quer\u00eda",
            "start": 728.69,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "comentarles",
            "start": 730.61,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "vamos a esperar yo creo que",
            "start": 733.58,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 738.81,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "se va a analizar m\u00e1s esta postura en el",
            "start": 740.61,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 747.269,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "creo que el presente trump va",
            "start": 749.49,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 753.59,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "am",
            "start": 755.07,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y comprender que no es",
            "start": 759.26,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de esa manera en que se pueden resolver",
            "start": 763.8,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "las cosas",
            "start": 767.66,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 770.83,
            "duration": 8.95
        },
        {
            "text": "va a haber una rectificaci\u00f3n sino de",
            "start": 772.88,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 779.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "no tiene que haber",
            "start": 782.01,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 784.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estas medidas pues",
            "start": 787.29,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no conviene",
            "start": 791.64,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "a los mexicanos pero tampoco",
            "start": 794.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los estadounidenses",
            "start": 797.98,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "esa es mi apreciaci\u00f3n",
            "start": 800.64,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y los gobernantes pues tenemos que",
            "start": 804.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "hacerle caso",
            "start": 806.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos",
            "start": 808.7,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 811.0,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "escuchar",
            "start": 813.089,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "la voz de los ciudadanos la opini\u00f3n de",
            "start": 815.03,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "los ciudadanos y yo creo que la opini\u00f3n",
            "start": 819.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "de los ciudadanos en m\u00e9xico y en eeuu va",
            "start": 821.6,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "a estar a favor del libre comercio",
            "start": 825.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "y no d",
            "start": 830.15,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "y medidas",
            "start": 833.18,
            "duration": 3.7
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 835.17,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "impida",
            "start": 836.88,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "el libre comercio",
            "start": 838.579,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "no a favor de impuestos",
            "start": 840.819,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 844.81,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "aranceles o de cerrar nuestras econom\u00edas",
            "start": 846.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "la gente vastas a favor d",
            "start": 852.899,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "que haya libre comercio tambi\u00e9n esto no",
            "start": 857.2,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "detiene el proceso que ya se inici\u00f3 para",
            "start": 862.18,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "ratificar el tratado",
            "start": 867.63,
            "duration": 9.13
        },
        {
            "text": "nosotros vamos a continuar desde luego",
            "start": 871.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "es un asunto que corresponde al senado",
            "start": 876.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica pero la opini\u00f3n de el",
            "start": 878.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ejecutivo",
            "start": 882.76,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "desde que contin\u00fae el proceso",
            "start": 884.68,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de ratificaci\u00f3n del tratado",
            "start": 889.43,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que nosotros cumplamos con los",
            "start": 894.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "compromisos que se hicieron y que",
            "start": 897.95,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "terminemos pronto",
            "start": 901.12,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de aprobar",
            "start": 904.27,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el tratado",
            "start": 907.51,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "comercial de m\u00e9xico con eeuu y canad\u00e1",
            "start": 909.49,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "eso es lo que quer\u00eda comentarles en",
            "start": 915.82,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales",
            "start": 917.47,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas bueno buenos d\u00edas jefe del",
            "start": 924.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estado mexicano carlos pozos el portero",
            "start": 928.25,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo y energ\u00eda",
            "start": 931.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "nos queda claro la postura de nuestro",
            "start": 934.27,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a trav\u00e9s de esta carta presidente",
            "start": 936.88,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "pero en estos tiempos modernos las cosas",
            "start": 939.45,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cambian minuto a minuto que tenemos",
            "start": 942.97,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ahorita que amanece es el inicio de un",
            "start": 946.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "reacomodo geopol\u00edtico en donde nuestro",
            "start": 949.45,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pa\u00eds puede quitar aranceles a china y a",
            "start": 952.66,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "rusia o podemos esperar una invasi\u00f3n o",
            "start": 955.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "necesitamos de un pacto global",
            "start": 960.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "migratorio",
            "start": 963.37,
            "duration": 5.769
        },
        {
            "text": "si vamos a esperarlos",
            "start": 965.52,
            "duration": 9.969
        },
        {
            "text": "nosotros si ya fijamos como postura",
            "start": 969.139,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 976.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nada que implique confrontaci\u00f3n",
            "start": 980.18,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 987.03,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "el responder",
            "start": 988.64,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 991.63,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 994.44,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en\u00e9rgica",
            "start": 997.41,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "meternos a un proceso de confrontaci\u00f3n",
            "start": 1003.1,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "eso no no lo vamos a hacer",
            "start": 1006.19,
            "duration": 10.089
        },
        {
            "text": "vamos a buscar convencer persuadir",
            "start": 1011.13,
            "duration": 7.869
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 1016.279,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "estas medidas",
            "start": 1019.55,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "se tratan de imponer",
            "start": 1023.329,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "no resuelve en tiempos electorales",
            "start": 1026.03,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que se dan en circunstancias especiales",
            "start": 1031.73,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n",
            "start": 1033.919,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y hay que entender qu\u00e9 est\u00e1 pasando en",
            "start": 1036.439,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 1040.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "pero no meternos nosotros a eso",
            "start": 1043.15,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "prudencia",
            "start": 1047.28,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la",
            "start": 1049.24,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cabeza fr\u00eda",
            "start": 1053.83,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "mi segunda pregunta presidente la cereza",
            "start": 1055.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en el pastel el domingo pasado el",
            "start": 1059.74,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "creador de la frase la dictadura",
            "start": 1062.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perfecta y premio nobel de literatura",
            "start": 1064.66,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "2010 mario vargas llosa cuestion\u00f3 la",
            "start": 1067.3,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "llegada de usted que s\u00ed lograr\u00eda imponer",
            "start": 1071.08,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "la democracia o hacer prevalecer el",
            "start": 1075.37,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "populismo que arruinar\u00eda a nuestro pa\u00eds",
            "start": 1078.25,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "le perece alguna opini\u00f3n no est\u00e1 en su",
            "start": 1080.7,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "derecho de manifestarse",
            "start": 1085.0,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1087.86,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "tiene ese punto de vista yo lo respeto",
            "start": 1092.02,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "desde luego no coincido con \u00e9l mis",
            "start": 1095.98,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1099.88,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de jessica zerme\u00f1o de",
            "start": 1104.87,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "univision dos preguntas ya le ha",
            "start": 1106.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "respondido a alguien de eeuu esta carta",
            "start": 1109.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "ya sea el presidente de donald trump o",
            "start": 1112.1,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alguno de sus colaboradores",
            "start": 1113.93,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no no hay ninguna respuesta por",
            "start": 1115.61,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eso este",
            "start": 1118.61,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "no podemos decir m\u00e1s qu\u00e9",
            "start": 1121.65,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "lo expresado en la carta y la segunda",
            "start": 1126.84,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "pregunta es despu\u00e9s del anuncio de la",
            "start": 1130.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "casa blanca y del presidente de donald",
            "start": 1134.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "trump usted ha decidido tomar alguna",
            "start": 1135.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "medida en las fronteras por ejemplo m\u00e1s",
            "start": 1138.21,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "vigilancia o destinar m\u00e1s agentes del",
            "start": 1140.82,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "instituto nacional de migraci\u00f3n a tareas",
            "start": 1144.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "de vigilancia algo algo va a cambiar en",
            "start": 1146.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico despu\u00e9s de este ya hemos venido",
            "start": 1149.88,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "haciendo un trabajo",
            "start": 1152.82,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 1157.94,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "como no se hab\u00eda hecho antes",
            "start": 1160.169,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en esta materia",
            "start": 1165.62,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "pero queremos que se le informe",
            "start": 1168.08,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el presidente de donald trump",
            "start": 1174.11,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "con datos",
            "start": 1178.1,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "hay algo que es",
            "start": 1181.929,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "evidente",
            "start": 1186.49,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "ha crecido",
            "start": 1188.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el flujo migratorio",
            "start": 1190.68,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1194.48,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "las crisis",
            "start": 1198.54,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "varios pa\u00edses el centro am\u00e9rica",
            "start": 1202.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "es posible que la mitad",
            "start": 1206.13,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "de los migrantes",
            "start": 1209.2,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "de la hermana rep\u00fablica de honduras",
            "start": 1213.22,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "la mitad",
            "start": 1218.759,
            "duration": 2.811
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1223.16,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "ante este crecimiento hemos actuado",
            "start": 1225.73,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "se ha acompa\u00f1ado",
            "start": 1234.47,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "de regreso",
            "start": 1238.3,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a sus pueblos",
            "start": 1240.29,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "a migrantes como no se hab\u00eda hecho",
            "start": 1242.94,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en otros tiempos",
            "start": 1248.659,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "respetando",
            "start": 1250.99,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tus derechos humanos les hablaba yo de",
            "start": 1253.18,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de ni\u00f1os solos",
            "start": 1256.96,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "algo que no se hab\u00eda visto",
            "start": 1262.119,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "otros tiempos o no en el n\u00famero",
            "start": 1267.19,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os",
            "start": 1271.87,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "emigrantes entonces",
            "start": 1275.12,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 1279.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "haciendo lo que nos corresponde",
            "start": 1281.75,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos pero",
            "start": 1284.97,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "entonces de ayer a hoy no se tomar\u00e1",
            "start": 1288.6,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ninguna medida extraordinaria entre las",
            "start": 1291.03,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que ya tenemos un plan",
            "start": 1293.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que ha venido",
            "start": 1297.18,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "entonces te aplic\u00e1ndose",
            "start": 1300.16,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 frontera sur que va a",
            "start": 1303.03,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "continuar este y que est\u00e1",
            "start": 1305.46,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y dando resultados",
            "start": 1309.779,
            "duration": 3.411
        },
        {
            "text": "tenemos datos para demostrar compartamos",
            "start": 1314.47,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "algunos datos se\u00f1ores estoy esperando",
            "start": 1319.0,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que ese informe",
            "start": 1322.0,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "de manera oficial",
            "start": 1326.759,
            "duration": 7.941
        },
        {
            "text": "al gobierno eeuu que lo haga el",
            "start": 1330.41,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones exteriores que",
            "start": 1334.7,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "presente las pruebas",
            "start": 1338.08,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "y una vez que entregue las pruebas",
            "start": 1342.44,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "al gobierno estadounidense",
            "start": 1347.18,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "que se den a conocer",
            "start": 1351.84,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "de cu\u00e1l ha sido nuestra actuaci\u00f3n",
            "start": 1354.809,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con el paso de",
            "start": 1362.22,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "migrantes por nuestro territorio y lo",
            "start": 1368.429,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "que se ha hecho",
            "start": 1373.14,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "para acompa\u00f1ar",
            "start": 1375.78,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de regreso a muchos migrantes darles",
            "start": 1379.32,
            "duration": 9.69
        },
        {
            "text": "opciones de trabajo y protegerlos todo",
            "start": 1383.82,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "lo que hemos hecho en esta materia se va",
            "start": 1389.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a informar",
            "start": 1393.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed les puedo adelantar es que no",
            "start": 1394.97,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nos hemos quedado con los brazos",
            "start": 1398.39,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cruzados",
            "start": 1399.77,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "es decir qu\u00e9",
            "start": 1402.01,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "no hemos desatendido",
            "start": 1405.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "este asunto penoso",
            "start": 1413.059,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "porque esto no deber\u00eda de suceder",
            "start": 1418.97,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1422.86,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "existiera justicia en el mundo",
            "start": 1425.21,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1430.269,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "no existiera tanta pobreza tanta",
            "start": 1431.72,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "desigualdad",
            "start": 1435.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1437.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 atendiendo",
            "start": 1439.8,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "lo que tiene que ver con los flujos",
            "start": 1443.44,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "migratorios pero tambi\u00e9n seguimos",
            "start": 1445.149,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "insistiendo en atender el problema de",
            "start": 1447.34,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 1451.539,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "hace muy poco incluso la cepal ya",
            "start": 1453.58,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "present\u00f3",
            "start": 1459.9,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el proyecto para el desarrollo y la",
            "start": 1461.82,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de empleos",
            "start": 1465.57,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "centroam\u00e9rica",
            "start": 1471.03,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y es un plan completo",
            "start": 1473.09,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "hemos venido trabajando con el gobierno",
            "start": 1477.789,
            "duration": 9.181
        },
        {
            "text": "de sonidos para que esa sea la v\u00eda",
            "start": 1480.98,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n",
            "start": 1487.81,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "que eso sea lo que se privilegia",
            "start": 1490.269,
            "duration": 11.531
        },
        {
            "text": "y el atender las causas",
            "start": 1496.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1502.1,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "medidas coercitivas",
            "start": 1503.47,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y se ha estado trabajando en eso incluso",
            "start": 1509.94,
            "duration": 8.469
        },
        {
            "text": "se acept\u00f3 originalmente esta propuesta",
            "start": 1514.09,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "se comprometieron recursos",
            "start": 1518.409,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "de alrededor de 5 mil millones de",
            "start": 1523.82,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares",
            "start": 1527.45,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "y no se ha podido",
            "start": 1529.049,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "aplicar esa inversi\u00f3n",
            "start": 1532.28,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "entonces esto es lo que queremos que se",
            "start": 1535.549,
            "duration": 5.831
        },
        {
            "text": "vea",
            "start": 1540.23,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1541.38,
            "duration": 8.429
        },
        {
            "text": "sin confrontaci\u00f3n sin ofensas",
            "start": 1542.83,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "con buenos modales con respecto al",
            "start": 1550.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "gobierno eeuu con respecto al presidente",
            "start": 1554.38,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "donald trump",
            "start": 1557.65,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 es",
            "start": 1566.679,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo responder a usted y qu\u00e9 resultados",
            "start": 1573.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "arroja sus encuentros con jared kutcher",
            "start": 1576.62,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "usted se reuni\u00f3 aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 1578.72,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "mexico con \u00e9l aplica la diplomacia",
            "start": 1580.429,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "personal el yerno del presidente de",
            "start": 1582.919,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "trump y usted en estos di\u00e1logos para",
            "start": 1584.899,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "evitar lo que usted dijo cuando visit\u00f3",
            "start": 1586.429,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "eeuu como candidato a la presidencia",
            "start": 1588.98,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "nueva york y se reuni\u00f3 con las",
            "start": 1590.809,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "relaciones de clubes mexicanos en eeuu",
            "start": 1592.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "entonces qu\u00e9 es lo que sigue el se\u00f1or",
            "start": 1595.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "presente esperar por qu\u00e9",
            "start": 1597.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1601.52,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "diez d\u00edas",
            "start": 1603.16,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 1607.69,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "a presentar un informe que esa es la",
            "start": 1610.52,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "misi\u00f3n que tiene encomendada el",
            "start": 1614.33,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "secretario de relaciones",
            "start": 1618.59,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y vamos a esperar tambi\u00e9n la respuesta",
            "start": 1621.85,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "del gobierno estadounidense y tambi\u00e9n",
            "start": 1624.99,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "vamos a ir nosotros",
            "start": 1630.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "analizando opciones alternativas tenemos",
            "start": 1633.15,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "tiempo para eso",
            "start": 1637.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay condiciones tambi\u00e9n favorables",
            "start": 1641.17,
            "duration": 10.21
        },
        {
            "text": "yo pienso que en una situaci\u00f3n de esta",
            "start": 1645.32,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "naturaleza que vamos a contar con el",
            "start": 1651.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "apoyo",
            "start": 1655.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 1656.87,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "lo sent\u00ed lo percib\u00ed desde anoche y esto",
            "start": 1659.42,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "de hoy en la ma\u00f1ana de mucha gente",
            "start": 1664.04,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "mucha gente de todos los sectores",
            "start": 1668.84,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "expresando su apoyo",
            "start": 1673.15,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "la postura asumida inicialmente por",
            "start": 1677.83,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "nosotros y vamos a estarles informando",
            "start": 1681.34,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "va a haber unidad",
            "start": 1687.42,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "nacionales no tengo la menor duda",
            "start": 1691.2,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 1695.789,
            "duration": 6.791
        },
        {
            "text": "solidarizarse todo el pueblo de mexico",
            "start": 1698.34,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "tanto",
            "start": 1702.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds como",
            "start": 1704.99,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "los mexicanos que viven",
            "start": 1710.35,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y trabajan",
            "start": 1713.1,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "en eeuu la segunda pregunta se\u00f1or",
            "start": 1715.59,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "presidente sin darle la raz\u00f3n al a su",
            "start": 1718.89,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo donald trump porque \u00e9l llama",
            "start": 1721.38,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "frontera porosa a tabasco entidad de la",
            "start": 1723.6,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "cual es usted oriundo o campeche y",
            "start": 1726.15,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "quintana roo chiapas",
            "start": 1728.19,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "voy a contestar",
            "start": 1732.11,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bueno para comenzar hay un acuerdo",
            "start": 1741.01,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "comercial trilateral que tiene una serie",
            "start": 1745.33,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de respaldos ante la organizaci\u00f3n",
            "start": 1748.0,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mundial de comercio se acudir\u00e1 a esto se",
            "start": 1749.74,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acudir\u00e1 a otros instrumentos",
            "start": 1752.5,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "internacionales para verificar la",
            "start": 1753.58,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n de m\u00e9xico crisis hay varias",
            "start": 1755.38,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "posibilidades hacia adelante pero no",
            "start": 1761.38,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "queremos adelantar nada desde luego lo",
            "start": 1764.33,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que s\u00ed",
            "start": 1768.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "queremos dejar de manifiesto es que se",
            "start": 1770.13,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "llama al pueblo de mexico",
            "start": 1774.96,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "es tal",
            "start": 1779.58,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "atentos",
            "start": 1781.68,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y unidos",
            "start": 1784.48,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos unidos",
            "start": 1787.71,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "enfrentemos juntos",
            "start": 1798.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n",
            "start": 1800.94,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ese es el llamamiento que hago",
            "start": 1804.48,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "a todos los mexicanos tanto",
            "start": 1807.62,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 1815.01,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a quienes estamos",
            "start": 1817.389,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds como los mexicanos que viven",
            "start": 1819.58,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "trabajan",
            "start": 1824.11,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "en eeuu",
            "start": 1826.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "a cerrar filas",
            "start": 1831.14,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1833.66,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 1836.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1839.11,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "a no caer",
            "start": 1842.32,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "ninguna provocaci\u00f3n",
            "start": 1846.23,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "actuar con prudencia y con respeto a las",
            "start": 1849.02,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "autoridades estadounidenses",
            "start": 1851.66,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "a partir de las gestiones que se hagan",
            "start": 1858.22,
            "duration": 12.589
        },
        {
            "text": "que tienen como prop\u00f3sito informar",
            "start": 1864.269,
            "duration": 8.941
        },
        {
            "text": "al gobierno eeuu de lo que se est\u00e1",
            "start": 1870.809,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 1873.21,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "en materia migratoria",
            "start": 1875.13,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y es",
            "start": 1880.22,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "la encomienda que tiene marcelo ebrad",
            "start": 1882.72,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "partir d",
            "start": 1885.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n que se va a presentar y",
            "start": 1888.1,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "de la respuesta",
            "start": 1892.69,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "esta solicitud de di\u00e1logo de",
            "start": 1898.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con libertad sonidos a",
            "start": 1902.3,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "partir de ah\u00ed ver\u00edamos",
            "start": 1904.68,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "otras opciones otras alternativas",
            "start": 1907.75,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "existen mecanismos legales no los",
            "start": 1915.66,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "desconocemos pero no queremos este",
            "start": 1919.25,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hablar de eso",
            "start": 1923.73,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por lo pronto sea",
            "start": 1926.57,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "lo que queremos es convencer persuadir",
            "start": 1929.97,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "de qu\u00e9",
            "start": 1933.2,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "nos conviene que el libre comercio",
            "start": 1936.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "los dos presidentes a niveles de",
            "start": 1943.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "noticias en el que fue el jefe de la",
            "start": 1946.389,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "negociaci\u00f3n del tema",
            "start": 1948.58,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico de la selecci\u00f3n mexicana que",
            "start": 1950.71,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en smith advierte que en efecto pues es",
            "start": 1952.96,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "sencillamente ilegal imponer este",
            "start": 1955.12,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "arancel no ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil simplemente",
            "start": 1957.249,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "cortar de tajo todo el di\u00e1logo todo",
            "start": 1959.169,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "acercamiento conectados tenemos que",
            "start": 1962.95,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "decir desde este momento es ilegal que",
            "start": 1964.45,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "usted no se imponga este arancel",
            "start": 1966.61,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es que",
            "start": 1969.539,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "no es s\u00f3lo un asunto legal es que",
            "start": 1971.49,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "queremos tener una buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 1976.35,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "gobierno de eeuu",
            "start": 1979.35,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "y no queremos este",
            "start": 1982.45,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1985.26,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a la primera",
            "start": 1987.21,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "as\u00ed como una primera",
            "start": 1990.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1994.04,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n o actuaci\u00f3n",
            "start": 1995.74,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "este proceder legalmente queremos este",
            "start": 1999.26,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "que haya di\u00e1logo y que hay entendimiento",
            "start": 2004.57,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y que se llegue un acuerdo sin necesidad",
            "start": 2007.63,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2009.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "proceso legal no se trata de renunciar a",
            "start": 2013.84,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eso sino se trata de",
            "start": 2017.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en buscar",
            "start": 2022.06,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "una salida conveniente para los dos",
            "start": 2024.19,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "pa\u00edses para los dos gobiernos y una",
            "start": 2029.7,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "segunda pregunta que habl\u00f3 usted con m\u00e1s",
            "start": 2032.5,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "celebrada en las \u00faltimas horas cu\u00e1l es",
            "start": 2035.019,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "el \u00e1nimo de la delegaci\u00f3n que viaja a",
            "start": 2037.029,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "washington y cu\u00e1l es el estado en el que",
            "start": 2038.769,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ellos van a llegar que con qu\u00e9 armas",
            "start": 2042.159,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "llegan pues con mucho respaldo de los",
            "start": 2043.779,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "mexicanos muchos respaldos may\u00e1ns",
            "start": 2047.769,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2052.589,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "pero mucho mucho como nunca",
            "start": 2055.24,
            "duration": 10.23
        },
        {
            "text": "el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 respaldando a",
            "start": 2059.11,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "su gobierno",
            "start": 2065.47,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "no tenemos",
            "start": 2068.77,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque manifestarlo este",
            "start": 2070.69,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "de otra forma",
            "start": 2076.21,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed",
            "start": 2078.74,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "la gente est\u00e1 apoyando como nunca se ha",
            "start": 2084.879,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "visto a partir de que se dio a conocer",
            "start": 2089.049,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "la carta",
            "start": 2093.129,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "y hay un sentimiento de",
            "start": 2094.95,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "unidad de apoyo de ir juntos d",
            "start": 2101.09,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2109.66,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "confrontarnos este por ahora debe hacer",
            "start": 2111.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una tregua",
            "start": 2116.72,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en las diferencias que tenemos y que",
            "start": 2118.43,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "vamos a seguir teniendo",
            "start": 2120.89,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2124.48,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "se puede resumir en la frase la patria",
            "start": 2127.16,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "es primero",
            "start": 2130.19,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "mandel",
            "start": 2135.98,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n poniendo de acuerdo pero si es",
            "start": 2141.17,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "una misi\u00f3n van",
            "start": 2144.16,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "varios servidores p\u00fablicos todos los que",
            "start": 2146.91,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "tienen que ver con este asunto este",
            "start": 2150.869,
            "duration": 9.311
        },
        {
            "text": "se van a trasladar a washington",
            "start": 2155.94,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n la encabeza",
            "start": 2160.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "repito marcelo ebrard",
            "start": 2163.109,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente no hay mismo tierras de",
            "start": 2165.93,
            "duration": 3.689
        },
        {
            "text": "efectos debe preguntarle cu\u00e1nto tiempo",
            "start": 2167.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "va a estar marcelo ebrar en washington",
            "start": 2169.619,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "si ya tiene alguna reuni\u00f3n ya pactada si",
            "start": 2171.72,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ya lo van a recibir all\u00e1 en la casa",
            "start": 2175.53,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "blanca a marcelo ebrard cu\u00e1nto tiempo va",
            "start": 2178.02,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a estar all\u00e1 y sobre todo dice que ya",
            "start": 2180.39,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "hay muestras de unidad si nos puede",
            "start": 2182.28,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "especificar exactamente qu\u00e9 sectores se",
            "start": 2184.29,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "han expresado que quien le ha llamado",
            "start": 2186.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para expresarle su respaldo y sobre todo",
            "start": 2188.579,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "si hay presidentes de otros pa\u00edses que",
            "start": 2190.71,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ya tambi\u00e9n le han manifestado su",
            "start": 2192.75,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "respaldo y en otro tema tambi\u00e9n se me",
            "start": 2193.95,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "puede contestar el domingo y empieza la",
            "start": 2196.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en",
            "start": 2198.54,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "dos bocas hasta el momento la secreta de",
            "start": 2200.46,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "medio ambiente no ha mostrado la",
            "start": 2202.29,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental usted",
            "start": 2204.329,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dicho que ya se tiene la",
            "start": 2206.309,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n pero exactamente si nos",
            "start": 2207.359,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "pueden mostrar este documento a qu\u00e9 se",
            "start": 2209.49,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "refiere",
            "start": 2211.47,
            "duration": 2.25
        },
        {
            "text": "esta autorizaci\u00f3n y tambi\u00e9n si me",
            "start": 2212.28,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "contesta los eeuu gracias y miren las",
            "start": 2213.72,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "muestras de apoyo",
            "start": 2216.03,
            "duration": 9.299
        },
        {
            "text": "y las empezamos a recibir desde la noche",
            "start": 2219.099,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "en las redes sociales",
            "start": 2226.27,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "lo pueden ustedes constatar",
            "start": 2228.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "y hoy temprano hasta los que vienen a",
            "start": 2231.91,
            "duration": 9.209
        },
        {
            "text": "protestar aqu\u00ed frente al palacio",
            "start": 2237.88,
            "duration": 5.989
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2241.119,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "expresaron su apoyo cuando entr\u00e9",
            "start": 2245.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2250.62,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ellos son trabajadores electricistas",
            "start": 2252.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana",
            "start": 2258.06,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2260.38,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la secretaria de gobernacion",
            "start": 2263.62,
            "duration": 12.2
        },
        {
            "text": "me mostr\u00f3 un mensaje de carlos slim",
            "start": 2267.01,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y expresando su apoyo",
            "start": 2277.79,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el de \u00e9l y el de su familia",
            "start": 2281.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "por poner un ejemplo",
            "start": 2285.07,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "pero es general es todo el pueblo",
            "start": 2288.15,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y yo",
            "start": 2293.54,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "conozco este",
            "start": 2295.67,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "la idiosincrasia de nuestro pueblo",
            "start": 2302.37,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "estoy seguro que tambi\u00e9n",
            "start": 2307.589,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "pero este estoy seguro de que va a haber",
            "start": 2310.97,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "un amplio apoyo un amplio respaldo",
            "start": 2316.16,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 2321.829,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y repito vamos a unirnos los mexicanos",
            "start": 2323.74,
            "duration": 10.7
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de lo que ya est\u00e1bamos est\u00e9 juntos",
            "start": 2328.39,
            "duration": 9.979
        },
        {
            "text": "no pero tampoco queremos que sea una",
            "start": 2334.44,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "causa internacional",
            "start": 2338.369,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "lo que queremos es",
            "start": 2341.66,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "defender",
            "start": 2348.33,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "los intereses del pueblo de mexico",
            "start": 2351.089,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no",
            "start": 2355.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y defender",
            "start": 2359.65,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "el derecho a la vida el derecho a vivir",
            "start": 2361.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "libres de miserias",
            "start": 2364.8,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "de los seres humanos de los migrantes de",
            "start": 2368.17,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses",
            "start": 2371.95,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "el que se apliquen las leyes migratorias",
            "start": 2374.109,
            "duration": 7.111
        },
        {
            "text": "pero que no",
            "start": 2377.549,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "a la violaci\u00f3n de los derechos humanos",
            "start": 2381.22,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que no haya maltrato la gente no sale de",
            "start": 2384.28,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "sus pueblos por gusto sale por necesidad",
            "start": 2388.9,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "o porque no hay oportunidades de trabajo",
            "start": 2392.53,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "o porque hay violencia",
            "start": 2395.77,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "muchos salen por eso entonces",
            "start": 2399.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "es un asunto de fraternidad universal",
            "start": 2405.01,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "que como lo digo en la carta est\u00e1 por",
            "start": 2410.86,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "encima",
            "start": 2414.34,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "de otras consideraciones",
            "start": 2415.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acerca de lo de",
            "start": 2418.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 2422.01,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el domingo informamos",
            "start": 2424.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n",
            "start": 2428.869,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "en que se encuentran los permisos",
            "start": 2431.9,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "para trabajar en esta refiner\u00eda",
            "start": 2435.72,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para iniciar el domingo el domingo",
            "start": 2443.24,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "informamos yo s\u00e9 que hay mucho inter\u00e9s",
            "start": 2445.94,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9",
            "start": 2449.03,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2452.94,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "se tengan estas manifestaciones de",
            "start": 2455.53,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "impacto ambiental",
            "start": 2459.04,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y vamos a la respuesta es como tambi\u00e9n",
            "start": 2461.76,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay mucho inter\u00e9s en que no se",
            "start": 2465.18,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "construyan estas obras",
            "start": 2467.22,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por este",
            "start": 2472.7,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "otro tipo de consideraciones que no",
            "start": 2477.31,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hubiera el caso",
            "start": 2480.94,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sea este que no se haga el tren maya que",
            "start": 2482.47,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "no se lleve a cabo el proyecto en el",
            "start": 2487.3,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "mismo que no se construya el aeropuerto",
            "start": 2490.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "en santa lucia que no se haga la",
            "start": 2494.109,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 2496.81,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "pero bueno este consideramos que son",
            "start": 2498.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "proyectos importantes",
            "start": 2502.14,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "gracias presidente le quiero hacer dos",
            "start": 2510.2,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "preguntas",
            "start": 2512.39,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "y me dicen usted que primero quiere que",
            "start": 2514.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "el canciller se re\u00fana con el presidente",
            "start": 2517.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de xavi le plantee un informe bueno que",
            "start": 2520.329,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "sea recibido por funcionarios",
            "start": 2523.119,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estadounidenses y que con los",
            "start": 2524.89,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "funcionarios",
            "start": 2527.47,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "decide el presidente de trump o que por",
            "start": 2531.62,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2535.82,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n su trabajo tengan que atender",
            "start": 2537.02,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "este asunto",
            "start": 2540.08,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "y hay un plazo como de diez d\u00edas para",
            "start": 2542.56,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "que se cumpla este anuncio uno de los",
            "start": 2544.82,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aranceles el gobierno mexicano podr\u00eda",
            "start": 2547.01,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "denunciar esta medida ante la",
            "start": 2549.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n mundial de comercio este",
            "start": 2552.26,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "usted podr\u00eda usted tomar en cuenta esta",
            "start": 2554.63,
            "duration": 10.5
        },
        {
            "text": "medida s\u00ed porque son procesos que tienen",
            "start": 2557.9,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "que ver con acuerdos incluso en el mismo",
            "start": 2565.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "tratado vigente",
            "start": 2569.03,
            "duration": 8.049
        },
        {
            "text": "hay mecanismos para",
            "start": 2572.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "solicitar a mis trajes",
            "start": 2577.119,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "internacionales y existe tambi\u00e9n la v\u00eda",
            "start": 2581.13,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de la organizaci\u00f3n mundial del comercio",
            "start": 2584.95,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2589.17,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "no quiero ahora",
            "start": 2591.42,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "pensar en eso o eso quedar\u00eda pendiente",
            "start": 2595.32,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "lo que vamos a esperar",
            "start": 2602.09,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2606.54,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el que se informe y se puede llegar a un",
            "start": 2609.58,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "acuerdo pronto",
            "start": 2614.32,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "porque tenemos posible estas medidas",
            "start": 2616.97,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "est\u00e1n all\u00ed se pueden tomar en",
            "start": 2618.77,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "consideraci\u00f3n si es un este mecanismo",
            "start": 2620.51,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "que existe",
            "start": 2625.07,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "los tratados comerciales",
            "start": 2627.13,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "gracias presenta mismo me pregunta es",
            "start": 2630.54,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "nos puede informar por favor como que",
            "start": 2633.46,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "avances tiene la investigaci\u00f3n de la",
            "start": 2636.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica sobre los contratos del",
            "start": 2637.93,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "superdelegado carlos meli",
            "start": 2640.0,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "est\u00e1 por informar la",
            "start": 2643.61,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 2647.85,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "este se le solicit\u00f3 que hiciera una",
            "start": 2651.39,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n",
            "start": 2657.559,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "sobre estos contratos si se lo plante",
            "start": 2659.69,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "porque hoy es p\u00fablica una investigaci\u00f3n",
            "start": 2663.41,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que detalla la digamos el emporio de",
            "start": 2665.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "empresarial de los 2000 y lo que a",
            "start": 2669.56,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de 21 empresas en 13 a\u00f1os ha",
            "start": 2672.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ganado contratos por 7 mil millones de",
            "start": 2674.869,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "pesos con 17 estados me parece este y",
            "start": 2677.42,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "resalta el dato de que varios de sus",
            "start": 2682.06,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "familiares socios que est\u00e1n en esas",
            "start": 2685.19,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2688.069,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ocupan cargos de elecci\u00f3n",
            "start": 2688.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "popular en sobre todo en jalisco uno de",
            "start": 2691.46,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ellos incluso fue candidato a la",
            "start": 2694.73,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "alcald\u00eda de zapopan esa informaci\u00f3n me",
            "start": 2696.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "imagino que usted la conoc\u00eda",
            "start": 2698.869,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "si este existe una confrontaci\u00f3n",
            "start": 2700.88,
            "duration": 9.679
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica porque \u00e9l fue candidato",
            "start": 2704.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "al gobernador en c\u00e1diz",
            "start": 2711.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y este tema reforma lo trae desde hace",
            "start": 2714.24,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo",
            "start": 2718.92,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2722.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2724.57,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "creo que fue diputado federal",
            "start": 2727.45,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "de un partido",
            "start": 2731.16,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "que no era morena",
            "start": 2735.6,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda tanto cuestionamiento pero",
            "start": 2740.46,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cuando ya",
            "start": 2744.119,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "vas a ser candidato de morena y enfrenta",
            "start": 2747.279,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "pues el proceso tiene que participar en",
            "start": 2755.73,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el proceso de elecci\u00f3n de jalisco pues",
            "start": 2758.22,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "ya \u00e9ste se intensifica no las",
            "start": 2760.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "acusaciones",
            "start": 2764.369,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "yo lo \u00fanico que le puedo decir es que no",
            "start": 2765.81,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "actuamos",
            "start": 2769.7,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2774.22,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "fobias",
            "start": 2778.49,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "ni con filias",
            "start": 2780.51,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2783.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "es lo justo",
            "start": 2785.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "si \u00e9l",
            "start": 2789.2,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 2791.92,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "implicado en actos de corrupci\u00f3n",
            "start": 2794.17,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "va a ser denunciado si no tiene este",
            "start": 2799.45,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 2806.66,
            "duration": 7.929
        },
        {
            "text": "si legalmente no tiene",
            "start": 2809.45,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "y responsabilidad",
            "start": 2814.589,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "no podemos nosotros este",
            "start": 2817.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cometer injusticias",
            "start": 2822.67,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si hay pruebas",
            "start": 2826.03,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "castiguen",
            "start": 2829.21,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "y salen del gobierno sea quien sea",
            "start": 2831.99,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "es cero corrupci\u00f3n ser impunidad me",
            "start": 2838.15,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "parece que el conflicto de inter\u00e9s en el",
            "start": 2841.39,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hecho de que \u00e9l siendo funcionario ya",
            "start": 2843.549,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "p\u00fablico este mismo en este mismo est\u00e9 en",
            "start": 2845.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "esa misma administraci\u00f3n ya que tambi\u00e9n",
            "start": 2849.099,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 nuevos contratos con gobiernos",
            "start": 2850.93,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "estatales pero no hay que adelantarnos",
            "start": 2853.299,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "no se puede sentenciar",
            "start": 2858.36,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "desde el periodismo",
            "start": 2861.819,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "este hay que esperar sea para eso hay",
            "start": 2864.839,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "una autoridad y no hay intenci\u00f3n de",
            "start": 2868.829,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "encubrir a nadie de tapar a nadie",
            "start": 2873.329,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "le mand\u00f3 decir de manera respetuosa al",
            "start": 2877.829,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "reforma que no nos confunda",
            "start": 2881.849,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 2885.69,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "a los otros gobernantes",
            "start": 2888.359,
            "duration": 9.931
        },
        {
            "text": "ya somos distintos que tengan confianza",
            "start": 2892.93,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas presidente ayer se reuni\u00f3",
            "start": 2902.589,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con 10 gobernadores del pan nos podr\u00eda",
            "start": 2905.349,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decir cu\u00e1les son las conclusiones de",
            "start": 2909.069,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "estos de este acuerdo y cuando se vuelve",
            "start": 2910.989,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "cuando se reunir\u00eda con los gobernadores",
            "start": 2912.969,
            "duration": 5.931
        },
        {
            "text": "pri\u00edstas y de morena que estamos este",
            "start": 2915.46,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 2918.9,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "buscando fortalecer las relaciones con",
            "start": 2921.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "los gobiernos locales",
            "start": 2928.34,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es muy buena en la relaci\u00f3n con los",
            "start": 2931.73,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "gobernados",
            "start": 2934.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "todos los partidos para hablar de",
            "start": 2937.56,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "organizaciones pol\u00edticas que impulsaron",
            "start": 2941.43,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a estas autoridades lo cierto es que han",
            "start": 2944.34,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "actuado de manera muy responsable",
            "start": 2948.09,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2951.74,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "se ha entendido",
            "start": 2953.25,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "y tenemos que unirnos para beneficio de",
            "start": 2955.72,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "los ciudadanos independientemente de las",
            "start": 2961.09,
            "duration": 9.21
        },
        {
            "text": "bander\u00edas partidistas y ayer fue un buen",
            "start": 2965.77,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "encuentro con los gobernadores surgidos",
            "start": 2970.3,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "del pan",
            "start": 2974.43,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2976.71,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y estuvimos conversando sobre varios",
            "start": 2979.55,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "temas",
            "start": 2982.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "incluso de la posibilidad d",
            "start": 2986.07,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "y lograr una alianza amplia",
            "start": 2992.21,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2997.99,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3001.77,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para combatir la pobreza",
            "start": 3004.28,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "para garantizar la paz la tranquilidad y",
            "start": 3009.18,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 3013.859,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "que esta alianza",
            "start": 3017.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 3022.26,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3026.25,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ha propuesto una iniciativa",
            "start": 3027.93,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de el gobernador de quer\u00e9taro",
            "start": 3030.74,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "que es el presidente de la conap",
            "start": 3034.76,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "francisco dom\u00ednguez",
            "start": 3039.01,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "y este de eso se habl\u00f3 voy a hacer lo",
            "start": 3041.46,
            "duration": 10.57
        },
        {
            "text": "propio con los gobernadores",
            "start": 3047.82,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "que surgi\u00f3 del pri tambi\u00e9n llevo muy",
            "start": 3052.03,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "buena relaci\u00f3n con ellos",
            "start": 3056.23,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "han ayudado",
            "start": 3061.45,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "se ha trabajado de manera coordinada y",
            "start": 3065.43,
            "duration": 9.349
        },
        {
            "text": "pues yo creo que hoy vamos a",
            "start": 3070.88,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "a definir de acuerdo a las agendas",
            "start": 3074.779,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuando se da este encuentro al salir",
            "start": 3077.109,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ellos dijeron que el gobierno la",
            "start": 3081.019,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n se comprometi\u00f3 a financiar en",
            "start": 3083.269,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "cada entidad un proyecto de",
            "start": 3085.849,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "infraestructura ya le entregaron los",
            "start": 3087.65,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "proyectos o de que se trate de este",
            "start": 3089.959,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino este es ponernos de acuerdo para",
            "start": 3091.64,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 3095.689,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "vamos decir estrat\u00e9gicas importantes",
            "start": 3097.509,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "trascendentes en beneficio de la",
            "start": 3102.029,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n de cada estado",
            "start": 3108.45,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y poder concertar llegar a un acuerdo",
            "start": 3112.25,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "para impulsar la construcci\u00f3n de cuando",
            "start": 3116.05,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "menos una obra",
            "start": 3119.48,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3124.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "gran impacto por el beneficio que genera",
            "start": 3126.83,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "en el estado",
            "start": 3130.81,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "van a traer sus propuestas",
            "start": 3135.15,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "la semana pr\u00f3xima",
            "start": 3139.13,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "para ver",
            "start": 3141.71,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tipo de obras y va a ser un",
            "start": 3144.9,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "presupuesto anual multi anual",
            "start": 3147.93,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y definir sobre esto la \u00faltima pregunta",
            "start": 3151.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con este episodio de eeuu hay",
            "start": 3155.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "posibilidad de que su gobierno modifique",
            "start": 3158.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "su pol\u00edtica migratoria este gobierno",
            "start": 3160.23,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "mexicano modifique la pol\u00edtica",
            "start": 3162.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "migratoria no pero este lo que queremos",
            "start": 3163.74,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "es informar que est\u00e1 aplic\u00e1ndose una muy",
            "start": 3168.12,
            "duration": 10.669
        },
        {
            "text": "buena pol\u00edtica migratoria pero",
            "start": 3174.72,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "tenemos que informar que convencer",
            "start": 3178.789,
            "duration": 8.031
        },
        {
            "text": "a lo mejor est\u00e9",
            "start": 3183.31,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "no se tiene",
            "start": 3186.82,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "toda la informaci\u00f3n por eso es",
            "start": 3190.33,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "importante la visita de marcelo el",
            "start": 3193.27,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "informar por qu\u00e9",
            "start": 3198.16,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yo no tengo",
            "start": 3201.8,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "de duda",
            "start": 3205.63,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "de que se ha estado actuando",
            "start": 3207.47,
            "duration": 8.539
        },
        {
            "text": "en esta materia y que se ha hecho bien",
            "start": 3211.579,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3216.63,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 3221.8,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "elementos no hay raz\u00f3n",
            "start": 3227.22,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3230.42,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no estamos cerradas",
            "start": 3232.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a escuchar",
            "start": 3235.54,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "los puntos de vista del gobierno",
            "start": 3240.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estadounidense",
            "start": 3242.55,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "o sea se ha estado actuando",
            "start": 3244.77,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "les repito muy bien",
            "start": 3249.1,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "subray\u00f3",
            "start": 3253.08,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "sin violar derechos humanos",
            "start": 3255.269,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 acompa\u00f1ando a sus pa\u00edses de",
            "start": 3261.3,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "origen",
            "start": 3266.34,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a migrantes",
            "start": 3267.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "y se les est\u00e1 dando opciones de trabajo",
            "start": 3270.09,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "en mexico como nunca",
            "start": 3272.61,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y tenemos los datos",
            "start": 3277.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "para probar",
            "start": 3280.56,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3283.91,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no tengo adem\u00e1s algo que me importa",
            "start": 3285.49,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "mucho ning\u00fan problema de conciencia",
            "start": 3288.31,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3294.13,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "vamos a esperar",
            "start": 3297.45,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "el resultado de estos primeros",
            "start": 3302.09,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "encuentros en eeuu",
            "start": 3304.37,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "presidente buenos d\u00edas alfonso bastante",
            "start": 3310.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cadena rasa radio 6 20 sabemos que el",
            "start": 3312.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "gobierno mexicano est\u00e1 bien representado",
            "start": 3315.24,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "por el secretario marcelo ebrard sabemos",
            "start": 3316.92,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "de su capacidad sin embargo tienen un",
            "start": 3318.6,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "plan b o si es necesario presidente es",
            "start": 3321.75,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 dispuesto a viajar al",
            "start": 3324.27,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "reunirse con el presidente o no del",
            "start": 3326.82,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "trono en toda vez de que sea manejado",
            "start": 3327.99,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que usted no iba a salir del pa\u00eds sin",
            "start": 3330.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "embargo el tema lo amerita para poder no",
            "start": 3332.76,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "descartar precisamente esta reuni\u00f3n con",
            "start": 3335.31,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "el presidente o no al trono y si tiene",
            "start": 3336.75,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "un plan b sobre esta medida que puso",
            "start": 3338.4,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "precisamente el gobierno de eeuu les",
            "start": 3340.74,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vamos a esperar nos vamos a esperarnos s",
            "start": 3343.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "vamos a ver qu\u00e9 va a suceder el d\u00eda de",
            "start": 3345.95,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "hoy este ma\u00f1ana",
            "start": 3348.69,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "y vamos a estar informando aqu\u00ed vamos a",
            "start": 3352.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "estar conjuntamente",
            "start": 3355.65,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "analizando reflexionando sobre este",
            "start": 3358.72,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "asunto y muchas gracias porque vamos a",
            "start": 3362.69,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "gira",
            "start": 3368.119,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "y les invito vamos a la escala vamos a",
            "start": 3369.6,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "estar en apizaco",
            "start": 3376.11,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "a las 1112 del d\u00eda vamos a estar en",
            "start": 3379.55,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "apizaco y por la tarde en cuautepec",
            "start": 3386.36,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "veracruz ma\u00f1ana",
            "start": 3392.88,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 3396.99,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "dedicado a la marina",
            "start": 3398.57,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "vamos a estar en el puerto de veracruz",
            "start": 3402.94,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "que vamos",
            "start": 3406.289,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "a participar en una ofrenda a los",
            "start": 3408.2,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 3411.859,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y de el mundo",
            "start": 3413.5,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "vamos a embarcarnos vamos a navegar",
            "start": 3417.77,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "y vamos a estar en el mar y es el d\u00eda de",
            "start": 3422.69,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "los marinos y por la tarde de ma\u00f1ana",
            "start": 3428.21,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "vamos a estar en yanga",
            "start": 3432.43,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la cruz",
            "start": 3436.96,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "click",
            "start": 3441.47,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "veracruz vamos a dar a conocer los",
            "start": 3443.34,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "apoyos a los productores de caf\u00e9",
            "start": 3447.3,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de todo el pa\u00eds",
            "start": 3451.06,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "y en yanga",
            "start": 3453.5,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "vamos a dar a conocer el apoyo a todos",
            "start": 3456.69,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "los productores de ca\u00f1a de mexico",
            "start": 3461.4,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "entonces les invitamos bueno eso es el",
            "start": 3465.75,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado",
            "start": 3469.1,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana el puerto de veracruz y por",
            "start": 3472.51,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "la tarde el yang y el domingo est\u00e1n",
            "start": 3476.29,
            "duration": 10.52
        },
        {
            "text": "todas y todos invitados porque vamos",
            "start": 3481.87,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para\u00edso",
            "start": 3488.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "al para\u00edso",
            "start": 3492.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3494.099,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "vamos a los bocas",
            "start": 3496.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "el municipio de para\u00edso",
            "start": 3498.779,
            "duration": 5.651
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 3502.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mi tierra mi agua",
            "start": 3504.43,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "estos est\u00e1n invitados porque vamos a",
            "start": 3506.81,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "iniciar la",
            "start": 3509.93,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n",
            "start": 3514.62,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "de la refiner\u00eda",
            "start": 3516.99,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3520.24,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y darle valor agregado",
            "start": 3522.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "a la materia prima para no estar",
            "start": 3525.5,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "vendiendo petr\u00f3leo crudo",
            "start": 3528.23,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3532.46,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "durante mucho tiempo no sean",
            "start": 3535.16,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "constru\u00ed dos refiner\u00edas desde hace m\u00e1s",
            "start": 3538.42,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os que no se construye una nueva",
            "start": 3541.27,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "refiner\u00eda",
            "start": 3544.329,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "y vender petr\u00f3leo crudo para comprar",
            "start": 3546.299,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "gasolinas del extranjero",
            "start": 3549.989,
            "duration": 8.151
        },
        {
            "text": "pues es como si vendi\u00e9ramos naranja y",
            "start": 3553.7,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "compramos jugo de naranja",
            "start": 3558.14,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es algo parecido",
            "start": 3561.809,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en esa terminal mar\u00edtima de dos",
            "start": 3565.4,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "bocas",
            "start": 3569.09,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "se concentran y se exportan",
            "start": 3570.67,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un mill\u00f3n de barriles diarios",
            "start": 3577.4,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de petr\u00f3leo",
            "start": 3581.29,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "entonces ya no queremos",
            "start": 3583.82,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el petr\u00f3leo",
            "start": 3586.98,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 3589.94,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "exporte queremos que ah\u00ed",
            "start": 3591.79,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "donde llegue a todo ese petr\u00f3leo que ya",
            "start": 3596.45,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en las instalaciones porque ese",
            "start": 3599.3,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo llega de los campos petroleros",
            "start": 3601.849,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "de campeche",
            "start": 3607.13,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "de el mar de campeche y de los campos de",
            "start": 3609.339,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "tierra de tabasco queremos que ese",
            "start": 3614.14,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo se procese",
            "start": 3617.079,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "y se produzcan las gasolinas",
            "start": 3619.97,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "porque de esta manera",
            "start": 3623.23,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a ser autosuficientes",
            "start": 3628.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "gasolinas y se da empleo y vamos a bajar",
            "start": 3633.299,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "cuando tengamos la autosuficiencia en",
            "start": 3638.19,
            "duration": 7.419
        },
        {
            "text": "gasolinas vamos a bajar los precios de",
            "start": 3642.18,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "los combustibles ese es el acuerdo ese",
            "start": 3645.609,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "es el compromiso por lo pronto para que",
            "start": 3648.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "no se vaya",
            "start": 3651.069,
            "duration": 6.461
        },
        {
            "text": "a malinterpretar este no suben",
            "start": 3652.5,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "los precios",
            "start": 3657.53,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "de los combustibles en t\u00e9rminos reales",
            "start": 3660.77,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "estamos cuidando",
            "start": 3663.85,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "este que no suban y mucho menos",
            "start": 3666.82,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "van a haber gasolinas",
            "start": 3671.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "eso este es un compromiso que hemos",
            "start": 3675.74,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "adquirido y se va a cumplir entonces les",
            "start": 3680.57,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "invitamos desde hoy hasta el domingo y",
            "start": 3684.02,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana como quedamos si vamos a atender",
            "start": 3688.01,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "temprano en el puerto de veracruz la",
            "start": 3691.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "conferencia para informar sobre este",
            "start": 3694.55,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "asunto a ver qu\u00e9 se avanz\u00f3 que \u00e9ste nos",
            "start": 3697.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "puede este",
            "start": 3701.24,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "decid marcel sobre sus gestiones en",
            "start": 3704.23,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "washington muchas gracias",
            "start": 3707.65,
            "duration": 3.95
        }
    ],
    "transcription_text": "pues el d\u00eda de hoy por el pronunciamiento del presidente de donald trump quiero e informar a los ciudadanos mexicanos al pueblo de m\u00e9xico sobre nuestra postura que ya quedo expresada en una carta que dimos a conocer por la noche de ayer quiero insistir en que no vamos nosotros caer en ninguna provocaci\u00f3n que vamos a actuar con prudencia con respeto a las autoridades de eeuu con respecto al presidente donald trump nosotros pensamos qu\u00e9 todos los conflictos en las relaciones bilaterales de vend\u00e9e enfrentarse resolverse con el di\u00e1logo con la comunicaci\u00f3n no conduce a nada bueno el uso de medidas coercitivas tenemos que actuar con prudencia existen relaciones de amistad con el pueblo de eeuu y tambi\u00e9n relaciones econ\u00f3micas comerciales culturales tenemos m\u00e1s de tres mil kil\u00f3metros de frontera viven trabajan en eeuu 24 millones de mexicanos por eso estamos obligados a actuar com y mucha prudencia y vamos a insistir mucho en el di\u00e1logo por eso he dado instrucciones al secretario de relaciones exteriores que se traslade a washington s\u00ed asiente que permanezca y la embajada d m\u00e9xico en eeuu y qu\u00e9 busquen con funcionarios del gobierno eeuu como lo expresamos en la carta de ayer comunicaci\u00f3n que hay intercambio de puntos de vista y que se llegue a un acuerdo sobre esta medida de aumentar impuestos los productos mexicanos a las mercanc\u00edas de mexico que se exportan a eeuu no vamos a contestar de manera desesperada vamos a esperar tiempo la evoluci\u00f3n de esta situaci\u00f3n como lo digo en la carta no consideramos que deba de aplicarse la ley del tali\u00f3n no es diente por diente ojo por ojo porque nos quedar\u00edamos sin muebles muertos todos tenemos que buscar el di\u00e1logo la pol\u00edtica entre otras cosas tambi\u00e9n lo digo en la carta creo y surgi\u00f3 se invent\u00f3 para evitar la confrontaci\u00f3n y para evitar la guerra entonces vamos a hacer pol\u00edtica mucha diplomacia y vamos a actuar con responsabilidad le digo a todos los mexicanos que tengan confianza que vamos a superar est\u00e1 actitud d el gobierno de eeuu van ellos rectificar porque el pueblo en m\u00e9xico no merece un trato c\u00f3mo el que se quiere a aplicar nosotros siempre hemos atendido he escuchado los planteamientos del gobierno eeuu se est\u00e1 haciendo un trabajo para y ayudar \u00e9l incremento del flujo migratorio que debe tambi\u00e9n de se\u00f1alarse que se trata de un asunto de otros pa\u00edses no queremos culparlos son circunstancias que se presentan pa\u00edses en donde la gente no tiene opciones no tiene alternativas y son seres humanos quiero decir que hemos acompa\u00f1ado para que regresen a sus pa\u00edses a muchos si estamos cumpliendo con nuestra responsabilidad en pol\u00edtica migratoria todo esto se va a informar en washington y queremos tambi\u00e9n que se entienda de que es un asunto econ\u00f3mico-social son muchos los que de manera desesperada est\u00e1n abandonando sus pueblos por falta de oportunidades de trabajo y por la violencia nosotros tenemos que ayudar para qu\u00e9 no ingresen de manera ilegal a eeuu pero tambi\u00e9n lo tenemos que hacer respetando los derechos humanos nada de autoritarismo son seres humanos este n\u00famero de personas que salen de esos pa\u00edses a buscarse la vida vienen ni\u00f1os miles de ni\u00f1os y ni\u00f1os solos los estamos protegiendo y estamos actuando con responsabilidad no vamos nosotros a cometer ninguna violaci\u00f3n a los derechos humanos por encima de lo material est\u00e1 la fraternidad le pido a los mexicanos que esperemos vamos a estar informando constantemente vamos a salir bien en las \u00faltimas horas he recibido llamadas de apoyo de mexicanos de todos los sectores ay una solidaridad del pueblo de mexico hacia nuestro gobierno un respaldo del pueblo de mexico a nuestro gobierno entonces vamos a esperar el informe d marcelo ebrad y vamos a comunicarles a ustedes permanentemente con este prop\u00f3sito aunque vamos a estar temprano ma\u00f1ana en veracruz vamos a tener all\u00e1 a la misma hora rueda de prensa esta comunicaci\u00f3n y lo mismo vamos a procurar hacer el domingo aunque no temprano pero si vamos a estar en tabasco de all\u00e1 vamos a informar sobre este tema vamos estar informando constantemente sobre esta situaci\u00f3n entonces esto es lo que quer\u00eda comentarles vamos a esperar yo creo que [M\u00fasica] se va a analizar m\u00e1s esta postura en el gobierno de eeuu creo que el presente trump va [M\u00fasica] am y comprender que no es de esa manera en que se pueden resolver las cosas yo creo que va a haber una rectificaci\u00f3n sino de inmediato no tiene que haber por qu\u00e9 estas medidas pues no conviene a los mexicanos pero tampoco a los estadounidenses esa es mi apreciaci\u00f3n y los gobernantes pues tenemos que hacerle caso para los ciudadanos tenemos que escuchar la voz de los ciudadanos la opini\u00f3n de los ciudadanos y yo creo que la opini\u00f3n de los ciudadanos en m\u00e9xico y en eeuu va a estar a favor del libre comercio y no d y medidas qu\u00e9 impida el libre comercio no a favor de impuestos d aranceles o de cerrar nuestras econom\u00edas la gente vastas a favor d que haya libre comercio tambi\u00e9n esto no detiene el proceso que ya se inici\u00f3 para ratificar el tratado nosotros vamos a continuar desde luego es un asunto que corresponde al senado de la rep\u00fablica pero la opini\u00f3n de el ejecutivo desde que contin\u00fae el proceso de ratificaci\u00f3n del tratado que nosotros cumplamos con los compromisos que se hicieron y que terminemos pronto de aprobar el tratado comercial de m\u00e9xico con eeuu y canad\u00e1 eso es lo que quer\u00eda comentarles en t\u00e9rminos generales buenos d\u00edas bueno buenos d\u00edas jefe del estado mexicano carlos pozos el portero de petr\u00f3leo y energ\u00eda nos queda claro la postura de nuestro pa\u00eds a trav\u00e9s de esta carta presidente pero en estos tiempos modernos las cosas cambian minuto a minuto que tenemos ahorita que amanece es el inicio de un reacomodo geopol\u00edtico en donde nuestro pa\u00eds puede quitar aranceles a china y a rusia o podemos esperar una invasi\u00f3n o necesitamos de un pacto global migratorio si vamos a esperarlos nosotros si ya fijamos como postura aceptar nada que implique confrontaci\u00f3n e el responder y de manera en\u00e9rgica meternos a un proceso de confrontaci\u00f3n eso no no lo vamos a hacer vamos a buscar convencer persuadir de que estas medidas se tratan de imponer no resuelve en tiempos electorales que se dan en circunstancias especiales que tambi\u00e9n y hay que entender qu\u00e9 est\u00e1 pasando en eeuu pero no meternos nosotros a eso prudencia aunque se tenga el coraz\u00f3n caliente la cabeza fr\u00eda mi segunda pregunta presidente la cereza en el pastel el domingo pasado el creador de la frase la dictadura perfecta y premio nobel de literatura 2010 mario vargas llosa cuestion\u00f3 la llegada de usted que s\u00ed lograr\u00eda imponer la democracia o hacer prevalecer el populismo que arruinar\u00eda a nuestro pa\u00eds le perece alguna opini\u00f3n no est\u00e1 en su derecho de manifestarse este tiene ese punto de vista yo lo respeto desde luego no coincido con \u00e9l mis gracias se\u00f1or presidente de jessica zerme\u00f1o de univision dos preguntas ya le ha respondido a alguien de eeuu esta carta ya sea el presidente de donald trump o alguno de sus colaboradores todav\u00eda no no hay ninguna respuesta por eso este no podemos decir m\u00e1s qu\u00e9 lo expresado en la carta y la segunda pregunta es despu\u00e9s del anuncio de la casa blanca y del presidente de donald trump usted ha decidido tomar alguna medida en las fronteras por ejemplo m\u00e1s vigilancia o destinar m\u00e1s agentes del instituto nacional de migraci\u00f3n a tareas de vigilancia algo algo va a cambiar en m\u00e9xico despu\u00e9s de este ya hemos venido haciendo un trabajo importante como no se hab\u00eda hecho antes en esta materia pero queremos que se le informe el presidente de donald trump con datos hay algo que es evidente ha crecido el flujo migratorio x las crisis varios pa\u00edses el centro am\u00e9rica es posible que la mitad de los migrantes de la hermana rep\u00fablica de honduras la mitad y qu\u00e9 ante este crecimiento hemos actuado se ha acompa\u00f1ado de regreso a sus pueblos a migrantes como no se hab\u00eda hecho en otros tiempos respetando tus derechos humanos les hablaba yo de la situaci\u00f3n de ni\u00f1os solos algo que no se hab\u00eda visto otros tiempos o no en el n\u00famero de ni\u00f1as ni\u00f1os emigrantes entonces estamos haciendo lo que nos corresponde sin violar derechos humanos pero entonces de ayer a hoy no se tomar\u00e1 ninguna medida extraordinaria entre las que ya tenemos un plan que ha venido entonces te aplic\u00e1ndose continuar\u00e1 frontera sur que va a continuar este y que est\u00e1 y dando resultados tenemos datos para demostrar compartamos algunos datos se\u00f1ores estoy esperando que ese informe de manera oficial al gobierno eeuu que lo haga el secretario de relaciones exteriores que presente las pruebas y una vez que entregue las pruebas al gobierno estadounidense que se den a conocer de cu\u00e1l ha sido nuestra actuaci\u00f3n lo que tiene que ver con el paso de migrantes por nuestro territorio y lo que se ha hecho para acompa\u00f1ar de regreso a muchos migrantes darles opciones de trabajo y protegerlos todo lo que hemos hecho en esta materia se va a informar lo que s\u00ed les puedo adelantar es que no nos hemos quedado con los brazos cruzados es decir qu\u00e9 no hemos desatendido este asunto penoso porque esto no deber\u00eda de suceder s\u00ed existiera justicia en el mundo s\u00ed no existiera tanta pobreza tanta desigualdad entonces se est\u00e1 atendiendo lo que tiene que ver con los flujos migratorios pero tambi\u00e9n seguimos insistiendo en atender el problema de fondo hace muy poco incluso la cepal ya present\u00f3 el proyecto para el desarrollo y la creaci\u00f3n de empleos centroam\u00e9rica y es un plan completo hemos venido trabajando con el gobierno de sonidos para que esa sea la v\u00eda de atenci\u00f3n que eso sea lo que se privilegia y el atender las causas e medidas coercitivas y se ha estado trabajando en eso incluso se acept\u00f3 originalmente esta propuesta se comprometieron recursos de alrededor de 5 mil millones de d\u00f3lares y no se ha podido aplicar esa inversi\u00f3n entonces esto es lo que queremos que se vea e sin confrontaci\u00f3n sin ofensas con buenos modales con respecto al gobierno eeuu con respecto al presidente donald trump y qu\u00e9 es c\u00f3mo responder a usted y qu\u00e9 resultados arroja sus encuentros con jared kutcher usted se reuni\u00f3 aqu\u00ed en la ciudad de mexico con \u00e9l aplica la diplomacia personal el yerno del presidente de trump y usted en estos di\u00e1logos para evitar lo que usted dijo cuando visit\u00f3 eeuu como candidato a la presidencia nueva york y se reuni\u00f3 con las relaciones de clubes mexicanos en eeuu entonces qu\u00e9 es lo que sigue el se\u00f1or presente esperar por qu\u00e9 son diez d\u00edas vamos a a presentar un informe que esa es la misi\u00f3n que tiene encomendada el secretario de relaciones y vamos a esperar tambi\u00e9n la respuesta del gobierno estadounidense y tambi\u00e9n vamos a ir nosotros analizando opciones alternativas tenemos tiempo para eso hay condiciones tambi\u00e9n favorables yo pienso que en una situaci\u00f3n de esta naturaleza que vamos a contar con el apoyo de los mexicanos lo sent\u00ed lo percib\u00ed desde anoche y esto de hoy en la ma\u00f1ana de mucha gente mucha gente de todos los sectores expresando su apoyo la postura asumida inicialmente por nosotros y vamos a estarles informando va a haber unidad nacionales no tengo la menor duda bah solidarizarse todo el pueblo de mexico tanto nuestro pa\u00eds como los mexicanos que viven y trabajan en eeuu la segunda pregunta se\u00f1or presidente sin darle la raz\u00f3n al a su hom\u00f3logo donald trump porque \u00e9l llama frontera porosa a tabasco entidad de la cual es usted oriundo o campeche y quintana roo chiapas voy a contestar bueno para comenzar hay un acuerdo comercial trilateral que tiene una serie de respaldos ante la organizaci\u00f3n mundial de comercio se acudir\u00e1 a esto se acudir\u00e1 a otros instrumentos internacionales para verificar la posici\u00f3n de m\u00e9xico crisis hay varias posibilidades hacia adelante pero no queremos adelantar nada desde luego lo que s\u00ed queremos dejar de manifiesto es que se llama al pueblo de mexico es tal atentos y unidos todos los mexicanos unidos enfrentemos juntos esta situaci\u00f3n ese es el llamamiento que hago a todos los mexicanos tanto repito a quienes estamos en el pa\u00eds como los mexicanos que viven trabajan en eeuu a cerrar filas primero los mexicanos y a no caer ninguna provocaci\u00f3n actuar con prudencia y con respeto a las autoridades estadounidenses a partir de las gestiones que se hagan que tienen como prop\u00f3sito informar al gobierno eeuu de lo que se est\u00e1 haciendo en materia migratoria y es la encomienda que tiene marcelo ebrad partir d de informaci\u00f3n que se va a presentar y de la respuesta esta solicitud de di\u00e1logo de comunicaci\u00f3n con libertad sonidos a partir de ah\u00ed ver\u00edamos otras opciones otras alternativas existen mecanismos legales no los desconocemos pero no queremos este hablar de eso por lo pronto sea lo que queremos es convencer persuadir de qu\u00e9 nos conviene que el libre comercio los dos presidentes a niveles de noticias en el que fue el jefe de la negociaci\u00f3n del tema de m\u00e9xico de la selecci\u00f3n mexicana que en smith advierte que en efecto pues es sencillamente ilegal imponer este arancel no ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil simplemente cortar de tajo todo el di\u00e1logo todo acercamiento conectados tenemos que decir desde este momento es ilegal que usted no se imponga este arancel es que no es s\u00f3lo un asunto legal es que queremos tener una buena relaci\u00f3n con el gobierno de eeuu y no queremos este e a la primera as\u00ed como una primera este decisi\u00f3n o actuaci\u00f3n este proceder legalmente queremos este que haya di\u00e1logo y que hay entendimiento y que se llegue un acuerdo sin necesidad de proceso legal no se trata de renunciar a eso sino se trata de en buscar una salida conveniente para los dos pa\u00edses para los dos gobiernos y una segunda pregunta que habl\u00f3 usted con m\u00e1s celebrada en las \u00faltimas horas cu\u00e1l es el \u00e1nimo de la delegaci\u00f3n que viaja a washington y cu\u00e1l es el estado en el que ellos van a llegar que con qu\u00e9 armas llegan pues con mucho respaldo de los mexicanos muchos respaldos may\u00e1ns este pero mucho mucho como nunca el pueblo de m\u00e9xico est\u00e1 respaldando a su gobierno no tenemos tambi\u00e9n porque manifestarlo este de otra forma pero s\u00ed la gente est\u00e1 apoyando como nunca se ha visto a partir de que se dio a conocer la carta y hay un sentimiento de unidad de apoyo de ir juntos d no confrontarnos este por ahora debe hacer una tregua en las diferencias que tenemos y que vamos a seguir teniendo pero se puede resumir en la frase la patria es primero mandel se est\u00e1n poniendo de acuerdo pero si es una misi\u00f3n van varios servidores p\u00fablicos todos los que tienen que ver con este asunto este se van a trasladar a washington la misi\u00f3n la encabeza repito marcelo ebrard presidente no hay mismo tierras de efectos debe preguntarle cu\u00e1nto tiempo va a estar marcelo ebrar en washington si ya tiene alguna reuni\u00f3n ya pactada si ya lo van a recibir all\u00e1 en la casa blanca a marcelo ebrard cu\u00e1nto tiempo va a estar all\u00e1 y sobre todo dice que ya hay muestras de unidad si nos puede especificar exactamente qu\u00e9 sectores se han expresado que quien le ha llamado para expresarle su respaldo y sobre todo si hay presidentes de otros pa\u00edses que ya tambi\u00e9n le han manifestado su respaldo y en otro tema tambi\u00e9n se me puede contestar el domingo y empieza la construcci\u00f3n de la nueva refiner\u00eda en dos bocas hasta el momento la secreta de medio ambiente no ha mostrado la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental usted hab\u00eda dicho que ya se tiene la autorizaci\u00f3n pero exactamente si nos pueden mostrar este documento a qu\u00e9 se refiere esta autorizaci\u00f3n y tambi\u00e9n si me contesta los eeuu gracias y miren las muestras de apoyo y las empezamos a recibir desde la noche en las redes sociales lo pueden ustedes constatar y hoy temprano hasta los que vienen a protestar aqu\u00ed frente al palacio y este expresaron su apoyo cuando entr\u00e9 [M\u00fasica] ellos son trabajadores electricistas en la ma\u00f1ana e la secretaria de gobernacion me mostr\u00f3 un mensaje de carlos slim y expresando su apoyo el de \u00e9l y el de su familia por poner un ejemplo pero es general es todo el pueblo y yo conozco este la idiosincrasia de nuestro pueblo estoy seguro que tambi\u00e9n pero este estoy seguro de que va a haber un amplio apoyo un amplio respaldo y qu\u00e9 y repito vamos a unirnos los mexicanos m\u00e1s de lo que ya est\u00e1bamos est\u00e9 juntos no pero tampoco queremos que sea una causa internacional lo que queremos es defender los intereses del pueblo de mexico y tambi\u00e9n por qu\u00e9 no y defender el derecho a la vida el derecho a vivir libres de miserias de los seres humanos de los migrantes de otros pa\u00edses el que se apliquen las leyes migratorias pero que no a la violaci\u00f3n de los derechos humanos que no haya maltrato la gente no sale de sus pueblos por gusto sale por necesidad o porque no hay oportunidades de trabajo o porque hay violencia muchos salen por eso entonces es un asunto de fraternidad universal que como lo digo en la carta est\u00e1 por encima de otras consideraciones acerca de lo de refiner\u00eda el domingo informamos la situaci\u00f3n en que se encuentran los permisos para trabajar en esta refiner\u00eda para iniciar el domingo el domingo informamos yo s\u00e9 que hay mucho inter\u00e9s en qu\u00e9 pues se tengan estas manifestaciones de impacto ambiental y vamos a la respuesta es como tambi\u00e9n hay mucho inter\u00e9s en que no se construyan estas obras por este otro tipo de consideraciones que no hubiera el caso sea este que no se haga el tren maya que no se lleve a cabo el proyecto en el mismo que no se construya el aeropuerto en santa lucia que no se haga la refiner\u00eda pero bueno este consideramos que son proyectos importantes gracias presidente le quiero hacer dos preguntas y me dicen usted que primero quiere que el canciller se re\u00fana con el presidente de xavi le plantee un informe bueno que sea recibido por funcionarios estadounidenses y que con los funcionarios decide el presidente de trump o que por su funci\u00f3n su trabajo tengan que atender este asunto y hay un plazo como de diez d\u00edas para que se cumpla este anuncio uno de los aranceles el gobierno mexicano podr\u00eda denunciar esta medida ante la organizaci\u00f3n mundial de comercio este usted podr\u00eda usted tomar en cuenta esta medida s\u00ed porque son procesos que tienen que ver con acuerdos incluso en el mismo tratado vigente hay mecanismos para solicitar a mis trajes internacionales y existe tambi\u00e9n la v\u00eda de la organizaci\u00f3n mundial del comercio pero no quiero ahora pensar en eso o eso quedar\u00eda pendiente lo que vamos a esperar es el que se informe y se puede llegar a un acuerdo pronto porque tenemos posible estas medidas est\u00e1n all\u00ed se pueden tomar en consideraci\u00f3n si es un este mecanismo que existe los tratados comerciales gracias presenta mismo me pregunta es nos puede informar por favor como que avances tiene la investigaci\u00f3n de la funci\u00f3n p\u00fablica sobre los contratos del superdelegado carlos meli est\u00e1 por informar la secretaria de la funci\u00f3n p\u00fablica este se le solicit\u00f3 que hiciera una revisi\u00f3n sobre estos contratos si se lo plante porque hoy es p\u00fablica una investigaci\u00f3n que detalla la digamos el emporio de empresarial de los 2000 y lo que a trav\u00e9s de 21 empresas en 13 a\u00f1os ha ganado contratos por 7 mil millones de pesos con 17 estados me parece este y resalta el dato de que varios de sus familiares socios que est\u00e1n en esas empresas tambi\u00e9n ocupan cargos de elecci\u00f3n popular en sobre todo en jalisco uno de ellos incluso fue candidato a la alcald\u00eda de zapopan esa informaci\u00f3n me imagino que usted la conoc\u00eda si este existe una confrontaci\u00f3n pol\u00edtica porque \u00e9l fue candidato al gobernador en c\u00e1diz y este tema reforma lo trae desde hace alg\u00fan tiempo antes [M\u00fasica] creo que fue diputado federal de un partido que no era morena no hab\u00eda tanto cuestionamiento pero cuando ya vas a ser candidato de morena y enfrenta pues el proceso tiene que participar en el proceso de elecci\u00f3n de jalisco pues ya \u00e9ste se intensifica no las acusaciones yo lo \u00fanico que le puedo decir es que no actuamos con fobias ni con filias es decir es lo justo si \u00e9l est\u00e1 implicado en actos de corrupci\u00f3n va a ser denunciado si no tiene este delitos si legalmente no tiene y responsabilidad no podemos nosotros este cometer injusticias si hay pruebas castiguen y salen del gobierno sea quien sea es cero corrupci\u00f3n ser impunidad me parece que el conflicto de inter\u00e9s en el hecho de que \u00e9l siendo funcionario ya p\u00fablico este mismo en este mismo est\u00e9 en esa misma administraci\u00f3n ya que tambi\u00e9n gan\u00f3 nuevos contratos con gobiernos estatales pero no hay que adelantarnos no se puede sentenciar desde el periodismo este hay que esperar sea para eso hay una autoridad y no hay intenci\u00f3n de encubrir a nadie de tapar a nadie le mand\u00f3 decir de manera respetuosa al reforma que no nos confunda no somos iguales a los otros gobernantes ya somos distintos que tengan confianza buenos d\u00edas presidente ayer se reuni\u00f3 con 10 gobernadores del pan nos podr\u00eda decir cu\u00e1les son las conclusiones de estos de este acuerdo y cuando se vuelve cuando se reunir\u00eda con los gobernadores pri\u00edstas y de morena que estamos este pues buscando fortalecer las relaciones con los gobiernos locales es muy buena en la relaci\u00f3n con los gobernados todos los partidos para hablar de organizaciones pol\u00edticas que impulsaron a estas autoridades lo cierto es que han actuado de manera muy responsable [M\u00fasica] se ha entendido y tenemos que unirnos para beneficio de los ciudadanos independientemente de las bander\u00edas partidistas y ayer fue un buen encuentro con los gobernadores surgidos del pan e y estuvimos conversando sobre varios temas incluso de la posibilidad d y lograr una alianza amplia para y combatir la corrupci\u00f3n para combatir la pobreza para garantizar la paz la tranquilidad y para impulsar el crecimiento econ\u00f3mico que esta alianza fue una ha propuesto una iniciativa de el gobernador de quer\u00e9taro que es el presidente de la conap francisco dom\u00ednguez y este de eso se habl\u00f3 voy a hacer lo propio con los gobernadores que surgi\u00f3 del pri tambi\u00e9n llevo muy buena relaci\u00f3n con ellos han ayudado se ha trabajado de manera coordinada y pues yo creo que hoy vamos a a definir de acuerdo a las agendas cuando se da este encuentro al salir ellos dijeron que el gobierno la federaci\u00f3n se comprometi\u00f3 a financiar en cada entidad un proyecto de infraestructura ya le entregaron los proyectos o de que se trate de este t\u00e9rmino este es ponernos de acuerdo para obras vamos decir estrat\u00e9gicas importantes trascendentes en beneficio de la de la poblaci\u00f3n de cada estado y poder concertar llegar a un acuerdo para impulsar la construcci\u00f3n de cuando menos una obra d gran impacto por el beneficio que genera en el estado van a traer sus propuestas la semana pr\u00f3xima para ver qu\u00e9 tipo de obras y va a ser un presupuesto anual multi anual y definir sobre esto la \u00faltima pregunta con este episodio de eeuu hay posibilidad de que su gobierno modifique su pol\u00edtica migratoria este gobierno mexicano modifique la pol\u00edtica migratoria no pero este lo que queremos es informar que est\u00e1 aplic\u00e1ndose una muy buena pol\u00edtica migratoria pero tenemos que informar que convencer a lo mejor est\u00e9 no se tiene toda la informaci\u00f3n por eso es importante la visita de marcelo el informar por qu\u00e9 yo no tengo de duda de que se ha estado actuando en esta materia y que se ha hecho bien este no hay elementos no hay raz\u00f3n pero no estamos cerradas a escuchar los puntos de vista del gobierno estadounidense o sea se ha estado actuando les repito muy bien subray\u00f3 sin violar derechos humanos y se est\u00e1 acompa\u00f1ando a sus pa\u00edses de origen a migrantes y se les est\u00e1 dando opciones de trabajo en mexico como nunca y tenemos los datos para probar y no tengo adem\u00e1s algo que me importa mucho ning\u00fan problema de conciencia entonces vamos a esperar el resultado de estos primeros encuentros en eeuu presidente buenos d\u00edas alfonso bastante cadena rasa radio 6 20 sabemos que el gobierno mexicano est\u00e1 bien representado por el secretario marcelo ebrard sabemos de su capacidad sin embargo tienen un plan b o si es necesario presidente es usted est\u00e1 dispuesto a viajar al reunirse con el presidente o no del trono en toda vez de que sea manejado que usted no iba a salir del pa\u00eds sin embargo el tema lo amerita para poder no descartar precisamente esta reuni\u00f3n con el presidente o no al trono y si tiene un plan b sobre esta medida que puso precisamente el gobierno de eeuu les vamos a esperar nos vamos a esperarnos s vamos a ver qu\u00e9 va a suceder el d\u00eda de hoy este ma\u00f1ana y vamos a estar informando aqu\u00ed vamos a estar conjuntamente analizando reflexionando sobre este asunto y muchas gracias porque vamos a gira y les invito vamos a la escala vamos a estar en apizaco a las 1112 del d\u00eda vamos a estar en apizaco y por la tarde en cuautepec veracruz ma\u00f1ana d\u00eda dedicado a la marina vamos a estar en el puerto de veracruz que vamos a participar en una ofrenda a los marinos de m\u00e9xico y de el mundo vamos a embarcarnos vamos a navegar y vamos a estar en el mar y es el d\u00eda de los marinos y por la tarde de ma\u00f1ana vamos a estar en yanga de la cruz click veracruz vamos a dar a conocer los apoyos a los productores de caf\u00e9 de todo el pa\u00eds y en yanga vamos a dar a conocer el apoyo a todos los productores de ca\u00f1a de mexico entonces les invitamos bueno eso es el s\u00e1bado en la ma\u00f1ana el puerto de veracruz y por la tarde el yang y el domingo est\u00e1n todas y todos invitados porque vamos para\u00edso al para\u00edso este vamos a los bocas el municipio de para\u00edso tabasco mi tierra mi agua estos est\u00e1n invitados porque vamos a iniciar la construcci\u00f3n de la refiner\u00eda para y darle valor agregado a la materia prima para no estar vendiendo petr\u00f3leo crudo por qu\u00e9 durante mucho tiempo no sean constru\u00ed dos refiner\u00edas desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os que no se construye una nueva refiner\u00eda y vender petr\u00f3leo crudo para comprar gasolinas del extranjero pues es como si vendi\u00e9ramos naranja y compramos jugo de naranja es algo parecido ah\u00ed en esa terminal mar\u00edtima de dos bocas se concentran y se exportan m\u00e1s de un mill\u00f3n de barriles diarios de petr\u00f3leo entonces ya no queremos qu\u00e9 es el petr\u00f3leo s\u00ed exporte queremos que ah\u00ed donde llegue a todo ese petr\u00f3leo que ya est\u00e1 en las instalaciones porque ese petr\u00f3leo llega de los campos petroleros de campeche de el mar de campeche y de los campos de tierra de tabasco queremos que ese petr\u00f3leo se procese y se produzcan las gasolinas porque de esta manera vamos a ser autosuficientes gasolinas y se da empleo y vamos a bajar cuando tengamos la autosuficiencia en gasolinas vamos a bajar los precios de los combustibles ese es el acuerdo ese es el compromiso por lo pronto para que no se vaya a malinterpretar este no suben los precios de los combustibles en t\u00e9rminos reales estamos cuidando este que no suban y mucho menos van a haber gasolinas eso este es un compromiso que hemos adquirido y se va a cumplir entonces les invitamos desde hoy hasta el domingo y ma\u00f1ana como quedamos si vamos a atender temprano en el puerto de veracruz la conferencia para informar sobre este asunto a ver qu\u00e9 se avanz\u00f3 que \u00e9ste nos puede este decid marcel sobre sus gestiones en washington muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:31.956338"
}