{
    "video_id": "1MUv36N5rBE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1MUv36N5rBE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLB8OQyl118qTJ54f_k2QoDG016c0A",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1MUv36N5rBE",
    "video_title": "Escenificaci\u00f3n hist\u00f3rica y desfile del 109 Aniversario del inicio de la #Revoluci\u00f3nMexicana",
    "video_length_seconds": 2363,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas subteniente laura",
            "start": 0.12,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "cabello muy contentos de acompa\u00f1arlos en",
            "start": 2.04,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "esta transmisi\u00f3n pues s\u00ed ya estamos",
            "start": 4.02,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "listos estamos viendo la el dispositivo",
            "start": 6.689,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de honores en la plaza de la",
            "start": 11.46,
            "duration": 2.35
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 13.019,
            "duration": 2.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 13.81,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "podemos ver con contingentes villistas",
            "start": 15.03,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "zapatistas grupo del agrupamiento",
            "start": 18.09,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "femenino que pertenece al criadero",
            "start": 22.56,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "militar de ganado de santa gertrudis",
            "start": 25.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "chihuahua el grupo de honores del primer",
            "start": 26.46,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "cuerpo de ej\u00e9rcito tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an",
            "start": 29.49,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "en esta majestuosa plaza de la",
            "start": 32.189,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n la banda de guerra",
            "start": 33.989,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "monumental as\u00ed como la banda de m\u00fasica",
            "start": 35.91,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos y",
            "start": 39.269,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el coro del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 42.449,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 44.969,
            "duration": 2.151
        },
        {
            "text": "si cabe hacer menci\u00f3n que te animamos a",
            "start": 47.93,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "contar con la participaci\u00f3n del grupo",
            "start": 49.67,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "votado y honores del primer cuerpo de",
            "start": 51.71,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito quienes nos presentar\u00e1n una",
            "start": 53.39,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "demostraci\u00f3n de la trabajosa ecuestre",
            "start": 55.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 56.84,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "estamos en espera de que el se\u00f1or",
            "start": 59.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "presidente y las autoridades que",
            "start": 62.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presentan presidir\u00e1n este desfile salgan",
            "start": 64.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "al balc\u00f3n central de palacio",
            "start": 67.87,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "donde presidir\u00e1n este desfile majestuoso",
            "start": 71.13,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico que conmemora el 109",
            "start": 76.67,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de nuestra",
            "start": 80.61,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 82.619,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "as\u00ed es una importante fecha para",
            "start": 86.03,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "recordar para tener presente a todos los",
            "start": 88.19,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "personajes los h\u00e9roes que nos han dado",
            "start": 91.1,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "patria y que podemos gozar de las",
            "start": 93.31,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "libertades en la actualidad",
            "start": 97.159,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "as\u00ed es vamos a tener la oportunidad de",
            "start": 101.11,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "presenciar todas estas recreaciones",
            "start": 103.21,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricas donde podremos recordar a los",
            "start": 104.89,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes que lucharon por la justicia",
            "start": 107.47,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "social en ese importante movimiento",
            "start": 108.85,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico",
            "start": 110.68,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 111.95,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "vamos a ver escenificaciones del",
            "start": 114.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "movimiento de independencia de la guerra",
            "start": 117.899,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de reforma y principalmente de la",
            "start": 120.759,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana este hecho tan",
            "start": 123.039,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "relevante hist\u00f3rico que marc\u00f3 la",
            "start": 125.049,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e9xico asimismo vamos a ver",
            "start": 127.479,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "r\u00e9plicas de uniformes armamento y",
            "start": 131.28,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "aeronaves que",
            "start": 135.79,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "van a pasar diferentes significaciones",
            "start": 138.06,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 141.54,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "en la plancha del z\u00f3calo podemos ver a",
            "start": 144.05,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la locomotora denominada petra esta fue",
            "start": 146.24,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "fabricada en 1889 pesa 66 toneladas y va",
            "start": 150.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "a estar exhibida en la plaza de la",
            "start": 155.27,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n hasta el d\u00eda 24 de",
            "start": 156.56,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "noviembre para que el p\u00fablico que as\u00ed lo",
            "start": 158.51,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "decida pueda ir a verla haciendo un",
            "start": 160.37,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "resumen para que nuestro querido p\u00fablico",
            "start": 163.43,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tenga un el contexto de los eventos que",
            "start": 165.56,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "se van a llevar a cabo esta ma\u00f1ana",
            "start": 169.52,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tendremos primero un evento protocolario",
            "start": 171.55,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "donde se llevar\u00e1n a cabo los honores al",
            "start": 174.05,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 176.9,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 179.77,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 182.21,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas posteriormente",
            "start": 184.01,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "el contingente que se encuentra en la",
            "start": 187.98,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "plancha del z\u00f3calo abandonar\u00e1 dicho",
            "start": 191.34,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "lugar y se trasladar\u00e1 a sus ubicaciones",
            "start": 195.45,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "tendremos tendremos posteriormente unos",
            "start": 199.09,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ejercicios de acrobacia ecuestre",
            "start": 201.959,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "donde veremos la",
            "start": 205.83,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "capacidad de los jinetes mexicanos",
            "start": 208.35,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "para llevar a cabo",
            "start": 212.78,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "suertes que representan un cierto grado",
            "start": 215.11,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "de peligro despu\u00e9s veremos el desfile y",
            "start": 219.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "este desfile que va a estar est\u00e1",
            "start": 223.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "compuesto por ocho agrupamientos",
            "start": 225.76,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "mayormente es un contingente montado",
            "start": 231.31,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "bien en carros tem\u00e1ticos que representan",
            "start": 234.55,
            "duration": 10.93
        },
        {
            "text": "los momentos hist\u00f3ricos sobresalientes",
            "start": 241.18,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "de este movimiento social de 1910",
            "start": 245.48,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y al finalizar el desfile podremos",
            "start": 252.13,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "interactuar con personajes de la",
            "start": 256.08,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana en una exposici\u00f3n",
            "start": 259.12,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "est\u00e1tica muy bien tenemos un d\u00eda muy",
            "start": 262.17,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "soleado en el cual nos hace el vino",
            "start": 266.95,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "sirve como marco para",
            "start": 269.98,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "observar todos los integrantes que est\u00e1n",
            "start": 273.42,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "posicion\u00e1ndose para iniciar este evento",
            "start": 276.96,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "magno conmemorativo al 109 aniversario",
            "start": 281.56,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "del inicio de nuestra revoluci\u00f3n",
            "start": 284.67,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "mexicana ya vemos por aqu\u00ed a la banda de",
            "start": 286.66,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "guerra que est\u00e1 ya lista para iniciar el",
            "start": 289.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "acto protocolario atr\u00e1s vemos grupos",
            "start": 292.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "montados para perfectamente enmarcada",
            "start": 295.39,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "por las construcciones de esta magn\u00edfica",
            "start": 299.2,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "plaza de la constituci\u00f3n nos acompa\u00f1a el",
            "start": 302.47,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inspector rogelio de la guardia nacional",
            "start": 305.97,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "la guardia nacional va a participar en",
            "start": 308.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este desfile espectro l\u00f3gico s\u00ed claro",
            "start": 310.24,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que s\u00ed estamos este considerados en el",
            "start": 312.31,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "mismo agrupamiento que lo abre la",
            "start": 314.14,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "guardia nacional y posteriormente lo",
            "start": 316.06,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an polic\u00edas de los estados tengo",
            "start": 318.13,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n de la polic\u00eda de la",
            "start": 320.23,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico polic\u00eda del estado de",
            "start": 321.61,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "chihuahua morelos veracruz y zacatecas",
            "start": 323.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 nos puede decir este",
            "start": 332.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "teniente ambrosio la historia tan",
            "start": 334.37,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "importante el movimiento revolucionario",
            "start": 337.13,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de 1910",
            "start": 338.59,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "o un movimiento social que dej\u00f3 huella a",
            "start": 341.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds aqu\u00ed lo principal se van a",
            "start": 344.48,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "destacar escenas hist\u00f3ricas vamos a ver",
            "start": 347.93,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "a venustiano carranza primer jefe del",
            "start": 351.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito constitucionalista",
            "start": 353.0,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "vamos a ver escenificaciones d\u00f3nde va a",
            "start": 355.37,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "aparecer madero",
            "start": 357.11,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "principales aqu\u00ed hay que resaltar que",
            "start": 359.439,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "aparecen principales batallas de la",
            "start": 362.0,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y un nivel evento muy",
            "start": 363.74,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "importante el bombardeo aeronaval a",
            "start": 366.65,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "nivel mundial en topolobampo sinaloa en",
            "start": 369.86,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "1914 durante la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 372.229,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "primer bombardeo a\u00e9reo naval que fue",
            "start": 374.71,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "precisamente aqu\u00ed en m\u00e9xico en 1914 en",
            "start": 377.569,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el puerto de topolobampo sinaloa as\u00ed ese",
            "start": 381.02,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "es un evento muy muy relevante con esto",
            "start": 383.659,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "da paso al ej\u00e9rcito constitucionalista",
            "start": 387.49,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "para concentrar todo su poder al centro",
            "start": 390.889,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "de la ciudad de m\u00e9xico y despu\u00e9s",
            "start": 394.43,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "negociar este este movimiento",
            "start": 397.599,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "y con esto posteriormente surge la",
            "start": 402.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de 1917 donde se plasman",
            "start": 404.63,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "todas las ideas de los revolucionarios y",
            "start": 407.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "all\u00ed resaltan el art\u00edculo 3\u00ba y el 27 y",
            "start": 411.38,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "el 123 que hasta la fecha sigue marcando",
            "start": 415.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "la vida de la sociedad mexicana",
            "start": 419.54,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "palacio nacional a sus casi 500 a\u00f1os del",
            "start": 424.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "inicio de su construcci\u00f3n sigue siendo",
            "start": 427.599,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "un mudo testigo de todos los movimientos",
            "start": 430.0,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "sociales que se han llevado a cabo en",
            "start": 432.58,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestra ciudad es una construcci\u00f3n",
            "start": 435.699,
            "duration": 8.851
        },
        {
            "text": "majestuosa la vista es inmejorable el",
            "start": 439.66,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "cielo despejado la catedral los",
            "start": 444.55,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "edificios coloniales que enmarcan esta",
            "start": 447.669,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "plaza de la constituci\u00f3n para esta",
            "start": 450.19,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "majestuosa celebraci\u00f3n que conmemora",
            "start": 452.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "nuestros 109 a\u00f1os en el inicio de la",
            "start": 455.729,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n",
            "start": 458.83,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "y tenemos por supuesto estos hermosos",
            "start": 460.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "caballos que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy",
            "start": 462.67,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 2 mil 500 caballos vamos a",
            "start": 464.77,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "presenciar en este desfile adem\u00e1s de que",
            "start": 467.35,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an la bater\u00eda felipe \u00e1ngeles",
            "start": 469.63,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "con la que se rendir\u00e1n los honores",
            "start": 472.03,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "correspondientes al comandante supremo",
            "start": 473.29,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas",
            "start": 475.39,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "si cabe hacer menci\u00f3n que",
            "start": 478.6,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "este desfile la finalidad es promover la",
            "start": 481.569,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "conciencia c\u00edvica social y los valores",
            "start": 483.46,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "nacionales entre la poblaci\u00f3n mexicana",
            "start": 485.169,
            "duration": 4.101
        },
        {
            "text": "as\u00ed como fomentar el nacionalismo",
            "start": 486.699,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "patriotismo e identidad nacional de",
            "start": 489.27,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 491.229,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "por supuesto una fecha importante para",
            "start": 494.65,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "revalorar a resignificar la",
            "start": 496.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n dar realce a los hechos",
            "start": 499.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "personajes y procesos que formaron la",
            "start": 501.25,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 503.77,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "as\u00ed mismo acercar a los mexicanos",
            "start": 505.729,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "mediante representaciones educativas y",
            "start": 508.249,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "did\u00e1cticas la historia que nos ha dado",
            "start": 510.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vida con la hormonaci\u00f3n",
            "start": 513.019,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "la gente se preguntar\u00e1 por qu\u00e9 es un",
            "start": 517.12,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "desfile montado que nos puede decir al",
            "start": 520.919,
            "duration": 7.691
        },
        {
            "text": "respecto subteniente ambrosio porque es",
            "start": 525.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "importante recordar este perd\u00f3n",
            "start": 528.61,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "vamos a suspender ya el se\u00f1or presidente",
            "start": 533.17,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de su se\u00f1ora esposa la",
            "start": 536.43,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "doctora beatriz guti\u00e9rrez muller y los",
            "start": 539.62,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "altos mandos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 543.04,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y marina ya se desplazan al ir al balc\u00f3n",
            "start": 545.29,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "central de palacio para presidir este",
            "start": 549.85,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "desfile",
            "start": 553.69,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 557.47,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "obrador saluda al canciller",
            "start": 559.51,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "marcelo ebrard casaub\u00f3n a la secretar\u00eda",
            "start": 563.19,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de gobernaci\u00f3n y el secretario de",
            "start": 566.1,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 567.84,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "no los acompa\u00f1aba tambi\u00e9n la doctora",
            "start": 574.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "claudia sheinbaum jefa del gobierno de",
            "start": 576.79,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico",
            "start": 579.07,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de conformidad con el reglamento del",
            "start": 582.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ceremonial militar se rendir\u00e1n los",
            "start": 584.819,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "honores al presidente de los estados",
            "start": 587.22,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 589.62,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s",
            "start": 593.129,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador quien preside este",
            "start": 596.699,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "desfile hist\u00f3rico en el que celebramos",
            "start": 599.85,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "el 109 aniversario del inicio de la",
            "start": 602.22,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 605.91,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 610.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 616.579,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 620.41,
            "duration": 27.79
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 648.779,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 651.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 652.75,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 655.92,
            "duration": 15.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 657.96,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 673.43,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo",
            "start": 675.779,
            "duration": 22.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 676.84,
            "duration": 20.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 700.13,
            "duration": 16.93
        },
        {
            "text": "en estos momentos enfrenta de \u00f3rdenes",
            "start": 713.67,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dando la orden de frente a la",
            "start": 717.06,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "derecha para que los contingentes se",
            "start": 719.58,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "preparen para",
            "start": 721.17,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "iniciar la marcha y desalojar la plancha",
            "start": 723.3,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "del z\u00f3calo",
            "start": 727.68,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cabe destacar que los toques militares y",
            "start": 731.08,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las formas en c\u00f3mo se comunican las",
            "start": 734.23,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes en este momento proceden a",
            "start": 736.06,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "evacuar la plaza de la constituci\u00f3n para",
            "start": 739.06,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "dejarla completamente vac\u00eda y pueda",
            "start": 741.85,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "llevarse a cabo la escenificaci\u00f3n",
            "start": 743.86,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 745.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esta banda de guerra de trompetas de las",
            "start": 747.55,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "unidades de caballer\u00eda numerosas",
            "start": 750.58,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "aproximadamente 120 trompetas se est\u00e1n",
            "start": 753.149,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "administrando",
            "start": 756.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el paso de los contingentes militares",
            "start": 759.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacia su colocaci\u00f3n vemos los cadetes de",
            "start": 762.38,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la escuadra de ignacio allende del",
            "start": 765.69,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "heroico colegio militar",
            "start": 766.89,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 767.97,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "ellos est\u00e1n levantando la plaza al toque",
            "start": 771.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del antro ti que es un paso intermedio",
            "start": 774.62,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "enfr\u00ede este / lento y r\u00e1pido de tal",
            "start": 777.64,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "forma que puedan colocarse en la",
            "start": 781.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n que van a llevar durante la",
            "start": 784.22,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "columna de desfile",
            "start": 786.59,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed podemos diferenciar la diferente la",
            "start": 788.94,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "diferencia entre una banda de guerra de",
            "start": 792.81,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "infanter\u00eda y una donde guerra de",
            "start": 795.21,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda puesto que la banda de",
            "start": 796.77,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda no tiene cajas debido a que",
            "start": 798.66,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "efect\u00faan los toques arriba del caballo",
            "start": 801.44,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 803.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ellos portan con gallard\u00eda el uniforme",
            "start": 806.49,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de desierto acompa\u00f1ado con sombreros de",
            "start": 808.95,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "de un ala",
            "start": 812.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "este uniforme es caracter\u00edstico de las",
            "start": 815.379,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "\u00e1reas des\u00e9rticas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 817.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "as\u00ed como sabemos la revoluci\u00f3n se hizo a",
            "start": 821.71,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "caballo y en ferrocarril estos fueron",
            "start": 823.87,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "los principales medios de transporte",
            "start": 825.97,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "carga de abastecimiento de los",
            "start": 827.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diferentes combatientes en este",
            "start": 828.67,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "movimiento social",
            "start": 830.38,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed los dispositivos ya inician su",
            "start": 833.32,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "colocaci\u00f3n igual",
            "start": 836.77,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "2 de caballer\u00eda ya inician con la",
            "start": 840.03,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "diferente colocaci\u00f3n para iniciar parte",
            "start": 843.66,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "del desfile",
            "start": 847.59,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "bien est\u00e1 desalojando la plaza del",
            "start": 851.41,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "\u00faltimo contingente de",
            "start": 853.269,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "de caballer\u00eda que son tropas villistas y",
            "start": 855.79,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "zapatistas y va a dar inicio la",
            "start": 859.09,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "escenificaci\u00f3n",
            "start": 861.82,
            "duration": 17.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 862.63,
            "duration": 16.48
        },
        {
            "text": "minuto 109 del inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 879.98,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "mexicana con etapas prehisp\u00e1nicas de la",
            "start": 884.73,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "historia de mexico",
            "start": 888.75,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 890.23,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 896.45,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "se van a resaltar las principales",
            "start": 901.92,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "civilizaciones prehisp\u00e1nicas como fue la",
            "start": 905.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "olmeca la tolteca la huacana por \u00faltimo",
            "start": 908.53,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de pl\u00e1stica escuchamos el sonido del",
            "start": 912.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "caracol instrumento de viento",
            "start": 915.91,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "prehisp\u00e1nico que hace referencia a los",
            "start": 917.35,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cuatro puntos cardinales antiguamente",
            "start": 919.24,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "con esto se iniciaban las ceremonias y",
            "start": 921.91,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "rituales en mesoam\u00e9rica lo hace sonar en",
            "start": 923.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "cuatro ocasiones dirigi\u00e9ndose hacia cada",
            "start": 926.53,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "uno de los puntos cardinales",
            "start": 928.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 930.71,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "inicia el desplazamiento de la dos",
            "start": 940.91,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "diferentes civilizaciones que",
            "start": 943.44,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "predominaron aqu\u00ed el \u00fanico",
            "start": 945.45,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "con vestimenta de la",
            "start": 948.83,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 953.259,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "como patria hace cientos de a\u00f1os en mi",
            "start": 955.91,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "territorio vine a ser importantes",
            "start": 959.81,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "civilizaciones como la olmeca",
            "start": 962.42,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la maya",
            "start": 967.63,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y la teotihuacana",
            "start": 970.65,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 973.09,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "y la tolteca",
            "start": 975.379,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "culturas que perfeccionaron los",
            "start": 978.1,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "conocimientos en astronom\u00eda matem\u00e1ticas",
            "start": 980.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y arquitectura y que transformaron mi",
            "start": 984.08,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "entorno",
            "start": 986.87,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tambi\u00e9n habitado los vecinos del",
            "start": 989.02,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pueblo ferry aguerrido que lleg\u00f3 a",
            "start": 992.32,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "dominar gran parte de mis tierras",
            "start": 994.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "favores de la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 997.59,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tenochtitlan de la que tan pobre",
            "start": 1000.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de todo",
            "start": 1004.03,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "no terminara su gloria y fama",
            "start": 1006.12,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1008.4,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "te da vivo de aquellos hombres de los y",
            "start": 1009.96,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "barbados que acompa\u00f1aron a hern\u00e1n cortez",
            "start": 1012.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "para conquistar territorios para el",
            "start": 1015.45,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "imperio espa\u00f1ol",
            "start": 1018.18,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "fue verlos montados en aquellos caballos",
            "start": 1020.81,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "que por primera vez tocaban mi suelo a",
            "start": 1024.35,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tal grado que mis hijos pensaron que",
            "start": 1028.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "hombres y bestias conformaban una sola",
            "start": 1031.49,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "criatura",
            "start": 1034.97,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "el encuentro de estos hombres mi pueblo",
            "start": 1038.3,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 un choque cultural recibiendo y",
            "start": 1040.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "cambiando la ruta de mi destino en el",
            "start": 1044.39,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "campo de batalla",
            "start": 1047.09,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1048.49,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico-tenochtitlan fue conquistada por",
            "start": 1049.9,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles lo que marc\u00f3 el origen de",
            "start": 1052.73,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad",
            "start": 1055.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ese acontecimiento el mundo",
            "start": 1058.04,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "me conoci\u00f3 como la nueva espa\u00f1a y en m\u00ed",
            "start": 1061.55,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "se desarrollaron actividades como la",
            "start": 1064.79,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "miner\u00eda y la agricultura encaminadas a",
            "start": 1067.79,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sufragar y cubrir las necesidades de la",
            "start": 1071.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "corona espa\u00f1ola en la sociedad",
            "start": 1073.94,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "novohispana los espa\u00f1oles nacidos en",
            "start": 1077.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "europa ocupaban las clases altas y",
            "start": 1080.69,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "contaban con mayores privilegios",
            "start": 1084.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mientras que los criollos mestizos e",
            "start": 1086.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas eran los menos favorecidos los",
            "start": 1089.51,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "excesos e injusticias hacia mi pueblo",
            "start": 1093.77,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "por parte de la corona me dieron la",
            "start": 1096.5,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "oportunidad para quitarme el yugo y",
            "start": 1099.47,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "separarme definitivamente del imperio",
            "start": 1102.65,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol era el momento de ser libre e",
            "start": 1105.86,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 1110.15,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "con gran admiraci\u00f3n viene a mi mente el",
            "start": 1112.55,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recuerdo de valientes figuras que",
            "start": 1115.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "encendieron la flama del movimiento por",
            "start": 1118.01,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la libertad miguel hidalgo josefa ortiz",
            "start": 1120.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de dom\u00ednguez y los capitanes de ignacio",
            "start": 1123.65,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "allende y juan aldama que con gran",
            "start": 1126.56,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n enarbolaron el sentir de",
            "start": 1129.02,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los oprimidos",
            "start": 1132.17,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 1133.71,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "viva la am\u00e9rica",
            "start": 1135.77,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "viva nuestra madre la virgen de",
            "start": 1139.789,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "guadalupe",
            "start": 1142.58,
            "duration": 2.149
        },
        {
            "text": "bueno al bar de verdad",
            "start": 1145.44,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "sin embargo su empresa no fue tan f\u00e1cil",
            "start": 1152.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "como se pens\u00f3 para consumar la causa",
            "start": 1155.59,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "independentista tuvieron que transcurrir",
            "start": 1158.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "11 a\u00f1os de luchas en donde vi con gran",
            "start": 1161.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "dolor c\u00f3mo se derramaron grandes",
            "start": 1165.61,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "torrentes de sangre de mis hijos sin",
            "start": 1168.28,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "embargo su sacrificio no fue en vano ya",
            "start": 1171.85,
            "duration": 8.569
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 mi primera transformaci\u00f3n",
            "start": 1175.33,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "a\u00f1os m\u00e1s tarde y con el fin de ser",
            "start": 1180.669,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "reconocido internacionalmente por otras",
            "start": 1183.879,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "naciones se escribi\u00f3 por primera vez mi",
            "start": 1186.97,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "nombre estados unidos mexicanos no",
            "start": 1190.119,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "obstante las generaciones precedentes y",
            "start": 1194.23,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "actuales imponiendo sus tradiciones y",
            "start": 1197.2,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "costumbres me reconocen simplemente como",
            "start": 1200.08,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de lo que me siento completamente",
            "start": 1206.14,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "orgulloso",
            "start": 1208.21,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1209.28,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "el reconocimiento internacional nos",
            "start": 1211.34,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "trajo muchos problemas y algunas",
            "start": 1214.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "naciones quisieron aprovechar mis",
            "start": 1216.68,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "extensos territorios para ocuparlo y",
            "start": 1219.26,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "explotarlos pero gracias al pundonor de",
            "start": 1222.11,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "varios patriotas mi suelo fue defendido",
            "start": 1225.86,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "de diversos y pasiones extranjeras era",
            "start": 1229.31,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "tiempo de fortalecer un proyecto que",
            "start": 1232.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "permitiera consolidar las aspiraciones",
            "start": 1235.97,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "nacionales la soberan\u00eda la libertad y la",
            "start": 1238.6,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "independencia",
            "start": 1243.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "y la constituci\u00f3n de 1857 plasm\u00f3 los",
            "start": 1246.0,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "principios para consolidarme como una",
            "start": 1250.65,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gran naci\u00f3n desafortunadamente no todos",
            "start": 1253.26,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "los grupos pol\u00edticos pensaban igual la",
            "start": 1257.61,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n civil conocida como la",
            "start": 1261.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reforma dividi\u00f3 a mis familias en dos",
            "start": 1263.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "grupos por un lado los conservadores que",
            "start": 1266.52,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "desconocieron a la constituci\u00f3n y",
            "start": 1270.33,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "buscaban regresar al viejo orden de las",
            "start": 1272.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosas y mantener as\u00ed sus privilegios por",
            "start": 1275.16,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "el otro los liberales encabezados por el",
            "start": 1278.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda que",
            "start": 1281.97,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "defendieron los ideales plasmados en esa",
            "start": 1285.3,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "carta marta",
            "start": 1288.57,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "este enfrentamiento se decidi\u00f3 en mis",
            "start": 1290.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "campos de batalla",
            "start": 1293.36,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "los liberales derrotaron en varias",
            "start": 1295.16,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ocasiones a los conservadores tiempos de",
            "start": 1297.5,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "paz se aproximaba ju\u00e1rez exclam\u00f3",
            "start": 1300.77,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "me he que nos encaminemos ahora todos",
            "start": 1307.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuestros esfuerzos obtener ya consolidar",
            "start": 1311.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "los beneficios de la paz bajo sus",
            "start": 1314.23,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "auspicios ser\u00e1 eficaz la protecci\u00f3n de",
            "start": 1317.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "las leyes y de las autoridades para los",
            "start": 1320.8,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "derechos de todos los habitantes de la",
            "start": 1323.77,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el pueblo y el gobierno",
            "start": 1326.11,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "respeten los derechos de todos entre los",
            "start": 1330.0,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "individuos como entre las naciones el",
            "start": 1333.94,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "respeto al derecho ajeno es la paz",
            "start": 1336.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed que nuevamente el sacrificio de",
            "start": 1344.96,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mis v\u00e1stagos consolid\u00f3 el proyecto de",
            "start": 1348.409,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n propuesto por ju\u00e1rez lo que",
            "start": 1351.23,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 mi segunda transformaci\u00f3n",
            "start": 1354.32,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1357.16,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "corr\u00eda el a\u00f1o de 1910 est\u00e1bamos de",
            "start": 1360.16,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fiesta celebramos el centenario de aquel",
            "start": 1364.27,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "d\u00eda cuando el padre de la patria incit\u00f3",
            "start": 1367.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a mi pueblo a luchar por mi",
            "start": 1370.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "independencia despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de",
            "start": 1373.12,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "gobierno el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 1376.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "general porfirio d\u00edaz era aclamado se le",
            "start": 1379.03,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "consideraba el creador de la paz y de mi",
            "start": 1382.93,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "modernidad los ferrocarriles eran",
            "start": 1385.96,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "s\u00edmbolo del progreso e integraci\u00f3n",
            "start": 1389.05,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional \u00e9stos hab\u00edan recorrido mis",
            "start": 1391.81,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "montes y mis valles impulsando el",
            "start": 1395.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desarrollo econ\u00f3mico en diversas",
            "start": 1398.29,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividades como la industria la miner\u00eda",
            "start": 1400.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y la agricultura",
            "start": 1403.42,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1405.07,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "sin embargo esta paz y bienestar era",
            "start": 1407.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aparente se aproximamos la tormenta a lo",
            "start": 1410.96,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "largo y ancho de mi territorio",
            "start": 1415.07,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "comenzaron a brotar rebeliones debido a",
            "start": 1417.59,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "las precarias condiciones de los",
            "start": 1420.65,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "trabajadores la injusticia y la ausencia",
            "start": 1422.72,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de democracia se registraron en sonora y",
            "start": 1426.29,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n rebeliones ind\u00edgenas en protesta",
            "start": 1429.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por la explotaci\u00f3n y el trabajo esclavo",
            "start": 1433.16,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "que les era el puesto",
            "start": 1436.4,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "recuerdo que los hermanos ricardo",
            "start": 1439.76,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "enrique jes\u00fas flores mag\u00f3n juan sarabia",
            "start": 1441.95,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "antonio villarreal librado rivera y",
            "start": 1445.69,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "manuel saravia difundieron textos acerca",
            "start": 1448.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de los derechos que mi pueblo requer\u00eda a",
            "start": 1451.52,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de peri\u00f3dicos independientes como",
            "start": 1454.55,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el hijo del ahuizote y regeneraci\u00f3n los",
            "start": 1457.34,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuales fueron le\u00eddos por mi pueblo en",
            "start": 1460.04,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "las plazas p\u00fablicas lo que provoc\u00f3 que",
            "start": 1463.31,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "varios sectores de la sociedad cobraron",
            "start": 1466.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conciencia de la falta de libertades",
            "start": 1468.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales la tristeza me",
            "start": 1470.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "embarga siempre que me acuerdo de este",
            "start": 1473.87,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "momento la toma de conciencia laboral y",
            "start": 1476.57,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de las inhumanas condiciones de vida a",
            "start": 1480.29,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "la que eran sometidos mis trabajadores",
            "start": 1482.99,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "provoc\u00f3 la huelga de los mineros de",
            "start": 1485.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "cananea en sonora donde la represi\u00f3n",
            "start": 1487.88,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "dej\u00f3 un saldo de 23 trabajadores muertos",
            "start": 1491.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "22 heridos y decenas de despedidos",
            "start": 1495.49,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "pesados y deportados",
            "start": 1499.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las condiciones precarias de mis",
            "start": 1503.36,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajadores textiles generaron tambi\u00e9n",
            "start": 1505.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una huelga en r\u00edo blanco veracruz donde",
            "start": 1508.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el por s\u00ed mismo respondi\u00f3 con una brutal",
            "start": 1510.92,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n lo que constituy\u00f3 el",
            "start": 1513.98,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "parteaguas del movimiento obrero ante",
            "start": 1516.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "esas condiciones las exigencias",
            "start": 1519.679,
            "duration": 4.731
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticos que en mi pueblo demandaba",
            "start": 1522.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "recuerdo que porfirio d\u00edaz sostuvo una",
            "start": 1524.41,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "entrevista con el periodista james",
            "start": 1527.42,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "kelman en la cual le expres\u00f3 que el",
            "start": 1529.58,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 preparado para la democracia",
            "start": 1533.09,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "y para 1910 no se reeligi\u00f3 y respetar\u00eda",
            "start": 1536.0,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "los resultados electorales no ten\u00eda",
            "start": 1541.22,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esperanzas a los ciudadanos que hab\u00edan",
            "start": 1544.94,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "sido desplazados de la vida por nuestra",
            "start": 1547.25,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ellos muestran s\u00ed o no y madero tiene",
            "start": 1550.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas de las elecciones fue postulado",
            "start": 1553.76,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "como candidato presidencial ganando",
            "start": 1556.91,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente numerosos simpatizantes",
            "start": 1559.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "d\u00edaz crey\u00f3 que podr\u00eda anular al",
            "start": 1565.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "candidato opositor lo cual en forma",
            "start": 1568.24,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica no lo logr\u00f3 por lo que el 21",
            "start": 1570.76,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de julio de 1910",
            "start": 1574.3,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "valero fue encarcelado en san lu\u00eds",
            "start": 1577.18,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "potos\u00ed y comenz\u00f3 la represi\u00f3n contra los",
            "start": 1579.55,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "integrantes de su movimiento",
            "start": 1583.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed que vi con dolor que los",
            "start": 1585.58,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "principios democr\u00e1ticos en mi territorio",
            "start": 1588.58,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se ve\u00edan mancillados por la",
            "start": 1590.85,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "intransigencia al cambio",
            "start": 1593.26,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz no cumpli\u00f3 su palabra y",
            "start": 1595.57,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "por medio de un fraude en las elecciones",
            "start": 1598.99,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "volvi\u00f3 a reelegirse en contra de la",
            "start": 1601.41,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "voluntad de mi pueblo los que antes",
            "start": 1604.72,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "gritaban viva porfirio d\u00edaz cambiaron su",
            "start": 1607.809,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "grito por cuadro de la dictadura",
            "start": 1611.83,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "la libertad",
            "start": 1617.42,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "me va a parar",
            "start": 1620.77,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1623.61,
            "duration": 4.659
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1624.26,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "fue as\u00ed que bajo un contexto de",
            "start": 1628.269,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "desigualdad social y exigencias",
            "start": 1631.389,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "democr\u00e1ticas el pueblo mexicano inici\u00f3",
            "start": 1634.119,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "mi tercera transformaci\u00f3n la cual es",
            "start": 1637.749,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "reconocida en el mundo como la primera",
            "start": 1641.259,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n social del siglo 20",
            "start": 1643.839,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "recuerdo con mucho orgullo la figura",
            "start": 1648.83,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "singular de francisco y madero un",
            "start": 1651.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "hacendado con ideas democr\u00e1ticas de bajo",
            "start": 1654.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "grado que fueron a las malas en su libro",
            "start": 1656.96,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la sucesi\u00f3n presidencial en 1910",
            "start": 1659.63,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "esta obra bibliogr\u00e1fica tuvo un gran",
            "start": 1664.01,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "impacto extraordinario a lo largo y",
            "start": 1667.309,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "ancho de todo el territorio y convoc\u00f3 a",
            "start": 1669.919,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "la plena restauraci\u00f3n de la construcci\u00f3n",
            "start": 1673.85,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1683.47,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1691.32,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "a toda costa a trav\u00e9s del plan de san",
            "start": 1700.899,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "luis desconocer la reelecci\u00f3n de d\u00edaz y",
            "start": 1704.36,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "convoc\u00f3 a los habitantes de mi suelo a",
            "start": 1707.539,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "levantarse en armas en contra de la",
            "start": 1709.97,
            "duration": 5.809
        },
        {
            "text": "dictadura el 20 de noviembre de 1900",
            "start": 1712.1,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "para dar inicio a una revoluci\u00f3n",
            "start": 1715.779,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "democr\u00e1tica los seguidores de madera",
            "start": 1718.779,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "unieron fuerzas para que el eco de las",
            "start": 1721.749,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "demandas resonar en varios de mis",
            "start": 1724.749,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estados como en puebla donde los",
            "start": 1727.479,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "hermanos aquiles m\u00e1ximo y carmen serd\u00e1n",
            "start": 1730.509,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "iniciaron el movimiento social y armado",
            "start": 1734.7,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "plasmado en los ideales maderistas sin",
            "start": 1738.09,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "embargo el viejo r\u00e9gimen reprimi\u00f3 este",
            "start": 1741.519,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "grito de libertad",
            "start": 1745.179,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "el sacrificio de los hermanos serd\u00e1n",
            "start": 1747.03,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "abon\u00f3 la semilla de la insurrecci\u00f3n",
            "start": 1749.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "el 20 de noviembre inici\u00f3 la revoluci\u00f3n",
            "start": 1755.42,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "social en g\u00f3mez palacio durango donde",
            "start": 1759.2,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los maderistas se apoderaron de la",
            "start": 1762.71,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "ciudad",
            "start": 1765.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "en cuatroci\u00e9negas coahuila hubo un",
            "start": 1766.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "levantamiento armado entre la escala",
            "start": 1769.92,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "juan cuamatzi encabez\u00f3 un levantamiento",
            "start": 1773.37,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena necesario aguilar en veracruz",
            "start": 1776.309,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "los obreros de r\u00edoblanco tomaron el",
            "start": 1779.299,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "palacio municipal",
            "start": 1782.97,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "gran impacto generaron en mi territorio",
            "start": 1785.1,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las tropas revolucionarias al mando de",
            "start": 1787.799,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "los caudillos pascual orozco y francisco",
            "start": 1791.25,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "villa quienes libraron intensos combates",
            "start": 1793.91,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para tomar la plaza de ciudad ju\u00e1rez",
            "start": 1797.809,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "chihuahua",
            "start": 1800.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "orozco y vi hombres decididos y",
            "start": 1804.11,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "entregados a la causa revolucionaria",
            "start": 1807.65,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ordenaron a sus tropas iniciar las",
            "start": 1809.77,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "hostilidades las tropas federales se",
            "start": 1812.12,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "replegaron al centro de la ciudad",
            "start": 1816.049,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "el avance de las fuerzas revolucionarias",
            "start": 1818.71,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "era implacable el \u00e9xito de su misi\u00f3n se",
            "start": 1821.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "materializ\u00f3 cuando el general federal",
            "start": 1826.149,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "juan navarro decidi\u00f3 rendirse",
            "start": 1828.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "incondicionalmente para evitar el",
            "start": 1830.98,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "derramamiento de la sangre de mi pueblo",
            "start": 1833.2,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "la toma de ciudad ju\u00e1rez gener\u00f3 un",
            "start": 1835.71,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "efecto cascada en muchas partes del pa\u00eds",
            "start": 1838.929,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "esta batalla demostr\u00f3 el valor y la",
            "start": 1842.89,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de las tropas revolucionarias",
            "start": 1846.1,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "por alcanzar el ideal democr\u00e1tico",
            "start": 1848.22,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "quemadero defend\u00eda",
            "start": 1851.61,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "por la firma de los tratados de ciudad",
            "start": 1855.24,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez se dio lugar a la renuncia del",
            "start": 1858.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "dictador y a la conformaci\u00f3n del",
            "start": 1860.38,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "gobierno interino que francisco le\u00f3n de",
            "start": 1862.63,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "la barra este solo dur\u00f3 seis meses pero",
            "start": 1865.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "fue uno de los m\u00e1s intensos en la vida",
            "start": 1869.019,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de nistal en octubre de 1911 se",
            "start": 1871.24,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "realizaron las primeras elecciones",
            "start": 1877.09,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "libres en la historia independiente",
            "start": 1879.25,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "resultando electo para ocupar la",
            "start": 1882.87,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica francisco y",
            "start": 1885.009,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "madero y como vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda",
            "start": 1888.22,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "pino su\u00e1rez el pueblo ten\u00eda esperanza y",
            "start": 1891.7,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "se auguraba un futuro mejor sin embargo",
            "start": 1897.94,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "madero enfrent\u00f3 revueltas y rebeliones",
            "start": 1901.09,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "tanto del grupo revolucionario como de",
            "start": 1903.94,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los conservadores",
            "start": 1906.909,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "a un cuarto en mi memoria hay bibiano",
            "start": 1908.87,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "zapata l\u00edder revolucionario que luchaba",
            "start": 1911.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "por la tierra quien logr\u00f3 reunir a miles",
            "start": 1915.68,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de campesinos ind\u00edgenas peque\u00f1os y",
            "start": 1919.22,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "medianos agricultores",
            "start": 1922.34,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "sus seguidores ten\u00edan pa\u00edses profundas",
            "start": 1923.809,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "en la ancestral reivindicaci\u00f3n agraria",
            "start": 1927.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de los pueblos ind\u00edgenas que reclamaban",
            "start": 1930.5,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "la posesi\u00f3n original de sus tierras",
            "start": 1933.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "y conforme con la predicaci\u00f3n quemadero",
            "start": 1939.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "respecto a la restituci\u00f3n de tierras",
            "start": 1941.65,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "zapata lo desconoci\u00f3 y promulg\u00f3 el plan",
            "start": 1944.05,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de ya que se puede resumir en la",
            "start": 1947.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "siguiente idea mientras los pueblos los",
            "start": 1949.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ciudadanos que tengan sus t\u00edtulos",
            "start": 1952.58,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "correspondientes entrar\u00e1n en posesi\u00f3n de",
            "start": 1955.88,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "los terrenos montes y aguas que les",
            "start": 1960.14,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "hayan usurpado los hacendados",
            "start": 1963.59,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos o casi que es a la sombra de",
            "start": 1966.75,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "la tiran\u00eda por vista tierra y libertad",
            "start": 1970.15,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1974.77,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el viejo r\u00e9gimen porfirista se negaba a",
            "start": 1984.09,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "morir los vientos de guerra recorr\u00edan mi",
            "start": 1987.99,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ciudad capital",
            "start": 1992.19,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en la madrugada del 9 de febrero de 1913",
            "start": 1994.15,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "un grupo de hombres decidi\u00f3 ir en contra",
            "start": 1998.56,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de las instituciones representadas en el",
            "start": 2002.4,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "presidente madero",
            "start": 2005.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la sublevaci\u00f3n fue encabezada por",
            "start": 2008.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "bernardo reyes f\u00e9liz d\u00edaz y manuel",
            "start": 2011.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mondrag\u00f3n quienes lograron convencer a",
            "start": 2014.25,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "una fracci\u00f3n de la guarnici\u00f3n de la",
            "start": 2017.13,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "plaza de la ciudad de m\u00e9xico- e",
            "start": 2019.169,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "intentaron apoderarse en el palacio",
            "start": 2021.299,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2023.25,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el presidente madero que se encontraba",
            "start": 2024.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "en la residencia oficial en el castillo",
            "start": 2027.92,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de chapultepec fue informado de la",
            "start": 2030.68,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n ante estos acontecimientos",
            "start": 2033.35,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 defender el orden constitucional",
            "start": 2036.67,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "por lo que recurri\u00f3 a los j\u00f3venes que se",
            "start": 2039.7,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "formaban en el colegio militar para",
            "start": 2043.19,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "enviar un mensaje de fortaleza e",
            "start": 2046.37,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "integridad a mi pueblo madero",
            "start": 2049.31,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "areng\u00f3 a los cadetes de la manera",
            "start": 2053.24,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "siguiente j\u00f3venes cadetes unos cuantos",
            "start": 2055.85,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "malos mexicanos militares y civiles se",
            "start": 2060.98,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "han sublevado esta madrugada contra mi",
            "start": 2065.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gobierno en estos momentos la situaci\u00f3n",
            "start": 2067.429,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "ha sido dominada por el pundonoroso",
            "start": 2071.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general lauro villar comandante de la",
            "start": 2073.34,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "guarnici\u00f3n y el palacio nacional est\u00e1 en",
            "start": 2076.82,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder de las tropas reales a las",
            "start": 2080.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "instituciones legalmente constituidas",
            "start": 2082.82,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "van a escoltar me en columna de honor",
            "start": 2086.24,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "hasta palacio nacional",
            "start": 2088.81,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "para demostrar al pueblo capitalino que",
            "start": 2091.81,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hemos triunfado derrotando a los",
            "start": 2095.23,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "incidentes desleales",
            "start": 2097.9,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2099.47,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "de esta manera mis cadetes del colegio",
            "start": 2104.25,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 2107.22,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "escoltaron al presidente madero del",
            "start": 2108.29,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "castillo de chapultepec a palacio",
            "start": 2111.33,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "nacional en este hecho se brind\u00f3",
            "start": 2112.71,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "seguridad al primer magistrado de la",
            "start": 2116.43,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y pas\u00f3 a la posteridad como la",
            "start": 2118.35,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "marcha de la lealtad",
            "start": 2121.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "el general victoriano huerta con el",
            "start": 2124.96,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "apoyo del ej\u00e9rcito federal y del",
            "start": 2128.08,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "embajador estadounidense henry lane",
            "start": 2130.66,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "wilson traicion\u00f3 al presidente madero a",
            "start": 2133.51,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quien tom\u00f3 preso junto con el",
            "start": 2137.92,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez y",
            "start": 2140.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mediante la fuerza los oblig\u00f3 a",
            "start": 2143.859,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "renunciar a sus cargos",
            "start": 2146.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "d\u00edas despu\u00e9s el deshonor de huerta fue",
            "start": 2148.75,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "trazado por las balas de la traici\u00f3n que",
            "start": 2152.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "segaron la vida de madera y su",
            "start": 2155.8,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "vicepresidente con su muerte madero se",
            "start": 2158.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 2163.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "quien un poderoso s\u00edmbolo que convoc\u00f3 la",
            "start": 2165.21,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n pol\u00edtica y social contra el",
            "start": 2168.58,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usurpador",
            "start": 2170.74,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de diez d\u00edas de intensos",
            "start": 2172.78,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "combates en el centro de mi ciudad",
            "start": 2175.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "capital conocidos por mi pueblo como la",
            "start": 2177.82,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "decena tr\u00e1gica el senado de la rep\u00fablica",
            "start": 2181.42,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "nombr\u00f3 presidente al general victoriano",
            "start": 2184.69,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "huerta quien mediante telegrama inform\u00f3",
            "start": 2187.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "a los gobernadores de los estados de la",
            "start": 2191.71,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n su nuevo cargo",
            "start": 2194.02,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "venustiano carranza gobernador del",
            "start": 2197.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "estado de coahuila no estuvo de acuerdo",
            "start": 2200.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "con este acontecimiento ya que se",
            "start": 2203.57,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "quebrant\u00f3 el orden constitucional por lo",
            "start": 2206.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tanto convoc\u00f3 al congreso de su estado",
            "start": 2209.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "para dar a conocer su postura ante esta",
            "start": 2211.37,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n el orgullo en embargo ya que",
            "start": 2214.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la valent\u00eda de los hombres que formaban",
            "start": 2217.94,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "parte de la vig\u00e9sima segunda legislatura",
            "start": 2220.67,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del estado de coahuila emitieron el",
            "start": 2223.34,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "decreto 1421 de fecha 19 de febrero de",
            "start": 2226.94,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "1913 mismo que en su parte medular",
            "start": 2232.93,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "indicaba que conceden facultades",
            "start": 2236.8,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "extraordinarias al ejecutivo del estado",
            "start": 2239.71,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "en todos los ramos de la administraci\u00f3n",
            "start": 2243.37,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablica para que suprima los que crean",
            "start": 2246.32,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "convenientes y proceden a armar fuerzas",
            "start": 2249.11,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "para coadyuvar al sostenimiento del",
            "start": 2252.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "orden constitucional",
            "start": 2254.57,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2255.83,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "me caus\u00f3 gran esperanza que un grupo de",
            "start": 2259.34,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "revolucionarios se reuniera con carranza",
            "start": 2262.73,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "en la hacienda de guadalupe con el fin",
            "start": 2265.19,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de formular un documento que tuviera",
            "start": 2267.53,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "gran alcance y estableciera un plan",
            "start": 2269.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico que sirviera de gu\u00eda en la",
            "start": 2272.21,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "lucha que estaba a punto de iniciar para",
            "start": 2274.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mantener el orden constitucional el",
            "start": 2276.68,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "clar\u00edn de la guerra emit\u00eda sus sonidos",
            "start": 2279.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de convocatoria para luchar por la",
            "start": 2281.63,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "libertad la igualdad y la democracia la",
            "start": 2284.24,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "firma del plan de guadalupe estableci\u00f3",
            "start": 2288.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "los lineamientos bajo los que se",
            "start": 2291.38,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "luchar\u00eda en la revoluci\u00f3n",
            "start": 2293.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "constitucionalista entre los que se",
            "start": 2295.67,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "encuentran primero el desconocimiento",
            "start": 2298.58,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del gobierno huertista",
            "start": 2302.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2304.25,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "segundo la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 2308.96,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 2311.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2313.38,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tercero se nombr\u00f3 a carranza como primer",
            "start": 2318.2,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista y",
            "start": 2321.829,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "encargado del poder ejecutivo",
            "start": 2324.829,
            "duration": 17.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2327.27,
            "duration": 18.38
        },
        {
            "text": "mi pueblo acudi\u00f3 al llamado para",
            "start": 2342.489,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "restablecer el orden constitucional y",
            "start": 2345.65,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 el liderazgo de carranza un",
            "start": 2348.47,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico moderado pero muy h\u00e1bil para",
            "start": 2351.259,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "las negociaciones entre las distintas",
            "start": 2353.9,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "fuerzas lo que origin\u00f3 la creaci\u00f3n de",
            "start": 2355.519,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcitos populares como el cuerpo de",
            "start": 2359.089,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2361.849,
            "duration": 2.121
        }
    ],
    "transcription_text": "muy buenos d\u00edas subteniente laura cabello muy contentos de acompa\u00f1arlos en esta transmisi\u00f3n pues s\u00ed ya estamos listos estamos viendo la el dispositivo de honores en la plaza de la constituci\u00f3n [M\u00fasica] podemos ver con contingentes villistas zapatistas grupo del agrupamiento femenino que pertenece al criadero militar de ganado de santa gertrudis chihuahua el grupo de honores del primer cuerpo de ej\u00e9rcito tambi\u00e9n nos acompa\u00f1an en esta majestuosa plaza de la constituci\u00f3n la banda de guerra monumental as\u00ed como la banda de m\u00fasica del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos y el coro del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos si cabe hacer menci\u00f3n que te animamos a contar con la participaci\u00f3n del grupo votado y honores del primer cuerpo de ej\u00e9rcito quienes nos presentar\u00e1n una demostraci\u00f3n de la trabajosa ecuestre militar estamos en espera de que el se\u00f1or presidente y las autoridades que presentan presidir\u00e1n este desfile salgan al balc\u00f3n central de palacio donde presidir\u00e1n este desfile majestuoso hist\u00f3rico que conmemora el 109 aniversario del inicio de nuestra revoluci\u00f3n mexicana as\u00ed es una importante fecha para recordar para tener presente a todos los personajes los h\u00e9roes que nos han dado patria y que podemos gozar de las libertades en la actualidad as\u00ed es vamos a tener la oportunidad de presenciar todas estas recreaciones hist\u00f3ricas donde podremos recordar a los h\u00e9roes que lucharon por la justicia social en ese importante movimiento hist\u00f3rico [M\u00fasica] vamos a ver escenificaciones del movimiento de independencia de la guerra de reforma y principalmente de la revoluci\u00f3n mexicana este hecho tan relevante hist\u00f3rico que marc\u00f3 la historia de m\u00e9xico asimismo vamos a ver r\u00e9plicas de uniformes armamento y aeronaves que van a pasar diferentes significaciones [M\u00fasica] en la plancha del z\u00f3calo podemos ver a la locomotora denominada petra esta fue fabricada en 1889 pesa 66 toneladas y va a estar exhibida en la plaza de la constituci\u00f3n hasta el d\u00eda 24 de noviembre para que el p\u00fablico que as\u00ed lo decida pueda ir a verla haciendo un resumen para que nuestro querido p\u00fablico tenga un el contexto de los eventos que se van a llevar a cabo esta ma\u00f1ana tendremos primero un evento protocolario donde se llevar\u00e1n a cabo los honores al licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas posteriormente el contingente que se encuentra en la plancha del z\u00f3calo abandonar\u00e1 dicho lugar y se trasladar\u00e1 a sus ubicaciones tendremos tendremos posteriormente unos ejercicios de acrobacia ecuestre donde veremos la capacidad de los jinetes mexicanos para llevar a cabo suertes que representan un cierto grado de peligro despu\u00e9s veremos el desfile y este desfile que va a estar est\u00e1 compuesto por ocho agrupamientos mayormente es un contingente montado bien en carros tem\u00e1ticos que representan los momentos hist\u00f3ricos sobresalientes de este movimiento social de 1910 y al finalizar el desfile podremos interactuar con personajes de la revoluci\u00f3n mexicana en una exposici\u00f3n est\u00e1tica muy bien tenemos un d\u00eda muy soleado en el cual nos hace el vino sirve como marco para observar todos los integrantes que est\u00e1n posicion\u00e1ndose para iniciar este evento magno conmemorativo al 109 aniversario del inicio de nuestra revoluci\u00f3n mexicana ya vemos por aqu\u00ed a la banda de guerra que est\u00e1 ya lista para iniciar el acto protocolario atr\u00e1s vemos grupos montados para perfectamente enmarcada por las construcciones de esta magn\u00edfica plaza de la constituci\u00f3n nos acompa\u00f1a el inspector rogelio de la guardia nacional la guardia nacional va a participar en este desfile espectro l\u00f3gico s\u00ed claro que s\u00ed estamos este considerados en el mismo agrupamiento que lo abre la guardia nacional y posteriormente lo acompa\u00f1an polic\u00edas de los estados tengo una participaci\u00f3n de la polic\u00eda de la ciudad de mexico polic\u00eda del estado de chihuahua morelos veracruz y zacatecas qu\u00e9 nos puede decir este teniente ambrosio la historia tan importante el movimiento revolucionario de 1910 o un movimiento social que dej\u00f3 huella a nuestro pa\u00eds aqu\u00ed lo principal se van a destacar escenas hist\u00f3ricas vamos a ver a venustiano carranza primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista vamos a ver escenificaciones d\u00f3nde va a aparecer madero principales aqu\u00ed hay que resaltar que aparecen principales batallas de la revoluci\u00f3n y un nivel evento muy importante el bombardeo aeronaval a nivel mundial en topolobampo sinaloa en 1914 durante la revoluci\u00f3n mexicana primer bombardeo a\u00e9reo naval que fue precisamente aqu\u00ed en m\u00e9xico en 1914 en el puerto de topolobampo sinaloa as\u00ed ese es un evento muy muy relevante con esto da paso al ej\u00e9rcito constitucionalista para concentrar todo su poder al centro de la ciudad de m\u00e9xico y despu\u00e9s negociar este este movimiento y con esto posteriormente surge la constituci\u00f3n de 1917 donde se plasman todas las ideas de los revolucionarios y all\u00ed resaltan el art\u00edculo 3\u00ba y el 27 y el 123 que hasta la fecha sigue marcando la vida de la sociedad mexicana palacio nacional a sus casi 500 a\u00f1os del inicio de su construcci\u00f3n sigue siendo un mudo testigo de todos los movimientos sociales que se han llevado a cabo en nuestra ciudad es una construcci\u00f3n majestuosa la vista es inmejorable el cielo despejado la catedral los edificios coloniales que enmarcan esta plaza de la constituci\u00f3n para esta majestuosa celebraci\u00f3n que conmemora nuestros 109 a\u00f1os en el inicio de la revoluci\u00f3n y tenemos por supuesto estos hermosos caballos que nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy m\u00e1s de 2 mil 500 caballos vamos a presenciar en este desfile adem\u00e1s de que nos acompa\u00f1an la bater\u00eda felipe \u00e1ngeles con la que se rendir\u00e1n los honores correspondientes al comandante supremo de las fuerzas armadas si cabe hacer menci\u00f3n que este desfile la finalidad es promover la conciencia c\u00edvica social y los valores nacionales entre la poblaci\u00f3n mexicana as\u00ed como fomentar el nacionalismo patriotismo e identidad nacional de todos los mexicanos por supuesto una fecha importante para revalorar a resignificar la conmemoraci\u00f3n dar realce a los hechos personajes y procesos que formaron la revoluci\u00f3n mexicana as\u00ed mismo acercar a los mexicanos mediante representaciones educativas y did\u00e1cticas la historia que nos ha dado vida con la hormonaci\u00f3n la gente se preguntar\u00e1 por qu\u00e9 es un desfile montado que nos puede decir al respecto subteniente ambrosio porque es importante recordar este perd\u00f3n vamos a suspender ya el se\u00f1or presidente acompa\u00f1ado de su se\u00f1ora esposa la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller y los altos mandos del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea y marina ya se desplazan al ir al balc\u00f3n central de palacio para presidir este desfile el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador saluda al canciller marcelo ebrard casaub\u00f3n a la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n y el secretario de seguridad p\u00fablica no los acompa\u00f1aba tambi\u00e9n la doctora claudia sheinbaum jefa del gobierno de la ciudad de mexico de conformidad con el reglamento del ceremonial militar se rendir\u00e1n los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador quien preside este desfile hist\u00f3rico en el que celebramos el 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana m ah [M\u00fasica] s\u00ed ah [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] no cu\u00e1ndo [M\u00fasica] [M\u00fasica] en estos momentos enfrenta de \u00f3rdenes est\u00e1 dando la orden de frente a la derecha para que los contingentes se preparen para iniciar la marcha y desalojar la plancha del z\u00f3calo cabe destacar que los toques militares y las formas en c\u00f3mo se comunican las \u00f3rdenes en este momento proceden a evacuar la plaza de la constituci\u00f3n para dejarla completamente vac\u00eda y pueda llevarse a cabo la escenificaci\u00f3n [M\u00fasica] esta banda de guerra de trompetas de las unidades de caballer\u00eda numerosas aproximadamente 120 trompetas se est\u00e1n administrando el paso de los contingentes militares hacia su colocaci\u00f3n vemos los cadetes de la escuadra de ignacio allende del heroico colegio militar [M\u00fasica] ellos est\u00e1n levantando la plaza al toque del antro ti que es un paso intermedio enfr\u00ede este / lento y r\u00e1pido de tal forma que puedan colocarse en la ubicaci\u00f3n que van a llevar durante la columna de desfile aqu\u00ed podemos diferenciar la diferente la diferencia entre una banda de guerra de infanter\u00eda y una donde guerra de caballer\u00eda puesto que la banda de caballer\u00eda no tiene cajas debido a que efect\u00faan los toques arriba del caballo [M\u00fasica] ellos portan con gallard\u00eda el uniforme de desierto acompa\u00f1ado con sombreros de de un ala este uniforme es caracter\u00edstico de las \u00e1reas des\u00e9rticas de nuestro pa\u00eds as\u00ed como sabemos la revoluci\u00f3n se hizo a caballo y en ferrocarril estos fueron los principales medios de transporte carga de abastecimiento de los diferentes combatientes en este movimiento social aqu\u00ed los dispositivos ya inician su colocaci\u00f3n igual 2 de caballer\u00eda ya inician con la diferente colocaci\u00f3n para iniciar parte del desfile bien est\u00e1 desalojando la plaza del \u00faltimo contingente de de caballer\u00eda que son tropas villistas y zapatistas y va a dar inicio la escenificaci\u00f3n [M\u00fasica] minuto 109 del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana con etapas prehisp\u00e1nicas de la historia de mexico [M\u00fasica] [M\u00fasica] se van a resaltar las principales civilizaciones prehisp\u00e1nicas como fue la olmeca la tolteca la huacana por \u00faltimo de pl\u00e1stica escuchamos el sonido del caracol instrumento de viento prehisp\u00e1nico que hace referencia a los cuatro puntos cardinales antiguamente con esto se iniciaban las ceremonias y rituales en mesoam\u00e9rica lo hace sonar en cuatro ocasiones dirigi\u00e9ndose hacia cada uno de los puntos cardinales [M\u00fasica] inicia el desplazamiento de la dos diferentes civilizaciones que predominaron aqu\u00ed el \u00fanico con vestimenta de la la historia como patria hace cientos de a\u00f1os en mi territorio vine a ser importantes civilizaciones como la olmeca la maya y la teotihuacana [M\u00fasica] y la tolteca culturas que perfeccionaron los conocimientos en astronom\u00eda matem\u00e1ticas y arquitectura y que transformaron mi entorno aqu\u00ed tambi\u00e9n habitado los vecinos del pueblo ferry aguerrido que lleg\u00f3 a dominar gran parte de mis tierras favores de la ciudad de m\u00e9xico tenochtitlan de la que tan pobre de todo no terminara su gloria y fama [M\u00fasica] te da vivo de aquellos hombres de los y barbados que acompa\u00f1aron a hern\u00e1n cortez para conquistar territorios para el imperio espa\u00f1ol fue verlos montados en aquellos caballos que por primera vez tocaban mi suelo a tal grado que mis hijos pensaron que hombres y bestias conformaban una sola criatura el encuentro de estos hombres mi pueblo provoc\u00f3 un choque cultural recibiendo y cambiando la ruta de mi destino en el campo de batalla [M\u00fasica] m\u00e9xico-tenochtitlan fue conquistada por los espa\u00f1oles lo que marc\u00f3 el origen de nuestra sociedad despu\u00e9s de ese acontecimiento el mundo me conoci\u00f3 como la nueva espa\u00f1a y en m\u00ed se desarrollaron actividades como la miner\u00eda y la agricultura encaminadas a sufragar y cubrir las necesidades de la corona espa\u00f1ola en la sociedad novohispana los espa\u00f1oles nacidos en europa ocupaban las clases altas y contaban con mayores privilegios mientras que los criollos mestizos e ind\u00edgenas eran los menos favorecidos los excesos e injusticias hacia mi pueblo por parte de la corona me dieron la oportunidad para quitarme el yugo y separarme definitivamente del imperio espa\u00f1ol era el momento de ser libre e independiente con gran admiraci\u00f3n viene a mi mente el recuerdo de valientes figuras que encendieron la flama del movimiento por la libertad miguel hidalgo josefa ortiz de dom\u00ednguez y los capitanes de ignacio allende y juan aldama que con gran determinaci\u00f3n enarbolaron el sentir de los oprimidos mexicanos viva la am\u00e9rica viva nuestra madre la virgen de guadalupe bueno al bar de verdad sin embargo su empresa no fue tan f\u00e1cil como se pens\u00f3 para consumar la causa independentista tuvieron que transcurrir 11 a\u00f1os de luchas en donde vi con gran dolor c\u00f3mo se derramaron grandes torrentes de sangre de mis hijos sin embargo su sacrificio no fue en vano ya que permiti\u00f3 mi primera transformaci\u00f3n a\u00f1os m\u00e1s tarde y con el fin de ser reconocido internacionalmente por otras naciones se escribi\u00f3 por primera vez mi nombre estados unidos mexicanos no obstante las generaciones precedentes y actuales imponiendo sus tradiciones y costumbres me reconocen simplemente como de lo que me siento completamente orgulloso [M\u00fasica] el reconocimiento internacional nos trajo muchos problemas y algunas naciones quisieron aprovechar mis extensos territorios para ocuparlo y explotarlos pero gracias al pundonor de varios patriotas mi suelo fue defendido de diversos y pasiones extranjeras era tiempo de fortalecer un proyecto que permitiera consolidar las aspiraciones nacionales la soberan\u00eda la libertad y la independencia y la constituci\u00f3n de 1857 plasm\u00f3 los principios para consolidarme como una gran naci\u00f3n desafortunadamente no todos los grupos pol\u00edticos pensaban igual la confrontaci\u00f3n civil conocida como la reforma dividi\u00f3 a mis familias en dos grupos por un lado los conservadores que desconocieron a la constituci\u00f3n y buscaban regresar al viejo orden de las cosas y mantener as\u00ed sus privilegios por el otro los liberales encabezados por el licenciado benito ju\u00e1rez garc\u00eda que defendieron los ideales plasmados en esa carta marta este enfrentamiento se decidi\u00f3 en mis campos de batalla los liberales derrotaron en varias ocasiones a los conservadores tiempos de paz se aproximaba ju\u00e1rez exclam\u00f3 me he que nos encaminemos ahora todos nuestros esfuerzos obtener ya consolidar los beneficios de la paz bajo sus auspicios ser\u00e1 eficaz la protecci\u00f3n de las leyes y de las autoridades para los derechos de todos los habitantes de la rep\u00fablica el pueblo y el gobierno respeten los derechos de todos entre los individuos como entre las naciones el respeto al derecho ajeno es la paz fue as\u00ed que nuevamente el sacrificio de mis v\u00e1stagos consolid\u00f3 el proyecto de naci\u00f3n propuesto por ju\u00e1rez lo que permiti\u00f3 mi segunda transformaci\u00f3n [M\u00fasica] corr\u00eda el a\u00f1o de 1910 est\u00e1bamos de fiesta celebramos el centenario de aquel d\u00eda cuando el padre de la patria incit\u00f3 a mi pueblo a luchar por mi independencia despu\u00e9s de 30 a\u00f1os de gobierno el presidente de la rep\u00fablica general porfirio d\u00edaz era aclamado se le consideraba el creador de la paz y de mi modernidad los ferrocarriles eran s\u00edmbolo del progreso e integraci\u00f3n nacional \u00e9stos hab\u00edan recorrido mis montes y mis valles impulsando el desarrollo econ\u00f3mico en diversas actividades como la industria la miner\u00eda y la agricultura [M\u00fasica] sin embargo esta paz y bienestar era aparente se aproximamos la tormenta a lo largo y ancho de mi territorio comenzaron a brotar rebeliones debido a las precarias condiciones de los trabajadores la injusticia y la ausencia de democracia se registraron en sonora y yucat\u00e1n rebeliones ind\u00edgenas en protesta por la explotaci\u00f3n y el trabajo esclavo que les era el puesto recuerdo que los hermanos ricardo enrique jes\u00fas flores mag\u00f3n juan sarabia antonio villarreal librado rivera y manuel saravia difundieron textos acerca de los derechos que mi pueblo requer\u00eda a trav\u00e9s de peri\u00f3dicos independientes como el hijo del ahuizote y regeneraci\u00f3n los cuales fueron le\u00eddos por mi pueblo en las plazas p\u00fablicas lo que provoc\u00f3 que varios sectores de la sociedad cobraron conciencia de la falta de libertades pol\u00edticas y sociales la tristeza me embarga siempre que me acuerdo de este momento la toma de conciencia laboral y de las inhumanas condiciones de vida a la que eran sometidos mis trabajadores provoc\u00f3 la huelga de los mineros de cananea en sonora donde la represi\u00f3n dej\u00f3 un saldo de 23 trabajadores muertos 22 heridos y decenas de despedidos pesados y deportados las condiciones precarias de mis trabajadores textiles generaron tambi\u00e9n una huelga en r\u00edo blanco veracruz donde el por s\u00ed mismo respondi\u00f3 con una brutal represi\u00f3n lo que constituy\u00f3 el parteaguas del movimiento obrero ante esas condiciones las exigencias democr\u00e1ticos que en mi pueblo demandaba recuerdo que porfirio d\u00edaz sostuvo una entrevista con el periodista james kelman en la cual le expres\u00f3 que el pueblo est\u00e1 preparado para la democracia y para 1910 no se reeligi\u00f3 y respetar\u00eda los resultados electorales no ten\u00eda esperanzas a los ciudadanos que hab\u00edan sido desplazados de la vida por nuestra ellos muestran s\u00ed o no y madero tiene v\u00edsperas de las elecciones fue postulado como candidato presidencial ganando r\u00e1pidamente numerosos simpatizantes d\u00edaz crey\u00f3 que podr\u00eda anular al candidato opositor lo cual en forma democr\u00e1tica no lo logr\u00f3 por lo que el 21 de julio de 1910 valero fue encarcelado en san lu\u00eds potos\u00ed y comenz\u00f3 la represi\u00f3n contra los integrantes de su movimiento fue as\u00ed que vi con dolor que los principios democr\u00e1ticos en mi territorio se ve\u00edan mancillados por la intransigencia al cambio porfirio d\u00edaz no cumpli\u00f3 su palabra y por medio de un fraude en las elecciones volvi\u00f3 a reelegirse en contra de la voluntad de mi pueblo los que antes gritaban viva porfirio d\u00edaz cambiaron su grito por cuadro de la dictadura la libertad me va a parar [Aplausos] [M\u00fasica] fue as\u00ed que bajo un contexto de desigualdad social y exigencias democr\u00e1ticas el pueblo mexicano inici\u00f3 mi tercera transformaci\u00f3n la cual es reconocida en el mundo como la primera revoluci\u00f3n social del siglo 20 recuerdo con mucho orgullo la figura singular de francisco y madero un hacendado con ideas democr\u00e1ticas de bajo grado que fueron a las malas en su libro la sucesi\u00f3n presidencial en 1910 esta obra bibliogr\u00e1fica tuvo un gran impacto extraordinario a lo largo y ancho de todo el territorio y convoc\u00f3 a la plena restauraci\u00f3n de la construcci\u00f3n [M\u00fasica] [M\u00fasica] a toda costa a trav\u00e9s del plan de san luis desconocer la reelecci\u00f3n de d\u00edaz y convoc\u00f3 a los habitantes de mi suelo a levantarse en armas en contra de la dictadura el 20 de noviembre de 1900 para dar inicio a una revoluci\u00f3n democr\u00e1tica los seguidores de madera unieron fuerzas para que el eco de las demandas resonar en varios de mis estados como en puebla donde los hermanos aquiles m\u00e1ximo y carmen serd\u00e1n iniciaron el movimiento social y armado plasmado en los ideales maderistas sin embargo el viejo r\u00e9gimen reprimi\u00f3 este grito de libertad el sacrificio de los hermanos serd\u00e1n abon\u00f3 la semilla de la insurrecci\u00f3n el 20 de noviembre inici\u00f3 la revoluci\u00f3n social en g\u00f3mez palacio durango donde los maderistas se apoderaron de la ciudad en cuatroci\u00e9negas coahuila hubo un levantamiento armado entre la escala juan cuamatzi encabez\u00f3 un levantamiento ind\u00edgena necesario aguilar en veracruz los obreros de r\u00edoblanco tomaron el palacio municipal gran impacto generaron en mi territorio las tropas revolucionarias al mando de los caudillos pascual orozco y francisco villa quienes libraron intensos combates para tomar la plaza de ciudad ju\u00e1rez chihuahua orozco y vi hombres decididos y entregados a la causa revolucionaria ordenaron a sus tropas iniciar las hostilidades las tropas federales se replegaron al centro de la ciudad el avance de las fuerzas revolucionarias era implacable el \u00e9xito de su misi\u00f3n se materializ\u00f3 cuando el general federal juan navarro decidi\u00f3 rendirse incondicionalmente para evitar el derramamiento de la sangre de mi pueblo la toma de ciudad ju\u00e1rez gener\u00f3 un efecto cascada en muchas partes del pa\u00eds esta batalla demostr\u00f3 el valor y la convicci\u00f3n de las tropas revolucionarias por alcanzar el ideal democr\u00e1tico quemadero defend\u00eda por la firma de los tratados de ciudad ju\u00e1rez se dio lugar a la renuncia del dictador y a la conformaci\u00f3n del gobierno interino que francisco le\u00f3n de la barra este solo dur\u00f3 seis meses pero fue uno de los m\u00e1s intensos en la vida pol\u00edtica de nistal en octubre de 1911 se realizaron las primeras elecciones libres en la historia independiente resultando electo para ocupar la presidencia de la rep\u00fablica francisco y madero y como vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez el pueblo ten\u00eda esperanza y se auguraba un futuro mejor sin embargo madero enfrent\u00f3 revueltas y rebeliones tanto del grupo revolucionario como de los conservadores a un cuarto en mi memoria hay bibiano zapata l\u00edder revolucionario que luchaba por la tierra quien logr\u00f3 reunir a miles de campesinos ind\u00edgenas peque\u00f1os y medianos agricultores sus seguidores ten\u00edan pa\u00edses profundas en la ancestral reivindicaci\u00f3n agraria de los pueblos ind\u00edgenas que reclamaban la posesi\u00f3n original de sus tierras y conforme con la predicaci\u00f3n quemadero respecto a la restituci\u00f3n de tierras zapata lo desconoci\u00f3 y promulg\u00f3 el plan de ya que se puede resumir en la siguiente idea mientras los pueblos los ciudadanos que tengan sus t\u00edtulos correspondientes entrar\u00e1n en posesi\u00f3n de los terrenos montes y aguas que les hayan usurpado los hacendados cient\u00edficos o casi que es a la sombra de la tiran\u00eda por vista tierra y libertad [Aplausos] el viejo r\u00e9gimen porfirista se negaba a morir los vientos de guerra recorr\u00edan mi ciudad capital en la madrugada del 9 de febrero de 1913 un grupo de hombres decidi\u00f3 ir en contra de las instituciones representadas en el presidente madero la sublevaci\u00f3n fue encabezada por bernardo reyes f\u00e9liz d\u00edaz y manuel mondrag\u00f3n quienes lograron convencer a una fracci\u00f3n de la guarnici\u00f3n de la plaza de la ciudad de m\u00e9xico- e intentaron apoderarse en el palacio nacional el presidente madero que se encontraba en la residencia oficial en el castillo de chapultepec fue informado de la traici\u00f3n ante estos acontecimientos decidi\u00f3 defender el orden constitucional por lo que recurri\u00f3 a los j\u00f3venes que se formaban en el colegio militar para enviar un mensaje de fortaleza e integridad a mi pueblo madero areng\u00f3 a los cadetes de la manera siguiente j\u00f3venes cadetes unos cuantos malos mexicanos militares y civiles se han sublevado esta madrugada contra mi gobierno en estos momentos la situaci\u00f3n ha sido dominada por el pundonoroso general lauro villar comandante de la guarnici\u00f3n y el palacio nacional est\u00e1 en poder de las tropas reales a las instituciones legalmente constituidas van a escoltar me en columna de honor hasta palacio nacional para demostrar al pueblo capitalino que hemos triunfado derrotando a los incidentes desleales [M\u00fasica] de esta manera mis cadetes del colegio militar escoltaron al presidente madero del castillo de chapultepec a palacio nacional en este hecho se brind\u00f3 seguridad al primer magistrado de la naci\u00f3n y pas\u00f3 a la posteridad como la marcha de la lealtad el general victoriano huerta con el apoyo del ej\u00e9rcito federal y del embajador estadounidense henry lane wilson traicion\u00f3 al presidente madero a quien tom\u00f3 preso junto con el vicepresidente jos\u00e9 mar\u00eda pino su\u00e1rez y mediante la fuerza los oblig\u00f3 a renunciar a sus cargos d\u00edas despu\u00e9s el deshonor de huerta fue trazado por las balas de la traici\u00f3n que segaron la vida de madera y su vicepresidente con su muerte madero se convirti\u00f3 en el ap\u00f3stol de la democracia quien un poderoso s\u00edmbolo que convoc\u00f3 la revoluci\u00f3n pol\u00edtica y social contra el usurpador despu\u00e9s de diez d\u00edas de intensos combates en el centro de mi ciudad capital conocidos por mi pueblo como la decena tr\u00e1gica el senado de la rep\u00fablica nombr\u00f3 presidente al general victoriano huerta quien mediante telegrama inform\u00f3 a los gobernadores de los estados de la federaci\u00f3n su nuevo cargo venustiano carranza gobernador del estado de coahuila no estuvo de acuerdo con este acontecimiento ya que se quebrant\u00f3 el orden constitucional por lo tanto convoc\u00f3 al congreso de su estado para dar a conocer su postura ante esta situaci\u00f3n el orgullo en embargo ya que la valent\u00eda de los hombres que formaban parte de la vig\u00e9sima segunda legislatura del estado de coahuila emitieron el decreto 1421 de fecha 19 de febrero de 1913 mismo que en su parte medular indicaba que conceden facultades extraordinarias al ejecutivo del estado en todos los ramos de la administraci\u00f3n p\u00fablica para que suprima los que crean convenientes y proceden a armar fuerzas para coadyuvar al sostenimiento del orden constitucional [M\u00fasica] me caus\u00f3 gran esperanza que un grupo de revolucionarios se reuniera con carranza en la hacienda de guadalupe con el fin de formular un documento que tuviera gran alcance y estableciera un plan pol\u00edtico que sirviera de gu\u00eda en la lucha que estaba a punto de iniciar para mantener el orden constitucional el clar\u00edn de la guerra emit\u00eda sus sonidos de convocatoria para luchar por la libertad la igualdad y la democracia la firma del plan de guadalupe estableci\u00f3 los lineamientos bajo los que se luchar\u00eda en la revoluci\u00f3n constitucionalista entre los que se encuentran primero el desconocimiento del gobierno huertista [M\u00fasica] segundo la creaci\u00f3n del ej\u00e9rcito constitucionalista [M\u00fasica] tercero se nombr\u00f3 a carranza como primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista y encargado del poder ejecutivo [M\u00fasica] mi pueblo acudi\u00f3 al llamado para restablecer el orden constitucional y reconoci\u00f3 el liderazgo de carranza un pol\u00edtico moderado pero muy h\u00e1bil para las negociaciones entre las distintas fuerzas lo que origin\u00f3 la creaci\u00f3n de ej\u00e9rcitos populares como el cuerpo de ej\u00e9rcito",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:07.649334"
}