{
    "video_id": "1P4H3P27Dg0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1P4H3P27Dg0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCypl1rRboHqPP5YAEwUQr4aTvBNg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1P4H3P27Dg0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Sobre la distribuci\u00f3n de gasolina en M\u00e9xico | Resumen",
    "video_length_seconds": 268,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "pedirles a todos los ciudadanos",
            "start": 0.25,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "que nos ayuden que nos apoyen",
            "start": 3.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8.18,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "no dejarnos someter vencer",
            "start": 9.92,
            "duration": 10.31
        },
        {
            "text": "por la delincuencia como nos pueden",
            "start": 15.73,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "apoyar",
            "start": 20.23,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "actuando con prudencia",
            "start": 23.33,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "con serenidad",
            "start": 27.02,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 31.25,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "caer en p\u00e1nico",
            "start": 33.62,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sin hacer caso",
            "start": 36.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hay informaci\u00f3n",
            "start": 39.46,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "alarmista tendenciosa",
            "start": 42.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de qui\u00e9n es",
            "start": 45.72,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de manera directa o indirecta",
            "start": 48.6,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a favor de este r\u00e9gimen corrupto",
            "start": 54.45,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 ya a punto de acabarse entonces",
            "start": 59.49,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "pedirle a los ciudadanos",
            "start": 65.33,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "act\u00faen con",
            "start": 69.82,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "serena con tranquilidad",
            "start": 72.12,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en algunas gasolineras",
            "start": 75.92,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "a ver colas",
            "start": 79.67,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "que se resista que si hay gasolina",
            "start": 84.97,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "disponible en los tanques de los",
            "start": 89.35,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles que no se vaya a la",
            "start": 91.77,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda en estos d\u00edas porque estamos",
            "start": 94.87,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "en proceso de normalizar el abastos",
            "start": 97.75,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "acerca de las investigaciones que se",
            "start": 101.94,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "est\u00e1n realizando para castigar de",
            "start": 105.61,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "conformidad con la ley a involucrados en",
            "start": 111.52,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "el robo de combustibles yo este quiero",
            "start": 115.09,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "comentarles que",
            "start": 120.03,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se va a actuar con mucha responsabilidad",
            "start": 122.6,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "no vamos de ninguna manera",
            "start": 124.6,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar",
            "start": 133.0,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "y acusar",
            "start": 135.58,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "a alguien sin tener",
            "start": 137.77,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y elementos de pruebas",
            "start": 140.45,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "ayer me preguntaron sobre la",
            "start": 143.93,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de un general del ej\u00e9rcito",
            "start": 147.079,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "dije que si se est\u00e1 llevando a cabo esa",
            "start": 151.76,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero eso no significa que",
            "start": 155.209,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se tengan elementos de prueba o que se",
            "start": 158.06,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "haya iniciado",
            "start": 161.569,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "un proceso judicial eso corresponde al",
            "start": 164.13,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "poder judicial en su momento esclarecer",
            "start": 167.01,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "si existe o no responsabilidad pero si",
            "start": 172.08,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "est\u00e1n abiertas las investigaciones lo",
            "start": 177.65,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "sab\u00edan todos desde fox este quien le",
            "start": 181.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3",
            "start": 185.34,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "calder\u00f3n este",
            "start": 186.63,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 190.84,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "usted lo cuestion\u00f3 sobre este tema no",
            "start": 193.36,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "pero evidente de que se sab\u00eda",
            "start": 197.51,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "tan se sab\u00eda que el sistema de",
            "start": 201.71,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n lo encontramos establecido",
            "start": 204.74,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "no as\u00ed el sistema de informaci\u00f3n repito",
            "start": 208.82,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sobre homicidios sobre robos",
            "start": 212.57,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "y una cosa incre\u00edble pero haber",
            "start": 216.42,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "fraternamente respetuosamente",
            "start": 220.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cari\u00f1osamente fueron pocos los medios",
            "start": 223.489,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que tocaron el tema",
            "start": 226.319,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 229.89,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "lo de la menci\u00f3n a la periodista",
            "start": 233.17,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed se los dejo de tarea",
            "start": 241.37,
            "duration": 3.259
        }
    ],
    "transcription_text": "pedirles a todos los ciudadanos que nos ayuden que nos apoyen para no dejarnos someter vencer por la delincuencia como nos pueden apoyar actuando con prudencia con serenidad s\u00ed caer en p\u00e1nico sin hacer caso hay informaci\u00f3n alarmista tendenciosa de qui\u00e9n es de manera directa o indirecta est\u00e1n a favor de este r\u00e9gimen corrupto que est\u00e1 ya a punto de acabarse entonces pedirle a los ciudadanos act\u00faen con serena con tranquilidad en algunas gasolineras a ver colas que se resista que si hay gasolina disponible en los tanques de los autom\u00f3viles que no se vaya a la gasoliner\u00eda en estos d\u00edas porque estamos en proceso de normalizar el abastos acerca de las investigaciones que se est\u00e1n realizando para castigar de conformidad con la ley a involucrados en el robo de combustibles yo este quiero comentarles que se va a actuar con mucha responsabilidad no vamos de ninguna manera se\u00f1alar y acusar a alguien sin tener y elementos de pruebas ayer me preguntaron sobre la investigaci\u00f3n de un general del ej\u00e9rcito dije que si se est\u00e1 llevando a cabo esa investigaci\u00f3n pero eso no significa que se tengan elementos de prueba o que se haya iniciado un proceso judicial eso corresponde al poder judicial en su momento esclarecer si existe o no responsabilidad pero si est\u00e1n abiertas las investigaciones lo sab\u00edan todos desde fox este quien le sigui\u00f3 calder\u00f3n este todos usted lo cuestion\u00f3 sobre este tema no pero evidente de que se sab\u00eda tan se sab\u00eda que el sistema de informaci\u00f3n lo encontramos establecido no as\u00ed el sistema de informaci\u00f3n repito sobre homicidios sobre robos y una cosa incre\u00edble pero haber fraternamente respetuosamente cari\u00f1osamente fueron pocos los medios tambi\u00e9n que tocaron el tema por eso lo de la menci\u00f3n a la periodista y ah\u00ed se los dejo de tarea",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:22:25.541433"
}