{
    "video_id": "1Sf9tuotHgg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1Sf9tuotHgg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDzhBS_SS4L_mM9dKOcE9gnm0HpJw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1Sf9tuotHgg",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 28 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 9057,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 568.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 623.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "k",
            "start": 632.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "P",
            "start": 675.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ce",
            "start": 702.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 747.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ten\u00edas que ser",
            "start": 773.639,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "T",
            "start": 793.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ve",
            "start": 813.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 842.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 844.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues hoy es mi\u00e9rcoles es la",
            "start": 848.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "secci\u00f3n de qui\u00e9n es",
            "start": 853.279,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n en los precios",
            "start": 856.56,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 860.51,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "no en las mentiras",
            "start": 863.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vamos a empezar Pero antes a ver",
            "start": 869.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 877.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Se elabor\u00f3 se cre\u00f3 un",
            "start": 880.519,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "video sobre el tren",
            "start": 884.839,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Maya",
            "start": 892.079,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "eh va a empezar a son tres cap\u00edtulos",
            "start": 894.639,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana aparece el",
            "start": 899.759,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "primero es eh una producci\u00f3n de penio y",
            "start": 901.839,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "barra se los",
            "start": 907.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "recomiendo Este",
            "start": 910.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "es el adelanto del que va a pasar ma\u00f1ana",
            "start": 914.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "cada",
            "start": 917.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "semana son",
            "start": 919.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "tres este cap\u00edtulos que tienen que ver",
            "start": 922.12,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "con todo lo relacionado con el tren maya",
            "start": 926.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 929.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que quieran tener toda la informaci\u00f3n de",
            "start": 930.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de esta obra y su",
            "start": 934.8,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "entorno lo que significa el sureste",
            "start": 937.44,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y la gran naci\u00f3n",
            "start": 942.759,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "Maya si lo pones para invitarlos",
            "start": 947.44,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 952.92,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "la grandeza de M\u00e9xico aqu\u00ed en Palenque",
            "start": 965.319,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "comienza el tren",
            "start": 970.44,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 972.99,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "Maya por toda la ruta del tren Maya hay",
            "start": 976.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "antiguas ciudades es unir a las antiguas",
            "start": 981.759,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "ciudades mayas y tambi\u00e9n a las nuevas",
            "start": 986.0,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "ciudades mayas toda una civilizaci\u00f3n al",
            "start": 989.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nivel de cualquier otra de las grandes",
            "start": 991.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "civilizaciones del mundo la pol\u00edtica es",
            "start": 993.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pensamiento y es acci\u00f3n pero cuando se",
            "start": 997.0,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "transforma lo fundamental es la acci\u00f3n",
            "start": 999.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "les garantizo que por amor a M\u00e9xico no",
            "start": 1002.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "vamos a fallar a partir de la historia",
            "start": 1004.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "justamente nos conocemos a nosotros",
            "start": 1007.68,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "mismos el poder solo tiene sentido y se",
            "start": 1009.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "convierte en virtud cuando se pone al",
            "start": 1012.639,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "servicio de los dem\u00e1s aqu\u00ed andamos lejos",
            "start": 1014.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de casa pero aqu\u00ed",
            "start": 1017.12,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estamos estamos tratando con algo que se",
            "start": 1020.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pretende conservar para muchas",
            "start": 1023.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "generaciones lo dif\u00edcil lo lograremos lo",
            "start": 1027.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "imposible lo vamos a",
            "start": 1031.319,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "intentar es la obra constructiva m\u00e1s",
            "start": 1035.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "importante del",
            "start": 1039.48,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "mundo los trabajadores de la",
            "start": 1043.799,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n son los mejores del mundo",
            "start": 1045.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dif\u00edcilmente volver a repetir esperemos",
            "start": 1047.959,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que se hagan muchos m\u00e1s obras como est y",
            "start": 1050.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s retos Este cambio de paradigma",
            "start": 1052.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "a donde se regresa los trenes de",
            "start": 1055.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pasajeros del pa\u00eds es una visi\u00f3n",
            "start": 1058.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica que cambia un pa\u00eds que",
            "start": 1060.12,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cambia una regi\u00f3n que cambia una \u00e1rea",
            "start": 1062.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que cambi las comunidades que cambien",
            "start": 1064.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que cambien las personas",
            "start": 1066.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "esto le va a dar vida al sureste",
            "start": 1068.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Felicidades arque\u00f3logas antrop\u00f3logos",
            "start": 1070.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "historiadores restauradoras",
            "start": 1074.76,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "restauradores a todos y desde luego los",
            "start": 1076.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trabajadores de la construcci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1079.919,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "a las empresas que est\u00e1n construyendo TR",
            "start": 1081.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Maya esto que se ech\u00f3 a andar no se va a",
            "start": 1083.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "detener no van a poder",
            "start": 1086.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "detenerlo no ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 1092.36,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "adelante S\u00ed s\u00ed yo no pienso que",
            "start": 1096.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1100.77,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1101.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adelante no pero se ve eso",
            "start": 1104.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas a todos con su",
            "start": 1109.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente hoy es 28 de",
            "start": 1111.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agosto del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n",
            "start": 1114.799,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "quienes quieren las mentiras de la",
            "start": 1117.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "semana y vamos a iniciar con una de El",
            "start": 1118.799,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "reforma que aprovechando el comienzo de",
            "start": 1124.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "clases difundi\u00f3 mentiras sobre una",
            "start": 1127.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "supuesta ca\u00edda en el gasto en educaci\u00f3n",
            "start": 1130.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "bien A prop\u00f3sito dec\u00eda yo del inicio de",
            "start": 1133.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "clases el curso escolar 2024-2025 en",
            "start": 1136.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todas las escuelas del pa\u00eds el d\u00ed",
            "start": 1140.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma public\u00f3 el domingo 25 de agosto",
            "start": 1143.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "una nota titulada cae gasto educativo",
            "start": 1146.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula pruebas y tres puntos",
            "start": 1149.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "suspensivos pero esta nota es falsa nada",
            "start": 1151.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que primero vamos a ver qui\u00e9n es la",
            "start": 1155.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "fuente de reforma nada m\u00e1s y nada menos",
            "start": 1158.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que el expresidente del Instituto",
            "start": 1161.12,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Nacional para la evaluaci\u00f3n educativa",
            "start": 1163.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Eduardo vacov escudero Ese es su nombre",
            "start": 1165.919,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "y fue presidente de esta instituci\u00f3n con",
            "start": 1169.039,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1a Nieto primero que nada este se\u00f1or",
            "start": 1172.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "es defensor de los privilegios sus",
            "start": 1175.88,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "privilegios y de los intereses",
            "start": 1178.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vinculados con el extinto instituto en",
            "start": 1179.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuya administraci\u00f3n se cometieron actos",
            "start": 1183.039,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "de corrupci\u00f3n por ejemplo una cl\u00e1sica",
            "start": 1185.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal era poner a",
            "start": 1189.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "competir en las licitaciones a empresas",
            "start": 1192.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "del mismo due\u00f1o miren nada m\u00e1s para",
            "start": 1195.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "refrescar un poco la memoria una de las",
            "start": 1197.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "beneficiadas del instituto eh para la",
            "start": 1201.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n educativa fue sochil G\u00e1lvez",
            "start": 1203.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "quien quien pon\u00eda competir a sus dos",
            "start": 1206.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empresas y pues ella solita ganaba no",
            "start": 1209.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 1211.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "licitaciones esto era lo que se viv\u00eda en",
            "start": 1212.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "el instituto para Nacional para la",
            "start": 1215.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n educativa y bueno debido a",
            "start": 1217.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estos actos de corrupci\u00f3n y amiguismos",
            "start": 1220.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "eh fue que",
            "start": 1223.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 pero vamos a ver tambi\u00e9n",
            "start": 1226.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bakov era eh ruega porque regrese el",
            "start": 1228.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Instituto este instituto y vamos a ver",
            "start": 1233.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 dijo para reforma bueno dijo este",
            "start": 1236.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sexenio logr\u00f3 lo que nadie hab\u00eda logrado",
            "start": 1239.08,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que es bajar la matr\u00edcula bajar el",
            "start": 1242.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "n\u00famero de estudiantes y no nada m\u00e1s el",
            "start": 1243.799,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "n\u00famero la proporci\u00f3n de estudiantes que",
            "start": 1246.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "asisten a la escuela pero falsea datos Y",
            "start": 1247.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es absurdo porque no se meti\u00f3 a",
            "start": 1251.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "estudiar absolutamente nada solamente",
            "start": 1253.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "vio un n\u00famero de que hab\u00eda bajado la",
            "start": 1256.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula de estudiantes Pero esto es",
            "start": 1258.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "una trampa la disminuci\u00f3n de la",
            "start": 1260.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "matr\u00edcula se debe a que baj\u00f3 la densidad",
            "start": 1262.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poblacional en M\u00e9xico y no a que las a",
            "start": 1265.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que las ni\u00f1as y ni\u00f1os no se est\u00e9n",
            "start": 1268.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "inscribiendo a la escuela la segunda",
            "start": 1270.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mentira es que ha disminuido el",
            "start": 1273.279,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "presupuesto en educaci\u00f3n Pero eso",
            "start": 1274.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es falso y Aqu\u00ed vamos a los",
            "start": 1276.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "datos la realidad es que en 2024 En",
            "start": 1278.6,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comparaci\u00f3n con 2018 el presupuesto para",
            "start": 1281.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n se increment\u00f3 en 35.1",
            "start": 1283.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1288.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "5.5 En comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado",
            "start": 1289.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s con el fin de evitar la deserci\u00f3n",
            "start": 1293.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "escolar se otorgan becas en educaci\u00f3n",
            "start": 1295.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica y vamos otra vez a los datos de",
            "start": 1297.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "2019 a",
            "start": 1299.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "2024 10.8 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os han",
            "start": 1301.4,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "sido beneficiados con una inversi\u00f3n de",
            "start": 1305.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "173,000 millones de",
            "start": 1309.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "pesos mientras que para educaci\u00f3n media",
            "start": 1311.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "superior en el mismo periodo se han",
            "start": 1314.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beneficiado 11.4 millones de j\u00f3venes y",
            "start": 1315.679,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se han invertido",
            "start": 1318.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "179,000 millones de pesos Aunque",
            "start": 1320.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "intenten tomar temas de coyuntura para",
            "start": 1323.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "desacreditar al gobierno del presidente",
            "start": 1325.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador miren ya no",
            "start": 1327.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "funcionan estas estrategias con pruebas",
            "start": 1329.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y datos son f\u00e1cilmente desmentidos y si",
            "start": 1332.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "me pueden hacer por favor eh el favor de",
            "start": 1336.039,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pasar otra vez este tweet que publica el",
            "start": 1340.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 1343.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "bov y dice la \u00fanica manera de dise\u00f1ar",
            "start": 1344.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "buenas pol\u00edticas gubernamentales es",
            "start": 1347.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "basarse en evidencia y datos duros los",
            "start": 1349.279,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que le estamos dando para desmentirlo y",
            "start": 1351.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no en ocurrencia la funci\u00f3n del",
            "start": 1353.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "instituto ya extinto era generar dicha",
            "start": 1355.2,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n qu\u00e9 creen tambi\u00e9n era eh",
            "start": 1357.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "poner a competir empresas del mismo",
            "start": 1361.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "due\u00f1o y ganar licitaciones millonarias",
            "start": 1362.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "Pero bueno vamos con la siguiente por",
            "start": 1365.559,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "favor Esta es una recopilaci\u00f3n de una",
            "start": 1370.039,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "cobertura informativa que ha durado casi",
            "start": 1375.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "TR meses",
            "start": 1378.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "e desde que se dio a conocer que hab\u00eda",
            "start": 1381.12,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "ganado morena las las anteriores",
            "start": 1385.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "elecciones y lo que empezaron a inventar",
            "start": 1389.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los medios de comunicaci\u00f3n porque ellos",
            "start": 1391.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "dijeron que habr\u00eda una cat\u00e1strofe",
            "start": 1394.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica una cosa que inventaron los",
            "start": 1397.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y se difundi en",
            "start": 1400.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "redes sociales por la mayor\u00eda calificada",
            "start": 1403.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y la aprobaci\u00f3n a la reforma al poder",
            "start": 1405.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Y es que la resistencia al cambio que",
            "start": 1409.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "representa la reforma al poder judicial",
            "start": 1411.36,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "y otras reformas arrecio estos d\u00edas en",
            "start": 1413.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "una Clara campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n",
            "start": 1418.039,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "voces de alerta en radio televisi\u00f3n y",
            "start": 1421.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "redes sociales advierten sobre una",
            "start": 1424.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cat\u00e1strofe econ\u00f3mica que supuestamente",
            "start": 1427.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "se dar\u00eda por la aprobaci\u00f3n de la Reforma",
            "start": 1430.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "al poder judicial a partir de la mayor\u00eda",
            "start": 1432.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "calificada que obtuvo la coalici\u00f3n",
            "start": 1435.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "sigamos haciendo histor de acuerdo a la",
            "start": 1437.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n obtenida y la constituci\u00f3n en",
            "start": 1439.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "junio pasado a partir de este suceso la",
            "start": 1442.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "narrativa giraba en torno a que con el",
            "start": 1446.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "triunfo de morena y sus aliados vendr\u00edan",
            "start": 1449.24,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "las reformas del presidente L\u00f3pez",
            "start": 1451.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Obrador lo cual primero dijeron que",
            "start": 1453.36,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "derrumbar\u00eda el peso frente al D\u00f3lar pero",
            "start": 1456.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "result\u00f3 falso el peso contin\u00faa como la",
            "start": 1459.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "segunda divisa m\u00e1s apreciada frente al",
            "start": 1461.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "D\u00f3lar de 2018 a la fecha esto Solo",
            "start": 1463.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "superada por por el Franco",
            "start": 1467.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "suizo sin embargo no es la \u00fanica",
            "start": 1470.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "falsedad despu\u00e9s en julio y Agosto la",
            "start": 1472.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "calificadora fit ratings vaticin\u00f3 una",
            "start": 1475.6,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mala calificaci\u00f3n ante la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 1479.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la Reforma judicial por lo cual la deuda",
            "start": 1481.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Ser\u00eda degradada y aumentar\u00eda",
            "start": 1484.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "el temor de los inversionistas en M\u00e9xico",
            "start": 1486.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n result\u00f3 falso Aunque medios",
            "start": 1489.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n en r en redes sociales",
            "start": 1491.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "circul\u00f3 como p\u00f3lvora en nado",
            "start": 1494.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sincronizado m\u00e1s de un miren Si vemos eh",
            "start": 1497.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esta esta nota fue una de las m\u00e1s",
            "start": 1500.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "difundidas y eran d\u00edas consecutivos en",
            "start": 1502.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "donde se difund\u00edan y se difund\u00eda eh la",
            "start": 1505.72,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "noticia de fich and ratings sobre la",
            "start": 1509.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n que le da a M\u00e9xico la",
            "start": 1512.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "realidad es esta que la calificaci\u00f3n",
            "start": 1514.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "crediticia de M\u00e9xico es estable fit",
            "start": 1517.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ratings no solamente ellos sino siete",
            "start": 1519.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "calificadoras m\u00e1s lo reiteran adem\u00e1s el",
            "start": 1522.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "fondo monetario internacional ha",
            "start": 1524.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "ratificado la solvencia y estabilidad",
            "start": 1526.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "del pa\u00eds y las reservas internacionales",
            "start": 1528.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en su m\u00e1ximo hist\u00f3rico aqu\u00ed lo",
            "start": 1531.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "podemos ver hasta aqu\u00ed esta que dur\u00f3",
            "start": 1534.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente un mes pero tambi\u00e9n",
            "start": 1537.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "diseminaron una tercera mentira en los",
            "start": 1540.76,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas Y es que se public\u00f3 eh un",
            "start": 1543.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reporte de la financiera estadounidense",
            "start": 1548.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Morgan Stanley bajo la recomendaci\u00f3n a",
            "start": 1550.919,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "sus inversion que bajo eh la eh",
            "start": 1553.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n a los inversionistas para",
            "start": 1557.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no invertir en M\u00e9xico por la reforma del",
            "start": 1559.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "poder judicial eso es lo que public\u00f3",
            "start": 1561.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Morgan stanlin si ustedes se meten a las",
            "start": 1563.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "redes sociales de conservadores que son",
            "start": 1567.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "opin\u00f3logos",
            "start": 1570.48,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "y de todo y de la coyuntura y que saben",
            "start": 1572.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "as\u00ed de econom\u00eda y educaci\u00f3n y salud",
            "start": 1575.039,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "p\u00fablica pueden ver qu\u00e9 tanto se difundi\u00f3",
            "start": 1577.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "este reporte sin embargo esto es falso",
            "start": 1581.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la realidad es que M\u00e9xico se posiciona",
            "start": 1585.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "como el sexto mercado emergente m\u00e1s",
            "start": 1588.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "confiable a escala mundial seg\u00fan el",
            "start": 1591.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "\u00edndice \u00edndice kerny para la inversi\u00f3n",
            "start": 1593.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "extranjera directa 2024 eso no es todo",
            "start": 1595.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "en 2023 se ubic\u00f3 como el eh noveno",
            "start": 1598.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "destino preferido para la inversi\u00f3n",
            "start": 1602.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "extranjera directa a escala mundial con",
            "start": 1604.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "36,000 millones de d\u00f3lares por encima de",
            "start": 1606.64,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "pa\u00edses como Espa\u00f1a India y Jap\u00f3n aqu\u00ed lo",
            "start": 1610.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "estamos viendo eh se equivocan se",
            "start": 1613.919,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "equivocan el pueblo lo gan\u00f3 el 2 de",
            "start": 1617.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "junio pasado y est\u00e1 de acuerdo con este",
            "start": 1619.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tipo de",
            "start": 1623.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "reformas pero no queremos dejar",
            "start": 1625.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pasar otra",
            "start": 1629.039,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh lamentable situaci\u00f3n que est\u00e1",
            "start": 1631.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "aconteciendo en los \u00faltimos d\u00edas en",
            "start": 1634.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y es que a los trabajadores",
            "start": 1636.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "del poder judicial En paro les han",
            "start": 1639.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "sembrado miedo de que perder\u00e1n sus",
            "start": 1641.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "empleos y sus derechos laborales debido",
            "start": 1643.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "a la reforma eh que pone el presidente",
            "start": 1646.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les queremos",
            "start": 1648.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "decir desde este espacio y lo hemos",
            "start": 1651.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "hecho en reiteradas ocasiones los",
            "start": 1654.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "derechos laborales no se tocar\u00e1n y",
            "start": 1656.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tampoco los empleos de las personas que",
            "start": 1659.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajan en el poder judicial Y es que",
            "start": 1663.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en tanto se difunden las mentiras de la",
            "start": 1666.24,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que se propagan en medios de",
            "start": 1668.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y redes sociales hay algo",
            "start": 1670.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de lo que no se habla lo suficiente Y es",
            "start": 1673.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que los verdaderos Defensores de los",
            "start": 1675.519,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "privilegios del poder judicial que se",
            "start": 1678.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "oponen a la reforma se esconden detr\u00e1s",
            "start": 1680.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 1683.039,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "trabajadores abiertamente ministros de",
            "start": 1684.08,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "la suprema corte de justicia de la",
            "start": 1686.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n magistrados y jueces se oponen a",
            "start": 1688.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la reforma del presidente Para no perder",
            "start": 1690.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "sus prevenda y sus sueldos escandalosos",
            "start": 1693.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que son inconstitucionales Aqu\u00ed vamos a",
            "start": 1696.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "ver ustedes est\u00e1n viendo Cu\u00e1nto gana un",
            "start": 1698.679,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "magistrado un juez y un ministro puesto",
            "start": 1701.84,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "que nadie eh hay que decir una cosa",
            "start": 1705.919,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "estos sueldos escandalosos que van de",
            "start": 1709.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "26.408 pesos al d\u00eda son",
            "start": 1713.12,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "inconstitucionales porque nadie puede",
            "start": 1717.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ganar m\u00e1s que el presidente de la",
            "start": 1720.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica la mayor\u00eda de los trabajadores",
            "start": 1722.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del poder judicial que est\u00e1n protestando",
            "start": 1725.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en este momento le sembraron miedo pero",
            "start": 1727.159,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ganan sueldos ah\u00ed lo dice 106 veces",
            "start": 1730.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "menor al de un al de un trabajador de",
            "start": 1734.519,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "base",
            "start": 1737.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "62 veces menos que un consejero de la",
            "start": 1738.6,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "judicatura y 50 veces menos que un",
            "start": 1742.519,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "juez les decimos a todas a todos eh",
            "start": 1746.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tanto a las personas juzgadoras a los",
            "start": 1750.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ministros magistrados a los consejeros",
            "start": 1753.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "del Consejo de la judicatura no usen de",
            "start": 1756.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reen a los trabajadores de base para",
            "start": 1759.519,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sembrar les miedos no se vale No se vale",
            "start": 1761.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que usen la mentira como arma para",
            "start": 1764.559,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "manipular a los trabajad",
            "start": 1766.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "cuyos derechos y empleos no ser\u00e1n",
            "start": 1768.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "afectados por la reforma",
            "start": 1771.519,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "judicial hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n ahora",
            "start": 1774.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con",
            "start": 1778.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "infodemia sobre las mentiras difundidas",
            "start": 1780.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tras las declaraciones del embajador de",
            "start": 1783.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos en M\u00e9xico sobre la",
            "start": 1785.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 1787.88,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1791.83,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "judicial medios nacionales y extranjeros",
            "start": 1793.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lanzar coordin mentiras en contra de la",
            "start": 1796.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Reforma al poder judicial uno falso que",
            "start": 1799.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tiene derecho a",
            "start": 1802.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "intervenir en la pol\u00edtica de M\u00e9xico el",
            "start": 1804.159,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Washington post dedic\u00f3 su editorial",
            "start": 1806.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "institucional su espacio de opini\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 1808.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "importante la postura del peri\u00f3dico Pues",
            "start": 1810.24,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a la reforma judicial en M\u00e9xico el",
            "start": 1812.399,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Washington post rechaza esta narrativa",
            "start": 1814.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de L\u00f3pez Obrador y Shan de que la",
            "start": 1816.559,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reforma solo concierne a los mexicanos y",
            "start": 1818.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que Estados Unidos y Canad\u00e1 no tienen",
            "start": 1821.159,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 meterse el Washington post sac\u00f3",
            "start": 1822.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "un art\u00edculo editorial tulado el estado",
            "start": 1825.559,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de derecho en M\u00e9xico est\u00e1 en peligro",
            "start": 1829.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Estados Unidos tiene raz\u00f3n en intervenir",
            "start": 1832.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "pero lo que est\u00e1 haciendo que en Salazar",
            "start": 1835.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y no por que \u00e9l lo Determine de hecho se",
            "start": 1837.159,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ha mostrado bastante tibio en estos 3",
            "start": 1840.039,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como embajador lo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 1842.12,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Estados Unidos es defender lo plasmado",
            "start": 1843.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "lo escrito en el tratado comercial",
            "start": 1847.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos Canad\u00e1 la",
            "start": 1850.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "editorial del Washington post publicada",
            "start": 1852.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el 25 de agosto y firmada por su consejo",
            "start": 1854.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "editorial afirma que Estados Unidos",
            "start": 1857.32,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ten\u00eda todo el derecho a intervenir por",
            "start": 1860.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n comercial entre ambos pa\u00edses",
            "start": 1862.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sin embargo en el texto del temec no se",
            "start": 1864.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "establece cl\u00e1usula de intervenci\u00f3n por",
            "start": 1867.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el contrario en el cap\u00edtulo 8",
            "start": 1869.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "textualmente Se refiere que M\u00e9xico Se",
            "start": 1872.159,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "reserva su derecho soberano a reformar",
            "start": 1874.76,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "su Constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna",
            "start": 1877.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "dos falso que la reforma al poder",
            "start": 1880.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "judicial pone en riesgo la democracia en",
            "start": 1882.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico creo que la elecci\u00f3n directa de",
            "start": 1884.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "jueces representa un riesgo para el",
            "start": 1889.32,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la Democracia de",
            "start": 1893.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la integraci\u00f3n de las econom\u00edas",
            "start": 1896.72,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos M\u00e9xico y Canad\u00e1 el",
            "start": 1901.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Washington post asegur\u00f3 que Estados",
            "start": 1904.639,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "Unidos tiene raz\u00f3n en intervenir",
            "start": 1906.559,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "apoyando la advertencia que la semana",
            "start": 1908.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pasada hizo el embajador Ken Salazar de",
            "start": 1910.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que la reforma supone un riesgo",
            "start": 1912.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "importante para la democracia y una",
            "start": 1914.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "amenaza para la relaci\u00f3n comercial con",
            "start": 1917.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Estados Unidos por el contrario la",
            "start": 1918.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "reforma propone el fortalecimiento de la",
            "start": 1921.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Democracia al otorgar a cada uno de los",
            "start": 1923.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ciudadanos la Facultad de elegir a",
            "start": 1926.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "jueces magistrados y ministros de manera",
            "start": 1928.32,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "directa al igual que elige al presidente",
            "start": 1931.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a los gobernadores a los",
            "start": 1933.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "presidentes municipales a los diputados",
            "start": 1936.639,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y a los senadores pues como refiere la",
            "start": 1939.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la soberan\u00eda nacional",
            "start": 1941.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "reside esencial y originariamente en el",
            "start": 1944.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pueblo todo poder p\u00fablico dimana del",
            "start": 1947.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pueblo y se instituye para beneficio de",
            "start": 1949.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este el pueblo tiene en todo tiempo el",
            "start": 1952.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "inalienable derecho de alterar o",
            "start": 1955.159,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "modificar la forma de su gobierno tres",
            "start": 1957.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "falso que el presidente o morena",
            "start": 1960.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "nombrar\u00e1n a magistrados jueces y",
            "start": 1962.279,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ministros y que se eliminen los",
            "start": 1964.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "requisitos para estos cargos yo le",
            "start": 1966.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "preguntar\u00eda al pueblo de M\u00e9xico qu qu\u00e9",
            "start": 1968.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "juez te mereces uno de carrera judicial",
            "start": 1971.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "especializado que ha dado la vida",
            "start": 1975.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "completa al poder judicial Federal o uno",
            "start": 1978.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "que lo puso el partido pol\u00edtico en el",
            "start": 1981.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "poder porque ni siquiera va a ser el",
            "start": 1984.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "pueblo la reforma al poder judicial",
            "start": 1985.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Establece que ser\u00e1 el pueblo quien elija",
            "start": 1988.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de manera directa a jueces magistrados y",
            "start": 1990.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ministros a partir de las listas",
            "start": 1993.44,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "propuestas por cada uno de los poderes",
            "start": 1995.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n y no un nombramiento directo",
            "start": 1997.799,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "por parte de un partido pol\u00edtico o del",
            "start": 2000.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica adem\u00e1s la",
            "start": 2002.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "reforma plantea requisitos para los",
            "start": 2004.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "candidatos y la creaci\u00f3n de comit\u00e9s de",
            "start": 2006.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n que seleccionar\u00e1n los",
            "start": 2009.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "perfiles por esta misma raz\u00f3n Es falso",
            "start": 2011.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se elimine la carrera judicial pues",
            "start": 2014.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "quienes ya se encuentran trabajando en",
            "start": 2016.6,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "el poder judicial podr\u00e1n ser propuestos",
            "start": 2018.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para ser elegidos",
            "start": 2020.399,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "infodemia es cuo Se\u00f1or Presidente buenos",
            "start": 2022.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "d\u00edas a",
            "start": 2025.519,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2028.72,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "todos y uno vamos a ver Buenos d\u00edas",
            "start": 2032.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente rosagel corresponsal de Grupo",
            "start": 2036.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica",
            "start": 2039.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de mexical y frontera de Tijuana mi",
            "start": 2041.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "primer pregunta tiene que ver con Sonora",
            "start": 2043.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y baja California preguntarle presidente",
            "start": 2045.159,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "si eh las obras del plan Sonora que",
            "start": 2047.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "queden inconclusas durante su sexenios y",
            "start": 2049.879,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se garantizar\u00e1 recursos para el sexcenio",
            "start": 2052.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "entrante si tiene el monto y sobre Baja",
            "start": 2055.399,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "California eh preguntarle Pues los",
            "start": 2058.72,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "beneficios que se dio en la frontera",
            "start": 2060.879,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "como la reducci\u00f3n del IVA y la",
            "start": 2062.879,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de la gasolina s\u00ed se va a",
            "start": 2064.879,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "continuar en el sexenio entrante bueno",
            "start": 2067.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh hemos avanzado mucho en Sonora en",
            "start": 2071.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds se han hecho obras",
            "start": 2075.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2078.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "eh en todas las ciudades fronterizas de",
            "start": 2083.399,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "Sonora hay obras",
            "start": 2087.48,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "se rehabilitaron y est\u00e1n en proceso de",
            "start": 2091.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2096.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aduanas se est\u00e1 construyendo el",
            "start": 2100.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "libramiento de",
            "start": 2103.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Nogales se construy\u00f3 la planta",
            "start": 2106.599,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "fotovoltaica",
            "start": 2111.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 2114.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco",
            "start": 2116.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se construy\u00f3 toda la",
            "start": 2119.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 2122.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de conducci\u00f3n de energ\u00eda hacia Baja",
            "start": 2124.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "California desde",
            "start": 2128.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco creo que como 200",
            "start": 2132.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "km se logr\u00f3 conectar al Sistema Nacional",
            "start": 2136.48,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "a Baja",
            "start": 2142.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "California se han hecho muchas",
            "start": 2146.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cosas acabamos de estar en",
            "start": 2149.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "guaimas se",
            "start": 2153.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 terminando de rehabilitar el puerto",
            "start": 2155.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2159.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "concluy\u00f3 un primer tramo en la",
            "start": 2161.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la carretera de guaimas",
            "start": 2165.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a los l\u00edmites con",
            "start": 2169.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "chihuahua se mejoraron las calles la",
            "start": 2171.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "plaza principal de",
            "start": 2176.0,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "guaimas se est\u00e1n llevando a cabo",
            "start": 2178.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "eh obras de caminos en los municipios de",
            "start": 2182.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2187.64,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "sierra",
            "start": 2188.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2190.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dotando de agua a los",
            "start": 2192.079,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "seris todav\u00eda voy a estar en",
            "start": 2197.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Sonora 3 d\u00edas antes de que",
            "start": 2202.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entregue la presidencia me va a",
            "start": 2205.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar tambi\u00e9n la presidenta electa",
            "start": 2208.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque vamos a ir a entregar a los",
            "start": 2210.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "pueblos Yaquis en un acueducto y un",
            "start": 2215.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "distrito de",
            "start": 2218.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "riego en materia de salud hemos avanzado",
            "start": 2221.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "bastante en Sonora bueno son",
            "start": 2224.839,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "muchas obras en Sonora solo",
            "start": 2228.72,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "eh Bueno lo que va a quedar en proceso",
            "start": 2232.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "todo tiene",
            "start": 2237.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "presupuesto por ejemplo el libramiento",
            "start": 2238.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de Nogales que no nos dio tiempo de",
            "start": 2242.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "concluirlo eh se estima que va a estar",
            "start": 2246.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "terminado este mismo a\u00f1o pero ya tiene",
            "start": 2250.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2253.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "presupuesto garantizado solo hay una",
            "start": 2254.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "obra construimos la",
            "start": 2258.28,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "carretera de Aguaprieta a bavispe",
            "start": 2261.92,
            "duration": 10.64
        },
        {
            "text": "y nos falta la de bavispe a Nuevo Casas",
            "start": 2266.359,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "Grandes es muy importante esa obra ya",
            "start": 2272.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2277.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh nos",
            "start": 2278.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "comprometimos",
            "start": 2281.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la presidenta",
            "start": 2284.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "electa Se comprometi\u00f3 a que va a estar",
            "start": 2286.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo es la",
            "start": 2290.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00fanica que va a quedar sin",
            "start": 2294.28,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presupuesto la carretera de digo que no",
            "start": 2297.4,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tiene eh Ahora presupuesto pero que va a",
            "start": 2302.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tener a partir de enero",
            "start": 2306.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para construir la carretera de avispe a",
            "start": 2308.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Nueva Nuevo Casas",
            "start": 2311.64,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "Grandes este ya se repito se termin\u00f3 la",
            "start": 2313.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "de Aguaprieta a babispe pero falta esa",
            "start": 2319.599,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "para comunicar este Sonora y Chihuahua",
            "start": 2323.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "eh entonces",
            "start": 2331.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "va",
            "start": 2334.079,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "a continuar el plan de Sonora y eh",
            "start": 2335.96,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "acabamos de estar",
            "start": 2342.2,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "all\u00e1 estoy muy contento porque",
            "start": 2348.96,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "eh el gobernador ayuda mucho Alfonso",
            "start": 2352.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "durazo es un buen gobernador",
            "start": 2357.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "eh la transici\u00f3n que estamos llevando a",
            "start": 2362.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "cabo es",
            "start": 2365.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita algo nunca",
            "start": 2371.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "visto que vamos el",
            "start": 2373.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 2376.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh constitucional la presidenta",
            "start": 2380.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "electa pronto presidenta constitucional",
            "start": 2385.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 2388.359,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "juntos Y vamos",
            "start": 2389.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este conociendo",
            "start": 2392.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todo me acompa\u00f1\u00f3 por ejemplo",
            "start": 2395.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a ver la planta",
            "start": 2398.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "fotovoltaica de Pe\u00f1asco es es la planta",
            "start": 2402.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "fotovoltaica m\u00e1s grande de",
            "start": 2406.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica para tener una una idea No",
            "start": 2412.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1s una foto de la planta",
            "start": 2416.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "fotovoltaica este Pero adem\u00e1s desde",
            "start": 2420.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Pe\u00f1asco se construy\u00f3",
            "start": 2424.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 2428.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2429.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Mexicali la l\u00ednea de",
            "start": 2431.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n y en",
            "start": 2435.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Mexicali se construyeron dos",
            "start": 2437.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "plantas",
            "start": 2441.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nuevas para generar energ\u00eda",
            "start": 2444.119,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "eh En el caso de Baja",
            "start": 2449.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "California Entonces eso es lo que puedo",
            "start": 2454.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "comentar sobre lo de Baja California eh",
            "start": 2458.04,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los beneficios que se dieron en la",
            "start": 2460.8,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "frontera la reducci\u00f3n del IVA la",
            "start": 2462.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "homologaci\u00f3n de la gasolina S\u00ed este es",
            "start": 2464.319,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "el una parte de a ver si no tienen",
            "start": 2468.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2473.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fotos son como 1000 o 2000 hect\u00e1reas de",
            "start": 2478.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "paneles",
            "start": 2482.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la tercera",
            "start": 2488.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "etapa ya la",
            "start": 2490.96,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "planta y se",
            "start": 2496.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "llama Rafael",
            "start": 2498.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Galv\u00e1n un aut\u00e9ntico",
            "start": 2502.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "dirigente",
            "start": 2506.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "obrero es",
            "start": 2510.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "esto y a ver si no tenemos de",
            "start": 2512.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "las las de las",
            "start": 2516.24,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "l\u00edneas porque fue atravesar parte del",
            "start": 2521.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "desierto",
            "start": 2525.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "y cuidar una zona de reserva sea no son",
            "start": 2527.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabajos",
            "start": 2532.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1ciles",
            "start": 2536.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "S\u00ed bueno a lo mejor nos mandan las fotos",
            "start": 2541.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "bueno decir tambi\u00e9n eh A toda la gente",
            "start": 2545.079,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "de Baja California y de los estados",
            "start": 2551.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "fronterizos Cuando llegamos",
            "start": 2555.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "nosotros al gobierno tomamos la",
            "start": 2558.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de impulsar el desarrollo en la",
            "start": 2562.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "frontera es una",
            "start": 2567.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "historia que inicia",
            "start": 2570.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de que",
            "start": 2574.64,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 2577.96,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2579.21,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "quitan una",
            "start": 2580.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "parte considerable de nuestro territorio",
            "start": 2582.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de la guerra de",
            "start": 2586.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "1847",
            "start": 2589.079,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "48",
            "start": 2591.319,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que corren la frontera hasta el R\u00edo",
            "start": 2593.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Bravo",
            "start": 2597.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces qued\u00f3 toda la zona",
            "start": 2601.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "fronteriza pues muy abandonada adem\u00e1s",
            "start": 2605.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una gran tristeza porque nos quitaron la",
            "start": 2608.52,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "mitad de nuestro territorio con esa",
            "start": 2612.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "guerra",
            "start": 2615.079,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "injusta",
            "start": 2617.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y un gobernador de",
            "start": 2620.839,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Tamaulipas en ese",
            "start": 2625.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces creo que Ram\u00f3n guerra",
            "start": 2630.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2639.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 que la zona fronteriza iba a ser",
            "start": 2641.4,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "una zona franca libre",
            "start": 2646.2,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para reactivar el",
            "start": 2650.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "comercio las",
            "start": 2653.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 2656.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "y tuvieron la",
            "start": 2657.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "suerte de que",
            "start": 2660.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "llega despu\u00e9s de estar por fin Ho d\u00eda su",
            "start": 2664.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primer periodo y como no pod\u00eda de",
            "start": 2667.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inmediato reelegirse",
            "start": 2669.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "eh propone a su compadre a Manuel",
            "start": 2674.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez que era",
            "start": 2677.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "tamaulipeco Entonces el presidente",
            "start": 2679.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Manuel",
            "start": 2682.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 2684.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "decide que",
            "start": 2686.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh toda la zona",
            "start": 2688.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fronteriza iba a tener",
            "start": 2690.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2694.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos Fiscales se declara",
            "start": 2696.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh zona franca",
            "start": 2700.119,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "libre toda la z todo eso se",
            "start": 2704.119,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "respeta despu\u00e9s con Porfirio D\u00edaz se",
            "start": 2709.24,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "respeta",
            "start": 2712.839,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "eh con los gobiernos revolucionarios se",
            "start": 2716.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "da un trato especial a la zona",
            "start": 2720.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fronteriza de M\u00e9xico con Estados Unidos",
            "start": 2723.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cuando llega",
            "start": 2727.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Salinas se quitan todos los",
            "start": 2728.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "apoyos nos plantean a",
            "start": 2734.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "nosotros desde que est\u00e1bamos en",
            "start": 2738.359,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de que se necesitaban apoyos",
            "start": 2742.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "para la zona",
            "start": 2746.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fronteriza y aceptamos cuando ya estamos",
            "start": 2748.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en la \u00faltima campa\u00f1a y nos comprometimos",
            "start": 2752.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a ayudar",
            "start": 2756.0,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "para restablecer",
            "start": 2759.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "eh los est\u00edmulos",
            "start": 2763.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Fiscales en la zona",
            "start": 2766.04,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "fronteriza y eh firm un",
            "start": 2769.48,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "acuerdo para que en la zona fronteriza",
            "start": 2776.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se cobre la mitad del IVA y la mitad del",
            "start": 2780.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "impuesto sobre la renta",
            "start": 2784.76,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "y se homologue el precio de los",
            "start": 2787.599,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "combustibles y se aument\u00f3 el salario",
            "start": 2793.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo Pues casi al triple en la zona",
            "start": 2797.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "fronteriza Entonces se",
            "start": 2801.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "vence Este es un asunto que ya hablamos",
            "start": 2804.24,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "con la presidenta porque se vence el",
            "start": 2808.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "acuerdo decreto",
            "start": 2813.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2817.72,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "vence a finales de",
            "start": 2818.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2824.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "entonces ya llegamos al acuerdo de",
            "start": 2826.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que lo puedo firmar yo para que",
            "start": 2831.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "contin\u00fae contin\u00faen todos los apoyos m\u00e1s",
            "start": 2837.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para que tengan",
            "start": 2840.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "una idea el que vive en la frontera",
            "start": 2841.96,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "se ahorra en promedio sobre todo los",
            "start": 2848.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2852.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este est\u00e1n cerca de Texas se ahorran en",
            "start": 2855.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "promedio 3 pesos por",
            "start": 2859.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "litro de",
            "start": 2863.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "gasolina de lo que se paga aqu\u00ed en",
            "start": 2865.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "algunos casos hasta 4",
            "start": 2868.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "pesos vale menos pues la gasolina",
            "start": 2871.64,
            "duration": 10.919
        },
        {
            "text": "y aument\u00f3 el salario como no suced\u00eda en",
            "start": 2877.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mucho tiempo en todo el pa\u00eds aument\u00f3",
            "start": 2882.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pero ah\u00ed aument\u00f3 m\u00e1s entonces",
            "start": 2885.2,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "eh Ya se est\u00e1",
            "start": 2889.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "atendiendo lo del salario va a quedar",
            "start": 2892.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "pendiente para diciembre ya eso le",
            "start": 2895.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "corresponde a la presidenta pero los",
            "start": 2897.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos Fiscales lo que tiene que ver",
            "start": 2900.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2904.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "IVA con impuestos sobre la renta con",
            "start": 2904.76,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "combustibles Eso s\u00ed este antes de irnos",
            "start": 2908.44,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "nosotros o a las 12 de la",
            "start": 2915.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "noche",
            "start": 2920.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "este con un",
            "start": 2923.04,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "minuto con 2 minutos lo va a",
            "start": 2926.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "firmar la nueva presidenta porque este",
            "start": 2930.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "ya lo tratamos",
            "start": 2934.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "que coincide de que se vence a finales",
            "start": 2936.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2942.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 2943.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "entonces este fue muy buena tu pregunta",
            "start": 2946.119,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1s s\u00ed sab\u00edas eso de que se",
            "start": 2949.28,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "concluye este o se te vence no sab\u00eda que",
            "start": 2953.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "se venc\u00eda al",
            "start": 2958.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "finales",
            "start": 2960.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "bueno el d\u00eda",
            "start": 2961.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "\u00faltimo bueno presidente ya ya por \u00faltimo",
            "start": 2964.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "preguntarle presidente Bueno ayer sobre",
            "start": 2967.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "el anuncio que dio de la pausa con las",
            "start": 2969.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "embajadas de Estados Unidos y Canad\u00e1",
            "start": 2972.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pues preguntarle eh si hubo alguna",
            "start": 2975.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "respuesta oficial de de ambos gobiernos",
            "start": 2977.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "a a este anuncio y tambi\u00e9n eh si ya se",
            "start": 2980.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "analizaron las implicaciones que tiene",
            "start": 2983.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que tendr\u00e1 esta pausa y cu\u00e1nto durar\u00e1 si",
            "start": 2986.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "va a durar lo que queda de su de su",
            "start": 2989.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mandato qu\u00e9 es lo que nos podr\u00eda ampliar",
            "start": 2991.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un poco porque s\u00ed hubo mucho eh pues",
            "start": 2993.96,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "salieron muchas mucha informaci\u00f3n ayer a",
            "start": 2997.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ra\u00edz de de este anuncio si yo entiendo",
            "start": 2999.799,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "bueno la relaci\u00f3n con los gobiernos",
            "start": 3002.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "contin\u00faa con Canad\u00e1 y con Estados",
            "start": 3004.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Unidos es nada m\u00e1s",
            "start": 3008.76,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "este con las embajadas Y en especial con",
            "start": 3012.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3018.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "embajador de Canad\u00e1 y de Estados Unidos",
            "start": 3019.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3023.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no les",
            "start": 3027.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "corresponde",
            "start": 3028.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "opinar sobre",
            "start": 3030.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asuntos que solo competen a los",
            "start": 3032.72,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "mexicanos es un asunto de respeto a",
            "start": 3036.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 3041.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 3043.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s este",
            "start": 3045.24,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que dice el embajador Estados",
            "start": 3054.319,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "Unidos que si se eligen a los jueces",
            "start": 3059.04,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "palabras m\u00e1s palabras menos se afecta la",
            "start": 3065.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "democracia c\u00f3mo es",
            "start": 3072.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso C\u00f3mo se afecta la",
            "start": 3076.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3080.23,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "democracia a ver",
            "start": 3083.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "si si se puede este a ver por qu\u00e9 no",
            "start": 3085.559,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pones lo que cuando dice eso la",
            "start": 3089.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3095.11,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "democracia eso por un lado",
            "start": 3108.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3113.53,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "p en riesgo la democracia en M\u00e9xico creo",
            "start": 3117.119,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "que la elecci\u00f3n directa de",
            "start": 3120.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "jueces representa un riesgo para el",
            "start": 3123.559,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la Democracia de",
            "start": 3127.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y la integraci\u00f3n de las econom\u00edas",
            "start": 3130.839,
            "duration": 8.351
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos M\u00e9xico y",
            "start": 3135.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3139.19,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 si la democracia",
            "start": 3141.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como tamb bien se dijo de acuerdo a",
            "start": 3145.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 3149.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n este le permite a nuestro",
            "start": 3150.76,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "pueblo que es",
            "start": 3155.64,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "soberano cambiar la forma de su",
            "start": 3159.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "gobierno en cualquier",
            "start": 3163.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempo eso establece el art\u00edculo",
            "start": 3166.4,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "39 y la democracia pues tiene que ver",
            "start": 3170.96,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3175.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del pueblo que el",
            "start": 3177.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3180.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "elija que no sean las",
            "start": 3184.44,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas ni del poder econ\u00f3mico ni del",
            "start": 3187.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3190.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico c\u00f3mo pues se elige a los",
            "start": 3192.839,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presidentes",
            "start": 3196.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "municipales y a los diputados locales y",
            "start": 3197.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a los diputados federales y a los",
            "start": 3201.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "senadores y a losad",
            "start": 3204.359,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "y al presidente o la presidenta ahora y",
            "start": 3208.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no se van a poder elegir a los ministros",
            "start": 3212.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de la corte ni a los",
            "start": 3215.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "jueces Por",
            "start": 3218.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 3220.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1xime",
            "start": 3222.92,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cuando el poder judicial",
            "start": 3225.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "est\u00e1 completamente echado a perder",
            "start": 3229.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "invadido de",
            "start": 3242.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n imag\u00ednense lo de",
            "start": 3249.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ayer el presidente del pan",
            "start": 3260.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3271.6,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "Presenta una solicitud para que",
            "start": 3277.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "intervenga la suprema",
            "start": 3282.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3285.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3288.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "le corrija la plana",
            "start": 3290.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "al consejo electoral y al tribunal",
            "start": 3296.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 3303.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando no le",
            "start": 3308.2,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "corresponde de conformidad con la",
            "start": 3312.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n a la suprema corte",
            "start": 3316.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "intervenir es facultad",
            "start": 3319.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "exclusiva de estos \u00f3rganos electorales",
            "start": 3323.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "tanto del consejo como del",
            "start": 3327.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "tribunal qu\u00e9 eso que es elemental que",
            "start": 3329.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en la",
            "start": 3333.799,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no lo",
            "start": 3337.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 3339.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primero el presidente del",
            "start": 3342.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pan C\u00f3mo se",
            "start": 3345.52,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "atreve hacer un planteamiento as\u00ed",
            "start": 3349.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "porque es este",
            "start": 3357.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "intentar una ilegalidad",
            "start": 3364.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "grav\u00edsima una violaci\u00f3n a la",
            "start": 3369.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n bueno eso el presidente",
            "start": 3375.599,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "del los dirigentes de los partidos",
            "start": 3379.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "tienen que actuar de manera responsable",
            "start": 3382.88,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "los partidos son entidades de inter\u00e9s",
            "start": 3387.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "p\u00fablico C\u00f3mo van a actuar",
            "start": 3390.119,
            "duration": 7.011
        },
        {
            "text": "as\u00ed pero",
            "start": 3395.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3397.13,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "bueno aceptando sin conceder de",
            "start": 3399.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que el presidente del pan no",
            "start": 3404.24,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sepa lo que establece la",
            "start": 3408.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que la presidenta",
            "start": 3412.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la suprema corte de",
            "start": 3419.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 3421.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acepte el",
            "start": 3429.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "recurso y lo",
            "start": 3432.119,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "turne a un ministro",
            "start": 3436.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hasta este ministro",
            "start": 3446.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 3452.039,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3459.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "indefinido pol\u00edticamente",
            "start": 3461.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hablando le dio",
            "start": 3465.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "miedo Qu\u00e9 es",
            "start": 3469.16,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "esto hasta reacci\u00f3",
            "start": 3472.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "dijo no esto",
            "start": 3476.599,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "no el ministro",
            "start": 3481.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "carranc no tienes ah\u00ed porque esto no",
            "start": 3484.28,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sale en los peri\u00f3dicos",
            "start": 3488.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ni ni la",
            "start": 3489.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "radio no tienes la",
            "start": 3492.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n",
            "start": 3495.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de vamos a reconocerle porqueo",
            "start": 3499.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo est\u00e1 el poder",
            "start": 3507.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "judicial que lo est\u00e1",
            "start": 3510.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "defendiendo el Washington",
            "start": 3513.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "post Por eso",
            "start": 3519.119,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 3521.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este hay una profunda",
            "start": 3524.92,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "crisis en el manejo de los medios de",
            "start": 3529.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en el mundo",
            "start": 3533.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y cuando menos hay falta de",
            "start": 3538.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 3542.48,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "en los",
            "start": 3546.079,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "medios m\u00e1s famosos New York Time",
            "start": 3550.0,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "Washington post Wall journal financial",
            "start": 3552.839,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Time",
            "start": 3559.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "imag un",
            "start": 3561.92,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "editorial Washington para decir de Que",
            "start": 3565.039,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "este como en el",
            "start": 3568.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tratado se",
            "start": 3573.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "establece que debemos de",
            "start": 3575.799,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "mantener pol\u00edticas",
            "start": 3580.4,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "este conjuntas en materia econ\u00f3mica",
            "start": 3584.599,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "comercial Ellos dicen Ah como se tiene",
            "start": 3590.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "un tratado",
            "start": 3595.039,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "Pues ya",
            "start": 3597.4,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "son este como estados",
            "start": 3598.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "asociados ya M\u00e9xico no",
            "start": 3601.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "tiene su independencia no es",
            "start": 3605.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "soberano ya no puede modificar su",
            "start": 3610.44,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no puede reformar las",
            "start": 3614.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "leyes de veras",
            "start": 3624.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 3627.599,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 3630.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3632.39,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "decadente a ver qu\u00e9 dijo",
            "start": 3634.319,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "el ministro sala superior Es el \u00f3rgano",
            "start": 3636.68,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "especializado competente para conocer en",
            "start": 3640.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "\u00faltima instancia sobre la debida",
            "start": 3644.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "asignaci\u00f3n de diputaciones o senadur\u00edas",
            "start": 3646.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "por el principio de representaci\u00f3n",
            "start": 3650.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "proporcional hecha por el consejo",
            "start": 3652.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "general del INE asumiendo as\u00ed su",
            "start": 3656.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 3660.039,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de conformidad con el art\u00edculo",
            "start": 3661.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "99 fracci\u00f3n primera de la Constituci\u00f3n y",
            "start": 3664.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "el diverso 62 de la Ley General de",
            "start": 3668.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "medios de impugnaci\u00f3n la sala superior",
            "start": 3671.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es la \u00fanica autoridad facultada para",
            "start": 3673.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "revisar la asignaci\u00f3n de diputaciones o",
            "start": 3677.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "senadur\u00edas por el principio de",
            "start": 3679.68,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n",
            "start": 3682.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "proporcional por lo tanto no puede caber",
            "start": 3683.799,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "ni la menor duda no puede caber ni la",
            "start": 3687.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "menor duda de que yo soy y ser\u00e9 el",
            "start": 3690.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "primero en observar Y respetar esta",
            "start": 3693.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n competencial",
            "start": 3697.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "espec\u00edfica cada \u00f3rgano del estado",
            "start": 3699.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "mexicano debe y tiene que asumir en este",
            "start": 3702.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sentido la responsabilidad que la",
            "start": 3706.2,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n le confiere es cuanto y",
            "start": 3709.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muchas gracias nuevamente ministra",
            "start": 3712.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3714.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tenga para que aprenda",
            "start": 3718.44,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Este pero pero",
            "start": 3721.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense eso fue ayer no",
            "start": 3724.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "antier pero la propuesta la",
            "start": 3728.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hicieron tr\u00e1mite el",
            "start": 3731.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "viernes y ese es el poder judicial que",
            "start": 3736.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3739.279,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "defendiendo y luego lo que establece",
            "start": 3740.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 3748.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "elizabe de lo que",
            "start": 3750.279,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ganan Por qu\u00e9 no pones otra",
            "start": 3753.64,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "vez la gr\u00e1fica",
            "start": 3756.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Ese es el salario mensual este yo creo",
            "start": 3776.4,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "que incluyendo todas las prestaciones",
            "start": 3779.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no y",
            "start": 3788.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el salario",
            "start": 3790.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mensual promedio de los trabajadores",
            "start": 3793.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro",
            "start": 3796.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 3799.319,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh es de",
            "start": 3801.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "17906 ahora",
            "start": 3804.279,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "S\u00ed m\u00e1s o menos esa",
            "start": 3807.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "cantidad S\u00ed y el m\u00ednimo son",
            "start": 3810.48,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "7000 750 eso que se ha aumentado pero",
            "start": 3813.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Miren la",
            "start": 3819.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "desproporci\u00f3n",
            "start": 3821.079,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y yo estoy ganando",
            "start": 3822.68,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 3827.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "bruto neto como",
            "start": 3830.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "140 130 140",
            "start": 3833.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 3837.599,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "792 te rayan",
            "start": 3840.4,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "estos Eh entonces Pero adem\u00e1s est\u00e1 en la",
            "start": 3843.039,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Pon el",
            "start": 3848.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 200",
            "start": 3852.4,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "127 la con solo tiene 136 art\u00edculos",
            "start": 3855.559,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Entonces esto es lo que est\u00e1n",
            "start": 3871.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "defendiendo pues tienen todo su derecho",
            "start": 3884.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3886.92,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "hacerlo son libres",
            "start": 3888.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "por aqu\u00ed debe",
            "start": 3896.0,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "estar ning\u00fan servidor",
            "start": 3898.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablico podr\u00e1 recibir",
            "start": 3907.4,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "remuneraci\u00f3n en t\u00e9rminos de la fracci\u00f3n",
            "start": 3910.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "anterior por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n",
            "start": 3914.72,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "empleo cargo o comisi\u00f3n mayor a la",
            "start": 3918.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "establecida para el presidente de la",
            "start": 3923.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el presupuesto",
            "start": 3925.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "correspondiente violan la",
            "start": 3935.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n entonces",
            "start": 3941.72,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este pero si nos vamos",
            "start": 3946.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "a lo que hacen los",
            "start": 3950.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "jueces platicaba yo",
            "start": 3954.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de como un juez hace 10",
            "start": 3957.16,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 3963.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Este concede un",
            "start": 3964.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Amparo para que el gobierno le",
            "start": 3968.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pague una",
            "start": 3970.839,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "indemnizaci\u00f3n a un supuesto",
            "start": 3974.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "propietario que debe",
            "start": 3979.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ser nieto bisnieto Si es que existi\u00f3 la",
            "start": 3982.0,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "propiedad este por una afectaci\u00f3n que se",
            "start": 3987.44,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "llev\u00f3 a",
            "start": 3992.4,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "cabo cuando se construy\u00f3 el Ferrocarril",
            "start": 3993.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 3997.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ismo ferrocarril del",
            "start": 3999.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "ismo se inaugur\u00f3 en",
            "start": 4001.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "1907 de coatzacalcos a Salina Cruz y",
            "start": 4007.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "esta supuesta afectaci\u00f3n es",
            "start": 4011.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4014.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "108 y est\u00e1 este obligando el juez a que",
            "start": 4018.48,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "se pague la",
            "start": 4024.599,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n al supuesto due\u00f1o de un",
            "start": 4029.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "terreno",
            "start": 4032.64,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "heredero",
            "start": 4035.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de un supuesto",
            "start": 4039.319,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "propietario de aquel entonces",
            "start": 4042.119,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de un",
            "start": 4047.079,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "siglo",
            "start": 4050.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4052.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este todos los jueces magistrados",
            "start": 4056.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "ministros sirviendo a las empresas",
            "start": 4059.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "extranjeras por ejemplo en el caso de la",
            "start": 4066.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica eso es lo que hay en",
            "start": 4070.039,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "el fondo tambi\u00e9n",
            "start": 4072.24,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "eh echaron abajo una",
            "start": 4077.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ley en el poder",
            "start": 4080.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "judicial para beneficiar a",
            "start": 4084.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "empresas particulares",
            "start": 4090.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "extranjeras y",
            "start": 4092.4,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que este se cobrara m\u00e1s por la",
            "start": 4094.319,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "luz a los consumidores",
            "start": 4100.319,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces al servicio de qui\u00e9n",
            "start": 4103.799,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1n los jueces los magistrados los",
            "start": 4108.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 4113.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s\u00ed algo que no saben los del Washington",
            "start": 4115.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "post",
            "start": 4120.64,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este que les mando a",
            "start": 4123.6,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "decir para que lo",
            "start": 4127.12,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "investiguen eh",
            "start": 4131.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuando llega a",
            "start": 4135.88,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "Cedillo",
            "start": 4140.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desaparece a la suprema",
            "start": 4142.719,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corte s\u00ed no nadie dijo",
            "start": 4147.799,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "nada desaparece a la suprema corte",
            "start": 4151.56,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "pero para que los",
            "start": 4157.799,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ministros quedaran contentos",
            "start": 4160.839,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decreta de que se les iba a",
            "start": 4169.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pagar una pensi\u00f3n",
            "start": 4172.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vitalicia o sea los quita y les",
            "start": 4179.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "garantiza una pensi\u00f3n",
            "start": 4186.279,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vitalicia Bueno",
            "start": 4189.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "uno de los",
            "start": 4193.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s tenaces",
            "start": 4196.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4198.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Defensores de los privilegios en el",
            "start": 4201.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "poder judicial de los que m\u00e1s los",
            "start": 4204.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ataca un abogado",
            "start": 4206.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "famoso",
            "start": 4210.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Bueno ah\u00ed se los dejo de",
            "start": 4212.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "tarea hab\u00eda estado de procurador de",
            "start": 4216.76,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "Justicia cuando el asesinato de Colosio",
            "start": 4221.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "investiguen y lo",
            "start": 4233.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cambian acu\u00e9rdense que cuando asesinato",
            "start": 4237.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de Colosio se",
            "start": 4240.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "habla pero en horas",
            "start": 4243.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "creo del Asesino",
            "start": 4248.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Solitario todav\u00eda no se terminaba la",
            "start": 4252.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "ya estaban hablando del Asesino",
            "start": 4259.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Solitario para lo del Washington",
            "start": 4261.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "post",
            "start": 4265.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este Luis Donaldo Colosio era",
            "start": 4267.84,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "candidato a la presidencia del",
            "start": 4272.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Pri porque todo eso pues ellos no se",
            "start": 4280.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "enteraron",
            "start": 4284.28,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "seguramente",
            "start": 4287.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Bueno ese",
            "start": 4289.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "procurador",
            "start": 4293.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "como a los dos meses o",
            "start": 4296.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tres Lo",
            "start": 4301.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "pasan a ministro de la",
            "start": 4303.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corte ustedes hagan la investigaci\u00f3n",
            "start": 4311.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "O sea ya les dije sea no voy a andar yo",
            "start": 4315.56,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "reporteando",
            "start": 4319.12,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "este ya tengo bastante con esto",
            "start": 4320.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4327.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entonces resulta que entra a la corte",
            "start": 4329.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "como en",
            "start": 4332.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mayo Y en",
            "start": 4333.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "diciembre viene el",
            "start": 4337.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decreto de",
            "start": 4339.719,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Cedillo desapareciendo a todos los",
            "start": 4343.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "ministros de sus",
            "start": 4346.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "cargos y otorg\u00e1ndoles",
            "start": 4349.96,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n",
            "start": 4352.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "vitalicia Cu\u00e1ndo Cu\u00e1nto es la pensi\u00f3n",
            "start": 4355.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "vitalicia ah\u00ed se los dejo tambi\u00e9n de",
            "start": 4363.36,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "tarea o sea traigan ustedes Pues aqu\u00ed la",
            "start": 4366.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n entonces Yo",
            "start": 4373.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "entiendo de que pues esa",
            "start": 4376.6,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "gente esas personas lo digo con todo",
            "start": 4380.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "respeto pues no",
            "start": 4385.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "quieran que se",
            "start": 4388.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "reforme el poder",
            "start": 4391.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4395.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes Cu\u00e1ntos a\u00f1os lleva",
            "start": 4397.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "eso de estar recibiendo",
            "start": 4402.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "2 30",
            "start": 4412.12,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 4417.08,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4418.83,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 4420.719,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cortes\u00eda especial para el Washington",
            "start": 4422.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "post Pero por eso pero es",
            "start": 4432.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "independientemente de que vean ustedes",
            "start": 4435.56,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n Qui\u00e9nes son",
            "start": 4438.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4442.09,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "este es",
            "start": 4444.32,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh natural a\u00fan cuando se trate de un",
            "start": 4447.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "acto de",
            "start": 4453.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n el que estas personas est\u00e9n",
            "start": 4455.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "defendiendo el que no se reforme el",
            "start": 4459.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "poder judicial para que poder judicial",
            "start": 4463.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al Servicio del",
            "start": 4465.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pueblo no al",
            "start": 4468.719,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 4471.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "rapaz que no est\u00e9 al servicio de una",
            "start": 4476.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "\u00e9lite",
            "start": 4484.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que vivamos en un aut\u00e9ntico estado",
            "start": 4486.04,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "derecho no un estado de chueco",
            "start": 4489.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 miedo le tienen a que el pueblo",
            "start": 4497.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "elija Pues tambi\u00e9n me llama a m\u00ed la",
            "start": 4503.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque",
            "start": 4508.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "este intervienen tanto en este asunto",
            "start": 4513.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "que corresponde a los mexicanos",
            "start": 4518.12,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no no encuentro yo este una explicaci\u00f3n",
            "start": 4525.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "l\u00f3gica aunque a",
            "start": 4531.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "veces lo que no suena",
            "start": 4534.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "l\u00f3gico suena",
            "start": 4537.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "met\u00e1lico",
            "start": 4540.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pero es sorprendente",
            "start": 4542.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pues imag\u00ednense tambi\u00e9n como se",
            "start": 4546.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "alborotan los",
            "start": 4549.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "este Pro",
            "start": 4552.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "extranjeros que siempre nos ha pasado en",
            "start": 4564.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la historia",
            "start": 4567.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "no s\u00ed fueron a buscar a Santana los",
            "start": 4569.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "conservadores",
            "start": 4573.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fueron luego a buscar a",
            "start": 4575.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Maximiliano Ahora nos acusan",
            "start": 4580.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "este en Estados",
            "start": 4585.56,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "Unidos y que",
            "start": 4592.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "quisieran",
            "start": 4595.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que M\u00e9xico",
            "start": 4596.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "eh No ajuste su pol\u00edtica exterior a lo",
            "start": 4600.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que establece nuestra",
            "start": 4604.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n nuestra Constituci\u00f3n",
            "start": 4609.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Establece que somos un pa\u00eds",
            "start": 4612.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "libre independiente",
            "start": 4615.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "soberano y no es para pelearnos con",
            "start": 4618.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nadie con nadie con nadie es nada m\u00e1s",
            "start": 4623.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4628.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aclarar las",
            "start": 4631.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "cosas y tambi\u00e9n",
            "start": 4638.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "loreta estuvieron osando en sus oficinas",
            "start": 4641.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "les pegaron letreros Pues eso este est\u00e1",
            "start": 4645.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 4649.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "no porque bueno que este todo sea",
            "start": 4650.88,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "eh todo este debate que es muy",
            "start": 4658.04,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bueno mucho muy",
            "start": 4661.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "bueno para la purificaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4663.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica del pa\u00eds es muy",
            "start": 4667.76,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "bueno este",
            "start": 4671.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que se conduzca por causes",
            "start": 4676.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "pac\u00edficos",
            "start": 4682.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ilegales que",
            "start": 4688.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este que no",
            "start": 4691.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "haya",
            "start": 4696.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n grosera majadera",
            "start": 4698.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ya cuando",
            "start": 4708.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este llegan al insulto pues ya",
            "start": 4711.639,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "no O que bien por ejemplo crause",
            "start": 4715.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4720.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rectific\u00f3",
            "start": 4723.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "porque era mucho no de que",
            "start": 4726.04,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes que \u00edbamos a",
            "start": 4730.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "pasar seg\u00fan",
            "start": 4733.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "\u00e9l de una",
            "start": 4736.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda lo que pasamos de una",
            "start": 4743.84,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda que",
            "start": 4750.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "este que",
            "start": 4754.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4755.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "derrot\u00f3 cuando nuestra",
            "start": 4758.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "independencia para establecer una",
            "start": 4760.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica",
            "start": 4763.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "hace 200 a\u00f1os se termin\u00f3 una monarqu\u00eda y",
            "start": 4765.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "comenz\u00f3 una Rep\u00fablica es lo que \u00e9l",
            "start": 4768.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 4773.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este y que ahora en septiembre de",
            "start": 4777.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nuevo este dejaba de ser M\u00e9xico una",
            "start": 4783.52,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica y se iba a convertir en una",
            "start": 4789.04,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "monarqu\u00eda",
            "start": 4792.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "200",
            "start": 4796.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a\u00f1os este de",
            "start": 4798.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "historia que \u00edbamos a pasar de una",
            "start": 4802.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica a una monarqu\u00eda O sea que el",
            "start": 4805.6,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "d\u00eda primero de octubre era la",
            "start": 4809.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "coronaci\u00f3n de",
            "start": 4814.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "este Claudia",
            "start": 4819.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Carlota la reina",
            "start": 4822.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico Entonces como se dio cuenta",
            "start": 4825.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "que este era",
            "start": 4828.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo pues le baj\u00f3 una",
            "start": 4833.52,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "rayita y ya le puso que va a ser",
            "start": 4837.32,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "dictadura Pues ah\u00ed m\u00e1s o",
            "start": 4841.4,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 4846.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 4848.12,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hom\u00f3logo a lo que sostiene Aguilar cam\u00edn",
            "start": 4849.92,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Aguilar cam\u00edn lo que sostiene es el otro",
            "start": 4855.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "gran",
            "start": 4858.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "historiador este de que ahora",
            "start": 4860.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "nosotros estamos",
            "start": 4866.48,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "peor que cuando el pri",
            "start": 4868.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "Y que cuando Porfirio",
            "start": 4873.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "d\u00ed pero bueno",
            "start": 4881.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed son estas",
            "start": 4884.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4888.89,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cosas muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente",
            "start": 4890.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas Lis Sandy Hern\u00e1ndez de",
            "start": 4893.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "capital 21 eh Bueno pues es la primera",
            "start": 4896.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "vez que estoy aqu\u00ed Me da much\u00edsimo gusto",
            "start": 4899.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Muchas gracias eh traigo dos preguntas",
            "start": 4901.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la primera va en el sentido justamente",
            "start": 4904.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de los medios de comunicaci\u00f3n si bien eh",
            "start": 4907.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ha ido cambiando la forma de enterarnos",
            "start": 4911.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de todo los habitantes del pa\u00eds y en",
            "start": 4913.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "general tambi\u00e9n los que est\u00e1n en el",
            "start": 4917.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "extranjero nuestros compatriotas a\u00fan",
            "start": 4918.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "sigue habiendo un monopolio muy fuerte",
            "start": 4921.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "por parte de la comunicaci\u00f3n corporativa",
            "start": 4923.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "precisamente ejemplos como esta semana",
            "start": 4926.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lo que vimos con la hora de opinar que",
            "start": 4928.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "siguen dando pues estas famosas patadas",
            "start": 4930.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de ahogado para tratar de convencer al",
            "start": 4933.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pueblo de que la informaci\u00f3n que ellos",
            "start": 4936.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando es una informaci\u00f3n veraz eh",
            "start": 4938.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 por otra parte los medios",
            "start": 4941.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4943.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues tenemos varios y en los Estados",
            "start": 4946.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n tienen sus propios medios",
            "start": 4948.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que han hecho durante el",
            "start": 4950.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "sexenio un esfuerzo sobrehumano por ser",
            "start": 4952.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "un contrapeso contra toda esa infodemia",
            "start": 4956.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "como lo estamos viendo eh el d\u00eda de hoy",
            "start": 4959.679,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "y lo hemos visto durante todo el sexenio",
            "start": 4962.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "En ese sentido presidente eh quer\u00eda",
            "start": 4965.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "preguntarle usted c\u00f3mo Observa el papel",
            "start": 4967.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "de los medios p\u00fablicos actualmente y",
            "start": 4970.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo podr\u00edamos fortalecerlos para que",
            "start": 4973.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sigan siendo este contrapeso y poco a",
            "start": 4976.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "poco la gente pueda encontrar en todos",
            "start": 4979.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los medios p\u00fablicos de sus estados una",
            "start": 4981.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "opci\u00f3n de informativa como lo fue",
            "start": 4983.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la ma\u00f1anera que quien la ve\u00eda",
            "start": 4986.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Bueno pues se enteraba Pero c\u00f3mo",
            "start": 4988.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos fortalecerlos Esa es mi",
            "start": 4990.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "primera pregunta se\u00f1or presidente Bueno",
            "start": 4992.4,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "yo creo que este se ha avanzado",
            "start": 4994.08,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh No solo por",
            "start": 4997.48,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "eh la ma\u00f1anera sobre todo por las redes",
            "start": 5000.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando ya",
            "start": 5005.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 5008.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "siendo tomadas ya est\u00e1n",
            "start": 5010.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este m\u00e1s",
            "start": 5013.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "controladas igual",
            "start": 5016.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "por poderes",
            "start": 5020.28,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micos",
            "start": 5024.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este en todo el mundo de todas",
            "start": 5026.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 5030.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hay libertades antes no se",
            "start": 5032.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ten\u00eda antes era much\u00edsimo mayor el",
            "start": 5035.8,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "control de los medios de informaci\u00f3n",
            "start": 5040.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "convencionales nosotros nos toc\u00f3 padecer",
            "start": 5045.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso cuando",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no se escuchaba nada de",
            "start": 5051.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nosotros nada nada",
            "start": 5054.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nada hab\u00eda un",
            "start": 5057.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "cerco en todo lo relacionado",
            "start": 5060.6,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "con nosotros y campa\u00f1as de",
            "start": 5064.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "desprestigio",
            "start": 5070.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "permanente a ver si encuentras un V de",
            "start": 5074.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando estoy",
            "start": 5079.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "hablando en el",
            "start": 5081.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "88 que ya desde",
            "start": 5084.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "entonces estoy hablando de",
            "start": 5087.44,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "que no se conforman con los",
            "start": 5091.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ataques",
            "start": 5099.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh Sino que los ataques en medios en el",
            "start": 5101.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "88 sino que ahora est\u00e1n queriendo hacer",
            "start": 5106.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5110.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "fraude fue despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 88",
            "start": 5111.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 5115.96,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "Tabasco hay un",
            "start": 5119.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "video que me enc",
            "start": 5122.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a ver si de",
            "start": 5126.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "casualidad lo vi hace como tres o cuatro",
            "start": 5128.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 5131.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Eh A lo mejor alguien lo manda este",
            "start": 5134.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "donde estoy",
            "start": 5138.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "con un aparato digo con un",
            "start": 5140.119,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "micr\u00f3fono hablando de eso sea padecimos",
            "start": 5143.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mucho del bloqueo",
            "start": 5148.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "informativo entonces vienen la",
            "start": 5151.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "redes hay m\u00e1s",
            "start": 5155.04,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "libertad eso",
            "start": 5157.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ayuda ahora controlan",
            "start": 5159.679,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "comercializan",
            "start": 5164.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mercantilizado con la",
            "start": 5167.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n tienen",
            "start": 5171.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5175.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los Bots o",
            "start": 5177.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "robots compran",
            "start": 5181.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este espacios tiempos en",
            "start": 5185.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "redes y desatan",
            "start": 5192.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as voy a repetir como la",
            "start": 5198.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "que este me aplican a m\u00ed de aml",
            "start": 5201.6,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5206.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficante Pero alguien me estaba",
            "start": 5210.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "diciendo que lo",
            "start": 5213.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mismo ser da en otros",
            "start": 5215.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pa\u00edses donde hay",
            "start": 5221.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 5225.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "progresistas",
            "start": 5229.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este la derecha en el mundo",
            "start": 5232.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh con",
            "start": 5238.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "apoyos de gobiernos extranjeros",
            "start": 5240.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promueven todas esas campa\u00f1as de todas",
            "start": 5248.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "formas",
            "start": 5253.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no logran controlar todas las",
            "start": 5255.76,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "redes y hay",
            "start": 5260.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este muchas maneras",
            "start": 5263.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 5265.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5268.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "replicar antes no hab\u00eda eso",
            "start": 5270.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y luego est\u00e1n en",
            "start": 5277.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "efecto los medios",
            "start": 5281.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5285.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ahora por ejemplo el",
            "start": 5287.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "21 el",
            "start": 5290.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "14",
            "start": 5292.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 5294.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "11 esos canales de",
            "start": 5298.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n se est\u00e1n viendo mucho",
            "start": 5300.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo mucho la",
            "start": 5304.88,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "audiencia",
            "start": 5308.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "bastante ya en su conjunto pueden",
            "start": 5310.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "representar este la misma cobertura o",
            "start": 5315.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueden",
            "start": 5319.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tener los mismos televidentes que",
            "start": 5320.719,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tienen las dos grandes",
            "start": 5325.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este televisoras nacionales O sea no",
            "start": 5328.88,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "juntas pero s\u00ed este En lo",
            "start": 5332.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "individual si se eh considera a todos",
            "start": 5335.639,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "los medios",
            "start": 5340.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Entonces se ha ido",
            "start": 5342.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "avanzando Y todav\u00eda todav\u00eda y eso hay",
            "start": 5345.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "que tenerlo",
            "start": 5350.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 5351.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todav\u00eda la comunicaci\u00f3n",
            "start": 5353.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "directa es muy",
            "start": 5357.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5359.8,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "HM este la que se da en la familia con",
            "start": 5362.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5368.679,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "vecinos de boca en",
            "start": 5370.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Boca es muy",
            "start": 5373.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "importante",
            "start": 5375.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "todav\u00eda entonces porque a veces tambi\u00e9n",
            "start": 5377.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se piensa no",
            "start": 5380.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5384.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que todo depende del",
            "start": 5387.88,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tweet o del",
            "start": 5393.04,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "fe y no no no no no no eso",
            "start": 5395.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 5401.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "limitado mucha",
            "start": 5403.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "gente no se",
            "start": 5405.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "entera este porque no tiene la",
            "start": 5408.6,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "posibilidad de hacer o usa el Internet",
            "start": 5411.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pero para otras",
            "start": 5415.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cosas No necesariamente para la",
            "start": 5417.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 5420.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica yo hasta lo veo cuando",
            "start": 5422.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh pongo",
            "start": 5427.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "algo que tiene que ver",
            "start": 5430.08,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "con la econom\u00eda del pa\u00eds con el empleo",
            "start": 5434.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 5439.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienestar cosas que considero",
            "start": 5440.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante Pues",
            "start": 5443.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed este lo",
            "start": 5446.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ven",
            "start": 5449.28,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y le ponen me gusta O",
            "start": 5451.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "sea qu\u00e9 s\u00e9",
            "start": 5454.6,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 5458.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "10,000",
            "start": 5459.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5461.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personas pero si pongo",
            "start": 5463.52,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "algo s\u00ed de que una vez puse que me",
            "start": 5466.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "encontr\u00e9 un",
            "start": 5470.84,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "alusi s\u00ed un diablito S\u00ed",
            "start": 5477.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este Por cierto del Diablito ayer sac\u00f3",
            "start": 5482.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "uno El diablito Bueno",
            "start": 5485.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5489.41,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no no no otro",
            "start": 5491.04,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "otro del Diablito de de qu\u00e9 fue es es de",
            "start": 5495.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5504.7,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "Claudia no no no no esa Ponme ese",
            "start": 5506.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Diablitos es por lo de",
            "start": 5510.239,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "crause eso lo dec de que va a ser reina",
            "start": 5512.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "s\u00ed s\u00ed",
            "start": 5516.199,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este est\u00e1",
            "start": 5520.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo Ah este es miren este en el 88",
            "start": 5523.76,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "lo que dec yo quiero decir a ustedes que",
            "start": 5529.119,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "como no les ha servido de nada las",
            "start": 5534.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "mentiras las calumnias como no les ha",
            "start": 5537.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "servido de nada",
            "start": 5541.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "despas despensas en las comunidades para",
            "start": 5544.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "combatirlos ahora",
            "start": 5547.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "descaradamente",
            "start": 5551.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "descaradamente est\u00e1n queriendo",
            "start": 5553.199,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "contrarrestar haci\u00e9ndonos trampas en el",
            "start": 5556.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 5561.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "electoral ahora",
            "start": 5562.239,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros qu ya m\u00e1s pero miren desde",
            "start": 5569.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cu\u00e1",
            "start": 5572.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "del 88 pero ya estamos hablando de es",
            "start": 5574.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5578.56,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "despensas las trampas electoral la la",
            "start": 5579.639,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "este la guerra",
            "start": 5585.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "sucia las calumnia",
            "start": 5588.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero ya lleva tiempo Pero pon el",
            "start": 5592.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "diablito porque ese es",
            "start": 5595.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "buen\u00edsimo",
            "start": 5597.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este genial y y tambi\u00e9n ahora Para que",
            "start": 5601.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vean para contestar bien tu",
            "start": 5605.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "pregunta",
            "start": 5607.52,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5609.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 5611.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 5616.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "twittero este que se",
            "start": 5619.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llama Alfonso",
            "start": 5623.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Poncho Ah ese tiene una",
            "start": 5625.6,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "buen\u00edsima s\u00ed",
            "start": 5629.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tiene una buen\u00edsima que vi hace como TR",
            "start": 5634.239,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "d\u00edas Este donde hace un",
            "start": 5638.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "listado a",
            "start": 5643.52,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "ver Pon el del Diablito ese de de la",
            "start": 5645.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidenta este va dedicado",
            "start": 5657.119,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "a ah\u00ed",
            "start": 5660.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 5668.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces contestando tu pregunta antes",
            "start": 5680.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda posibilidad de esto",
            "start": 5683.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "nada Este Entonces ahora est\u00e1n las redes",
            "start": 5687.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y como dec\u00eda",
            "start": 5691.119,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "eh se cuenta",
            "start": 5695.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con m\u00e1s",
            "start": 5697.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "audiencia en los medios",
            "start": 5700.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos esta ma\u00f1anera la ven",
            "start": 5705.719,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "algunos en medios",
            "start": 5710.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos y incluso hay medios p\u00fablicos",
            "start": 5713.08,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que hacen La",
            "start": 5717.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de la",
            "start": 5719.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera y",
            "start": 5721.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "este ya se enteran",
            "start": 5724.84,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y eso es",
            "start": 5727.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "importante no tenemos otra",
            "start": 5731.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "cosa",
            "start": 5734.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Ah es que si no no no todo el mundo se",
            "start": 5737.52,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "da cuenta y adem\u00e1s La verdad la verdad",
            "start": 5741.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "no solo es para nuestros",
            "start": 5746.239,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "simpatizantes no no no no es que tenemos",
            "start": 5751.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que sobre todo los",
            "start": 5754.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vayan tomando",
            "start": 5755.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "conciencia eh Esta es una labor",
            "start": 5760.6,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5765.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5767.18,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "pedag\u00f3gica",
            "start": 5768.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "eh es",
            "start": 5770.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 5774.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "concientizando para que",
            "start": 5781.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5784.52,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "manipulen porque todav\u00eda si los medios",
            "start": 5788.52,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "no fuesen",
            "start": 5792.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5794.73,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "equilibrados Ser\u00eda muy bueno no",
            "start": 5796.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "este pero no",
            "start": 5801.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "losos convencionales",
            "start": 5804.28,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "todos todos",
            "start": 5807.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "este escucha uno a",
            "start": 5811.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "a Susana la",
            "start": 5815.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "del a susena",
            "start": 5819.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de de Radio",
            "start": 5823.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "F\u00f3rmula el otro Pep",
            "start": 5827.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "carenas este \u00ed en competencia con Ciro y",
            "start": 5832.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "con con este",
            "start": 5837.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "no el el",
            "start": 5843.719,
            "duration": 3.041
        },
        {
            "text": "este al no el",
            "start": 5847.92,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "lorete este ya Joaqu\u00edn est\u00e1",
            "start": 5853.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "pero este s\u00ed C\u00f3mo le pone disot",
            "start": 5857.199,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "disfrutando lo votado O",
            "start": 5862.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sea no tendr\u00e1s ah\u00ed el",
            "start": 5867.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de la lista la lista S\u00ed",
            "start": 5870.239,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "di prean pone unas reglas bien",
            "start": 5879.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "gandallas morena le propone al prean",
            "start": 5882.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eliminar Esas reglas bien",
            "start": 5886.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gandallas el pran se niega a eliminar",
            "start": 5888.84,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Esas reglas y",
            "start": 5892.96,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "gandallas todos juegan con Esas reglas",
            "start": 5896.92,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "bien gandallas y gana morena",
            "start": 5900.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el prean dice que morena es bien",
            "start": 5905.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ganda por ganar con Esas",
            "start": 5909.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "reglas as\u00ed est\u00e1 no m\u00e1s o menos pero",
            "start": 5915.719,
            "duration": 10.44
        },
        {
            "text": "tiene much\u00edsimas cosas hay mucho Ingenio",
            "start": 5920.92,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "en muchos de los que participan en las",
            "start": 5926.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "redes hombres mujeres eh",
            "start": 5929.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "art\u00edculos en redes de mujeres de hombres",
            "start": 5935.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 5939.84,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "buenos muy",
            "start": 5941.08,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "profundos",
            "start": 5943.119,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "este en el",
            "start": 5944.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis Entonces si hay que seguir este",
            "start": 5947.96,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "buscando que haya m\u00e1s",
            "start": 5953.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pluralidad m\u00e1s Libertad en todo lo que",
            "start": 5957.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiene que ver con la informaci\u00f3n",
            "start": 5961.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Okay muchas gracias mi segunda pregunta",
            "start": 5964.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sigue enfocada en medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 5967.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "hace un tiempo usted plante\u00f3 la",
            "start": 5969.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "necesidad de que los medios",
            "start": 5971.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "independientes se organizaran dialogar y",
            "start": 5973.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "se articular\u00e1 pues entre ellos ya que",
            "start": 5976.199,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "justamente son ahorita est\u00e1n tomando",
            "start": 5978.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "mucha relevancia este evento se lograr\u00e1",
            "start": 5979.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "esta semana el d\u00eda viernes aqu\u00ed en el",
            "start": 5983.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo nos puede comentar m\u00e1s sobre este",
            "start": 5985.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "este evento Por favor muchas gracias",
            "start": 5988.44,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Pues hay mucho",
            "start": 5990.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "entusiasmo mucho",
            "start": 5991.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ento de",
            "start": 5993.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quienes act\u00faan",
            "start": 5997.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "interact\u00faan en redes sociales",
            "start": 5999.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "precisamente",
            "start": 6002.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "informando que tienen estas plataformas",
            "start": 6004.32,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6008.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 6010.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "alternativas",
            "start": 6012.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y se propuso",
            "start": 6015.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed que se reunieran",
            "start": 6019.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 6025.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que quisieran",
            "start": 6026.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "este ponerse de acuerdo",
            "start": 6030.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para conformar una",
            "start": 6034.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "red nacional y",
            "start": 6037.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "mundial",
            "start": 6039.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "e para la",
            "start": 6042.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "defensa de la",
            "start": 6044.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que este la informaci\u00f3n no",
            "start": 6048.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6053.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "controlada por",
            "start": 6054.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "poderes econ\u00f3micos poderes",
            "start": 6057.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que se garantice la libertad",
            "start": 6062.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "plena en todo lo relacionado con el",
            "start": 6066.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "manejo de la",
            "start": 6069.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n porque es este",
            "start": 6070.32,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "t\u00f3xico todo lo que se recibe de",
            "start": 6074.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre todo en los",
            "start": 6079.239,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 6082.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "convencionales entonces",
            "start": 6084.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6087.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que siga habiendo esta informaci\u00f3n",
            "start": 6091.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "alternativa independiente",
            "start": 6094.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "libre y si en efecto va a comenzar un",
            "start": 6099.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "congreso el",
            "start": 6103.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "viernes y",
            "start": 6105.52,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "s\u00e1bado y parece que",
            "start": 6109.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vienen este",
            "start": 6111.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "e participantes de otros pa\u00edses",
            "start": 6116.679,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "no Am\u00e9rica del Sur de Espa\u00f1a de Estados",
            "start": 6121.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Unidos de otros pa\u00edses de",
            "start": 6125.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica de Espa\u00f1a y va a ser en el",
            "start": 6128.199,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo no comienza aqu\u00ed el viernes en la",
            "start": 6132.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en la",
            "start": 6135.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera el viernes y contin\u00faa en el",
            "start": 6137.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo",
            "start": 6142.4,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "va a estar interesante porque es la",
            "start": 6143.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "primera vez que se hace algo as\u00ed y va a",
            "start": 6145.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ayudar eh",
            "start": 6148.76,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "mucho para que se pueda ir creando esta",
            "start": 6150.719,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "red que no tiene que ver con Bots que no",
            "start": 6156.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "tiene que ver con financiamiento del",
            "start": 6160.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "extranjero",
            "start": 6164.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que no tiene que ver con",
            "start": 6166.84,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eh el sometimiento",
            "start": 6171.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a partidos",
            "start": 6173.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que se pueda informar y que se",
            "start": 6176.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "est\u00e9 lo m\u00e1s cerca que se",
            "start": 6180.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se",
            "start": 6182.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pueda al poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el",
            "start": 6186.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 6190.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6192.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "informar en",
            "start": 6194.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tiempos de control de",
            "start": 6196.719,
            "duration": 12.081
        },
        {
            "text": "medios en tiempos de este autoritarismo",
            "start": 6201.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico el hecho de informar",
            "start": 6211.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6215.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "fundamental romper",
            "start": 6218.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cercos",
            "start": 6222.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este enfrentar la",
            "start": 6223.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "censura Buscar que se informe bien",
            "start": 6229.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y por ejemplo lo",
            "start": 6235.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de estos medios",
            "start": 6239.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "famosos cada vez",
            "start": 6243.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "e replicar m\u00e1s con",
            "start": 6250.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "argumentos lleva",
            "start": 6258.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "tiempo pero",
            "start": 6260.08,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "ustedes analizan",
            "start": 6262.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 6264.159,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "el el editorial del Washington post y no",
            "start": 6265.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6270.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fundamento es un pasqu\u00edn",
            "start": 6271.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "pero Oh el",
            "start": 6278.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Washington",
            "start": 6281.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este no no no",
            "start": 6283.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "no para",
            "start": 6288.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "que pues todo el mundo act\u00fae en forma",
            "start": 6290.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 6297.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este y Esto va a ayudar mucho porque s",
            "start": 6300.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6304.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "este una",
            "start": 6305.199,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "decadencia en el",
            "start": 6308.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mundo en lo",
            "start": 6311.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico en lo",
            "start": 6314.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico en lo",
            "start": 6316.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico Y c\u00f3mo salimos de la de la",
            "start": 6319.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "decadencia pues",
            "start": 6323.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformando y ejerciendo nuestras",
            "start": 6326.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "libertades",
            "start": 6330.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y hablando con la",
            "start": 6332.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "verdad y luchando por transformar por",
            "start": 6337.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "reformar por",
            "start": 6341.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "cambiar lo que se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en",
            "start": 6345.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico seguirlo haciendo",
            "start": 6350.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y no dejarnos",
            "start": 6353.44,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "apantallar claro todo de manera pac\u00edfica",
            "start": 6358.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 6363.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "violencia J m\u00e1s con la fuerza de la",
            "start": 6364.92,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "palabra de la fuerza de la opini\u00f3n",
            "start": 6370.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica Usted cree que la presidenta",
            "start": 6374.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tenga el mismo formato que usted",
            "start": 6377.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "implant\u00f3 aqu\u00ed en las conferencias",
            "start": 6379.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "ma\u00f1aneras de darle voz a los ciudadanos",
            "start": 6381.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a las redes sociales va a ser mejor va a",
            "start": 6385.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 6387.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mejor mucho mejor porque pues nosotros",
            "start": 6389.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estamos ensayando o",
            "start": 6393.28,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "sea y ahora hay m\u00e1s much\u00edsimo m\u00e1s",
            "start": 6396.599,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "este elementos m\u00e1s informaci\u00f3n ella es",
            "start": 6402.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "muy buena",
            "start": 6406.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "expositora no",
            "start": 6409.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "va a aburrir a ustedes",
            "start": 6412.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "porque yo no hablo de corrido y me tardo",
            "start": 6414.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mucho No",
            "start": 6417.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este no no no no no va a ser muy",
            "start": 6419.88,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "bueno mucho muy",
            "start": 6424.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 6428.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 bueno que se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n",
            "start": 6431.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que va a ayudar bastante ad\u00e1s ya la",
            "start": 6435.239,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "gente ya este",
            "start": 6439.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 6443.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acostumbr\u00f3 a la",
            "start": 6444.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera hay Quienes se tiene que ir al",
            "start": 6448.36,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "trabajo pero la graban y al mediod\u00eda en",
            "start": 6452.239,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "la tarde este la",
            "start": 6456.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ven S\u00ed ya",
            "start": 6459.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este Se informa m\u00e1s la gente",
            "start": 6463.119,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces y se tiene muchas ventajas por",
            "start": 6468.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ejemplo el que se puedan tratar todos",
            "start": 6471.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6474.36,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "temas que no",
            "start": 6476.4,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "haya censura que no haya ning\u00fan tema",
            "start": 6479.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Vedado ya no ya no yo ya no voy a ver",
            "start": 6486.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada ya",
            "start": 6489.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este no no no nada nada nada yo este me",
            "start": 6492.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "jubilo me acaban de",
            "start": 6498.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "regalar este unos",
            "start": 6501.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "binoculares que me gustaron mucho",
            "start": 6505.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6508.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando se posen las",
            "start": 6511.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Guacamayas los",
            "start": 6515.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles de guapaque que tengo ah\u00ed las",
            "start": 6516.679,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "voy a estar",
            "start": 6522.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6523.57,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "viendo si ya les S\u00ed muy buen regalo o",
            "start": 6526.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sea este y agradecerle mucho a la gente",
            "start": 6530.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ya este",
            "start": 6533.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "llevo llevo",
            "start": 6537.4,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "huaraches este de todo el",
            "start": 6540.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que tambi\u00e9n ya van a descansar mis",
            "start": 6545.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pies",
            "start": 6548.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "e miren",
            "start": 6550.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "esto ya no",
            "start": 6554.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "necesariamente entonces este eh",
            "start": 6556.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "no las vamos a este a mantener pero",
            "start": 6563.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "no no activas o sea para que quien",
            "start": 6567.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "quiera S\u00ed y de una vez lo digo van a",
            "start": 6571.08,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 6574.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6576.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bajo la administraci\u00f3n de Jessie una",
            "start": 6579.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era que me",
            "start": 6584.719,
            "duration": 2.721
        },
        {
            "text": "ayuda",
            "start": 6587.8,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "este ella va a quedarse con",
            "start": 6590.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso pero no voy yo a poner nada ni ella",
            "start": 6595.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "ni nadie nada m\u00e1s es por si se quiere",
            "start": 6599.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "hacer alguna consulta Ah\u00ed",
            "start": 6603.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6608.7,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1 su",
            "start": 6610.28,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "nombre pues hay que",
            "start": 6615.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Jess puede encontrar algo Alo para para",
            "start": 6618.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para que haya Control pero de una vez lo",
            "start": 6623.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "digo no voy a pronunciarme no voy a dar",
            "start": 6625.48,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "declaraciones no voy a escribir nada en",
            "start": 6630.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 6633.679,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "redes no voy a asistir a ning\u00fan acto",
            "start": 6636.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no voy a escribir",
            "start": 6643.96,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "eh ning\u00fan art\u00edculo no voy a hacer",
            "start": 6649.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ninguna",
            "start": 6652.079,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "aclaraci\u00f3n eh Nada me voy a",
            "start": 6656.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dedicar \u00fanicamente",
            "start": 6661.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6664.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escribir es un sab\u00e1tico de 3 a\u00f1os o",
            "start": 6667.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "cuatro este para",
            "start": 6673.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "escribir",
            "start": 6676.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh un libro",
            "start": 6679.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "sobre la grandeza cultural de",
            "start": 6682.88,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 6692.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que hacer valer los",
            "start": 6694.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "principios el sufragio efectivo la no",
            "start": 6700.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "reelecci\u00f3n",
            "start": 6705.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y la democracia",
            "start": 6709.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6713.84,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "caudillismos de mesianismo",
            "start": 6716.36,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "mucho menos de caciquismo",
            "start": 6721.199,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "Ya termin\u00e9 mi ciclo ya contribu\u00ed junto",
            "start": 6725.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6730.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos a la",
            "start": 6731.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds al inicio de la",
            "start": 6733.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n del pa\u00eds asentar las",
            "start": 6736.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 6738.36,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 6741.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n han sido",
            "start": 6743.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "protagonistas de esta transformaci\u00f3n",
            "start": 6745.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos Bueno yo ya este",
            "start": 6747.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cierro mi ciclo",
            "start": 6752.36,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eh Y luego algo que siempre he sostenido",
            "start": 6755.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no Hay que",
            "start": 6760.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tenerle tanto apego ni al poder ni al",
            "start": 6762.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dinero eh eso no es este la felicidad El",
            "start": 6769.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Poder solo tiene sentido y se convierte",
            "start": 6775.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "en virtud cuando se pone al servicio de",
            "start": 6777.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6780.04,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s no se debe de ambicionar El",
            "start": 6782.56,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6787.58,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "Poder para",
            "start": 6788.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6791.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trascender En lo individual en lo",
            "start": 6793.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personal nada de parafernalia de",
            "start": 6799.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6804.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "poder Eso",
            "start": 6805.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "no tiene que ver con El noble oficio de",
            "start": 6810.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 6813.84,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que no no",
            "start": 6817.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "este no se",
            "start": 6820.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "empec porque entre otras",
            "start": 6824.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cosas ya",
            "start": 6828.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "cuando se cae",
            "start": 6830.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ariato yo soy necesario yo soy",
            "start": 6834.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "indispensable tambi\u00e9n se cae en el",
            "start": 6838.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "rid\u00edculo entonces hay que",
            "start": 6842.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "saber este retirarse a tiempo y lo otro",
            "start": 6845.079,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "es no tener apego a lo",
            "start": 6850.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "material al al",
            "start": 6856.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "dinero adem\u00e1s",
            "start": 6859.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 6862.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "transformar esto para los j\u00f3venes si no",
            "start": 6864.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "se tiene autoridad",
            "start": 6867.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "moral y para tener autoridad",
            "start": 6870.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "moral hay que actuar con",
            "start": 6873.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "honestidad la",
            "start": 6879.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "honestidad",
            "start": 6881.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es lo que blinda es el escudo protector",
            "start": 6885.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "si se es",
            "start": 6893.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corrupto si se es",
            "start": 6894.76,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "deshonesto no aguanta uno ni el primer",
            "start": 6898.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "round lo",
            "start": 6905.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "noquean a la",
            "start": 6909.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "primera claro estoy hablando de",
            "start": 6914.56,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "los dirigentes que quieren transformar",
            "start": 6918.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los que quieren como se dice en el",
            "start": 6927.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "lenguaje de la pol\u00edtica tradicional",
            "start": 6931.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "colarse No pues",
            "start": 6935.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "eso lo que tienen que hacer",
            "start": 6940.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es aprender",
            "start": 6943.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "a a que todo se les",
            "start": 6945.76,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "resbale no y convertirse en c\u00ednicos en",
            "start": 6949.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6954.01,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cretinos este",
            "start": 6956.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "pero yo me",
            "start": 6960.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "retiro adem\u00e1s me voy muy",
            "start": 6962.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "contento y Tambi\u00e9n aprovecho de nuevo",
            "start": 6967.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para decirle a la gente",
            "start": 6970.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6972.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "este me",
            "start": 6975.719,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ayuden porque no voy a ver a nadie",
            "start": 6977.639,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "no voy a poder ver a nadie porque abro",
            "start": 6982.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la puerta",
            "start": 6986.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "y ya no la voy a poder cerrar",
            "start": 6988.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 6991.199,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "este van a ir a tratarme porque me",
            "start": 6993.96,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "dicen del pa\u00eds all\u00e1 le vamos a ir no no",
            "start": 6998.88,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "no no no este nos queremos mucho mucho",
            "start": 7004.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 7008.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mucho porque es",
            "start": 7010.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "rec\u00edproco ahora en estas giras hay m\u00e1s",
            "start": 7015.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "sentimiento que",
            "start": 7020.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "antes yo dir\u00eda que",
            "start": 7022.8,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "nunca en la gente este en",
            "start": 7025.679,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "m\u00ed pero ya ya",
            "start": 7033.639,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "y imag\u00ednense la felicidad el orgullo",
            "start": 7037.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "este de que quien me va a sustituir es",
            "start": 7045.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "una mujer",
            "start": 7049.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "extraordinaria con",
            "start": 7051.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "convicciones con",
            "start": 7054.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ideales es cosa de pensar lo",
            "start": 7061.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "opuesto",
            "start": 7065.4,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00edamos",
            "start": 7068.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "no no no",
            "start": 7072.239,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este el pueblo es",
            "start": 7074.079,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sabio eso es lo que nuestros adversarios",
            "start": 7077.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7082.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "alcanzan no alcanzan a este",
            "start": 7083.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 7087.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "por sus",
            "start": 7089.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "prejuicios por su clasismo por su",
            "start": 7091.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "racismo se sienten superiores entonces",
            "start": 7098.52,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ningunean al pueblo menosprecian al",
            "start": 7102.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pueblo Y tenemos un",
            "start": 7106.119,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7110.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "excepcional sobre eso es que quiero",
            "start": 7112.599,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "escribir porque ese es el gran",
            "start": 7115.119,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7117.74,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "mito",
            "start": 7119.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "eh ese ese el",
            "start": 7120.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "trauma",
            "start": 7125.639,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "principal claro",
            "start": 7128.119,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "eh afianzado por siglos",
            "start": 7131.04,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "no de que el mexicano",
            "start": 7136.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "eh es flojo el",
            "start": 7139.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mexicano es",
            "start": 7144.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "irresponsable",
            "start": 7146.239,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "indolente y dale y dale y dale con eso",
            "start": 7148.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s mexicano",
            "start": 7154.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ignorante todo",
            "start": 7158.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso los",
            "start": 7160.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "estuvieron machacando y machacando y",
            "start": 7163.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "machacando por siglos",
            "start": 7165.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7168.079,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "la gran",
            "start": 7170.0,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "mentira mexicano es heredero de grandes",
            "start": 7172.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "civilizaciones tiene una gran reserva de",
            "start": 7180.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "valores culturales Morales",
            "start": 7184.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "espirituales por",
            "start": 7187.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ejemplo cu\u00e1l es",
            "start": 7190.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "la mayor riqueza de M\u00e9xico la honestidad",
            "start": 7192.639,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 7196.48,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "pueblo Y de d\u00f3nde viene",
            "start": 7199.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7201.53,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "eso del M\u00e9xico",
            "start": 7204.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "profundo del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico ni modo",
            "start": 7207.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que nos los",
            "start": 7210.56,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "trajeron los europeos si esos ven\u00edan por",
            "start": 7211.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7214.32,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "oro la codicia",
            "start": 7219.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este hasta",
            "start": 7226.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "sorprend\u00eda est\u00e1n",
            "start": 7228.52,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "los textos la narrativa del chil\u00e1n",
            "start": 7231.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "bal\u00e1n de",
            "start": 7237.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo se sorprend\u00edan",
            "start": 7238.88,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de El hambre por el",
            "start": 7242.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "oro lo codicioso",
            "start": 7247.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7250.08,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "de quienes llegaron de Europa no quiere",
            "start": 7253.119,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "decir que todo fue",
            "start": 7259.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "malo",
            "start": 7264.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "S\u00ed claro que tambi\u00e9n hubieron",
            "start": 7265.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "aportes muy buenos elementos buenos pero",
            "start": 7271.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "lo que somos hoy los mexicanos por lo",
            "start": 7276.199,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "que podemos enfrentar cualquier",
            "start": 7280.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "calamidad la mayor parte de lo bueno",
            "start": 7284.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "viene del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico",
            "start": 7289.28,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "de herencia y eso fue lo que se nos",
            "start": 7293.079,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "neg\u00f3 por",
            "start": 7298.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "siglos entonces sobre eso es que quiero",
            "start": 7301.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "escribir su te\u00eda de las razas presente",
            "start": 7305.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sabe tiene bases cient\u00edficas s\u00ed eso est\u00e1",
            "start": 7308.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "demostrado desde hace much\u00edsimo tiempo y",
            "start": 7313.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s era la forma de",
            "start": 7316.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "justificar s\u00ed la opresi\u00f3n",
            "start": 7318.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hay estudios voy invitar un",
            "start": 7325.159,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "d\u00eda este a",
            "start": 7329.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Beatriz porque ella",
            "start": 7333.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Este ha tratado ese",
            "start": 7337.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "tema ya est\u00e1 comprobado",
            "start": 7339.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1",
            "start": 7342.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "demostrado",
            "start": 7344.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cient\u00edficamente y ella",
            "start": 7347.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "incluso ha hecho investigaciones sobre",
            "start": 7350.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "como en el Porfiriato mandaban",
            "start": 7354.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 7357.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "restos",
            "start": 7359.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "de este Yaquis a",
            "start": 7361.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estudiar para encontrarles",
            "start": 7367.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "defectos",
            "start": 7378.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 7379.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justificar su",
            "start": 7383.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "maldad Y entonces",
            "start": 7386.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "poder a partir de",
            "start": 7389.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 7392.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "exterminarlos Claro que no",
            "start": 7397.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes una",
            "start": 7404.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "persona que",
            "start": 7407.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7410.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que sostiene que es",
            "start": 7412.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "superior y que el otro es",
            "start": 7415.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": " de",
            "start": 7421.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "totonaco de la gran cultura",
            "start": 7424.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "totonaca viene de",
            "start": 7428.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y Chinto indio pata",
            "start": 7434.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "rajada por",
            "start": 7441.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso les preocupa mucho todo lo que est\u00e1",
            "start": 7444.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pasando",
            "start": 7447.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ahora porque la gente est\u00e1 este",
            "start": 7449.079,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "empoder el",
            "start": 7454.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pueblo que para ellos no exist\u00eda no",
            "start": 7456.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "val\u00eda",
            "start": 7459.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ustedes creen que esos ministros que",
            "start": 7463.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo pensi\u00f3n",
            "start": 7465.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "vitalicia",
            "start": 7469.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "consideran de que no lo",
            "start": 7472.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "merecen no ellos sostienen de que",
            "start": 7479.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "merecen eso y",
            "start": 7482.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 7485.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "porque son eminencias sabiondos",
            "start": 7487.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7492.25,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es esa idea de que a ver qui\u00e9n va a ser",
            "start": 7496.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "diputado Qui\u00e9n va a ser senador tiene",
            "start": 7500.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que ser un",
            "start": 7502.96,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "parlamentario tiene que ser un pol\u00edtico",
            "start": 7506.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profesional no",
            "start": 7509.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 7511.719,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7513.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo si los diputados son representantes",
            "start": 7514.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7518.28,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "pueblo pues tiene que haber",
            "start": 7520.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "representantes de los campesinos y de",
            "start": 7523.559,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas y de las mujeres y de los",
            "start": 7525.92,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "obreros y de los empresarios y de los",
            "start": 7529.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "intelectuales y",
            "start": 7532.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de todo lo que es nuestra sociedad la",
            "start": 7534.159,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "diversidad que es M\u00e9xico la pluralidad",
            "start": 7539.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 7543.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero lo mismo No ahora con lo del",
            "start": 7545.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "poder judicial",
            "start": 7549.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 7552.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este cualquiera va a ser juez cualquiera",
            "start": 7556.719,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "va a ser magistrado cualquiera va a ser",
            "start": 7560.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 7565.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "si han habido ministros",
            "start": 7568.239,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "corruptos pues lo \u00fanico que se",
            "start": 7573.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "necesita como requisito es que sean",
            "start": 7576.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 7579.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y que sean electos por el pueblo para",
            "start": 7583.0,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "que act\u00faen con",
            "start": 7587.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7590.06,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "rectitud",
            "start": 7592.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "tampoco es tan",
            "start": 7595.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "complicado tan",
            "start": 7600.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "complejo el",
            "start": 7602.239,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "derecho ya hay",
            "start": 7604.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este tesis jurisprudencias",
            "start": 7608.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 7612.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "luego leyes constituciones derecho",
            "start": 7614.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Comparado o sea lo que se estudia lo que",
            "start": 7617.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "se ve en la facultad de derecho con",
            "start": 7621.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eso y con",
            "start": 7624.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "integridad con",
            "start": 7628.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "honestidad pero",
            "start": 7632.239,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "imag\u00ednes la",
            "start": 7635.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "presidenta del tribunal",
            "start": 7638.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7643.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "permite que el",
            "start": 7645.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidente de un",
            "start": 7648.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "partido",
            "start": 7651.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7653.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 7654.84,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "entregue un recurso un",
            "start": 7657.52,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "escrito para violar la",
            "start": 7661.639,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y",
            "start": 7665.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7670.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "arbitrariamente decidir sobre algo que",
            "start": 7675.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 7677.8,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "corresponde o lo otro de",
            "start": 7680.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "aceptar que eso",
            "start": 7685.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Este es buen",
            "start": 7688.96,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "tema para los estudiantes de derecho",
            "start": 7691.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 7696.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "institutos de",
            "start": 7697.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 7700.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "si ya se resolvi\u00f3 en la suprema corte de",
            "start": 7702.199,
            "duration": 11.081
        },
        {
            "text": "que el pago de impuestos de una",
            "start": 7708.76,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "empresa no correspond\u00eda a",
            "start": 7713.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 7716.48,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "atenderlo sino",
            "start": 7718.28,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a un",
            "start": 7721.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "juzgado",
            "start": 7725.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh de un tribunal",
            "start": 7728.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7739.4,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 7742.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 7744.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y lo",
            "start": 7746.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "turnan",
            "start": 7750.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "y en ese",
            "start": 7751.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "juzgado es",
            "start": 7755.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tribunal deciden",
            "start": 7759.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que deben de pagar los",
            "start": 7764.88,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "impuestos y luego los que tienen que",
            "start": 7770.559,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "pagar van otra",
            "start": 7775.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "vez a la corte de nuevo",
            "start": 7780.679,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "acuden y les",
            "start": 7785.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7787.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "aceptan",
            "start": 7790.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reclamaci\u00f3n cuando no hay fundamento",
            "start": 7795.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "constitucional entonces s es importante",
            "start": 7804.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "el que se den los",
            "start": 7808.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "cambios",
            "start": 7811.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 7813.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en el poder judicial",
            "start": 7815.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "eh que nadie tampoco este",
            "start": 7818.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "exagere todo esto",
            "start": 7822.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "del los",
            "start": 7824.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "este expertos no materia",
            "start": 7827.199,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que inestabilidad econ\u00f3mica la",
            "start": 7831.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "econom\u00eda est\u00e1 muy fuerte est\u00e1 muy fuerte",
            "start": 7835.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pero Adem\u00e1s",
            "start": 7838.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este uno de los errores que se",
            "start": 7841.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cometieron Porque adem\u00e1s es",
            "start": 7843.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "consustancial a la pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 7846.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y por eso nos fue tan mal tanto tiempo",
            "start": 7852.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Es que la pol\u00edtica econ\u00f3mica se elev\u00f3 a",
            "start": 7855.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Rango",
            "start": 7860.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "supremo y se subordin\u00f3 todo lo",
            "start": 7861.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s lo",
            "start": 7866.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "social la",
            "start": 7868.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 7874.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 7877.04,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "era lo que dec\u00edan los tecnocratas",
            "start": 7879.04,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y una serie",
            "start": 7884.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "de mentiras de",
            "start": 7888.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "sofismas imag\u00ednense c\u00f3 nos enga\u00f1aban de",
            "start": 7893.84,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "que si aumentaba el",
            "start": 7896.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "salario iba a",
            "start": 7900.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "haber m\u00e1s inflaci\u00f3n se iba a desatar la",
            "start": 7902.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "inflaci\u00f3n un secretario de Hacienda que",
            "start": 7907.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dijo",
            "start": 7910.76,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "que en un mundo",
            "start": 7912.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "globalizado no hac\u00eda falta",
            "start": 7915.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "fomentar la actividad econ\u00f3mica en el",
            "start": 7918.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque se pod\u00eda comparar afuera",
            "start": 7922.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo lo que necesit\u00e1bamos y por eso se",
            "start": 7925.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el campo y se abandonaron las",
            "start": 7928.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actividades productivas se abandon\u00f3 la",
            "start": 7932.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "industria luego le preguntaron a otro",
            "start": 7935.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "secretario que si Cu\u00e1l era la mejor",
            "start": 7937.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica industrial y contest\u00f3 la que no",
            "start": 7939.96,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "existe y desde",
            "start": 7944.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "entonces se dej\u00f3 de fomentar la pol\u00edtica",
            "start": 7948.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "Industrial luego otro secretario de",
            "start": 7952.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "Hacienda reciente dijo que pod\u00edan",
            "start": 7954.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "aumentar los precios de las gasolinas",
            "start": 7958.52,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda",
            "start": 7961.239,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7963.73,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "carros no les afectaba",
            "start": 7965.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7971.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed yo creo que podemos hacer una",
            "start": 7973.559,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "lista este de 20 grandes mentiras Ah la",
            "start": 7977.84,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "mentira mayor que si llueve fuerte",
            "start": 7983.559,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "arriba gotea abajo",
            "start": 7986.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lupra hay que darle a los de arriba para",
            "start": 7990.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que le vaya bien a los de",
            "start": 7992.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abajo",
            "start": 7995.32,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "ahora que es al rev\u00e9s",
            "start": 7997.8,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "volteado que es de",
            "start": 8002.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "abajo para arriba Pues",
            "start": 8005.079,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed le va bien al de abajo le va bien al",
            "start": 8008.719,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de en medio y le va bien al de",
            "start": 8012.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "arriba pero cu\u00e1ntas cosas Cu\u00e1ntos",
            "start": 8017.119,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "sofismas Qui\u00e9nes repet\u00edan todo eso como",
            "start": 8020.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "loros Entonces vamos este adelante",
            "start": 8028.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "v\u00e1monos aar",
            "start": 8032.199,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "ya los tiempos de aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 8040.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Reforma dijo Es O sea que se respeten",
            "start": 8043.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los tiempos",
            "start": 8046.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "procesales",
            "start": 8047.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "reor hab\u00eda sido una sugerencia de ella",
            "start": 8053.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "no acelerar la aprobaci\u00f3n Qui\u00e9n",
            "start": 8056.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dijo aho no F que hab\u00eda sido una",
            "start": 8058.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "sugerencia la presid S\u00ed pero",
            "start": 8062.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "este ella",
            "start": 8065.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "coincide de que hace falta la",
            "start": 8068.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "reforma al poder",
            "start": 8071.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "judicial SEP como sea de acuerdo a los",
            "start": 8077.52,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "tiempos que se est\u00e1n este eh",
            "start": 8082.48,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "respetando o sea primero en comisiones",
            "start": 8087.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "luego van a pasar al",
            "start": 8091.719,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "pleno pero",
            "start": 8095.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este ya",
            "start": 8098.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n este",
            "start": 8101.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "manipulando un error de qui\u00e9n de los",
            "start": 8105.559,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "medios",
            "start": 8108.159,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "no no que va a ser error O sea no no no",
            "start": 8109.8,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8115.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "es es este",
            "start": 8119.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n no no no no los conozco",
            "start": 8123.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aunque se",
            "start": 8127.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "disfracen no no no es que",
            "start": 8129.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "todo todo todo",
            "start": 8134.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8138.31,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "todo presidente no no no no no porque",
            "start": 8141.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 8147.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "coincidimos",
            "start": 8153.36,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "sea qu\u00e9 quisieran nuestros",
            "start": 8157.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "adversarios que nos pele\u00e1ramos",
            "start": 8162.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hubiesen",
            "start": 8165.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diferencias ese d\u00eda har\u00eda fiestaa",
            "start": 8170.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "porque para qu\u00e9 s nada m\u00e1s estoy",
            "start": 8183.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "hablando de de L\u00f3pez dria y de a su cena",
            "start": 8185.079,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "si el que maneja ah\u00ed las cosas",
            "start": 8190.76,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "este no Don rogerio Ya que en paz",
            "start": 8196.519,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descanse",
            "start": 8199.359,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8201.679,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Jaime es como",
            "start": 8204.519,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para estar hablando de Ciro",
            "start": 8207.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "s\u00ed C\u00f3mo se llama el",
            "start": 8211.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "due\u00f1o del",
            "start": 8213.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "medio no due\u00f1o concesionario",
            "start": 8217.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Olegario pues",
            "start": 8222.28,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "esos se frotaran las",
            "start": 8224.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "manos C\u00f3mo se llama sea por ejemplo veo",
            "start": 8227.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a",
            "start": 8231.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "este San",
            "start": 8233.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Mart\u00edn se",
            "start": 8235.359,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que pues es",
            "start": 8239.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Vargas pero tambi\u00e9n est\u00e1 en Vargas",
            "start": 8244.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "No s\u00ed por los",
            "start": 8248.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 8253.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este Pero el d\u00eda que que se d\u00e9 un",
            "start": 8257.519,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "pleito entre nosotros ese d\u00eda van a",
            "start": 8262.439,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hacer fiestas nada m\u00e1s que se van a",
            "start": 8266.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "quedar con la Gan entre otras cosas",
            "start": 8268.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "porque ya se pas\u00f3 el tiempo resulta que",
            "start": 8271.08,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "ya nada m\u00e1s falta un mes y yo ya me",
            "start": 8275.2,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "voy y yo ya no me voy a pelear con",
            "start": 8277.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "nadie porque voy a",
            "start": 8281.439,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "estar este cuidando mi Guaya S\u00ed y este y",
            "start": 8285.08,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "viendo los araguatos",
            "start": 8292.719,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "este y las",
            "start": 8295.28,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Guacamayas S\u00ed y imag\u00ednense lo que es",
            "start": 8297.599,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estar",
            "start": 8302.84,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "as\u00ed viendo una",
            "start": 8304.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8307.73,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "seiva que es un \u00e1rbol sagrado de los",
            "start": 8309.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "mayas sost\u00e9n del cielo",
            "start": 8313.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "fertilidad del",
            "start": 8316.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "suelo",
            "start": 8321.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este ya no voy a pelear con nadie Pero",
            "start": 8325.2,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s yo no tengo",
            "start": 8329.12,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "enemigos Ni quiero tenerlos tengo",
            "start": 8331.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "adversarios tambi\u00e9n a los adversarios",
            "start": 8337.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Pues los respeto y deben",
            "start": 8340.2,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 8343.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "aceptar",
            "start": 8347.319,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comprender Pues que tenemos diferencias",
            "start": 8350.04,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y que a m\u00ed me toc\u00f3",
            "start": 8353.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "presentar un movimiento de",
            "start": 8360.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y llevar a cabo un",
            "start": 8363.12,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "movimiento de transformaci\u00f3n junto con",
            "start": 8365.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "millones de mexicanos mujeres hombres",
            "start": 8367.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s esto no",
            "start": 8370.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "hubiese sido posible no se",
            "start": 8374.479,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "logra por un hombre por un grupo de",
            "start": 8378.479,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "hombres de mujeres no",
            "start": 8381.519,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esto lo hizo todo un pueblo el motor del",
            "start": 8384.319,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "cambio fue el pueblo",
            "start": 8389.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Entonces les ofrezco disculpa y yo",
            "start": 8391.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les agradezco mucho a",
            "start": 8395.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "ellos les agradezco",
            "start": 8398.08,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "mucho porque han sabido actuar con",
            "start": 8400.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "responsabilidad no se han",
            "start": 8406.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pasado de la",
            "start": 8411.2,
            "duration": 10.239
        },
        {
            "text": "raya han eh sabido autolimitarse",
            "start": 8415.319,
            "duration": 10.521
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hacen dar dinero pues no",
            "start": 8421.439,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "pasa nada porque el",
            "start": 8425.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "pueblo no tiene",
            "start": 8428.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "precio no se vende el",
            "start": 8433.439,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "pueblo ya creo que qued\u00f3 eso de",
            "start": 8436.28,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "manifiesto qu\u00e9 otra cosa hacen nuestros",
            "start": 8438.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "adversarios manipular y el",
            "start": 8442.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "pueblo no se deja est\u00e1 muy consciente",
            "start": 8447.12,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otra cosa hac",
            "start": 8451.319,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "insultar no",
            "start": 8454.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "afecta se les revierte",
            "start": 8456.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tien efecto de",
            "start": 8460.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Boomerang hasta las mentadas siempre",
            "start": 8464.399,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 8468.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8470.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ya mi madre falleci\u00f3 en el 2000",
            "start": 8472.72,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Manuelita que la consider una",
            "start": 8478.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en el cielo y ella nada m\u00e1s escucha",
            "start": 8481.52,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8483.76,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "buenas pero no han pasado de",
            "start": 8487.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "eso es que se olvida",
            "start": 8491.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh se",
            "start": 8495.68,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "olvida toco madera por el tiempo que que",
            "start": 8499.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 8504.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "queda pero hab\u00edan",
            "start": 8505.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "asesinatos en los gobiernos",
            "start": 8508.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "anteriores hubieron asesinatos de",
            "start": 8511.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "accidentes de altos funcionarios",
            "start": 8522.479,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos Y ahora",
            "start": 8528.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 este le puedo reclamar a siro ni",
            "start": 8531.2,
            "duration": 10.8
        },
        {
            "text": "a Loret ni a L\u00f3pez orria",
            "start": 8536.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "a cualquiera de",
            "start": 8542.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "ellos no pasa de este sus",
            "start": 8544.8,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "comentarios caso",
            "start": 8550.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de me acuerdo mucho",
            "start": 8553.2,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de mi amigo el gran",
            "start": 8555.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "periodista Jaime Avil\u00e9s que les llamaba",
            "start": 8558.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "los levant",
            "start": 8563.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cejas porque se la daban de",
            "start": 8567.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Este muy buenos",
            "start": 8574.399,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8576.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "sabiondos",
            "start": 8578.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "este no pasa",
            "start": 8580.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada y lo m\u00e1s importante pues es tener",
            "start": 8586.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la conciencia",
            "start": 8589.12,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "tranquila presidente muy buenos d\u00edas",
            "start": 8590.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Ram\u00f3n Flores del sentinela informan de",
            "start": 8592.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "humano de Inglaterra Buenos d\u00edas Lis",
            "start": 8594.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente Hace dos d\u00edas se llev\u00f3 un",
            "start": 8597.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "anuncio muy importante que Por cierto",
            "start": 8599.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Parece ser que cuando son estos anuncios",
            "start": 8601.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a muchos medios no les interesa no este",
            "start": 8603.08,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la Marina hace dos d\u00edas anunci\u00f3 que va a",
            "start": 8606.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "invertir 2501 mill\u00f3n de pesos o",
            "start": 8609.439,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "2500 millones de pesos en Puerto de dos",
            "start": 8612.6,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "bocas para conectarlo al al corredor",
            "start": 8615.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico Esto va a beneficiar",
            "start": 8617.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo a Veracruz Oaxaca y tambi\u00e9n en",
            "start": 8619.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "su estado Tabasco qu\u00e9 informes tiene",
            "start": 8622.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "presidente sobre este sobre este anuncio",
            "start": 8624.479,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que hizo la marina de esta inversi\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 8627.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 qu\u00e9 datos le han dado",
            "start": 8629.399,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "bueno van a construir esto ya lo",
            "start": 8631.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "autoriz\u00f3 la",
            "start": 8636.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8639.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Claudia van a construir el",
            "start": 8641.24,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas",
            "start": 8644.72,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "es un ramal para tren de pasajero y de",
            "start": 8649.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "carga",
            "start": 8656.479,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "este y est\u00e1n ampliando el puerto la",
            "start": 8659.359,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "terminal mar\u00edtima de dos",
            "start": 8664.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "bocas Y s\u00ed debe ser esa la inversi\u00f3n",
            "start": 8667.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 8671.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "2500 millones y hay otras cosas acaban",
            "start": 8673.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8676.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "eh aceptar el gobierno de Estados",
            "start": 8680.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Unidos y es una muy buena",
            "start": 8685.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "noticia que",
            "start": 8688.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la Marina de Estados Unidos",
            "start": 8690.8,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ayude",
            "start": 8693.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "a la marina de M\u00e9xico para",
            "start": 8695.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "encontrar a los cuerpos de",
            "start": 8700.0,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "los este pilotos de un helic\u00f3ptero que",
            "start": 8704.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "este cay\u00f3 al mar y est\u00e1 en una",
            "start": 8709.319,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "profundidad de 100 2000",
            "start": 8713.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Met y van a cooperar",
            "start": 8716.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de la Marina de Estados Unidos con la",
            "start": 8720.52,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "marina de de M\u00e9xico",
            "start": 8722.479,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "y la Secretar\u00eda de Marina y les invito",
            "start": 8725.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "les voy a",
            "start": 8730.24,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "invitar ver",
            "start": 8732.439,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "si si vamos se",
            "start": 8734.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1 construyendo una base",
            "start": 8737.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "naval en las costas de Nayarit que van a",
            "start": 8741.08,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "permitir el",
            "start": 8746.84,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cuidado la",
            "start": 8749.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 8751.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en Bah\u00eda de Banderas y hay un gran",
            "start": 8754.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 8758.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico toda la costa nayarita",
            "start": 8759.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "eh Hasta",
            "start": 8764.399,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "samblas desde Puerto",
            "start": 8766.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "Escondido Perd\u00f3n este Vallarta a sanblas",
            "start": 8769.319,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed la Marina est\u00e1 construyendo",
            "start": 8774.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "una base",
            "start": 8778.479,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "con muelles",
            "start": 8782.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8784.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "e como para 1000",
            "start": 8788.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "eh elementos de la",
            "start": 8793.08,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 8796.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "con unidades",
            "start": 8798.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "habitacionales hospitales hasta un",
            "start": 8801.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "hotel para los que quieran",
            "start": 8805.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "abordar los ferris",
            "start": 8808.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y ir a las Islas",
            "start": 8811.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Mar\u00edas este la Marina",
            "start": 8814.72,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "eh est\u00e1 haciendo muchas cosas muy buenas",
            "start": 8820.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "este en el pa\u00eds presidente en el",
            "start": 8825.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "centinela nos contact\u00f3 el Se\u00f1or Jorge",
            "start": 8828.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Sol\u00eds un adulto mayor que est\u00e1",
            "start": 8831.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "desesperado porque su hijo Jorge renal",
            "start": 8833.279,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "sol Fern\u00e1ndez est\u00e1 privado de la",
            "start": 8835.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Libertad en la India desde hace y",
            "start": 8837.479,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "cumpliendo una sentencia de 20 a\u00f1os",
            "start": 8840.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "luego de no tener para pagar la",
            "start": 8842.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "extorsi\u00f3n de 0000,000 que exig\u00edan la",
            "start": 8843.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "polic\u00eda de indore en India en el 2018",
            "start": 8846.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Jorge fue a comprar a la India materia",
            "start": 8849.64,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "prima para su negocio de arueda cuando",
            "start": 8851.359,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Fue capturado por los polic\u00edas Al",
            "start": 8853.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "momento de no pagar la extorsi\u00f3n lo",
            "start": 8855.399,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "secuestraron y lo llevaron a prisi\u00f3n",
            "start": 8857.52,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "acus\u00e1ndolo de traficar con drogas sin",
            "start": 8859.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "embargo hasta el momento no le han",
            "start": 8861.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "podido comprobar nada y adem\u00e1s Jorge no",
            "start": 8863.319,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tuvo acceso a un int\u00e9rprete hasta 4 a\u00f1os",
            "start": 8865.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s le quiero entregar presidente",
            "start": 8867.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "una que le envi\u00f3 Jorge a usted el 9 de",
            "start": 8869.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "enero de este a\u00f1o la cual no fue",
            "start": 8872.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "respondida y no sabe si le lleg\u00f3 a sus",
            "start": 8873.92,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "manos se la quiero hacer llegar si me lo",
            "start": 8876.0,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "permite a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ahorita se lo",
            "start": 8877.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "entrego lo importante aqu\u00ed Se\u00f1or",
            "start": 8879.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Presidente Es que este 30 de agosto",
            "start": 8880.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 una audiencia en indore donde se",
            "start": 8883.0,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "revisar\u00e1 su caso por lo que solicita su",
            "start": 8885.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n presidente y la",
            "start": 8887.279,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n de un representante del",
            "start": 8889.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "alto comisionado de la ONU que le mande",
            "start": 8890.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un mensaje al presidente modi de India",
            "start": 8892.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "para que se haga justicia ya que la",
            "start": 8895.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "embajada de M\u00e9xico a\u00fan con toda la",
            "start": 8896.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n para ayudar no han logrado",
            "start": 8898.84,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "que lo liberen tambi\u00e9n para que",
            "start": 8900.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "castiguen a la polic\u00eda corrupta de la",
            "start": 8902.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "India que intimidan a los extranjeros y",
            "start": 8903.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "les hacen este tipo de perversidades",
            "start": 8906.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "esto es una Clara violaci\u00f3n a los",
            "start": 8908.24,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Derechos Humanos se\u00f1or presidente le",
            "start": 8909.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "entrego la carta para que lo ayud lo",
            "start": 8911.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "vemos con la eh secretaria de relaciones",
            "start": 8913.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Okay con Alicia barcena okay Para que",
            "start": 8916.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ella lo atienda Okay y el siguiente tema",
            "start": 8920.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente Por qu\u00e9 el director de",
            "start": 8924.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n del del Sistema",
            "start": 8925.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "portuario Nacional lapona cerr\u00f3",
            "start": 8927.399,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "operaciones en el puerto de Manzanillo",
            "start": 8930.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "antes de su visita afectando a los",
            "start": 8932.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "transportistas buques agentes aduanales",
            "start": 8933.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "y terminales solo para que usted viera",
            "start": 8936.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "algo que no fue real en Manzanillo",
            "start": 8938.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "porque lo que s\u00ed hay es un caos por la",
            "start": 8940.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mala administraci\u00f3n del director y",
            "start": 8942.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 con miles de millones de pesos al",
            "start": 8944.64,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comercio exterior M\u00e9xico si se paran las",
            "start": 8946.479,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "operaciones las cosas cuestan m\u00e1s para",
            "start": 8948.88,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los mexicanos Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de esto",
            "start": 8950.439,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pues no sab\u00eda pero este no tenemos",
            "start": 8953.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tampoco quejas eh del",
            "start": 8956.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "director que maneja el puerto y",
            "start": 8961.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Estuvimos",
            "start": 8965.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "este muy poco tiempo ah\u00ed en la en la",
            "start": 8967.56,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "este en la base naval Pero bueno vamos a",
            "start": 8973.399,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "a investigar Y por \u00faltimo presidente Yo",
            "start": 8978.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Le Quiero agradecer demasiado No s\u00e9 si",
            "start": 8980.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "sea ya mi \u00faltima participaci\u00f3n Porque",
            "start": 8982.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todav\u00eda falta un mes pero le Quiero",
            "start": 8984.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "agradecer demasiado la visita que hizo a",
            "start": 8986.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "rioblanco Veracruz donde lo salud\u00e9",
            "start": 8988.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Gracias por haberle dado Esperanza a mis",
            "start": 8990.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "paisanos all\u00e1 en Rio Blanco Veracruz y",
            "start": 8992.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Muchas gracias por siempre estar",
            "start": 8995.08,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "apoyando much\u00edsimo a los veracruzanos y",
            "start": 8996.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "yo llevo cubri\u00e9ndolo bastante tiempo y",
            "start": 8998.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nunca le he pedido absolutamente nada yo",
            "start": 9001.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "soy a veces digo que enemigo de de",
            "start": 9003.439,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tomarme una foto con un pol\u00edtico pero le",
            "start": 9005.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quiero decir una cosa me puede regalar",
            "start": 9008.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "una foto y le puedo pedir un abrazo",
            "start": 9009.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque abrazarlo a usted es abrazar a la",
            "start": 9011.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "historia presidente se puede vente vente",
            "start": 9013.52,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "ya ya estamos habl",
            "start": 9016.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sentim no pero esa la vamos a hacer ya",
            "start": 9022.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "dijimos",
            "start": 9026.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9027.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "30 Bueno nos vemos hasta",
            "start": 9039.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana for",
            "start": 9048.92,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9051.75,
            "duration": 3.899
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al s k P ce ha ten\u00edas que ser T ve Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues hoy es mi\u00e9rcoles es la secci\u00f3n de qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios [Risas] no en las mentiras vamos a empezar Pero antes a ver si Se elabor\u00f3 se cre\u00f3 un video sobre el tren Maya eh va a empezar a son tres cap\u00edtulos ma\u00f1ana aparece el primero es eh una producci\u00f3n de penio y barra se los recomiendo Este es el adelanto del que va a pasar ma\u00f1ana cada semana son tres este cap\u00edtulos que tienen que ver con todo lo relacionado con el tren maya para los que quieran tener toda la informaci\u00f3n de de esta obra y su entorno lo que significa el sureste y la gran naci\u00f3n Maya si lo pones para invitarlos [M\u00fasica] la grandeza de M\u00e9xico aqu\u00ed en Palenque comienza el tren [M\u00fasica] Maya por toda la ruta del tren Maya hay antiguas ciudades es unir a las antiguas ciudades mayas y tambi\u00e9n a las nuevas ciudades mayas toda una civilizaci\u00f3n al nivel de cualquier otra de las grandes civilizaciones del mundo la pol\u00edtica es pensamiento y es acci\u00f3n pero cuando se transforma lo fundamental es la acci\u00f3n les garantizo que por amor a M\u00e9xico no vamos a fallar a partir de la historia justamente nos conocemos a nosotros mismos el poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s aqu\u00ed andamos lejos de casa pero aqu\u00ed estamos estamos tratando con algo que se pretende conservar para muchas generaciones lo dif\u00edcil lo lograremos lo imposible lo vamos a intentar es la obra constructiva m\u00e1s importante del mundo los trabajadores de la construcci\u00f3n son los mejores del mundo dif\u00edcilmente volver a repetir esperemos que se hagan muchos m\u00e1s obras como est y mucho m\u00e1s retos Este cambio de paradigma a donde se regresa los trenes de pasajeros del pa\u00eds es una visi\u00f3n estrat\u00e9gica que cambia un pa\u00eds que cambia una regi\u00f3n que cambia una \u00e1rea que cambi las comunidades que cambien los j\u00f3venes que cambien las personas esto le va a dar vida al sureste Felicidades arque\u00f3logas antrop\u00f3logos historiadores restauradoras restauradores a todos y desde luego los trabajadores de la construcci\u00f3n tambi\u00e9n a las empresas que est\u00e1n construyendo TR Maya esto que se ech\u00f3 a andar no se va a detener no van a poder detenerlo no ah\u00ed est\u00e1 adelante S\u00ed s\u00ed yo no pienso que [M\u00fasica] s\u00ed adelante no pero se ve eso Buenos d\u00edas a todas a todos con su permiso se\u00f1or presidente hoy es 28 de agosto del a\u00f1o 2024 Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar con una de El reforma que aprovechando el comienzo de clases difundi\u00f3 mentiras sobre una supuesta ca\u00edda en el gasto en educaci\u00f3n bien A prop\u00f3sito dec\u00eda yo del inicio de clases el curso escolar 2024-2025 en todas las escuelas del pa\u00eds el d\u00ed reforma public\u00f3 el domingo 25 de agosto una nota titulada cae gasto educativo matr\u00edcula pruebas y tres puntos suspensivos pero esta nota es falsa nada m\u00e1s que primero vamos a ver qui\u00e9n es la fuente de reforma nada m\u00e1s y nada menos que el expresidente del Instituto Nacional para la evaluaci\u00f3n educativa Eduardo vacov escudero Ese es su nombre y fue presidente de esta instituci\u00f3n con Pe\u00f1a Nieto primero que nada este se\u00f1or es defensor de los privilegios sus privilegios y de los intereses vinculados con el extinto instituto en cuya administraci\u00f3n se cometieron actos de corrupci\u00f3n por ejemplo una cl\u00e1sica del periodo neoliberal era poner a competir en las licitaciones a empresas del mismo due\u00f1o miren nada m\u00e1s para refrescar un poco la memoria una de las beneficiadas del instituto eh para la evaluaci\u00f3n educativa fue sochil G\u00e1lvez quien quien pon\u00eda competir a sus dos empresas y pues ella solita ganaba no las licitaciones esto era lo que se viv\u00eda en el instituto para Nacional para la evaluaci\u00f3n educativa y bueno debido a estos actos de corrupci\u00f3n y amiguismos eh fue que desapareci\u00f3 pero vamos a ver tambi\u00e9n bakov era eh ruega porque regrese el Instituto este instituto y vamos a ver qu\u00e9 dijo para reforma bueno dijo este sexenio logr\u00f3 lo que nadie hab\u00eda logrado que es bajar la matr\u00edcula bajar el n\u00famero de estudiantes y no nada m\u00e1s el n\u00famero la proporci\u00f3n de estudiantes que asisten a la escuela pero falsea datos Y adem\u00e1s es absurdo porque no se meti\u00f3 a estudiar absolutamente nada solamente vio un n\u00famero de que hab\u00eda bajado la matr\u00edcula de estudiantes Pero esto es una trampa la disminuci\u00f3n de la matr\u00edcula se debe a que baj\u00f3 la densidad poblacional en M\u00e9xico y no a que las a que las ni\u00f1as y ni\u00f1os no se est\u00e9n inscribiendo a la escuela la segunda mentira es que ha disminuido el presupuesto en educaci\u00f3n Pero eso tambi\u00e9n es falso y Aqu\u00ed vamos a los datos la realidad es que en 2024 En comparaci\u00f3n con 2018 el presupuesto para la educaci\u00f3n se increment\u00f3 en 35.1 y 5.5 En comparaci\u00f3n con el a\u00f1o pasado adem\u00e1s con el fin de evitar la deserci\u00f3n escolar se otorgan becas en educaci\u00f3n b\u00e1sica y vamos otra vez a los datos de 2019 a 2024 10.8 millones de ni\u00f1as y ni\u00f1os han sido beneficiados con una inversi\u00f3n de 173,000 millones de pesos mientras que para educaci\u00f3n media superior en el mismo periodo se han beneficiado 11.4 millones de j\u00f3venes y se han invertido 179,000 millones de pesos Aunque intenten tomar temas de coyuntura para desacreditar al gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador miren ya no funcionan estas estrategias con pruebas y datos son f\u00e1cilmente desmentidos y si me pueden hacer por favor eh el favor de pasar otra vez este tweet que publica el se\u00f1or bov y dice la \u00fanica manera de dise\u00f1ar buenas pol\u00edticas gubernamentales es basarse en evidencia y datos duros los que le estamos dando para desmentirlo y no en ocurrencia la funci\u00f3n del instituto ya extinto era generar dicha informaci\u00f3n qu\u00e9 creen tambi\u00e9n era eh poner a competir empresas del mismo due\u00f1o y ganar licitaciones millonarias Pero bueno vamos con la siguiente por favor Esta es una recopilaci\u00f3n de una cobertura informativa que ha durado casi TR meses e desde que se dio a conocer que hab\u00eda ganado morena las las anteriores elecciones y lo que empezaron a inventar los medios de comunicaci\u00f3n porque ellos dijeron que habr\u00eda una cat\u00e1strofe econ\u00f3mica una cosa que inventaron los medios de comunicaci\u00f3n y se difundi en redes sociales por la mayor\u00eda calificada y la aprobaci\u00f3n a la reforma al poder Y es que la resistencia al cambio que representa la reforma al poder judicial y otras reformas arrecio estos d\u00edas en una Clara campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n voces de alerta en radio televisi\u00f3n y redes sociales advierten sobre una cat\u00e1strofe econ\u00f3mica que supuestamente se dar\u00eda por la aprobaci\u00f3n de la Reforma al poder judicial a partir de la mayor\u00eda calificada que obtuvo la coalici\u00f3n sigamos haciendo histor de acuerdo a la votaci\u00f3n obtenida y la constituci\u00f3n en junio pasado a partir de este suceso la narrativa giraba en torno a que con el triunfo de morena y sus aliados vendr\u00edan las reformas del presidente L\u00f3pez Obrador lo cual primero dijeron que derrumbar\u00eda el peso frente al D\u00f3lar pero result\u00f3 falso el peso contin\u00faa como la segunda divisa m\u00e1s apreciada frente al D\u00f3lar de 2018 a la fecha esto Solo superada por por el Franco suizo sin embargo no es la \u00fanica falsedad despu\u00e9s en julio y Agosto la calificadora fit ratings vaticin\u00f3 una mala calificaci\u00f3n ante la aprobaci\u00f3n de la Reforma judicial por lo cual la deuda de M\u00e9xico Ser\u00eda degradada y aumentar\u00eda el temor de los inversionistas en M\u00e9xico pero tambi\u00e9n result\u00f3 falso Aunque medios de comunicaci\u00f3n en r en redes sociales circul\u00f3 como p\u00f3lvora en nado sincronizado m\u00e1s de un miren Si vemos eh esta esta nota fue una de las m\u00e1s difundidas y eran d\u00edas consecutivos en donde se difund\u00edan y se difund\u00eda eh la noticia de fich and ratings sobre la calificaci\u00f3n que le da a M\u00e9xico la realidad es esta que la calificaci\u00f3n crediticia de M\u00e9xico es estable fit ratings no solamente ellos sino siete calificadoras m\u00e1s lo reiteran adem\u00e1s el fondo monetario internacional ha ratificado la solvencia y estabilidad del pa\u00eds y las reservas internacionales est\u00e1n en su m\u00e1ximo hist\u00f3rico aqu\u00ed lo podemos ver hasta aqu\u00ed esta que dur\u00f3 pr\u00e1cticamente un mes pero tambi\u00e9n diseminaron una tercera mentira en los \u00faltimos d\u00edas Y es que se public\u00f3 eh un reporte de la financiera estadounidense Morgan Stanley bajo la recomendaci\u00f3n a sus inversion que bajo eh la eh recomendaci\u00f3n a los inversionistas para no invertir en M\u00e9xico por la reforma del poder judicial eso es lo que public\u00f3 Morgan stanlin si ustedes se meten a las redes sociales de conservadores que son opin\u00f3logos y de todo y de la coyuntura y que saben as\u00ed de econom\u00eda y educaci\u00f3n y salud p\u00fablica pueden ver qu\u00e9 tanto se difundi\u00f3 este reporte sin embargo esto es falso la realidad es que M\u00e9xico se posiciona como el sexto mercado emergente m\u00e1s confiable a escala mundial seg\u00fan el \u00edndice \u00edndice kerny para la inversi\u00f3n extranjera directa 2024 eso no es todo en 2023 se ubic\u00f3 como el eh noveno destino preferido para la inversi\u00f3n extranjera directa a escala mundial con 36,000 millones de d\u00f3lares por encima de pa\u00edses como Espa\u00f1a India y Jap\u00f3n aqu\u00ed lo estamos viendo eh se equivocan se equivocan el pueblo lo gan\u00f3 el 2 de junio pasado y est\u00e1 de acuerdo con este tipo de reformas pero no queremos dejar pasar otra eh lamentable situaci\u00f3n que est\u00e1 aconteciendo en los \u00faltimos d\u00edas en nuestro pa\u00eds y es que a los trabajadores del poder judicial En paro les han sembrado miedo de que perder\u00e1n sus empleos y sus derechos laborales debido a la reforma eh que pone el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador les queremos decir desde este espacio y lo hemos hecho en reiteradas ocasiones los derechos laborales no se tocar\u00e1n y tampoco los empleos de las personas que trabajan en el poder judicial Y es que en tanto se difunden las mentiras de la oposici\u00f3n que se propagan en medios de comunicaci\u00f3n y redes sociales hay algo de lo que no se habla lo suficiente Y es que los verdaderos Defensores de los privilegios del poder judicial que se oponen a la reforma se esconden detr\u00e1s de los trabajadores abiertamente ministros de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n magistrados y jueces se oponen a la reforma del presidente Para no perder sus prevenda y sus sueldos escandalosos que son inconstitucionales Aqu\u00ed vamos a ver ustedes est\u00e1n viendo Cu\u00e1nto gana un magistrado un juez y un ministro puesto que nadie eh hay que decir una cosa estos sueldos escandalosos que van de 26.408 pesos al d\u00eda son inconstitucionales porque nadie puede ganar m\u00e1s que el presidente de la rep\u00fablica la mayor\u00eda de los trabajadores del poder judicial que est\u00e1n protestando en este momento le sembraron miedo pero ganan sueldos ah\u00ed lo dice 106 veces menor al de un al de un trabajador de base 62 veces menos que un consejero de la judicatura y 50 veces menos que un juez les decimos a todas a todos eh tanto a las personas juzgadoras a los ministros magistrados a los consejeros del Consejo de la judicatura no usen de reen a los trabajadores de base para sembrar les miedos no se vale No se vale que usen la mentira como arma para manipular a los trabajad cuyos derechos y empleos no ser\u00e1n afectados por la reforma judicial hasta aqu\u00ed la secci\u00f3n ahora vamos a presentar la colaboraci\u00f3n con infodemia sobre las mentiras difundidas tras las declaraciones del embajador de Estados Unidos en M\u00e9xico sobre la reforma [M\u00fasica] judicial medios nacionales y extranjeros lanzar coordin mentiras en contra de la Reforma al poder judicial uno falso que Estados Unidos tiene derecho a intervenir en la pol\u00edtica de M\u00e9xico el Washington post dedic\u00f3 su editorial institucional su espacio de opini\u00f3n m\u00e1s importante la postura del peri\u00f3dico Pues a la reforma judicial en M\u00e9xico el Washington post rechaza esta narrativa de L\u00f3pez Obrador y Shan de que la reforma solo concierne a los mexicanos y que Estados Unidos y Canad\u00e1 no tienen por qu\u00e9 meterse el Washington post sac\u00f3 un art\u00edculo editorial tulado el estado de derecho en M\u00e9xico est\u00e1 en peligro Estados Unidos tiene raz\u00f3n en intervenir pero lo que est\u00e1 haciendo que en Salazar y no por que \u00e9l lo Determine de hecho se ha mostrado bastante tibio en estos 3 a\u00f1os como embajador lo que est\u00e1 haciendo Estados Unidos es defender lo plasmado lo escrito en el tratado comercial M\u00e9xico Estados Unidos Canad\u00e1 la editorial del Washington post publicada el 25 de agosto y firmada por su consejo editorial afirma que Estados Unidos ten\u00eda todo el derecho a intervenir por la relaci\u00f3n comercial entre ambos pa\u00edses sin embargo en el texto del temec no se establece cl\u00e1usula de intervenci\u00f3n por el contrario en el cap\u00edtulo 8 textualmente Se refiere que M\u00e9xico Se reserva su derecho soberano a reformar su Constituci\u00f3n y su legislaci\u00f3n interna dos falso que la reforma al poder judicial pone en riesgo la democracia en M\u00e9xico creo que la elecci\u00f3n directa de jueces representa un riesgo para el funcionamiento de la Democracia de M\u00e9xico y la integraci\u00f3n de las econom\u00edas de Estados Unidos M\u00e9xico y Canad\u00e1 el Washington post asegur\u00f3 que Estados Unidos tiene raz\u00f3n en intervenir apoyando la advertencia que la semana pasada hizo el embajador Ken Salazar de que la reforma supone un riesgo importante para la democracia y una amenaza para la relaci\u00f3n comercial con Estados Unidos por el contrario la reforma propone el fortalecimiento de la Democracia al otorgar a cada uno de los ciudadanos la Facultad de elegir a jueces magistrados y ministros de manera directa al igual que elige al presidente de la rep\u00fablica a los gobernadores a los presidentes municipales a los diputados y a los senadores pues como refiere la Constituci\u00f3n la soberan\u00eda nacional reside esencial y originariamente en el pueblo todo poder p\u00fablico dimana del pueblo y se instituye para beneficio de este el pueblo tiene en todo tiempo el inalienable derecho de alterar o modificar la forma de su gobierno tres falso que el presidente o morena nombrar\u00e1n a magistrados jueces y ministros y que se eliminen los requisitos para estos cargos yo le preguntar\u00eda al pueblo de M\u00e9xico qu qu\u00e9 juez te mereces uno de carrera judicial especializado que ha dado la vida completa al poder judicial Federal o uno que lo puso el partido pol\u00edtico en el poder porque ni siquiera va a ser el pueblo la reforma al poder judicial Establece que ser\u00e1 el pueblo quien elija de manera directa a jueces magistrados y ministros a partir de las listas propuestas por cada uno de los poderes de la uni\u00f3n y no un nombramiento directo por parte de un partido pol\u00edtico o del presidente de la rep\u00fablica adem\u00e1s la reforma plantea requisitos para los candidatos y la creaci\u00f3n de comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n que seleccionar\u00e1n los perfiles por esta misma raz\u00f3n Es falso que se elimine la carrera judicial pues quienes ya se encuentran trabajando en el poder judicial podr\u00e1n ser propuestos para ser elegidos infodemia es cuo Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas a [M\u00fasica] todos y uno vamos a ver Buenos d\u00edas presidente rosagel corresponsal de Grupo gili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de mexical y frontera de Tijuana mi primer pregunta tiene que ver con Sonora y baja California preguntarle presidente si eh las obras del plan Sonora que queden inconclusas durante su sexenios y se garantizar\u00e1 recursos para el sexcenio entrante si tiene el monto y sobre Baja California eh preguntarle Pues los beneficios que se dio en la frontera como la reducci\u00f3n del IVA y la homologaci\u00f3n de la gasolina s\u00ed se va a continuar en el sexenio entrante bueno eh hemos avanzado mucho en Sonora en todo el pa\u00eds se han hecho obras importantes eh en todas las ciudades fronterizas de Sonora hay obras se rehabilitaron y est\u00e1n en proceso de rehabilitaci\u00f3n aduanas se est\u00e1 construyendo el libramiento de Nogales se construy\u00f3 la planta fotovoltaica en Pe\u00f1asco adem\u00e1s se construy\u00f3 toda la l\u00ednea de conducci\u00f3n de energ\u00eda hacia Baja California desde Pe\u00f1asco creo que como 200 km se logr\u00f3 conectar al Sistema Nacional a Baja California se han hecho muchas cosas acabamos de estar en guaimas se est\u00e1 terminando de rehabilitar el puerto se concluy\u00f3 un primer tramo en la construcci\u00f3n de la carretera de guaimas a los l\u00edmites con chihuahua se mejoraron las calles la plaza principal de guaimas se est\u00e1n llevando a cabo eh obras de caminos en los municipios de la sierra se est\u00e1 dotando de agua a los seris todav\u00eda voy a estar en Sonora 3 d\u00edas antes de que entregue la presidencia me va a acompa\u00f1ar tambi\u00e9n la presidenta electa porque vamos a ir a entregar a los pueblos Yaquis en un acueducto y un distrito de riego en materia de salud hemos avanzado bastante en Sonora bueno son muchas obras en Sonora solo eh Bueno lo que va a quedar en proceso todo tiene presupuesto por ejemplo el libramiento de Nogales que no nos dio tiempo de concluirlo eh se estima que va a estar terminado este mismo a\u00f1o pero ya tiene su presupuesto garantizado solo hay una obra construimos la carretera de Aguaprieta a bavispe y nos falta la de bavispe a Nuevo Casas Grandes es muy importante esa obra ya este eh nos comprometimos la presidenta electa Se comprometi\u00f3 a que va a estar en el presupuesto del a\u00f1o pr\u00f3ximo es la \u00fanica que va a quedar sin presupuesto la carretera de digo que no tiene eh Ahora presupuesto pero que va a tener a partir de enero para construir la carretera de avispe a Nueva Nuevo Casas Grandes este ya se repito se termin\u00f3 la de Aguaprieta a babispe pero falta esa para comunicar este Sonora y Chihuahua eh entonces va a continuar el plan de Sonora y eh acabamos de estar all\u00e1 estoy muy contento porque eh el gobernador ayuda mucho Alfonso durazo es un buen gobernador eh la transici\u00f3n que estamos llevando a cabo es in\u00e9dita algo nunca visto que vamos el presidente eh constitucional la presidenta electa pronto presidenta constitucional vamos juntos Y vamos este conociendo todo me acompa\u00f1\u00f3 por ejemplo a ver la planta fotovoltaica de Pe\u00f1asco es es la planta fotovoltaica m\u00e1s grande de Am\u00e9rica para tener una una idea No tendr\u00e1s una foto de la planta fotovoltaica este Pero adem\u00e1s desde Pe\u00f1asco se construy\u00f3 hasta eh Mexicali la l\u00ednea de transmisi\u00f3n y en Mexicali se construyeron dos plantas nuevas para generar energ\u00eda eh En el caso de Baja California Entonces eso es lo que puedo comentar sobre lo de Baja California eh los beneficios que se dieron en la frontera la reducci\u00f3n del IVA la homologaci\u00f3n de la gasolina S\u00ed este es el una parte de a ver si no tienen otras fotos son como 1000 o 2000 hect\u00e1reas de paneles est\u00e1 en la tercera etapa ya la planta y se llama Rafael Galv\u00e1n un aut\u00e9ntico dirigente obrero es esto y a ver si no tenemos de las las de las l\u00edneas porque fue atravesar parte del desierto y cuidar una zona de reserva sea no son trabajos f\u00e1ciles S\u00ed bueno a lo mejor nos mandan las fotos bueno decir tambi\u00e9n eh A toda la gente de Baja California y de los estados fronterizos Cuando llegamos nosotros al gobierno tomamos la decisi\u00f3n de impulsar el desarrollo en la frontera es una historia que inicia despu\u00e9s de que nos [M\u00fasica] quitan una parte considerable de nuestro territorio despu\u00e9s de la guerra de 1847 48 que corren la frontera hasta el R\u00edo Bravo entonces qued\u00f3 toda la zona fronteriza pues muy abandonada adem\u00e1s una gran tristeza porque nos quitaron la mitad de nuestro territorio con esa guerra injusta y un gobernador de Tamaulipas en ese entonces creo que Ram\u00f3n guerra eh decret\u00f3 que la zona fronteriza iba a ser una zona franca libre para reactivar el comercio las comunicaciones y tuvieron la suerte de que llega despu\u00e9s de estar por fin Ho d\u00eda su primer periodo y como no pod\u00eda de inmediato reelegirse eh propone a su compadre a Manuel Gonz\u00e1lez que era tamaulipeco Entonces el presidente Manuel Gonz\u00e1lez decide que eh toda la zona fronteriza iba a tener eh est\u00edmulos Fiscales se declara eh zona franca libre toda la z todo eso se respeta despu\u00e9s con Porfirio D\u00edaz se respeta eh con los gobiernos revolucionarios se da un trato especial a la zona fronteriza de M\u00e9xico con Estados Unidos cuando llega Salinas se quitan todos los apoyos nos plantean a nosotros desde que est\u00e1bamos en campa\u00f1a de que se necesitaban apoyos para la zona fronteriza y aceptamos cuando ya estamos en la \u00faltima campa\u00f1a y nos comprometimos a ayudar para restablecer eh los est\u00edmulos Fiscales en la zona fronteriza y eh firm un acuerdo para que en la zona fronteriza se cobre la mitad del IVA y la mitad del impuesto sobre la renta y se homologue el precio de los combustibles y se aument\u00f3 el salario m\u00ednimo Pues casi al triple en la zona fronteriza Entonces se vence Este es un asunto que ya hablamos con la presidenta porque se vence el acuerdo decreto se vence a finales de septiembre entonces ya llegamos al acuerdo de que lo puedo firmar yo para que contin\u00fae contin\u00faen todos los apoyos m\u00e1s para que tengan una idea el que vive en la frontera se ahorra en promedio sobre todo los que este est\u00e1n cerca de Texas se ahorran en promedio 3 pesos por litro de gasolina de lo que se paga aqu\u00ed en algunos casos hasta 4 pesos vale menos pues la gasolina y aument\u00f3 el salario como no suced\u00eda en mucho tiempo en todo el pa\u00eds aument\u00f3 pero ah\u00ed aument\u00f3 m\u00e1s entonces eh Ya se est\u00e1 atendiendo lo del salario va a quedar pendiente para diciembre ya eso le corresponde a la presidenta pero los est\u00edmulos Fiscales lo que tiene que ver con IVA con impuestos sobre la renta con combustibles Eso s\u00ed este antes de irnos nosotros o a las 12 de la noche este con un minuto con 2 minutos lo va a firmar la nueva presidenta porque este ya lo tratamos que coincide de que se vence a finales de septiembre entonces este fue muy buena tu pregunta est\u00e1s s\u00ed sab\u00edas eso de que se concluye este o se te vence no sab\u00eda que se venc\u00eda al finales bueno el d\u00eda \u00faltimo bueno presidente ya ya por \u00faltimo preguntarle presidente Bueno ayer sobre el anuncio que dio de la pausa con las embajadas de Estados Unidos y Canad\u00e1 pues preguntarle eh si hubo alguna respuesta oficial de de ambos gobiernos a a este anuncio y tambi\u00e9n eh si ya se analizaron las implicaciones que tiene que tendr\u00e1 esta pausa y cu\u00e1nto durar\u00e1 si va a durar lo que queda de su de su mandato qu\u00e9 es lo que nos podr\u00eda ampliar un poco porque s\u00ed hubo mucho eh pues salieron muchas mucha informaci\u00f3n ayer a ra\u00edz de de este anuncio si yo entiendo bueno la relaci\u00f3n con los gobiernos contin\u00faa con Canad\u00e1 y con Estados Unidos es nada m\u00e1s este con las embajadas Y en especial con el embajador de Canad\u00e1 y de Estados Unidos porque no les corresponde opinar sobre asuntos que solo competen a los mexicanos es un asunto de respeto a nuestro pa\u00eds Adem\u00e1s este imag\u00ednense que dice el embajador Estados Unidos que si se eligen a los jueces palabras m\u00e1s palabras menos se afecta la democracia c\u00f3mo es eso C\u00f3mo se afecta la [Aplausos] democracia a ver si si se puede este a ver por qu\u00e9 no pones lo que cuando dice eso la [M\u00fasica] democracia eso por un lado [Aplausos] p en riesgo la democracia en M\u00e9xico creo que la elecci\u00f3n directa de jueces representa un riesgo para el funcionamiento de la Democracia de M\u00e9xico y la integraci\u00f3n de las econom\u00edas de Estados Unidos M\u00e9xico y [M\u00fasica] Canad\u00e1 si la democracia como tamb bien se dijo de acuerdo a nuestra Constituci\u00f3n este le permite a nuestro pueblo que es soberano cambiar la forma de su gobierno en cualquier tiempo eso establece el art\u00edculo 39 y la democracia pues tiene que ver con la participaci\u00f3n del pueblo que el pueblo elija que no sean las c\u00fapulas ni del poder econ\u00f3mico ni del poder pol\u00edtico c\u00f3mo pues se elige a los presidentes municipales y a los diputados locales y a los diputados federales y a los senadores y a losad y al presidente o la presidenta ahora y no se van a poder elegir a los ministros de la corte ni a los jueces Por qu\u00e9 m\u00e1xime cuando el poder judicial est\u00e1 completamente echado a perder invadido de corrupci\u00f3n imag\u00ednense lo de ayer el presidente del pan [M\u00fasica] Presenta una solicitud para que intervenga la suprema corte y le corrija la plana al consejo electoral y al tribunal electoral cuando no le corresponde de conformidad con la Constituci\u00f3n a la suprema corte intervenir es facultad exclusiva de estos \u00f3rganos electorales tanto del consejo como del tribunal qu\u00e9 eso que es elemental que est\u00e1 en la Constituci\u00f3n no lo sab\u00eda primero el presidente del pan C\u00f3mo se atreve hacer un planteamiento as\u00ed porque es este intentar una ilegalidad grav\u00edsima una violaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n bueno eso el presidente del los dirigentes de los partidos tienen que actuar de manera responsable los partidos son entidades de inter\u00e9s p\u00fablico C\u00f3mo van a actuar as\u00ed pero [M\u00fasica] bueno aceptando sin conceder de que el presidente del pan no sepa lo que establece la Constituci\u00f3n que la presidenta de la suprema corte de justicia acepte el recurso y lo turne a un ministro hasta este ministro que es este indefinido pol\u00edticamente hablando le dio miedo Qu\u00e9 es esto hasta reacci\u00f3 dijo no esto no el ministro carranc no tienes ah\u00ed porque esto no sale en los peri\u00f3dicos ni ni la radio no tienes la declaraci\u00f3n de vamos a reconocerle porqueo c\u00f3mo est\u00e1 el poder judicial que lo est\u00e1 defendiendo el Washington post Por eso digo este hay una profunda crisis en el manejo de los medios de informaci\u00f3n en el mundo y cuando menos hay falta de profesionalismo en los medios m\u00e1s famosos New York Time Washington post Wall journal financial Time imag un editorial Washington para decir de Que este como en el tratado se establece que debemos de mantener pol\u00edticas este conjuntas en materia econ\u00f3mica comercial Ellos dicen Ah como se tiene un tratado Pues ya son este como estados asociados ya M\u00e9xico no tiene su independencia no es soberano ya no puede modificar su Constituci\u00f3n no puede reformar las leyes de veras es un tiempo [M\u00fasica] decadente a ver qu\u00e9 dijo el ministro sala superior Es el \u00f3rgano especializado competente para conocer en \u00faltima instancia sobre la debida asignaci\u00f3n de diputaciones o senadur\u00edas por el principio de representaci\u00f3n proporcional hecha por el consejo general del INE asumiendo as\u00ed su responsabilidad hist\u00f3rica de conformidad con el art\u00edculo 99 fracci\u00f3n primera de la Constituci\u00f3n y el diverso 62 de la Ley General de medios de impugnaci\u00f3n la sala superior es la \u00fanica autoridad facultada para revisar la asignaci\u00f3n de diputaciones o senadur\u00edas por el principio de representaci\u00f3n proporcional por lo tanto no puede caber ni la menor duda no puede caber ni la menor duda de que yo soy y ser\u00e9 el primero en observar Y respetar esta previsi\u00f3n competencial espec\u00edfica cada \u00f3rgano del estado mexicano debe y tiene que asumir en este sentido la responsabilidad que la Constituci\u00f3n le confiere es cuanto y muchas gracias nuevamente ministra presidenta tenga para que aprenda Este pero pero imag\u00ednense eso fue ayer no antier pero la propuesta la hicieron tr\u00e1mite el viernes y ese es el poder judicial que est\u00e1n defendiendo y luego lo que establece este elizabe de lo que ganan Por qu\u00e9 no pones otra vez la gr\u00e1fica Ese es el salario mensual este yo creo que incluyendo todas las prestaciones no y el salario mensual promedio de los trabajadores inscritos al seguro social eh es de 17906 ahora S\u00ed m\u00e1s o menos esa cantidad S\u00ed y el m\u00ednimo son 7000 750 eso que se ha aumentado pero Miren la desproporci\u00f3n y yo estoy ganando 200 bruto neto como 140 130 140 para 792 te rayan estos Eh entonces Pero adem\u00e1s est\u00e1 en la Constituci\u00f3n Pon el art\u00edculo 200 127 la con solo tiene 136 art\u00edculos Entonces esto es lo que est\u00e1n defendiendo pues tienen todo su derecho de hacerlo son libres por aqu\u00ed debe estar ning\u00fan servidor p\u00fablico podr\u00e1 recibir remuneraci\u00f3n en t\u00e9rminos de la fracci\u00f3n anterior por el desempe\u00f1o de su funci\u00f3n empleo cargo o comisi\u00f3n mayor a la establecida para el presidente de la p\u00fablica en el presupuesto correspondiente violan la Constituci\u00f3n entonces este pero si nos vamos a lo que hacen los jueces platicaba yo de como un juez hace 10 d\u00edas Este concede un Amparo para que el gobierno le pague una indemnizaci\u00f3n a un supuesto propietario que debe ser nieto bisnieto Si es que existi\u00f3 la propiedad este por una afectaci\u00f3n que se llev\u00f3 a cabo cuando se construy\u00f3 el Ferrocarril del ismo ferrocarril del ismo se inaugur\u00f3 en 1907 de coatzacalcos a Salina Cruz y esta supuesta afectaci\u00f3n es de 108 y est\u00e1 este obligando el juez a que se pague la administraci\u00f3n al supuesto due\u00f1o de un terreno heredero de un supuesto propietario de aquel entonces m\u00e1s de un siglo y este todos los jueces magistrados ministros sirviendo a las empresas extranjeras por ejemplo en el caso de la industria el\u00e9ctrica eso es lo que hay en el fondo tambi\u00e9n eh echaron abajo una ley en el poder judicial para beneficiar a empresas particulares extranjeras y que este se cobrara m\u00e1s por la luz a los consumidores mexicanos entonces al servicio de qui\u00e9n est\u00e1n los jueces los magistrados los ministros s\u00ed algo que no saben los del Washington post este que les mando a decir para que lo investiguen eh cuando llega a Cedillo desaparece a la suprema corte s\u00ed no nadie dijo nada desaparece a la suprema corte pero para que los ministros quedaran contentos decreta de que se les iba a pagar una pensi\u00f3n vitalicia o sea los quita y les garantiza una pensi\u00f3n vitalicia Bueno uno de los m\u00e1s tenaces no Defensores de los privilegios en el poder judicial de los que m\u00e1s los ataca un abogado famoso Bueno ah\u00ed se los dejo de tarea hab\u00eda estado de procurador de Justicia cuando el asesinato de Colosio investiguen y lo cambian acu\u00e9rdense que cuando asesinato de Colosio se habla pero en horas creo del Asesino Solitario todav\u00eda no se terminaba la ya estaban hablando del Asesino Solitario para lo del Washington post este Luis Donaldo Colosio era candidato a la presidencia del Pri porque todo eso pues ellos no se enteraron seguramente Bueno ese procurador como a los dos meses o tres Lo pasan a ministro de la corte ustedes hagan la investigaci\u00f3n O sea ya les dije sea no voy a andar yo reporteando este ya tengo bastante con esto este entonces resulta que entra a la corte como en mayo Y en diciembre viene el decreto de Cedillo desapareciendo a todos los ministros de sus cargos y otorg\u00e1ndoles la pensi\u00f3n vitalicia Cu\u00e1ndo Cu\u00e1nto es la pensi\u00f3n vitalicia ah\u00ed se los dejo tambi\u00e9n de tarea o sea traigan ustedes Pues aqu\u00ed la investigaci\u00f3n entonces Yo entiendo de que pues esa gente esas personas lo digo con todo respeto pues no quieran que se reforme el poder judicial imag\u00ednes Cu\u00e1ntos a\u00f1os lleva eso de estar recibiendo 2 30 a\u00f1os [M\u00fasica] esto cortes\u00eda especial para el Washington post Pero por eso pero es independientemente de que vean ustedes qui\u00e9n Qui\u00e9nes son [M\u00fasica] este es eh natural a\u00fan cuando se trate de un acto de corrupci\u00f3n el que estas personas est\u00e9n defendiendo el que no se reforme el poder judicial para que poder judicial est\u00e9 al Servicio del pueblo no al servicio de una minor\u00eda rapaz que no est\u00e9 al servicio de una \u00e9lite que vivamos en un aut\u00e9ntico estado derecho no un estado de chueco Qu\u00e9 miedo le tienen a que el pueblo elija Pues tambi\u00e9n me llama a m\u00ed la atenci\u00f3n porque este intervienen tanto en este asunto que corresponde a los mexicanos no no encuentro yo este una explicaci\u00f3n l\u00f3gica aunque a veces lo que no suena l\u00f3gico suena met\u00e1lico pero es sorprendente pues imag\u00ednense tambi\u00e9n como se alborotan los este Pro extranjeros que siempre nos ha pasado en la historia no s\u00ed fueron a buscar a Santana los conservadores fueron luego a buscar a Maximiliano Ahora nos acusan este en Estados Unidos y que quisieran que M\u00e9xico eh No ajuste su pol\u00edtica exterior a lo que establece nuestra Constituci\u00f3n nuestra Constituci\u00f3n Establece que somos un pa\u00eds libre independiente soberano y no es para pelearnos con nadie con nadie con nadie es nada m\u00e1s este aclarar las cosas y tambi\u00e9n loreta estuvieron osando en sus oficinas les pegaron letreros Pues eso este est\u00e1 mal no porque bueno que este todo sea eh todo este debate que es muy bueno mucho muy bueno para la purificaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds es muy bueno este que se conduzca por causes pac\u00edficos ilegales que este que no haya confrontaci\u00f3n grosera majadera ya cuando este llegan al insulto pues ya no O que bien por ejemplo crause ya rectific\u00f3 porque era mucho no de que imag\u00ednes que \u00edbamos a pasar seg\u00fan \u00e9l de una monarqu\u00eda lo que pasamos de una monarqu\u00eda que este que se derrot\u00f3 cuando nuestra independencia para establecer una rep\u00fablica hace 200 a\u00f1os se termin\u00f3 una monarqu\u00eda y comenz\u00f3 una Rep\u00fablica es lo que \u00e9l sostiene este y que ahora en septiembre de nuevo este dejaba de ser M\u00e9xico una Rep\u00fablica y se iba a convertir en una monarqu\u00eda 200 a\u00f1os este de historia que \u00edbamos a pasar de una Rep\u00fablica a una monarqu\u00eda O sea que el d\u00eda primero de octubre era la coronaci\u00f3n de este Claudia Carlota la reina de M\u00e9xico Entonces como se dio cuenta que este era rid\u00edculo pues le baj\u00f3 una rayita y ya le puso que va a ser dictadura Pues ah\u00ed m\u00e1s o menos se hom\u00f3logo a lo que sostiene Aguilar cam\u00edn Aguilar cam\u00edn lo que sostiene es el otro gran historiador este de que ahora nosotros estamos peor que cuando el pri Y que cuando Porfirio d\u00ed pero bueno as\u00ed son estas [M\u00fasica] cosas muy buenos d\u00edas Se\u00f1or Presidente buenos d\u00edas Lis Sandy Hern\u00e1ndez de capital 21 eh Bueno pues es la primera vez que estoy aqu\u00ed Me da much\u00edsimo gusto Muchas gracias eh traigo dos preguntas la primera va en el sentido justamente de los medios de comunicaci\u00f3n si bien eh ha ido cambiando la forma de enterarnos de todo los habitantes del pa\u00eds y en general tambi\u00e9n los que est\u00e1n en el extranjero nuestros compatriotas a\u00fan sigue habiendo un monopolio muy fuerte por parte de la comunicaci\u00f3n corporativa precisamente ejemplos como esta semana lo que vimos con la hora de opinar que siguen dando pues estas famosas patadas de ahogado para tratar de convencer al pueblo de que la informaci\u00f3n que ellos est\u00e1n dando es una informaci\u00f3n veraz eh Tambi\u00e9n est\u00e1 por otra parte los medios p\u00fablicos que aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico pues tenemos varios y en los Estados Tambi\u00e9n tienen sus propios medios p\u00fablicos que han hecho durante el sexenio un esfuerzo sobrehumano por ser un contrapeso contra toda esa infodemia como lo estamos viendo eh el d\u00eda de hoy y lo hemos visto durante todo el sexenio En ese sentido presidente eh quer\u00eda preguntarle usted c\u00f3mo Observa el papel de los medios p\u00fablicos actualmente y c\u00f3mo podr\u00edamos fortalecerlos para que sigan siendo este contrapeso y poco a poco la gente pueda encontrar en todos los medios p\u00fablicos de sus estados una opci\u00f3n de informativa como lo fue tambi\u00e9n la ma\u00f1anera que quien la ve\u00eda Bueno pues se enteraba Pero c\u00f3mo podr\u00edamos fortalecerlos Esa es mi primera pregunta se\u00f1or presidente Bueno yo creo que este se ha avanzado eh No solo por eh la ma\u00f1anera sobre todo por las redes porque a\u00fan cuando ya est\u00e1n siendo tomadas ya est\u00e1n este m\u00e1s controladas igual por poderes econ\u00f3micos este en todo el mundo de todas formas hay libertades antes no se ten\u00eda antes era much\u00edsimo mayor el control de los medios de informaci\u00f3n convencionales nosotros nos toc\u00f3 padecer eso cuando no se escuchaba nada de nosotros nada nada nada hab\u00eda un cerco en todo lo relacionado con nosotros y campa\u00f1as de desprestigio permanente a ver si encuentras un V de cuando estoy hablando en el 88 que ya desde entonces estoy hablando de que no se conforman con los ataques eh Sino que los ataques en medios en el 88 sino que ahora est\u00e1n queriendo hacer el fraude fue despu\u00e9s de la elecci\u00f3n del 88 en Tabasco hay un video que me enc a ver si de casualidad lo vi hace como tres o cuatro d\u00edas Eh A lo mejor alguien lo manda este donde estoy con un aparato digo con un micr\u00f3fono hablando de eso sea padecimos mucho del bloqueo informativo entonces vienen la redes hay m\u00e1s libertad eso ayuda ahora controlan comercializan mercantilizado con la informaci\u00f3n tienen eh los Bots o robots compran este espacios tiempos en redes y desatan campa\u00f1as voy a repetir como la que este me aplican a m\u00ed de aml presidente narcotraficante Pero alguien me estaba diciendo que lo mismo ser da en otros pa\u00edses donde hay gobiernos progresistas este la derecha en el mundo eh con apoyos de gobiernos extranjeros promueven todas esas campa\u00f1as de todas formas no logran controlar todas las redes y hay este muchas maneras Pues de replicar antes no hab\u00eda eso y luego est\u00e1n en efecto los medios p\u00fablicos ahora por ejemplo el 21 el 14 el 11 esos canales de televisi\u00f3n se est\u00e1n viendo mucho est\u00e1 creciendo mucho la audiencia bastante ya en su conjunto pueden representar este la misma cobertura o pueden tener los mismos televidentes que tienen las dos grandes este televisoras nacionales O sea no juntas pero s\u00ed este En lo individual si se eh considera a todos los medios p\u00fablicos Entonces se ha ido avanzando Y todav\u00eda todav\u00eda y eso hay que tenerlo presente todav\u00eda la comunicaci\u00f3n directa es muy importante HM este la que se da en la familia con los vecinos de boca en Boca es muy importante todav\u00eda entonces porque a veces tambi\u00e9n se piensa no eh que todo depende del tweet o del fe y no no no no no no eso es muy limitado mucha gente no se entera este porque no tiene la posibilidad de hacer o usa el Internet pero para otras cosas No necesariamente para la informaci\u00f3n pol\u00edtica yo hasta lo veo cuando eh pongo algo que tiene que ver con la econom\u00eda del pa\u00eds con el empleo con el bienestar cosas que considero importante Pues s\u00ed este lo ven y le ponen me gusta O sea qu\u00e9 s\u00e9 yo 10,000 eh personas pero si pongo algo s\u00ed de que una vez puse que me encontr\u00e9 un alusi s\u00ed un diablito S\u00ed este Por cierto del Diablito ayer sac\u00f3 uno El diablito Bueno [M\u00fasica] tambi\u00e9n no no no otro otro del Diablito de de qu\u00e9 fue es es de [M\u00fasica] Claudia no no no no esa Ponme ese Diablitos es por lo de crause eso lo dec de que va a ser reina s\u00ed s\u00ed este est\u00e1 buen\u00edsimo Ah este es miren este en el 88 lo que dec yo quiero decir a ustedes que como no les ha servido de nada las mentiras las calumnias como no les ha servido de nada despas despensas en las comunidades para combatirlos ahora descaradamente descaradamente est\u00e1n queriendo contrarrestar haci\u00e9ndonos trampas en el proceso electoral ahora compa\u00f1eros qu ya m\u00e1s pero miren desde cu\u00e1 del 88 pero ya estamos hablando de es las despensas las trampas electoral la la este la guerra sucia las calumnia pero ya lleva tiempo Pero pon el diablito porque ese es buen\u00edsimo este genial y y tambi\u00e9n ahora Para que vean para contestar bien tu pregunta este hay un twittero este que se llama Alfonso Poncho Ah ese tiene una buen\u00edsima s\u00ed tiene una buen\u00edsima que vi hace como TR d\u00edas Este donde hace un listado a ver Pon el del Diablito ese de de la presidenta este va dedicado a ah\u00ed [Risas] entonces contestando tu pregunta antes no hab\u00eda posibilidad de esto nada Este Entonces ahora est\u00e1n las redes y como dec\u00eda eh se cuenta tambi\u00e9n con m\u00e1s audiencia en los medios p\u00fablicos esta ma\u00f1anera la ven algunos en medios p\u00fablicos y incluso hay medios p\u00fablicos que hacen La Cr\u00f3nica de la ma\u00f1anera y este ya se enteran m\u00e1s y eso es importante no tenemos otra cosa Ah es que si no no no todo el mundo se da cuenta y adem\u00e1s La verdad la verdad no solo es para nuestros simpatizantes no no no no es que tenemos que sobre todo los j\u00f3venes vayan tomando conciencia eh Esta es una labor eh [M\u00fasica] pedag\u00f3gica eh es estar concientizando para que no manipulen porque todav\u00eda si los medios no fuesen [M\u00fasica] equilibrados Ser\u00eda muy bueno no este pero no losos convencionales todos todos este escucha uno a a Susana la del a susena de de Radio F\u00f3rmula el otro Pep carenas este \u00ed en competencia con Ciro y con con este no el el este al no el lorete este ya Joaqu\u00edn est\u00e1 pero este s\u00ed C\u00f3mo le pone disot disfrutando lo votado O sea no tendr\u00e1s ah\u00ed el de la lista la lista S\u00ed di prean pone unas reglas bien gandallas morena le propone al prean eliminar Esas reglas bien gandallas el pran se niega a eliminar Esas reglas y gandallas todos juegan con Esas reglas bien gandallas y gana morena el prean dice que morena es bien ganda por ganar con Esas reglas as\u00ed est\u00e1 no m\u00e1s o menos pero tiene much\u00edsimas cosas hay mucho Ingenio en muchos de los que participan en las redes hombres mujeres eh art\u00edculos en redes de mujeres de hombres muy buenos muy profundos este en el an\u00e1lisis Entonces si hay que seguir este buscando que haya m\u00e1s pluralidad m\u00e1s Libertad en todo lo que tiene que ver con la informaci\u00f3n Okay muchas gracias mi segunda pregunta sigue enfocada en medios de comunicaci\u00f3n hace un tiempo usted plante\u00f3 la necesidad de que los medios independientes se organizaran dialogar y se articular\u00e1 pues entre ellos ya que justamente son ahorita est\u00e1n tomando mucha relevancia este evento se lograr\u00e1 esta semana el d\u00eda viernes aqu\u00ed en el Z\u00f3calo nos puede comentar m\u00e1s sobre este este evento Por favor muchas gracias Pues hay mucho entusiasmo mucho ento de quienes act\u00faan interact\u00faan en redes sociales precisamente informando que tienen estas plataformas de informaci\u00f3n alternativas y se propuso aqu\u00ed que se reunieran todos los que quisieran este ponerse de acuerdo para conformar una red nacional y mundial e para la defensa de la informaci\u00f3n que este la informaci\u00f3n no sea controlada por poderes econ\u00f3micos poderes pol\u00edticos que se garantice la libertad plena en todo lo relacionado con el manejo de la informaci\u00f3n porque es este t\u00f3xico todo lo que se recibe de informaci\u00f3n sobre todo en los medios convencionales entonces eh que siga habiendo esta informaci\u00f3n alternativa independiente libre y si en efecto va a comenzar un congreso el viernes y s\u00e1bado y parece que vienen este e participantes de otros pa\u00edses no Am\u00e9rica del Sur de Espa\u00f1a de Estados Unidos de otros pa\u00edses de Am\u00e9rica de Espa\u00f1a y va a ser en el Z\u00f3calo no comienza aqu\u00ed el viernes en la inauguraci\u00f3n aqu\u00ed en la ma\u00f1anera en la ma\u00f1anera el viernes y contin\u00faa en el Z\u00f3calo va a estar interesante porque es la primera vez que se hace algo as\u00ed y va a ayudar eh mucho para que se pueda ir creando esta red que no tiene que ver con Bots que no tiene que ver con financiamiento del extranjero que no tiene que ver con eh el sometimiento a partidos pol\u00edticos que se pueda informar y que se est\u00e9 lo m\u00e1s cerca que se pueda al pueblo y lo m\u00e1s distante que se pueda al poder est\u00e9 quien est\u00e9 en el poder [M\u00fasica] informar en tiempos de control de medios en tiempos de este autoritarismo medi\u00e1tico el hecho de informar es fundamental romper cercos este enfrentar la censura Buscar que se informe bien y por ejemplo lo de estos medios famosos cada vez e replicar m\u00e1s con argumentos lleva tiempo pero ustedes analizan el el el editorial del Washington post y no tiene fundamento es un pasqu\u00edn pero Oh el Washington este no no no no para que pues todo el mundo act\u00fae en forma responsable este y Esto va a ayudar mucho porque s es este una decadencia en el mundo en lo pol\u00edtico en lo econ\u00f3mico en lo medi\u00e1tico Y c\u00f3mo salimos de la de la decadencia pues transformando y ejerciendo nuestras libertades y hablando con la verdad y luchando por transformar por reformar por cambiar lo que se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed en M\u00e9xico seguirlo haciendo y no dejarnos apantallar claro todo de manera pac\u00edfica sin violencia J m\u00e1s con la fuerza de la palabra de la fuerza de la opini\u00f3n p\u00fablica Usted cree que la presidenta tenga el mismo formato que usted implant\u00f3 aqu\u00ed en las conferencias ma\u00f1aneras de darle voz a los ciudadanos a las redes sociales va a ser mejor va a ser mejor mucho mejor porque pues nosotros Estamos ensayando o sea y ahora hay m\u00e1s much\u00edsimo m\u00e1s este elementos m\u00e1s informaci\u00f3n ella es muy buena expositora no va a aburrir a ustedes porque yo no hablo de corrido y me tardo mucho No este no no no no no va a ser muy bueno mucho muy bueno eh Qu\u00e9 bueno que se tom\u00f3 esa decisi\u00f3n que va a ayudar bastante ad\u00e1s ya la gente ya este se acostumbr\u00f3 a la ma\u00f1anera hay Quienes se tiene que ir al trabajo pero la graban y al mediod\u00eda en la tarde este la ven S\u00ed ya este Se informa m\u00e1s la gente entonces y se tiene muchas ventajas por ejemplo el que se puedan tratar todos los temas que no haya censura que no haya ning\u00fan tema Vedado ya no ya no yo ya no voy a ver nada ya este no no no nada nada nada yo este me jubilo me acaban de regalar este unos binoculares que me gustaron mucho porque imag\u00ednense cuando se posen las Guacamayas los \u00e1rboles de guapaque que tengo ah\u00ed las voy a estar [M\u00fasica] viendo si ya les S\u00ed muy buen regalo o sea este y agradecerle mucho a la gente ya este llevo llevo huaraches este de todo el pa\u00eds que tambi\u00e9n ya van a descansar mis pies e miren esto ya no necesariamente entonces este eh no las vamos a este a mantener pero no no activas o sea para que quien quiera S\u00ed y de una vez lo digo van a estar este bajo la administraci\u00f3n de Jessie una compa\u00f1era que me ayuda este ella va a quedarse con eso pero no voy yo a poner nada ni ella ni nadie nada m\u00e1s es por si se quiere hacer alguna consulta Ah\u00ed [M\u00fasica] est\u00e1 su nombre pues hay que Jess puede encontrar algo Alo para para para que haya Control pero de una vez lo digo no voy a pronunciarme no voy a dar declaraciones no voy a escribir nada en las redes no voy a asistir a ning\u00fan acto p\u00fablico no voy a escribir eh ning\u00fan art\u00edculo no voy a hacer ninguna aclaraci\u00f3n eh Nada me voy a dedicar \u00fanicamente a escribir es un sab\u00e1tico de 3 a\u00f1os o cuatro este para escribir eh un libro sobre la grandeza cultural de M\u00e9xico tambi\u00e9n hay que hacer valer los principios el sufragio efectivo la no reelecci\u00f3n y la democracia de caudillismos de mesianismo mucho menos de caciquismo Ya termin\u00e9 mi ciclo ya contribu\u00ed junto con millones de mexicanos a la transformaci\u00f3n del pa\u00eds al inicio de la transformaci\u00f3n del pa\u00eds asentar las bases para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds ustedes tambi\u00e9n han sido protagonistas de esta transformaci\u00f3n millones de mexicanos Bueno yo ya este cierro mi ciclo eh Y luego algo que siempre he sostenido no Hay que tenerle tanto apego ni al poder ni al dinero eh eso no es este la felicidad El Poder solo tiene sentido y se convierte en virtud cuando se pone al servicio de los dem\u00e1s no se debe de ambicionar El [M\u00fasica] Poder para eh trascender En lo individual en lo personal nada de parafernalia de de poder Eso no tiene que ver con El noble oficio de la pol\u00edtica que no no este no se empec porque entre otras cosas ya cuando se cae ariato yo soy necesario yo soy indispensable tambi\u00e9n se cae en el rid\u00edculo entonces hay que saber este retirarse a tiempo y lo otro es no tener apego a lo material al al dinero adem\u00e1s no se puede transformar esto para los j\u00f3venes si no se tiene autoridad moral y para tener autoridad moral hay que actuar con honestidad la honestidad es lo que blinda es el escudo protector si se es corrupto si se es deshonesto no aguanta uno ni el primer round lo noquean a la primera claro estoy hablando de los dirigentes que quieren transformar los que quieren como se dice en el lenguaje de la pol\u00edtica tradicional colarse No pues eso lo que tienen que hacer es aprender a a que todo se les resbale no y convertirse en c\u00ednicos en [M\u00fasica] cretinos este pero yo me retiro adem\u00e1s me voy muy contento y Tambi\u00e9n aprovecho de nuevo para decirle a la gente que este me ayuden porque no voy a ver a nadie no voy a poder ver a nadie porque abro la puerta y ya no la voy a poder cerrar porque este van a ir a tratarme porque me dicen del pa\u00eds all\u00e1 le vamos a ir no no no no no este nos queremos mucho mucho mucho mucho mucho porque es rec\u00edproco ahora en estas giras hay m\u00e1s sentimiento que antes yo dir\u00eda que nunca en la gente este en m\u00ed pero ya ya y imag\u00ednense la felicidad el orgullo este de que quien me va a sustituir es una mujer extraordinaria con convicciones con ideales es cosa de pensar lo opuesto imag\u00ednense C\u00f3mo estar\u00edamos no no no este el pueblo es sabio eso es lo que nuestros adversarios no alcanzan no alcanzan a este aceptar por sus prejuicios por su clasismo por su racismo se sienten superiores entonces ningunean al pueblo menosprecian al pueblo Y tenemos un pueblo excepcional sobre eso es que quiero escribir porque ese es el gran [M\u00fasica] mito eh ese ese el trauma principal claro eh afianzado por siglos no de que el mexicano eh es flojo el mexicano es irresponsable indolente y dale y dale y dale con eso m\u00e1s mexicano ignorante todo eso los estuvieron machacando y machacando y machacando por siglos no la gran mentira mexicano es heredero de grandes civilizaciones tiene una gran reserva de valores culturales Morales espirituales por ejemplo cu\u00e1l es la mayor riqueza de M\u00e9xico la honestidad de su pueblo Y de d\u00f3nde viene [M\u00fasica] eso del M\u00e9xico profundo del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico ni modo que nos los trajeron los europeos si esos ven\u00edan por el oro la codicia este hasta sorprend\u00eda est\u00e1n los textos la narrativa del chil\u00e1n bal\u00e1n de c\u00f3mo se sorprend\u00edan de El hambre por el oro lo codicioso [M\u00fasica] de quienes llegaron de Europa no quiere decir que todo fue malo S\u00ed claro que tambi\u00e9n hubieron aportes muy buenos elementos buenos pero lo que somos hoy los mexicanos por lo que podemos enfrentar cualquier calamidad la mayor parte de lo bueno viene del M\u00e9xico prehisp\u00e1nico de herencia y eso fue lo que se nos neg\u00f3 por siglos entonces sobre eso es que quiero escribir su te\u00eda de las razas presente sabe tiene bases cient\u00edficas s\u00ed eso est\u00e1 demostrado desde hace much\u00edsimo tiempo y adem\u00e1s era la forma de justificar s\u00ed la opresi\u00f3n hay estudios voy invitar un d\u00eda este a Beatriz porque ella Este ha tratado ese tema ya est\u00e1 comprobado s\u00ed est\u00e1 demostrado cient\u00edficamente y ella incluso ha hecho investigaciones sobre como en el Porfiriato mandaban incluso restos de este Yaquis a estudiar para encontrarles defectos o justificar su maldad Y entonces poder a partir de eso exterminarlos Claro que no imag\u00ednes una persona que este que sostiene que es superior y que el otro es  de totonaco de la gran cultura totonaca viene de y Chinto indio pata rajada por eso les preocupa mucho todo lo que est\u00e1 pasando ahora porque la gente est\u00e1 este empoder el pueblo que para ellos no exist\u00eda no val\u00eda ustedes creen que esos ministros que est\u00e1n recibiendo pensi\u00f3n vitalicia consideran de que no lo merecen no ellos sostienen de que merecen eso y m\u00e1s porque son eminencias sabiondos [Aplausos] es esa idea de que a ver qui\u00e9n va a ser diputado Qui\u00e9n va a ser senador tiene que ser un parlamentario tiene que ser un pol\u00edtico profesional no cualquiera [M\u00fasica] C\u00f3mo si los diputados son representantes del pueblo pues tiene que haber representantes de los campesinos y de los ind\u00edgenas y de las mujeres y de los obreros y de los empresarios y de los intelectuales y de todo lo que es nuestra sociedad la diversidad que es M\u00e9xico la pluralidad que es M\u00e9xico pero lo mismo No ahora con lo del poder judicial C\u00f3mo este cualquiera va a ser juez cualquiera va a ser magistrado cualquiera va a ser ministro si han habido ministros corruptos pues lo \u00fanico que se necesita como requisito es que sean abogados y que sean electos por el pueblo para que act\u00faen con [M\u00fasica] rectitud tampoco es tan complicado tan complejo el derecho ya hay este tesis jurisprudencias desde luego leyes constituciones derecho Comparado o sea lo que se estudia lo que se ve en la facultad de derecho con eso y con integridad con honestidad pero imag\u00ednes la presidenta del tribunal que permite que el presidente de un partido este le entregue un recurso un escrito para violar la Constituci\u00f3n y este arbitrariamente decidir sobre algo que no le corresponde o lo otro de aceptar que eso Este es buen tema para los estudiantes de derecho para los institutos de derecho si ya se resolvi\u00f3 en la suprema corte de que el pago de impuestos de una empresa no correspond\u00eda a ellos atenderlo sino a un juzgado eh de un tribunal s\u00ed de de magistrados y lo turnan y en ese juzgado es tribunal deciden que deben de pagar los impuestos y luego los que tienen que pagar van otra vez a la corte de nuevo acuden y les [M\u00fasica] aceptan reclamaci\u00f3n cuando no hay fundamento constitucional entonces s es importante el que se den los cambios este en el poder judicial eh que nadie tampoco este exagere todo esto del los este expertos no materia econ\u00f3mica que inestabilidad econ\u00f3mica la econom\u00eda est\u00e1 muy fuerte est\u00e1 muy fuerte pero Adem\u00e1s este uno de los errores que se cometieron Porque adem\u00e1s es consustancial a la pol\u00edtica neoliberal y por eso nos fue tan mal tanto tiempo Es que la pol\u00edtica econ\u00f3mica se elev\u00f3 a Rango supremo y se subordin\u00f3 todo lo dem\u00e1s lo social la pol\u00edtica todo era lo que dec\u00edan los tecnocratas y una serie de mentiras de sofismas imag\u00ednense c\u00f3 nos enga\u00f1aban de que si aumentaba el salario iba a haber m\u00e1s inflaci\u00f3n se iba a desatar la inflaci\u00f3n un secretario de Hacienda que dijo que en un mundo globalizado no hac\u00eda falta fomentar la actividad econ\u00f3mica en el pa\u00eds porque se pod\u00eda comparar afuera todo lo que necesit\u00e1bamos y por eso se abandon\u00f3 el campo y se abandonaron las actividades productivas se abandon\u00f3 la industria luego le preguntaron a otro secretario que si Cu\u00e1l era la mejor pol\u00edtica industrial y contest\u00f3 la que no existe y desde entonces se dej\u00f3 de fomentar la pol\u00edtica Industrial luego otro secretario de Hacienda reciente dijo que pod\u00edan aumentar los precios de las gasolinas porque la mayor\u00eda de la gente no ten\u00eda [M\u00fasica] carros no les afectaba y as\u00ed yo creo que podemos hacer una lista este de 20 grandes mentiras Ah la mentira mayor que si llueve fuerte arriba gotea abajo lupra hay que darle a los de arriba para que le vaya bien a los de abajo ahora que es al rev\u00e9s volteado que es de abajo para arriba Pues s\u00ed le va bien al de abajo le va bien al de en medio y le va bien al de arriba pero cu\u00e1ntas cosas Cu\u00e1ntos sofismas Qui\u00e9nes repet\u00edan todo eso como loros Entonces vamos este adelante v\u00e1monos aar ya los tiempos de aprobaci\u00f3n de la Reforma dijo Es O sea que se respeten los tiempos procesales reor hab\u00eda sido una sugerencia de ella no acelerar la aprobaci\u00f3n Qui\u00e9n dijo aho no F que hab\u00eda sido una sugerencia la presid S\u00ed pero este ella coincide de que hace falta la reforma al poder judicial SEP como sea de acuerdo a los tiempos que se est\u00e1n este eh respetando o sea primero en comisiones luego van a pasar al pleno pero este ya est\u00e1n este manipulando un error de qui\u00e9n de los medios no no que va a ser error O sea no no no no es es este manipulaci\u00f3n no no no no los conozco aunque se disfracen no no no es que todo todo todo [M\u00fasica] todo presidente no no no no no porque coincidimos coincidimos sea qu\u00e9 quisieran nuestros adversarios que nos pele\u00e1ramos hubiesen diferencias ese d\u00eda har\u00eda fiestaa porque para qu\u00e9 s nada m\u00e1s estoy hablando de de L\u00f3pez dria y de a su cena si el que maneja ah\u00ed las cosas este no Don rogerio Ya que en paz descanse este Jaime es como para estar hablando de Ciro s\u00ed C\u00f3mo se llama el due\u00f1o del medio no due\u00f1o concesionario Olegario pues esos se frotaran las manos C\u00f3mo se llama sea por ejemplo veo aqu\u00ed a este San Mart\u00edn se que pues es Vargas pero tambi\u00e9n est\u00e1 en Vargas No s\u00ed por los dos este Pero el d\u00eda que que se d\u00e9 un pleito entre nosotros ese d\u00eda van a hacer fiestas nada m\u00e1s que se van a quedar con la Gan entre otras cosas porque ya se pas\u00f3 el tiempo resulta que ya nada m\u00e1s falta un mes y yo ya me voy y yo ya no me voy a pelear con nadie porque voy a estar este cuidando mi Guaya S\u00ed y este y viendo los araguatos este y las Guacamayas S\u00ed y imag\u00ednense lo que es estar as\u00ed viendo una [M\u00fasica] seiva que es un \u00e1rbol sagrado de los mayas sost\u00e9n del cielo fertilidad del suelo este ya no voy a pelear con nadie Pero adem\u00e1s yo no tengo enemigos Ni quiero tenerlos tengo adversarios tambi\u00e9n a los adversarios Pues los respeto y deben de este aceptar comprender Pues que tenemos diferencias y que a m\u00ed me toc\u00f3 presentar un movimiento de transformaci\u00f3n y llevar a cabo un movimiento de transformaci\u00f3n junto con millones de mexicanos mujeres hombres Porque adem\u00e1s esto no hubiese sido posible no se logra por un hombre por un grupo de hombres de mujeres no esto lo hizo todo un pueblo el motor del cambio fue el pueblo Entonces les ofrezco disculpa y yo tambi\u00e9n les agradezco mucho a ellos les agradezco mucho porque han sabido actuar con responsabilidad no se han pasado de la raya han eh sabido autolimitarse qu\u00e9 es lo que hacen dar dinero pues no pasa nada porque el pueblo no tiene precio no se vende el pueblo ya creo que qued\u00f3 eso de manifiesto qu\u00e9 otra cosa hacen nuestros adversarios manipular y el pueblo no se deja est\u00e1 muy consciente qu\u00e9 otra cosa hac insultar no afecta se les revierte tien efecto de Boomerang hasta las mentadas siempre digo este ya mi madre falleci\u00f3 en el 2000 Manuelita que la consider una en el cielo y ella nada m\u00e1s escucha cosas buenas pero no han pasado de eso es que se olvida eh se olvida toco madera por el tiempo que que nos queda pero hab\u00edan asesinatos en los gobiernos anteriores hubieron asesinatos de accidentes de altos funcionarios p\u00fablicos Y ahora qu\u00e9 qu\u00e9 este le puedo reclamar a siro ni a Loret ni a L\u00f3pez orria a cualquiera de ellos no pasa de este sus comentarios caso de me acuerdo mucho de mi amigo el gran periodista Jaime Avil\u00e9s que les llamaba los levant cejas porque se la daban de Este muy buenos no sabiondos este no pasa nada y lo m\u00e1s importante pues es tener la conciencia tranquila presidente muy buenos d\u00edas Ram\u00f3n Flores del sentinela informan de humano de Inglaterra Buenos d\u00edas Lis presidente Hace dos d\u00edas se llev\u00f3 un anuncio muy importante que Por cierto Parece ser que cuando son estos anuncios a muchos medios no les interesa no este la Marina hace dos d\u00edas anunci\u00f3 que va a invertir 2501 mill\u00f3n de pesos o 2500 millones de pesos en Puerto de dos bocas para conectarlo al al corredor interoce\u00e1nico Esto va a beneficiar much\u00edsimo a Veracruz Oaxaca y tambi\u00e9n en su estado Tabasco qu\u00e9 informes tiene presidente sobre este sobre este anuncio que hizo la marina de esta inversi\u00f3n qu\u00e9 qu\u00e9 qu\u00e9 datos le han dado bueno van a construir esto ya lo autoriz\u00f3 la presidenta Claudia van a construir el ramal de estaci\u00f3n chontalpa a dos bocas es un ramal para tren de pasajero y de carga este y est\u00e1n ampliando el puerto la terminal mar\u00edtima de dos bocas Y s\u00ed debe ser esa la inversi\u00f3n como 2500 millones y hay otras cosas acaban de eh aceptar el gobierno de Estados Unidos y es una muy buena noticia que la Marina de Estados Unidos ayude a la marina de M\u00e9xico para encontrar a los cuerpos de los este pilotos de un helic\u00f3ptero que este cay\u00f3 al mar y est\u00e1 en una profundidad de 100 2000 Met y van a cooperar de la Marina de Estados Unidos con la marina de de M\u00e9xico y la Secretar\u00eda de Marina y les invito les voy a invitar ver si si vamos se est\u00e1 construyendo una base naval en las costas de Nayarit que van a permitir el cuidado la seguridad en Bah\u00eda de Banderas y hay un gran crecimiento tur\u00edstico toda la costa nayarita eh Hasta samblas desde Puerto Escondido Perd\u00f3n este Vallarta a sanblas entonces ah\u00ed la Marina est\u00e1 construyendo una base con muelles [M\u00fasica] e como para 1000 eh elementos de la marina con unidades habitacionales hospitales hasta un hotel para los que quieran abordar los ferris y ir a las Islas Mar\u00edas este la Marina eh est\u00e1 haciendo muchas cosas muy buenas este en el pa\u00eds presidente en el centinela nos contact\u00f3 el Se\u00f1or Jorge Sol\u00eds un adulto mayor que est\u00e1 desesperado porque su hijo Jorge renal sol Fern\u00e1ndez est\u00e1 privado de la Libertad en la India desde hace y cumpliendo una sentencia de 20 a\u00f1os luego de no tener para pagar la extorsi\u00f3n de 0000,000 que exig\u00edan la polic\u00eda de indore en India en el 2018 Jorge fue a comprar a la India materia prima para su negocio de arueda cuando Fue capturado por los polic\u00edas Al momento de no pagar la extorsi\u00f3n lo secuestraron y lo llevaron a prisi\u00f3n acus\u00e1ndolo de traficar con drogas sin embargo hasta el momento no le han podido comprobar nada y adem\u00e1s Jorge no tuvo acceso a un int\u00e9rprete hasta 4 a\u00f1os despu\u00e9s le quiero entregar presidente una que le envi\u00f3 Jorge a usted el 9 de enero de este a\u00f1o la cual no fue respondida y no sabe si le lleg\u00f3 a sus manos se la quiero hacer llegar si me lo permite a trav\u00e9s de Jes\u00fas Ahorita se lo entrego lo importante aqu\u00ed Se\u00f1or Presidente Es que este 30 de agosto habr\u00e1 una audiencia en indore donde se revisar\u00e1 su caso por lo que solicita su intervenci\u00f3n presidente y la intervenci\u00f3n de un representante del alto comisionado de la ONU que le mande un mensaje al presidente modi de India para que se haga justicia ya que la embajada de M\u00e9xico a\u00fan con toda la disposici\u00f3n para ayudar no han logrado que lo liberen tambi\u00e9n para que castiguen a la polic\u00eda corrupta de la India que intimidan a los extranjeros y les hacen este tipo de perversidades esto es una Clara violaci\u00f3n a los Derechos Humanos se\u00f1or presidente le entrego la carta para que lo ayud lo vemos con la eh secretaria de relaciones Okay con Alicia barcena okay Para que ella lo atienda Okay y el siguiente tema se\u00f1or presidente Por qu\u00e9 el director de la administraci\u00f3n del del Sistema portuario Nacional lapona cerr\u00f3 operaciones en el puerto de Manzanillo antes de su visita afectando a los transportistas buques agentes aduanales y terminales solo para que usted viera algo que no fue real en Manzanillo porque lo que s\u00ed hay es un caos por la mala administraci\u00f3n del director y afect\u00f3 con miles de millones de pesos al comercio exterior M\u00e9xico si se paran las operaciones las cosas cuestan m\u00e1s para los mexicanos Qu\u00e9 opini\u00f3n tiene de esto pues no sab\u00eda pero este no tenemos tampoco quejas eh del director que maneja el puerto y Estuvimos este muy poco tiempo ah\u00ed en la en la este en la base naval Pero bueno vamos a a investigar Y por \u00faltimo presidente Yo Le Quiero agradecer demasiado No s\u00e9 si sea ya mi \u00faltima participaci\u00f3n Porque todav\u00eda falta un mes pero le Quiero agradecer demasiado la visita que hizo a rioblanco Veracruz donde lo salud\u00e9 Gracias por haberle dado Esperanza a mis paisanos all\u00e1 en Rio Blanco Veracruz y tambi\u00e9n Muchas gracias por siempre estar apoyando much\u00edsimo a los veracruzanos y yo llevo cubri\u00e9ndolo bastante tiempo y nunca le he pedido absolutamente nada yo soy a veces digo que enemigo de de tomarme una foto con un pol\u00edtico pero le quiero decir una cosa me puede regalar una foto y le puedo pedir un abrazo porque abrazarlo a usted es abrazar a la historia presidente se puede vente vente ya ya estamos habl sentim no pero esa la vamos a hacer ya dijimos no 30 Bueno nos vemos hasta ma\u00f1ana for [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 1 month ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:15.823245"
}