{
    "video_id": "1u-z3aA2-Rk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1u-z3aA2-Rk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDM87mDtSpEfrnikp88o4abYH7tlg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1u-z3aA2-Rk",
    "video_title": "El 24 de agosto iniciar\u00e1n las clases a distancia en M\u00e9xico con apoyo de las televisoras mexicanas.",
    "video_length_seconds": 371,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "vamos a regresar a clases el d\u00eda 24 es",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 4.799,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 7.66,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se busque el regreso a",
            "start": 9.019,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "la normalidad que los ni\u00f1os los",
            "start": 13.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adolescentes",
            "start": 17.22,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 19.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "oportunidad de aprender",
            "start": 22.19,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "y en este",
            "start": 26.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sentido es un avance el que podamos",
            "start": 30.039,
            "duration": 9.451
        },
        {
            "text": "hacerlo de manera masiva",
            "start": 35.32,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "con las televisoras que tienen alcance",
            "start": 39.49,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 46.69,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "es un medio",
            "start": 49.579,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "televisora",
            "start": 53.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fue muy importante el qu\u00e9",
            "start": 57.92,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "hayan aceptado las empresas de",
            "start": 61.06,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n",
            "start": 65.71,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "participar",
            "start": 67.369,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "en este plan educativo",
            "start": 69.73,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "porque s\u00ed no",
            "start": 74.63,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no hubi\u00e9semos podido llegar",
            "start": 77.92,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "m\u00e1s estudiantes",
            "start": 82.84,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "las televisoras del estado",
            "start": 87.34,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "del estado mexicano y de las entidades",
            "start": 92.71,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "federativas",
            "start": 95.53,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "no tienen cobertura suficiente",
            "start": 97.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "el internet lo mismo por eso estamos",
            "start": 101.64,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 105.42,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "para que haya",
            "start": 107.23,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "internet universal internet para todos",
            "start": 109.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ya estamos trabajando en ese prop\u00f3sito",
            "start": 115.36,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "va a haber internet en todo el",
            "start": 118.24,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 120.61,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 avanzando cada vez m\u00e1s",
            "start": 122.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ya voy a informar el d\u00eda primero de",
            "start": 125.46,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "septiembre",
            "start": 127.56,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "sobre el avance que se tiene en cuanto a",
            "start": 129.17,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "la ampliaci\u00f3n de la red para internet",
            "start": 133.849,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "pero actualmente no podr\u00edamos tener",
            "start": 138.04,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "cobertura nacional por eso lo de la",
            "start": 143.45,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n como un medio",
            "start": 148.04,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "yo agradezco que los",
            "start": 156.08,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "due\u00f1os de estos medios hayan aceptado",
            "start": 160.46,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 163.42,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 166.319,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 169.89,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "algo impuesto",
            "start": 171.41,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "si no fue una propuesta que yo les hice",
            "start": 174.23,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "y ellos aceptaron",
            "start": 178.39,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "fue voluntario",
            "start": 180.61,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero agradecerles porque",
            "start": 183.17,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "est\u00e1n cobrando una tarifa baja",
            "start": 188.02,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "a raz\u00f3n de cinco pesos mensuales por",
            "start": 194.16,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "alumno",
            "start": 197.97,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "5 pesos mensuales por alumno",
            "start": 201.15,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "vamos a invertir",
            "start": 205.59,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 211.34,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "50 millones de pesos eso es lo que nos",
            "start": 215.15,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "va a costar hasta diciembre",
            "start": 218.97,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 223.65,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "van mejorando las cosas de la pandemia",
            "start": 225.78,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ya empieza la educaci\u00f3n presencial sobre",
            "start": 228.83,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "el mismo programa",
            "start": 233.61,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "van a poner al servicio",
            "start": 238.11,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "este plan educativo",
            "start": 241.69,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "cada empresa un canal completo",
            "start": 246.7,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n todo esto yo creo que ya",
            "start": 252.19,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo ha estado explicando esteban pero es",
            "start": 254.86,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "importante que se sepa",
            "start": 258.43,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 261.239,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "existe incluso el programa",
            "start": 263.9,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "las materias los horarios",
            "start": 270.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los canales que corresponden a cada",
            "start": 276.139,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "grado ya se ha ido avanzando y hay mucha",
            "start": 278.21,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y esteban",
            "start": 282.289,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "va a continuar hasta el 24 informando",
            "start": 284.15,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "sobre este tema",
            "start": 287.72,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "sobre los contenidos porque tambi\u00e9n hay",
            "start": 289.48,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "pol\u00e9mica en ese sentido pues son los",
            "start": 294.31,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "contenidos de los libros de texto",
            "start": 299.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las materias de los libros de texto",
            "start": 306.289,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "acerca de los maestros",
            "start": 312.129,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "no son",
            "start": 315.48,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "conductores",
            "start": 317.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de televisi\u00f3n",
            "start": 320.74,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 323.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "ellos no podr\u00edan hacerlo porque tienen",
            "start": 325.79,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "otras ocupaciones",
            "start": 328.4,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 331.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "dar clases",
            "start": 333.889,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "es algo",
            "start": 336.24,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "especializado",
            "start": 339.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 343.639,
            "duration": 5.021
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 345.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "ser presidente o ser periodista",
            "start": 349.63,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "se requiere es el maestro o maestra",
            "start": 353.98,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces quienes van a dar clases",
            "start": 360.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "maestros y maestros",
            "start": 363.069,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
            "start": 366.05,
            "duration": 4.79
        }
    ],
    "transcription_text": "vamos a regresar a clases el d\u00eda 24 es muy importante qu\u00e9 se busque el regreso a la normalidad que los ni\u00f1os los adolescentes tengan oportunidad de aprender y en este sentido es un avance el que podamos hacerlo de manera masiva con las televisoras que tienen alcance nacional es un medio televisora fue muy importante el qu\u00e9 hayan aceptado las empresas de televisi\u00f3n participar en este plan educativo porque s\u00ed no no hubi\u00e9semos podido llegar m\u00e1s estudiantes las televisoras del estado del estado mexicano y de las entidades federativas no tienen cobertura suficiente el internet lo mismo por eso estamos trabajando para que haya internet universal internet para todos ya estamos trabajando en ese prop\u00f3sito va a haber internet en todo el territorio se est\u00e1 avanzando cada vez m\u00e1s ya voy a informar el d\u00eda primero de septiembre sobre el avance que se tiene en cuanto a la ampliaci\u00f3n de la red para internet pero actualmente no podr\u00edamos tener cobertura nacional por eso lo de la televisi\u00f3n como un medio yo agradezco que los due\u00f1os de estos medios hayan aceptado por qu\u00e9 no fue algo impuesto si no fue una propuesta que yo les hice y ellos aceptaron fue voluntario tambi\u00e9n quiero agradecerles porque est\u00e1n cobrando una tarifa baja a raz\u00f3n de cinco pesos mensuales por alumno 5 pesos mensuales por alumno vamos a invertir 400 50 millones de pesos eso es lo que nos va a costar hasta diciembre s\u00ed van mejorando las cosas de la pandemia ya empieza la educaci\u00f3n presencial sobre el mismo programa van a poner al servicio este plan educativo cada empresa un canal completo de televisi\u00f3n todo esto yo creo que ya lo ha estado explicando esteban pero es importante que se sepa ya existe incluso el programa las materias los horarios los canales que corresponden a cada grado ya se ha ido avanzando y hay mucha informaci\u00f3n y esteban va a continuar hasta el 24 informando sobre este tema sobre los contenidos porque tambi\u00e9n hay pol\u00e9mica en ese sentido pues son los contenidos de los libros de texto las materias de los libros de texto acerca de los maestros no son conductores de televisi\u00f3n por qu\u00e9 ellos no podr\u00edan hacerlo porque tienen otras ocupaciones adem\u00e1s dar clases es algo especializado no es c\u00f3mo ser presidente o ser periodista se requiere es el maestro o maestra entonces quienes van a dar clases maestros y maestros qu\u00e9date en grasa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:10.665108"
}