{
    "video_id": "1u32HFuhCT0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1u32HFuhCT0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAbY7zD4HLuVRG045129FIK9r4NZA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1u32HFuhCT0",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Martes 18 de junio de 2024",
    "video_length_seconds": 13065,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "Buenos",
            "start": 1371.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "d\u00edas \u00c1nimo",
            "start": 1373.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "\u00c1nimo \u00c1nimo que es martes",
            "start": 1375.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vamos a informar el d\u00eda de hoy como lo",
            "start": 1381.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hacemos cada 15",
            "start": 1385.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1388.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sobre el programa de salud c\u00f3mo",
            "start": 1390.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos ya conocen",
            "start": 1394.36,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "ustedes el",
            "start": 1397.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito",
            "start": 1399.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1401.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh dejar",
            "start": 1404.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "funcionando Ese es el",
            "start": 1406.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "objetivo un sistema de salud p\u00fablica",
            "start": 1410.919,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 1415.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "merecen los mexicanos nuestro",
            "start": 1416.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pueblo el",
            "start": 1420.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 1422.76,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "sistema de salud p\u00fablica del",
            "start": 1424.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "mundo se burlaban cuando",
            "start": 1428.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dije que iba a ser mejor que el de",
            "start": 1431.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Dinamarca o que iba a ser como el de",
            "start": 1435.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "Dinamarca",
            "start": 1437.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1440.36,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "eh va a",
            "start": 1443.0,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ser eh un buen sistema de salud",
            "start": 1445.4,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "p\u00fablica porque hemos dedicado mucho",
            "start": 1451.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiempo a eso",
            "start": 1454.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 1456.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "se han escatimado",
            "start": 1458.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "recursos y a pesar de que fue todo un",
            "start": 1463.88,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desaf\u00edo por",
            "start": 1467.399,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "intereses por la corrupci\u00f3n como en",
            "start": 1469.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "todo la",
            "start": 1473.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los servicios de salud",
            "start": 1476.279,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1480.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh No",
            "start": 1482.679,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "garantizar la salud como un",
            "start": 1485.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "derecho y ver la salud como una",
            "start": 1489.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda como un",
            "start": 1493.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "negocio entonces eh hemos enfrentado",
            "start": 1495.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muchos obst\u00e1culos pero",
            "start": 1499.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "ya estamos",
            "start": 1502.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "avanzando y vamos",
            "start": 1504.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1507.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tener todos los centros de salud",
            "start": 1509.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "funcionando con m\u00e9dicos de lunes a",
            "start": 1512.52,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "domingo hospitales con los mejores",
            "start": 1517.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 1522.64,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1524.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "cateterismo para atender enfermos de",
            "start": 1526.679,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "diabetes para atender enfermos de",
            "start": 1532.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "c\u00e1ncer y todo",
            "start": 1536.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gratuito y con",
            "start": 1541.32,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "especialistas de lo",
            "start": 1545.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mejor ya",
            "start": 1548.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "comenzamos llevamos tiempo con esto pero",
            "start": 1550.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "ya comenzamos entregando los apoyos",
            "start": 1554.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "a los comit\u00e9s de",
            "start": 1559.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "salud se est\u00e1n dispersando los",
            "start": 1562.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "fondos del programa la cl\u00ednica es",
            "start": 1566.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nuestra se crearon comit\u00e9s de salud en",
            "start": 1569.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "localidades en 11000",
            "start": 1574.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "localidades y se les est\u00e1 entregando a",
            "start": 1578.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los integrantes de Los comit\u00e9s un",
            "start": 1581.76,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presupuesto para que se mej",
            "start": 1585.399,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "las cl\u00ednicas y ya est\u00e1 la contrataci\u00f3n",
            "start": 1589.64,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "como nunca de enfermeras enfermeros",
            "start": 1593.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 1597.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 1598.679,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "especialistas y el abasto de",
            "start": 1601.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "medicamentos al 100 no va a faltar un",
            "start": 1603.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "medicamento no",
            "start": 1608.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "es el llamado cuadro b\u00e1sico son todos",
            "start": 1611.279,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 1615.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "medicamentos que se se",
            "start": 1616.72,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "necesiten y de manera",
            "start": 1619.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "gratuita Ese es el sistema de",
            "start": 1622.08,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "salud y vamos ahora pues a evaluar cada",
            "start": 1626.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas vamos a estar",
            "start": 1630.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1632.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "evaluando debemos",
            "start": 1634.72,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "de reconocer agradecer la participaci\u00f3n",
            "start": 1636.679,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "de los gobiernos estatales gobernadoras",
            "start": 1640.679,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "gobernadores que est\u00e1n",
            "start": 1645.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ayudando a que logremos este prop\u00f3sito",
            "start": 1650.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "por la importancia que tiene la",
            "start": 1653.559,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "salud para nuestro pueblo El que",
            "start": 1656.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "si nos enfermemos que no nos preocupemos",
            "start": 1662.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos a",
            "start": 1667.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los estudios",
            "start": 1670.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y una intervenci\u00f3n",
            "start": 1675.039,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "quir\u00fargica y y que si nos",
            "start": 1676.76,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "enfermamos si vamos a",
            "start": 1682.08,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "poder curarnos pero vamos a vender lo",
            "start": 1684.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "poco que",
            "start": 1689.279,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tenemos vamos",
            "start": 1690.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh a",
            "start": 1693.159,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "quedar",
            "start": 1695.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empe\u00f1ados a veces y es muy triste",
            "start": 1699.64,
            "duration": 11.8
        },
        {
            "text": "eh Hasta fallece nuestro familiar y",
            "start": 1704.919,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s del dolor del fallecimiento de la",
            "start": 1711.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "p\u00e9rdida del ser querido la deuda que",
            "start": 1714.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "queda por",
            "start": 1720.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 1723.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "costo de todo el sistema o de toda la",
            "start": 1726.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n",
            "start": 1729.72,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 1731.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh eso es lo que queremos",
            "start": 1732.96,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "evitar en el marco",
            "start": 1736.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de el estado de",
            "start": 1739.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bienestar que los",
            "start": 1741.799,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "mexicanos y quienes viven en este",
            "start": 1744.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tengan garantizada la seguridad",
            "start": 1748.64,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "social desde que se nace hasta que se",
            "start": 1752.48,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "muere desde la cuna Hasta la",
            "start": 1756.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "tumba derechos",
            "start": 1761.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sociales eso se logr\u00f3",
            "start": 1766.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "en Europa despu\u00e9s de la Segunda Guerra",
            "start": 1768.919,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Mundial el estado de",
            "start": 1772.44,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "bienestar y eso ayud\u00f3 mucho a",
            "start": 1775.399,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "Europa en su desarrollo y en los \u00faltimos",
            "start": 1779.919,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "tiempos empezaron con las pol\u00edticas",
            "start": 1784.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "neoliberales de privatizar lo",
            "start": 1787.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 1791.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "fueron",
            "start": 1794.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desmantelando el estado de",
            "start": 1797.039,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "bienestar y miren ahora la situaci\u00f3n en",
            "start": 1799.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Europa nosotros tenemos que ir",
            "start": 1806.399,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1810.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eh en contra de",
            "start": 1812.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "eso y cuidarnos de esas recomendaciones",
            "start": 1817.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de los organismos financieros",
            "start": 1820.84,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "internacionales porque antes eh",
            "start": 1824.039,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda planes de desarrollo propios",
            "start": 1828.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sino eran las",
            "start": 1832.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "recetas que nos mandaban desde el",
            "start": 1834.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "extranjero el Banco Mundial el fondo",
            "start": 1837.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "monetario",
            "start": 1840.679,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "internacional acaba de darse a conocer",
            "start": 1843.6,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 si sea cierto",
            "start": 1847.519,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque hay que tener cuidado no con lo",
            "start": 1851.919,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que se difunde que el",
            "start": 1854.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "fondo monetario",
            "start": 1859.919,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 1861.799,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "declar\u00f3 que va a crecer m\u00e1s Argentina",
            "start": 1863.399,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1867.84,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico cuando el fondo monetario",
            "start": 1873.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "internacional con todo respeto fue el",
            "start": 1876.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "causante del desastre econ\u00f3mico de",
            "start": 1880.279,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "Argentina y ahora como sin nada",
            "start": 1884.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 1889.2,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "sit\u00faan",
            "start": 1890.559,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como \u00e1rbitros",
            "start": 1892.36,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "jueces",
            "start": 1897.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que deciden sobre lo que va a suceder",
            "start": 1899.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "hacia el",
            "start": 1904.6,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "futuro nosotros tenemos relaciones",
            "start": 1909.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "con el Banco Mundial con el fondo",
            "start": 1912.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "monetario internacional pero",
            "start": 1915.32,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 1919.559,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "es Aut\u00f3noma es definida por nosotros y",
            "start": 1923.36,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "Les agradecemos mucho sus",
            "start": 1928.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "recomendaciones pero aqu\u00ed se aplica una",
            "start": 1931.799,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "agenda de acuerdo a la realidad de",
            "start": 1935.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 1939.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1941.919,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "ellos en su",
            "start": 1943.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "agenda durante todo el periodo liberal",
            "start": 1945.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1948.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh contemplaban El Combate a la",
            "start": 1950.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n no estaba en la agenda del",
            "start": 1953.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fondo monetario",
            "start": 1957.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "internacional no estaba en la agenda del",
            "start": 1958.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fondo monetario",
            "start": 1962.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "internacional combatir la",
            "start": 1964.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pobreza no estaba",
            "start": 1968.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1971.799,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "agenda del fondo monetario",
            "start": 1974.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "internacional aumentar los salarios de",
            "start": 1976.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "los trabajadores no estaba en la agenda",
            "start": 1979.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del fondo monetario",
            "start": 1982.559,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "internacional crear",
            "start": 1986.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "empleos",
            "start": 1988.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "No qu\u00e9 es lo",
            "start": 1990.559,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que estaba en la agenda del fondo",
            "start": 1994.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "monetario internacional las",
            "start": 1996.399,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "privatizaciones que se despojar al",
            "start": 2000.039,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico de sus bienes para",
            "start": 2003.399,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "trasladar los bienes del pueblo y de la",
            "start": 2009.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a",
            "start": 2012.519,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "particulares qu\u00e9 estaba en la agenda del",
            "start": 2015.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fondo monetario",
            "start": 2018.679,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "internacional mantener congelados los",
            "start": 2020.24,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "salarios qu\u00e9 estaba en la agenda del",
            "start": 2023.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "fondo",
            "start": 2026.519,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "monetario",
            "start": 2029.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "internacional",
            "start": 2031.2,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el no permitir",
            "start": 2033.84,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "que crecieran se fortaleciera las",
            "start": 2039.44,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 2042.88,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas por",
            "start": 2046.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "eso muchas gracias No",
            "start": 2048.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "por todas las buenas intenciones que",
            "start": 2051.079,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "tienen con relaci\u00f3n a M\u00e9xico",
            "start": 2054.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pero preferimos",
            "start": 2058.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "respetarnos",
            "start": 2061.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y actuar con autonom\u00eda",
            "start": 2064.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ellos En el caso de la salud Qu\u00e9",
            "start": 2069.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "planteaban la",
            "start": 2073.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 2076.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "salud que el que se",
            "start": 2082.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "enfermara",
            "start": 2084.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pagara y que el estado incumpliera su",
            "start": 2089.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "responsabilidad social en cuanto a la",
            "start": 2093.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "salud en cuanto a la educaci\u00f3n",
            "start": 2095.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "es otra",
            "start": 2099.119,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2101.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y somos muy",
            "start": 2103.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "respetuosos de los que contin\u00faan con",
            "start": 2106.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "esas pol\u00edticas",
            "start": 2110.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "quienes las",
            "start": 2112.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "definen las aplican pero M\u00e9xico va a",
            "start": 2114.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "seguir manteniendo su autonom\u00eda en",
            "start": 2118.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuanto a pol\u00edtica",
            "start": 2121.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica porque nos conviene ad\u00e1s est\u00e1",
            "start": 2124.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "demostrado no hemos seguido esas",
            "start": 2128.68,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y nos va bien crece la",
            "start": 2130.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "econom\u00eda aumentan los salarios hay",
            "start": 2135.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empleo hay",
            "start": 2138.119,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2143.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 2145.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "todo porque no se tiene un gobierno al",
            "start": 2147.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "servicio de una",
            "start": 2151.88,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "minor\u00eda y no se tiene gobierno",
            "start": 2155.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2160.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "auspicia la",
            "start": 2163.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y no se tiene un",
            "start": 2165.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "gobierno con ostentaciones y derroche es",
            "start": 2171.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "un gobierno",
            "start": 2175.88,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "austero Y eso nos ha funcionado muy bien",
            "start": 2177.64,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en esencia frente",
            "start": 2182.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "al proyecto",
            "start": 2185.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 2189.44,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "fondo del Banco",
            "start": 2195.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Mundial del fondo financiero",
            "start": 2198.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "internacional frente a ese",
            "start": 2200.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "proyecto hay",
            "start": 2203.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otro que se llama humanismo",
            "start": 2205.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "mexicano con econom\u00eda",
            "start": 2210.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "moral y funciona mejor que",
            "start": 2212.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el que vinieron imponiendo durante m\u00e1s",
            "start": 2218.28,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de 30 a\u00f1os y que todav\u00eda ah\u00ed quieren",
            "start": 2221.119,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "volver",
            "start": 2225.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "a sembrarlo a establecerlo no O a",
            "start": 2228.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "restablecerlo",
            "start": 2234.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Pero es",
            "start": 2237.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mejor mucho",
            "start": 2239.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "mejor",
            "start": 2241.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "y podemos probarlo",
            "start": 2244.119,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "si hay de otra per cuando estaban en su",
            "start": 2248.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "apogeo usaban mucho eso no hay de",
            "start": 2254.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "otra Esto",
            "start": 2263.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es lo que se",
            "start": 2265.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "recomienda para todos los",
            "start": 2267.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y era la misma",
            "start": 2270.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "agenda para todos los",
            "start": 2273.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pa\u00edses las llamadas reformas",
            "start": 2276.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "estructurales ellos crearon",
            "start": 2279.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "eso aumentos de",
            "start": 2283.56,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "impuestos privatizaci\u00f3n del sector",
            "start": 2287.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tico control",
            "start": 2294.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2297.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salarios",
            "start": 2300.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y privatizaciones",
            "start": 2302.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "dejar al gobierno al Estado nada",
            "start": 2310.4,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "m\u00e1s para respaldar apoyar a las",
            "start": 2316.079,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00edas Entonces s\u00ed se ha avanzado",
            "start": 2321.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "mucho y vamos a tender lo de la",
            "start": 2324.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "salud con su permiso se\u00f1or presidente",
            "start": 2333.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Me da gusto saludarlos nuevamente a",
            "start": 2337.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "todas y todas ustedes hoy 18 de junio de",
            "start": 2339.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "2024 cuando el maestro zoer obledo les",
            "start": 2343.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "informar\u00e1 como ha asentado el se\u00f1or",
            "start": 2347.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "presidente los logros que ya se ven y",
            "start": 2350.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que se sienten del INS bienestar con los",
            "start": 2354.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "resultados de las asambleas de la",
            "start": 2357.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra eh precisamente hace",
            "start": 2359.599,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dos semanas se inici\u00f3 la entrega de los",
            "start": 2362.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "fondos para la",
            "start": 2364.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n la modernizaci\u00f3n de",
            "start": 2366.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "11692 centros de salud mediante su",
            "start": 2370.119,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "equipamiento mantenimiento y brevemente",
            "start": 2373.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "les recuerdo para qu\u00e9 Cu\u00e1les son los",
            "start": 2378.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "objetivos primero fomentar la",
            "start": 2380.4,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n y el trabajo",
            "start": 2382.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "colectivo segundo Buscar el bien com\u00fan y",
            "start": 2385.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "los entornos de la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 2389.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salud tercero favorecer el trabajo",
            "start": 2391.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "colectivo de la comunidad cuarto",
            "start": 2395.119,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "impulsar la econom\u00eda local Y por \u00faltimo",
            "start": 2398.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el uso honesto de los recursos y",
            "start": 2402.04,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "combatir la corrupci\u00f3n maestro Zoe por",
            "start": 2405.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "favor Gracias presidente se puedo pasar",
            "start": 2411.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2413.96,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "este Muchas gracias con su permiso",
            "start": 2416.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "presidente doctor Alcocer Dr ruy como ya",
            "start": 2418.76,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se ha mencionado y lo ha eh eh dicho el",
            "start": 2422.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador el sistema",
            "start": 2425.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "P\u00fablico de salud que se est\u00e1",
            "start": 2428.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construyendo est\u00e1 basado en eh que sea",
            "start": 2429.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "p\u00fablico que sea gratuito que tenga",
            "start": 2432.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "uniformidad universalidad es decir que",
            "start": 2436.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "se atienda de la misma manera a todas",
            "start": 2438.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las personas por el simple hecho de ser",
            "start": 2440.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mexicano mexicano pero tambi\u00e9n el",
            "start": 2442.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "enfoque preventivo es decir un enfoque",
            "start": 2444.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "S\u00ed en la prevenci\u00f3n de de de las",
            "start": 2447.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "enfermedades promotor de la salud pero",
            "start": 2449.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en el primer nivel de atenci\u00f3n Es decir",
            "start": 2452.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "los centros de salud esos lugares de un",
            "start": 2454.72,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "consultorio de dos consultorios de tres",
            "start": 2458.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "consultorios que nunca eran puestos en",
            "start": 2460.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "el centro de las acciones del gobierno",
            "start": 2462.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en las pasadas administraciones siempre",
            "start": 2464.88,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "se pensaba en el hospital pensando que",
            "start": 2467.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la salud solamente es como ausencia de",
            "start": 2469.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "enfermedad por eso se ha invertido en la",
            "start": 2471.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra m\u00e1s de 5000 millones",
            "start": 2473.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de pesos en",
            "start": 2477.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "11600 centros de salud que es lo que",
            "start": 2478.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "vamos a ver eh Ahora son",
            "start": 2480.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "11692 tarjetas que ya se tienen y que se",
            "start": 2485.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "han empezado a entregar ya entregamos",
            "start": 2488.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "11112 a qui\u00e9n se las entregamos a los",
            "start": 2491.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra los",
            "start": 2494.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s de salud y bienestar integrados",
            "start": 2496.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "por la poblaci\u00f3n por los usuarios de",
            "start": 2498.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estos servicios con un presidente una",
            "start": 2501.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tesorera y diferentes vocales que adem\u00e1s",
            "start": 2504.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se abocan a otras a otras actividades",
            "start": 2507.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "solo imaginar lo que hubiera significado",
            "start": 2509.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hacer esto de manera tradicional una",
            "start": 2511.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de mercado para que luego",
            "start": 2514.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se hiciera un cat\u00e1logo \u00e1o de conceptos",
            "start": 2516.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "desde un escritorio para que llegara el",
            "start": 2518.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "momento de ejercer los recursos nos",
            "start": 2521.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hubiera tomado por lo menos unos 3 a\u00f1os",
            "start": 2523.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "y con ciertas dudas si el resultado",
            "start": 2525.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hubiera sido el \u00f3ptimo porque nadie",
            "start": 2528.4,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "conoce mejor lo que le hace falta al",
            "start": 2530.48,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "centro de salud que la poblaci\u00f3n que ah\u00ed",
            "start": 2532.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se atiende y nadie administrar\u00e1 mejor",
            "start": 2534.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "los recursos que esas esas personas",
            "start": 2536.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "entonces de la entrega ya llevamos un",
            "start": 2539.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "avance del 95 por pero algo importante",
            "start": 2541.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alar Es que desde la el 4 de",
            "start": 2544.04,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "junio que aqu\u00ed mismo en la ma\u00f1anera",
            "start": 2548.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "empezamos a hacer los las entregas en",
            "start": 2550.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los gobiernos con los gobernadores eh",
            "start": 2553.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "gobernadoras de los 23 estados ya ha",
            "start": 2555.559,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "habido",
            "start": 2558.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "1625 tarjetas que han tenido movimiento",
            "start": 2559.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 significa esto si nos pasan la la",
            "start": 2562.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "siguiente que ha habido eh Ya un monto",
            "start": 2565.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de 156 millones de pesos que se han",
            "start": 2569.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "dispuesto de diferentes maneras",
            "start": 2572.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "864 que han eh",
            "start": 2575.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "hecho los retiros de los recursos en",
            "start": 2577.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ventanillas del banco del bienestar",
            "start": 2580.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay que decir Este programa que",
            "start": 2582.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "se anunci\u00f3 el 12 de abril no hubiera",
            "start": 2585.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sido posible si la gente no hubiera",
            "start": 2586.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "tenido las ventanillas las sucursales",
            "start": 2589.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del banco del bienestar tan cerca para",
            "start": 2591.4,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "poder empezar a hacer esos retiros de",
            "start": 2594.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los recursos se\u00f1al inequ\u00edvoca Pues que",
            "start": 2596.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empezar\u00e1n ya las acciones ya sea de",
            "start": 2599.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "infraestructura bardas",
            "start": 2602.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "impermeabilizaciones mejorar los ba\u00f1os",
            "start": 2603.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "cambiar una tarja cosas muy sencillas",
            "start": 2605.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pero que son claves para la atenci\u00f3n en",
            "start": 2608.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el primer nivel eh de atenci\u00f3n segundo",
            "start": 2609.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n como lo hemos eh se\u00f1alado se",
            "start": 2613.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacen retiros para hacer la adquisici\u00f3n",
            "start": 2616.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de ciertos insumos desde mobiliario",
            "start": 2618.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "mesas de exploraci\u00f3n los escritorios",
            "start": 2621.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para los interrogatorios las mismas",
            "start": 2623.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sillas o en las salas en las salas de",
            "start": 2625.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "espera y algo muy importante ha habido",
            "start": 2627.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "392 consumos en punto de venta Qu\u00e9",
            "start": 2630.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "significa esto la tarjeta del banco de",
            "start": 2633.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "bienestar tambi\u00e9n puede ser utilizada en",
            "start": 2635.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una tienda que vende equipo m\u00e9dico un",
            "start": 2638.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "fonodetector un estetoscopio cuestiones",
            "start": 2642.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que son claves y que son necesarias y",
            "start": 2645.079,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "que ya se han pagado directamente eh eso",
            "start": 2647.64,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "significa que no solamente la gente se",
            "start": 2650.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "ha organiz\u00f3 en la asamblea cre\u00f3 el",
            "start": 2652.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 sino que ya sabe para qu\u00e9 lo va a",
            "start": 2654.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "utilizar de manera muy breve quisi\u00e9ramos",
            "start": 2657.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pasar la siguiente por favor c\u00f3mo vamos",
            "start": 2659.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en cada estado de las 278 tarjetas que",
            "start": 2663.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 2666.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1n programadas para Nayarit hay 269",
            "start": 2667.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ya entregadas el 97 por y destacadamente",
            "start": 2670.599,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Nayarit 153 que ya tienen movimiento las",
            "start": 2673.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "las tarjetas es decir ya se est\u00e1n",
            "start": 2678.64,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "empezando a hacer estas acciones la",
            "start": 2680.16,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "siguiente para el caso de tlascala son",
            "start": 2681.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "179 178 se han entregado Solo nos falta",
            "start": 2684.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una 11 cuentas tien movimiento un 99% de",
            "start": 2687.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Avance en las entregas en la siguiente",
            "start": 2690.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "vemos a Colima de las 117 que est\u00e1n",
            "start": 2692.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "programadas se han entregado ya 114 y",
            "start": 2695.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cinco ya tienen eh movimiento la",
            "start": 2698.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "siguiente por favor en Baja California",
            "start": 2701.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sur son 54 tarjetas que est\u00e1n este ya",
            "start": 2703.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "programadas 53 que ya se han entregado",
            "start": 2706.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "es un 98 del avance y cuatro que ya",
            "start": 2709.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tienen empezaron ya las acciones para la",
            "start": 2712.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mejora de la cl\u00ednica por parte del",
            "start": 2715.64,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 la siguiente por favor en Sinaloa",
            "start": 2717.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "son 311 tarjetas programadas ah\u00ed muchos",
            "start": 2719.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadoras durante la",
            "start": 2723.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "semana del cu en ad ante han estado",
            "start": 2725.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presentes en la entrega directamente a",
            "start": 2728.319,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "los diferentes comit\u00e9s en reuniones",
            "start": 2730.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "regionales Aqu\u00ed vemos Ya 307 entregadas",
            "start": 2732.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "seis cuentas con movimiento un avance",
            "start": 2735.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "del 99% en la siguiente vemos a Sonora",
            "start": 2737.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de las 218 tarjetas que est\u00e1n",
            "start": 2740.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "programadas y con recursos 212 ya se",
            "start": 2743.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "entregaron 24 cuentas Ya tienen",
            "start": 2746.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "movimiento el 97 por de Avance en la",
            "start": 2748.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siguiente vemos a Guerrero con 935",
            "start": 2750.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tarjetas programadas los estados como",
            "start": 2753.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Guerrero chi Oaxaca estados que tienen",
            "start": 2756.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "menos formalidad y una dispersi\u00f3n grande",
            "start": 2758.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de la poblaci\u00f3n tienen muchas centros de",
            "start": 2761.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "salud y muchos de ellos llevaban a\u00f1os",
            "start": 2763.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sin que hubieran tenido alguna alguna",
            "start": 2766.28,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n ya son 902 las tarjetas",
            "start": 2768.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entregadas de las cuales 94 ya tienen",
            "start": 2770.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movimiento un avance del 97 por. en la",
            "start": 2773.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "siguiente vemos el estado de Veracruz",
            "start": 2775.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "12234 tarjetas programadas para",
            "start": 2778.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "134 centros de salud 1221 que ya se",
            "start": 2781.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entregaron y 71 que ya reportan",
            "start": 2784.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "movimiento un 99% de Avance en Veracruz",
            "start": 2787.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la el Estado de Campeche tiene 129 todas",
            "start": 2790.8,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "han sido entregadas y ya hay 58 que",
            "start": 2793.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tienen eh movimiento de la tarjeta del",
            "start": 2796.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "banco de bienestar la siguiente",
            "start": 2799.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n de 683 se han entregado",
            "start": 2801.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "678 ah\u00ed vemos tambi\u00e9n al al gobernador",
            "start": 2805.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la entrega que ha ha estado",
            "start": 2808.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de del personal del banco de",
            "start": 2810.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de bienestar y tambi\u00e9n",
            "start": 2813.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "desde luego de bienestar 26 cuentas con",
            "start": 2815.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "movimiento es un 99% de avance la",
            "start": 2818.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos a Morelos 200 tarjetas",
            "start": 2820.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "programadas 198 ya est\u00e1n entregadas y",
            "start": 2823.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cuatro empiezan a tener ya acciones y y",
            "start": 2826.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "movimiento el 99% de avance all\u00e1 en",
            "start": 2829.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Morelos en Zacatecas 292 tarjetas de las",
            "start": 2831.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "programadas ya se entregaron 290 ya las",
            "start": 2834.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen los comit\u00e9s 13 ya tienen",
            "start": 2837.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "movimiento un 99% de avance aqu\u00ed eh",
            "start": 2839.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "vemos a San Luis Potos\u00ed con 390 tarjetas",
            "start": 2842.92,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "camadas 385 que han sido ya entregadas y",
            "start": 2846.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "siete con movimiento un 99% del avance",
            "start": 2850.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la siguiente tenemos a Oaxaca 1212",
            "start": 2854.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tarjetas programadas",
            "start": 2857.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "1198 ya se les entregaron a los comit\u00e9s",
            "start": 2858.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "son 65 las que ya tienen alg\u00fan",
            "start": 2861.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movimiento un 99% de avance all\u00e1 en",
            "start": 2864.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Oaxaca y despu\u00e9s Tenemos aqu\u00ed a",
            "start": 2867.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Tamaulipas con 381 tarjetas que eh est\u00e1n",
            "start": 2868.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "programadas de las cuales",
            "start": 2873.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "368 ya se entregaron es decir el 97 de",
            "start": 2874.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "avance y 58 que el banco del bienestar",
            "start": 2878.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nos dice que ya han tenido eh movimiento",
            "start": 2881.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la siguiente Tenemos aqu\u00ed a Quintana ro",
            "start": 2884.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son 166 las tarjetas programadas 163 las",
            "start": 2886.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que ya se entregaron un 98 por avance y",
            "start": 2890.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "28 cuentas que ya tienen alg\u00fan",
            "start": 2893.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "movimiento la siguiente tenemos a",
            "start": 2895.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Hidalgo con 699 tarjetas programadas",
            "start": 2897.72,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "695 que ya se entregaron 99% de avance y",
            "start": 2901.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "110 tarjetas eh que ya han tenido",
            "start": 2904.839,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "movimiento disposici\u00f3n de recursos o",
            "start": 2907.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pago en puntos de venta eh para la",
            "start": 2910.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico en la",
            "start": 2912.44,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "siguiente tenemos a la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 2913.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "208 tarjetas programadas 203 que ya se",
            "start": 2916.28,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "entregaron 65 tienen movimiento un 98 de",
            "start": 2920.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Avance en la entrega de tarjetas la",
            "start": 2924.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "siguiente por favor es Chiapas 997",
            "start": 2926.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tarjetas han sido programadas 993",
            "start": 2929.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "entregadas 99% de avance y ocho cuentas",
            "start": 2932.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que ya a han tenido alg\u00fan movimiento la",
            "start": 2935.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "siguiente es Tabasco con 495 tarjetas",
            "start": 2938.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "programadas y con recursos de las cuales",
            "start": 2942.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ya se entregaron",
            "start": 2944.28,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "476 llevamos el 96 por de avance y 11",
            "start": 2945.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "cuentas que ya tienen alg\u00fan movimiento",
            "start": 2949.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la siguiente es Puebla 890 tarjetas",
            "start": 2951.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "programadas 885 entregadas ya igual un",
            "start": 2954.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "avance del 99% y 10 cuentas con ya alg\u00fan",
            "start": 2958.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alg\u00fan movimiento y listos para empezar",
            "start": 2962.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "las acciones de rehabilitaci\u00f3n y baja",
            "start": 2964.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "California con 117 tarjetas que han sido",
            "start": 2966.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "programadas 116 tarjetas entregadas es",
            "start": 2969.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "decir Solo nos falta una un 99% de",
            "start": 2972.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "avance y 27 que ya han tenido eh alguna",
            "start": 2975.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de recursos la siguiente",
            "start": 2978.839,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tenemos al Estado de M\u00e9xico 1441",
            "start": 2980.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tarjetas son las que est\u00e1n programadas",
            "start": 2983.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "961 son las que se ya ya se entregaron",
            "start": 2985.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estamos al 92 por el resto Se entregan",
            "start": 2989.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "todas esta esta semana en todos los",
            "start": 2991.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "casos y 257 tarjetas ya tienen",
            "start": 2994.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "movimiento es decir el estado de M\u00e9xico",
            "start": 2997.24,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "ha avanzado muy r\u00e1pido tambi\u00e9n en la",
            "start": 2998.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n para la decisi\u00f3n de qu\u00e9 es",
            "start": 3000.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "lo que se va a hacer con esos recursos",
            "start": 3002.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "porque ya se ha dispuesto de ellos la",
            "start": 3004.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "siguiente y el estado de Yucat\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 3006.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hay cuatro estados muy particulares",
            "start": 3008.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "porque hasta aqu\u00ed hab\u00edamos llegado a los",
            "start": 3011.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "23 estados federalizados pero hay cuatro",
            "start": 3013.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "estados en donde existe el programa Ims",
            "start": 3015.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "coplamar originalmente y que despu\u00e9s se",
            "start": 3019.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en Ims bienestar son unidades",
            "start": 3021.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas Rurales vinculadas a un hospital",
            "start": 3024.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rural como es el caso de oscuscap aqu\u00ed",
            "start": 3027.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "en en Yucat\u00e1n en donde estuvo el s\u00e1bado",
            "start": 3029.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "antepasado la secretaria Ariadna Montiel",
            "start": 3032.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "el Dr Manuel Cervantes entregando las",
            "start": 3035.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "primeras 83 tarjetas no es la totalidad",
            "start": 3038.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de las cl\u00ednicas y centros de salud de",
            "start": 3041.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n que se mantienen en la atenci\u00f3n",
            "start": 3043.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y la operaci\u00f3n por parte del gobierno",
            "start": 3046.24,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "del Estado de Yucat\u00e1n Aqu\u00ed son las que",
            "start": 3047.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "son federales que ya eran desde antes de",
            "start": 3050.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "el propio programa inss Ims bienestar de",
            "start": 3053.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta ya se entregaron las 83 dos que ya",
            "start": 3056.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen movimiento y acabamos ya con esa",
            "start": 3059.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "entrega de Yucat\u00e1n el siguiente estado",
            "start": 3061.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "es Durango son 165 tarjetas las que",
            "start": 3063.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tenemos programadas en el estado de",
            "start": 3066.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Durango est\u00e1 presente el programa sobre",
            "start": 3069.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "todo en la zona de Vicente Guerrero aqu\u00ed",
            "start": 3071.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estamos justo el s\u00e1bado pasado fuimos a",
            "start": 3075.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "entregar las primeras tarjetas el resto",
            "start": 3077.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Se entregan esta esta semana con la",
            "start": 3079.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "secretaria ar Montiel con el doctor",
            "start": 3082.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n alipi ah\u00ed eh fuimos a la",
            "start": 3083.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Esmeralda este all\u00ed en G\u00f3mez palao pero",
            "start": 3087.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "fueron otros comit\u00e9s que ya se les",
            "start": 3090.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entreg\u00f3 la tarjeta y las y el siguiente",
            "start": 3092.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "es Coahuila son 77 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3095.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Rurales eh que est\u00e1n en Coahuila ah\u00ed muy",
            "start": 3098.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cerca de Torre\u00f3n se tienen los",
            "start": 3101.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "hospitales de Matamoros de San",
            "start": 3103.2,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Buenaventura tambi\u00e9n del de Ramos arispe",
            "start": 3104.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "y hay 77 umr unidades m\u00e9dicas Rurales",
            "start": 3107.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "del programa coplamar incluso algunos",
            "start": 3110.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacieron desde los a\u00f1os 70 80 eran los",
            "start": 3113.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hospitales ieros y dem\u00e1s y ah\u00ed es a",
            "start": 3116.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "donde fuimos a entregar ahorita 19",
            "start": 3119.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "tarjetas el resto Se entregan en eh En",
            "start": 3121.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "esta semana Y por \u00faltimo tambi\u00e9n el d\u00eda",
            "start": 3123.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh de ma\u00f1ana se empieza la la entrega de",
            "start": 3126.96,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "141 tarjetas del banco de bienestar para",
            "start": 3131.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "las 142 unidades m\u00e9dicas Rurales en el",
            "start": 3135.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "estado de Chihuahua que es el el \u00fanico",
            "start": 3139.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que nos har\u00eda har\u00eda falta Pero insisto",
            "start": 3141.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "en Yucat\u00e1n en Coahuila en Durango y en",
            "start": 3143.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Chihuahua no es la totalidad de los",
            "start": 3146.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "centros de salud que todav\u00eda se",
            "start": 3148.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "mantienen en Operaci\u00f3n Y seguramente con",
            "start": 3149.96,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "acciones por parte de los gobiernos de",
            "start": 3151.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los estados estas son para Ims bienestar",
            "start": 3153.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que son los estados federalizados m\u00e1s",
            "start": 3156.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los que ya exist\u00edan del programa",
            "start": 3159.359,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "coplamar Y por \u00faltimo si me permite",
            "start": 3160.839,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente quisi\u00e9ramos ense\u00f1ar eh",
            "start": 3162.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente porque nos han preguntado",
            "start": 3166.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "mucho de c\u00f3mo se va a llevar el control",
            "start": 3167.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de estos recursos a la par de las de las",
            "start": 3170.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tarjetas se entrega esta eh este",
            "start": 3173.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "cuadernillo de control de gastos es algo",
            "start": 3176.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed en las asambleas se ha",
            "start": 3179.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ido hablando con con las personas con",
            "start": 3182.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los integrantes de los de los comit\u00e9s y",
            "start": 3185.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "en ese cuadernillo de control de gastos",
            "start": 3187.559,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de que vienen todos los datos de",
            "start": 3189.64,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "la unidad m\u00e9dica los integrantes del",
            "start": 3191.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de salud y bienestar de la",
            "start": 3193.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra el comit\u00e9 de",
            "start": 3195.0,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "contralor\u00eda social que tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 3196.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "integrado y aqu\u00ed el registro de",
            "start": 3198.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "actividades con la comprobaci\u00f3n del",
            "start": 3201.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "material o servicio que se ha adquirido",
            "start": 3203.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "por concepto entidad costo y dem\u00e1s y un",
            "start": 3205.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "espacio tambi\u00e9n para poder anexar notas",
            "start": 3208.559,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "o o recibos esto nos va a permitir que",
            "start": 3210.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n que toman eh la gente las",
            "start": 3215.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "personas eh en el comit\u00e9 le podamos dar",
            "start": 3218.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un un seguimiento para saber m\u00e1s",
            "start": 3221.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "adelante qu\u00e9 otra acci\u00f3n eh pudiera ser",
            "start": 3223.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "este necesaria y la verdad que hay un",
            "start": 3226.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "orden extraordinario mucha emoci\u00f3n y",
            "start": 3229.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sobre todo confianza eh en que la gente",
            "start": 3231.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es la que mejor va y puede ejercer estos",
            "start": 3234.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "recursos Much\u00edsimas gracias presidente",
            "start": 3237.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3239.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "cuanto vamos",
            "start": 3242.359,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 presente Buenos d\u00edas Pedro villeca",
            "start": 3245.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "al per\u00edo universal presente preguntarle",
            "start": 3249.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Ayer ya se dio eh la informaci\u00f3n de la",
            "start": 3250.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "del resultado de las encuestas que hizo",
            "start": 3253.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Morena en donde eh se detalla que siete",
            "start": 3255.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de cada 10 personas consultadas pues",
            "start": 3258.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "apoyan el que eh jueces ministros",
            "start": 3260.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "magistrados sean electos por por voto",
            "start": 3262.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "popular ocho de cada tambi\u00e9n apoyan que",
            "start": 3265.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se reforme que haya esta iniciativa que",
            "start": 3267.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "avance esta iniciativa de reforma para",
            "start": 3270.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "el poder judicial cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n",
            "start": 3272.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "sobre estos resultados en un primer una",
            "start": 3275.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primera pregunta Bueno yo creo que es lo",
            "start": 3277.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3280.68,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "opina la gente son los sentimientos del",
            "start": 3281.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "pueblo primero",
            "start": 3288.16,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "porque Es evidente que",
            "start": 3292.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se necesita una reforma en el poder",
            "start": 3298.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "judicial porque hay mucho influyentismo",
            "start": 3302.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3307.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nepotismo muchos",
            "start": 3311.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vicios y se deja en",
            "start": 3313.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 3317.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 3319.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "delincuentes de cuello",
            "start": 3321.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "blanco y de la",
            "start": 3324.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "llamada delincuencia",
            "start": 3327.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "organizada si hay dinero de por",
            "start": 3331.2,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 3335.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 3337.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "tienen buenos",
            "start": 3340.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "abogados esto debe",
            "start": 3344.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "leerse de abogados",
            "start": 3348.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "influyentes no necesariamente que sean",
            "start": 3354.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 3358.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "juristas sino que",
            "start": 3359.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tienen buenas",
            "start": 3364.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "agarraderas",
            "start": 3367.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o son duchos en el tr\u00e1fico de",
            "start": 3371.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3377.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "influencias eso lo",
            "start": 3379.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sabe la mayor\u00eda del pueblo",
            "start": 3382.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "segundo Pues que a la",
            "start": 3392.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "gente le importa mucho",
            "start": 3395.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "participar ser tomada en",
            "start": 3402.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "cuenta si se les pide que participen en",
            "start": 3409.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "una consulta s\u00ed",
            "start": 3414.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "porque es un pueblo",
            "start": 3419.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "participativo que no quiere ser",
            "start": 3424.079,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "excluido y que las decisiones sean",
            "start": 3429.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "copulares el pueblo de M\u00e9xico quiere la",
            "start": 3433.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 3435.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "participativa no quedarse solo en la",
            "start": 3438.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "democracia representativa",
            "start": 3442.24,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "por eso no",
            "start": 3447.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "extra\u00f1a el que las",
            "start": 3451.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "encuestas la gente est\u00e9 a",
            "start": 3454.92,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "favor de que se lleve a cabo un",
            "start": 3458.24,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de jueces de magistrados de",
            "start": 3463.039,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ministros la",
            "start": 3467.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda quiere",
            "start": 3469.359,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eso Claro que esto es",
            "start": 3472.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "pues como un sacrilegio",
            "start": 3477.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 muy",
            "start": 3482.079,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil que lo asimilen lo internal las",
            "start": 3484.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "c\u00fapulas los",
            "start": 3492.559,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "gremios por",
            "start": 3494.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 3496.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los de las sociedades de",
            "start": 3500.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abogados",
            "start": 3503.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "los del instituto de estudios jur\u00eddicos",
            "start": 3505.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3508.839,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "UNAM C\u00f3mo el pueblo va a",
            "start": 3511.28,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "elegir porque son muy",
            "start": 3517.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "conservadores pero pues se tienen que ir",
            "start": 3523.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3529.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "adaptando a la nueva realidad a las",
            "start": 3531.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nuevas circunstancias",
            "start": 3534.16,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 3537.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "democracia en pocas palabras o en una",
            "start": 3538.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "palabra a la",
            "start": 3542.599,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "democracia y",
            "start": 3546.799,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "este y es lo",
            "start": 3550.0,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3554.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "normal por se elige a un presidente",
            "start": 3556.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "municipal porque se elige a un",
            "start": 3559.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gobernador a un diputado federal a un",
            "start": 3563.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "senador",
            "start": 3565.64,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "en este caso a la presidenta de la",
            "start": 3566.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Y no se va a poder elegir a un",
            "start": 3568.839,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "juez a un magistrado a un",
            "start": 3574.359,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ministro",
            "start": 3578.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "n\u00e1s en nuestra historia",
            "start": 3581.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes se",
            "start": 3585.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda a",
            "start": 3588.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3590.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "jueces y a los magistrados",
            "start": 3592.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "se eleg\u00eda los integrantes de la suprema",
            "start": 3597.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "corte y el que era presidente de la",
            "start": 3600.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "corte que era",
            "start": 3603.92,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "electo",
            "start": 3608.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "actuaba",
            "start": 3611.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 3613.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "vicepresidente",
            "start": 3616.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "cuando por alguna raz\u00f3n no se contaba",
            "start": 3618.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "con el presidente quien lo sustitu\u00eda era",
            "start": 3621.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "el presidente de la corte",
            "start": 3625.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Pero",
            "start": 3627.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ten\u00eda la legalidad la legitimidad sobre",
            "start": 3629.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "todo de que hab\u00eda sido",
            "start": 3633.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "electo por eso cuando",
            "start": 3637.039,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "fallece presidente Ju\u00e1rez quien lo",
            "start": 3641.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "sustituye como",
            "start": 3647.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3649.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "interino es el presidente de la suprema",
            "start": 3651.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3655.24,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "Sebasti\u00e1n Lerdo de",
            "start": 3656.92,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "tejado y \u00e9l termina su",
            "start": 3658.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "periodo y",
            "start": 3662.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "convoca a nuevas",
            "start": 3664.64,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "elecciones y en esas nuevas",
            "start": 3668.319,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "elecciones lo vuelven a",
            "start": 3672.039,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "elegir a \u00e9l o sea termina el",
            "start": 3676.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "periodo vienen nuevas elecciones y lo",
            "start": 3681.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eligen",
            "start": 3685.24,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "esto estuvo creo que un a\u00f1o menos como",
            "start": 3690.559,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "interino porque el presidente Ju\u00e1rez",
            "start": 3695.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "fallece",
            "start": 3698.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "1872",
            "start": 3702.76,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "y ya",
            "start": 3704.64,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es presidente",
            "start": 3706.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "constitucional Sebasti\u00e1n Lerdo desde",
            "start": 3709.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "1873",
            "start": 3712.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y era un poder",
            "start": 3717.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "judicial como no se ha",
            "start": 3720.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "tenido en toda la",
            "start": 3724.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 3727.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh hab\u00eda divisi\u00f3n de equilibrio de",
            "start": 3731.279,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "poderes y las iniciativas del ejecutivo",
            "start": 3735.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "no todas eran",
            "start": 3739.48,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "aprobadas pero estamos hablando",
            "start": 3743.279,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de abogados como Vallarta Jos\u00e9 Mar\u00eda",
            "start": 3748.92,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "Iglesias Sebasti\u00e1n Lero de",
            "start": 3754.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Tejada gz",
            "start": 3758.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Palacio y del periodo de la Rep\u00fablica",
            "start": 3763.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "restaurada luego ya en el",
            "start": 3767.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Porfiriato",
            "start": 3771.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Pues el",
            "start": 3774.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "judicial se",
            "start": 3776.88,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "someti\u00f3 y se continuaba con la misma",
            "start": 3779.48,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "ley con la misma Constituci\u00f3n de",
            "start": 3785.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "1857 pero ya pues solamente se",
            "start": 3788.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "respetaban las",
            "start": 3792.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "formas Pero en el fondo el poder de los",
            "start": 3793.839,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "poderes era El Ejecutivo era Porfirio",
            "start": 3797.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "D\u00edaz hay",
            "start": 3803.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "muchos ejemplos de como los jueces",
            "start": 3806.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "magistrados ministros estaban",
            "start": 3810.96,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "subordinados al ejecutivo Y eso se",
            "start": 3815.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "mantuvo hasta",
            "start": 3819.839,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ahora por primera",
            "start": 3824.24,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 3828.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 3830.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidente no tiene",
            "start": 3834.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "injerencia en el poder",
            "start": 3836.72,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "judicial y no porque no",
            "start": 3840.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quiera sino",
            "start": 3845.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "porque el",
            "start": 3848.039,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito Es que act\u00faen con",
            "start": 3850.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Independencia Ellos ten\u00edan la",
            "start": 3852.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "posibilidad de llevar a cabo la reforma",
            "start": 3855.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "al poder",
            "start": 3858.079,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "judicial Pero son",
            "start": 3861.319,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "muy conservadores y",
            "start": 3863.76,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "deshonestos",
            "start": 3868.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "porque actuaban as\u00ed con el ino Pe\u00f1a",
            "start": 3871.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Nieto actuaban as\u00ed",
            "start": 3877.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "con Felipe",
            "start": 3881.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n actuaban as\u00ed con",
            "start": 3883.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "Fox actuaban as\u00ed con",
            "start": 3887.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Salinas actuaban as\u00ed antes con Cedillo",
            "start": 3891.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que hasta los",
            "start": 3894.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este destituy\u00f3 a",
            "start": 3896.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "todos actuaban",
            "start": 3900.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "As\u00ed con Miguel Alem\u00e1n actuaban",
            "start": 3904.359,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed con",
            "start": 3910.72,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Obreg\u00f3n actuaban as\u00ed con porfiro",
            "start": 3913.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3917.039,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3919.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no todav\u00eda el gobierno de Fox",
            "start": 3921.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "se aliaron por",
            "start": 3926.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Consigna para",
            "start": 3929.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "destituir como jefe de",
            "start": 3931.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "gobierno presidente de la corte y todos",
            "start": 3933.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3936.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ministros apoyaron a",
            "start": 3938.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Fox para",
            "start": 3941.48,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "desaforar sacaron hasta un desplegado",
            "start": 3944.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 3947.2,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza estaba de presidente de la",
            "start": 3951.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 3953.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Mariano imag\u00ednense eso es hasta ahora y",
            "start": 3958.16,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "digo",
            "start": 3963.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "este no",
            "start": 3965.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh quisimos que fuese",
            "start": 3968.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "igual no es",
            "start": 3972.92,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "igual desde",
            "start": 3976.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de un siglo son de las",
            "start": 3978.64,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "cosas nuevas",
            "start": 3982.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3986.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n desde la \u00e9poca de Ju\u00e1rez",
            "start": 3987.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 3990.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "igual y no es igual porque no",
            "start": 3991.52,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "quisimos entrar en",
            "start": 3997.16,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "componendas a ver este qu\u00e9",
            "start": 4000.839,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "quieres c\u00f3mo nos",
            "start": 4006.72,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "entendemos",
            "start": 4010.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "o como dir\u00eda",
            "start": 4012.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "el cl\u00e1sico de la intelectualidad",
            "start": 4015.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "conservadora con",
            "start": 4024.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "apapacho",
            "start": 4029.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "apapachar",
            "start": 4032.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4034.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "no cada quien tiene que hacerse",
            "start": 4036.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "responsable de sus actos y",
            "start": 4040.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s respetar al pueblo si no quieren",
            "start": 4044.52,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4047.76,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 4048.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que lo",
            "start": 4050.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "respeten entonces pensaban de que el",
            "start": 4054.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 4058.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "exist\u00eda y que todo lo iban a resolver",
            "start": 4060.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "con las televisoras y con la radio y con",
            "start": 4063.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la prensa vendida o",
            "start": 4067.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alquilada",
            "start": 4070.0,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "no No ya Este es otro M\u00e9xico",
            "start": 4072.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "un pueblo muy",
            "start": 4079.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "consciente muy",
            "start": 4081.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "politizado Por qu\u00e9 no pones los",
            "start": 4084.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "resultados porque a veces no se entera a",
            "start": 4087.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la gente tan es as\u00ed que est yo viendo",
            "start": 4090.16,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "que en las encuestas el 50% no sea",
            "start": 4093.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "enterado porque es muy",
            "start": 4096.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil la comunicaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n",
            "start": 4098.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "hablamos aqu\u00ed puede haber una noticia",
            "start": 4102.08,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4107.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "fuerte muy fuerte muy fuerte y no todos",
            "start": 4109.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "los mexicanos se",
            "start": 4112.719,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "enteran y a",
            "start": 4115.44,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "veces quienes tenemos que estar",
            "start": 4118.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eh inform\u00e1ndonos",
            "start": 4124.239,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en las redes",
            "start": 4127.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pensamos",
            "start": 4129.319,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que esa es",
            "start": 4132.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4135.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Esfera de informaci\u00f3n del pa\u00eds y",
            "start": 4137.48,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "no no no es as\u00ed cuesta",
            "start": 4141.719,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "mucho que una informaci\u00f3n una",
            "start": 4146.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "noticia llegue a",
            "start": 4151.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todos cuando es una noticia as\u00ed",
            "start": 4153.759,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 4158.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "impactante puede llegar al 70 al 80% de",
            "start": 4160.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "los mexicanos",
            "start": 4164.6,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "y lleva",
            "start": 4170.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tiempo eso tambi\u00e9n",
            "start": 4172.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es importante no porque tambi\u00e9n hay",
            "start": 4174.56,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "otros sistemas de informaci\u00f3n la gente",
            "start": 4178.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "se comunica",
            "start": 4181.759,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "eh con la conversaci\u00f3n de boca en",
            "start": 4185.279,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "boca y tiene otros mecanismos de",
            "start": 4190.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4194.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pero aqu\u00ed",
            "start": 4196.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "est\u00e1 esta fue la propuesta que",
            "start": 4199.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hicimos si Est\u00e1 enterado 51 por",
            "start": 4203.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "enterado 45 en otra encuesta y 48 en",
            "start": 4207.4,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "otro sea la",
            "start": 4211.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mitad Pero",
            "start": 4214.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "antes cu\u00e1ntos se",
            "start": 4216.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "enteraban de lo que pasaba en el poder",
            "start": 4219.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4222.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 4225.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "un poder",
            "start": 4226.8,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "clandestino nadie sab\u00eda",
            "start": 4231.56,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "nada de Qui\u00e9nes eran los jueces Qui\u00e9nes",
            "start": 4235.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eran los magistrados Qui\u00e9nes eran los",
            "start": 4238.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ministros Qu\u00e9 papel ten\u00eda el poder",
            "start": 4241.6,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "judicial ahora es que ya se sabe m\u00e1s",
            "start": 4244.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "pero llevamos",
            "start": 4250.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tiempo informando eso nada m\u00e1s nosotros",
            "start": 4253.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y otros medios muy",
            "start": 4257.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pocos por lo general los medios de",
            "start": 4260.56,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n en M\u00e9xico no han",
            "start": 4264.719,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "contribuido a crear una",
            "start": 4269.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "conciencia",
            "start": 4272.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "sobre la legalidad sobre el estado de",
            "start": 4274.719,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "derecho a informar de que existen tres",
            "start": 4279.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "poderes el equilibrio de los poderes",
            "start": 4283.12,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hasta d\u00f3nde llega",
            "start": 4287.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 4291.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "Facultad de la fiscal\u00eda antes",
            "start": 4294.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda",
            "start": 4300.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "eh C\u00f3mo",
            "start": 4303.12,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "pasa un proceso legal de la",
            "start": 4306.239,
            "duration": 10.761
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda al poder judicial qui\u00e9n",
            "start": 4310.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ordena las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n o",
            "start": 4318.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n autoriza las \u00f3rdenes de pres\u00f3n",
            "start": 4322.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pues ya no es el ejecutivo es el",
            "start": 4324.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "judicial Qui\u00e9n es el",
            "start": 4330.28,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que sanciona el poder",
            "start": 4333.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "judicial los",
            "start": 4338.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "jueces por eso es",
            "start": 4340.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo porque es el poder que",
            "start": 4343.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tiene la \u00faltima palabra en todo lo",
            "start": 4347.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "relacionado con la impartici\u00f3n de",
            "start": 4349.84,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "justicia y luego los ministros digo",
            "start": 4352.48,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "los magistrados y luego los ministros de",
            "start": 4357.28,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la corte asuntos que tienen que ver con",
            "start": 4360.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "constitucionalidad y otros",
            "start": 4365.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "temas pero todo eso es una ense\u00f1anza es",
            "start": 4368.28,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "un proceso de ense\u00f1anza aend",
            "start": 4372.56,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que se ha iniciado ahora Ojal\u00e1 y",
            "start": 4377.48,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "contin\u00fae Pero bueno as\u00ed est\u00e1",
            "start": 4381.76,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "luego por lo que usted sabe o escuchado",
            "start": 4387.88,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tanta corrupci\u00f3n existe en el poder",
            "start": 4391.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "judicial todos los ministros magistrados",
            "start": 4397.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "o jueces son corruptos 20% de una",
            "start": 4400.4,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 4404.76,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "17 de otra",
            "start": 4406.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "encuesta 15% de otra encuesta estos son",
            "start": 4408.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los dice",
            "start": 4412.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "todos la mayor\u00eda son",
            "start": 4415.4,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "corruptos la gente dice 38 sea el 3% de",
            "start": 4419.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4423.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gente sostiene que la mayor\u00eda en otra",
            "start": 4424.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "encuesta",
            "start": 4429.36,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "44 en otra 40%",
            "start": 4430.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "en otra pregunta pocos son",
            "start": 4437.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "corruptos en el poder",
            "start": 4442.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "judicial 26",
            "start": 4448.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por pocos son corruptos 31 por en otra",
            "start": 4451.239,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "encuesta 34 en otra ning\u00fan ministro",
            "start": 4454.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "magistrado o juez es",
            "start": 4459.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "corrupto 5% 4%",
            "start": 4461.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "2% no sabe no contest\u00f3 11 4 y 9 la",
            "start": 4467.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "otra C\u00f3mo cree usted que deben ser",
            "start": 4477.199,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "elegidos los ministros de la suprema",
            "start": 4482.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "corte Esta es la",
            "start": 4486.199,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pregunta por elecci\u00f3n del pueblo de",
            "start": 4489.48,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico % 75 por",
            "start": 4494.0,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "75 70",
            "start": 4499.48,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "promo por la c\u00e1mara de senadores como es",
            "start": 4503.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4507.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "25 21 y",
            "start": 4509.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "18 no sabe no contest\u00f3 7 4",
            "start": 4512.52,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "7 la que",
            "start": 4518.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sigue y C\u00f3mo cree usted que deben ser",
            "start": 4521.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "elegidos los magistrados jueces y jueces",
            "start": 4524.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 4528.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "judicial lo mismo pr\u00e1cticamente",
            "start": 4529.679,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "no por elecci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico 68",
            "start": 4533.32,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "por 73 por en otra encuesta y 75 por en",
            "start": 4538.92,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "otra en cambio hay quienes opinan que",
            "start": 4544.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por el poder",
            "start": 4548.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "judicial de la Federaci\u00f3n",
            "start": 4551.84,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "24 por 23 por",
            "start": 4556.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "19 no sabe no contest\u00f3",
            "start": 4561.28,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "846",
            "start": 4564.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante usted estar\u00eda de acuerdo o en",
            "start": 4568.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "desacuerdo con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano",
            "start": 4572.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "independiente del poder judicial de la",
            "start": 4575.12,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que vigile investigue y",
            "start": 4577.32,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "sancione a los ministros magistrados y",
            "start": 4580.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "jueces ocurran en alguna falta o en",
            "start": 4583.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "actos de",
            "start": 4586.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n de acuerdo 87",
            "start": 4588.159,
            "duration": 11.961
        },
        {
            "text": "por. en una encuesta 85 en otra 89 en",
            "start": 4592.28,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "otra O",
            "start": 4600.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sea que ya no haya castillo de La pureza",
            "start": 4603.8,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "no no se sanciona ning\u00fan juez ning\u00fan",
            "start": 4607.88,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "juez est\u00e1 en la c\u00e1rcel ni ministros",
            "start": 4611.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en desacuerdo 9 8",
            "start": 4619.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "7 ni de acuerdo ni en desacuerdo 05 2 no",
            "start": 4622.8,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "sabe no contest\u00f3 4 2",
            "start": 4629.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 4634.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "adelante por lo que usted sabe o ha",
            "start": 4637.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "escuchado usted considera",
            "start": 4640.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "necesario que se lleve a cabo una",
            "start": 4643.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "reforma en el poder judicial o",
            "start": 4646.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no s\u00ed 77",
            "start": 4649.199,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "por en otra encuesta 83 por en la otra",
            "start": 4653.32,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "81 Por no 14",
            "start": 4658.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "por en otra encuesta 13 y en otra 12 no",
            "start": 4661.719,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "sabe o no contest\u00f3 9 4 o",
            "start": 4666.8,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "siete adelante",
            "start": 4671.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Si tuviera la oportunidad de votar para",
            "start": 4675.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que se llevara a cabo una reforma al",
            "start": 4679.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "poder judicial usted votar\u00eda A favor o",
            "start": 4681.04,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en contra de la Reforma al poder",
            "start": 4684.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4690.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4692.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "81 82 y",
            "start": 4697.04,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "85 no 11 14 9 no sabe no contest\u00f3 8 4 6",
            "start": 4700.04,
            "duration": 11.76
        },
        {
            "text": "adelante eso",
            "start": 4709.08,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es es la metodolog\u00eda son las encuestas",
            "start": 4711.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que hicieron el margen de error y el",
            "start": 4716.04,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "nivel de confianza pero esto es",
            "start": 4719.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed la gente quiere",
            "start": 4725.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "participar y",
            "start": 4729.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "elegir y no Hay que tenerle miedo al",
            "start": 4732.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pueblo Ya lo hemos dicho varias",
            "start": 4735.28,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "veces Nada m\u00e1s es cosa de definir bien",
            "start": 4739.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4745.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "procedimiento C\u00f3mo se va a llevar a cabo",
            "start": 4746.679,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4748.96,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n que puedan",
            "start": 4751.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "participar yo insisto los",
            "start": 4753.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "jueces magistrados ministros actuales y",
            "start": 4756.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 4760.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y Esto va a",
            "start": 4764.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ayudar y ese \u00f3rgano tambi\u00e9n de",
            "start": 4766.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vigilancia que va actuar",
            "start": 4776.28,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "como deber\u00eda hacerlo el consejo de la",
            "start": 4780.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "judicatura pero no hacen",
            "start": 4787.08,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "nada Es un \u00f3rgano",
            "start": 4790.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "administrativo emite",
            "start": 4800.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4803.28,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "recomendaciones es un aparato",
            "start": 4806.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 4812.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 4814.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "condescendiente",
            "start": 4817.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1tico tiene que haber un",
            "start": 4819.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "tribunal y revis casos a ver",
            "start": 4822.52,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "juez Por qu\u00e9 ordenaste en 24",
            "start": 4827.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "horas",
            "start": 4832.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que se dejara en",
            "start": 4835.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "libertad a esta persona con todos estos",
            "start": 4838.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "antecedentes Pero adem\u00e1s",
            "start": 4846.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh eres",
            "start": 4849.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "reincidente porque ya lo hiciste hace TR",
            "start": 4853.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "meses con otro de hace un a\u00f1o",
            "start": 4856.08,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "igual y ah\u00ed",
            "start": 4861.639,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "sigues o el",
            "start": 4869.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que le da la",
            "start": 4872.48,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4876.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a El se\u00f1or",
            "start": 4879.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Duarte",
            "start": 4883.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Chihuahua nada m\u00e1s es de sentido com\u00fan",
            "start": 4887.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 diferencia hay entre el se\u00f1or Duarte",
            "start": 4891.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de Chihuahua y el se\u00f1or Duarte de",
            "start": 4893.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Veracruz",
            "start": 4897.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "nada Lo que pasa que s\u00ed el se\u00f1or Duarte",
            "start": 4899.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4903.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Chihuahua tiene",
            "start": 4905.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s agarraderas",
            "start": 4907.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "le ayudan",
            "start": 4917.4,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s entonces todo",
            "start": 4924.32,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eso hay que",
            "start": 4928.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "corregirlo y yo aprovecho para decirle a",
            "start": 4934.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "los este inversionistas",
            "start": 4938.679,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "extranjeros que tienen empresas",
            "start": 4941.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "y que contratan despachos en M\u00e9xico que",
            "start": 4945.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "no se",
            "start": 4948.639,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "dejen",
            "start": 4949.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar porque",
            "start": 4952.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "contratan despachos de",
            "start": 4955.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "abogados que antes Esos",
            "start": 4958.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "abogados eran las",
            "start": 4961.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "estrellas porque ten\u00edan mucha",
            "start": 4964.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "influencia pero ahora no es as\u00ed y los",
            "start": 4967.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mal aconsejan",
            "start": 4972.44,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y no les va",
            "start": 4976.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "bien porque ya",
            "start": 4978.76,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "cambiaron las cosas",
            "start": 4980.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "antes yo",
            "start": 4983.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recuerdo ojal\u00e1 y todo esto se",
            "start": 4986.239,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "vaya convirtiendo en",
            "start": 4989.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "literatura en",
            "start": 4993.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "libros",
            "start": 4996.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 4997.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "olvidar yo recuerdo que se",
            "start": 5001.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "anunciaban los abogados",
            "start": 5003.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "penalistas eran",
            "start": 5006.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "famos\u00edsimos en la \u00e9poca de Salinas de",
            "start": 5009.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "sedillo los",
            "start": 5013.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trajes de lo m\u00e1s elegante los",
            "start": 5015.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "zapatos este",
            "start": 5019.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "engominado",
            "start": 5023.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "eh eran como del",
            "start": 5026.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Jet como 10",
            "start": 5033.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed y hab\u00eda",
            "start": 5035.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "algunos que",
            "start": 5038.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hasta se anunciaban diciendo no tengo un",
            "start": 5041.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cliente en la",
            "start": 5045.84,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel y me ha",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tocado llevar los",
            "start": 5052.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asuntos",
            "start": 5055.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5058.12,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "puras este fin\u00edsimas personas",
            "start": 5060.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "per as\u00ed se",
            "start": 5066.44,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "anunciaban",
            "start": 5072.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no hay abogados",
            "start": 5076.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "riqu\u00edsimos con el tr\u00e1fico de influencia",
            "start": 5081.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en todo el periodo neoliberal los",
            "start": 5085.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "encuentra uno por todos lados y est\u00e1",
            "start": 5088.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "abogado",
            "start": 5091.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "de gr M\u00e9xico en un tiempo",
            "start": 5093.32,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "laa este G\u00f3mez",
            "start": 5096.88,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mon y qui\u00e9n fue abogado en este otro",
            "start": 5099.6,
            "duration": 12.119
        },
        {
            "text": "asunto G\u00f3mez mon Y qui\u00e9n es G\u00f3mez",
            "start": 5104.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "mon y as\u00ed y no quiero hablar de otros no",
            "start": 5116.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "muy influyentes porque se enojan",
            "start": 5121.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 5123.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5126.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son ya muy",
            "start": 5134.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "conocidos pero el influyentismo",
            "start": 5136.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "en el poder judicial a todo lo que",
            "start": 5141.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "daba y sigue pero ya ahora estoy viendo",
            "start": 5145.679,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "no que se est\u00e1 moderando",
            "start": 5149.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "porque pensaban que el",
            "start": 5154.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pueblo estaba",
            "start": 5158.199,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "dormido nunca imaginaron y se creyeron",
            "start": 5163.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 5167.159,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "mentiras cayeron el autoenga\u00f1o no de",
            "start": 5168.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh La",
            "start": 5178.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "burbuja que crearon por los medios",
            "start": 5180.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no entonces entre",
            "start": 5186.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 5189.84,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5191.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cayeron en el regodeo en la",
            "start": 5193.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "autocomplacencia",
            "start": 5196.28,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n completamente divorciados del",
            "start": 5201.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pueblo lo peor es que hay",
            "start": 5208.88,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "quienes ni siquiera",
            "start": 5212.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Se",
            "start": 5216.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tomaron un d\u00eda dos",
            "start": 5217.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "d\u00edas para",
            "start": 5220.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "reflexionar sobre lo que hab\u00eda",
            "start": 5223.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sucedido le siguieron no no estamos",
            "start": 5226.639,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "mal el que est\u00e1 mal es el",
            "start": 5231.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 muy mal el pueblo si",
            "start": 5236.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "nosotros les quitamos las",
            "start": 5238.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cadenas y ellos volvieron a ponerse las",
            "start": 5241.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "cadenas Eh",
            "start": 5247.679,
            "duration": 10.681
        },
        {
            "text": "Eh Eh falta el informe de de Claudio x",
            "start": 5251.199,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez este Qu\u00e9",
            "start": 5258.36,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 Ojal\u00e1 y este informe y sobre todo",
            "start": 5262.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "que informe sobre el manejo del",
            "start": 5266.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dinero cu\u00e1nto recibi\u00f3",
            "start": 5271.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5275.92,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5276.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n C\u00f3mo se",
            "start": 5279.199,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "distribuy\u00f3 cuanto a los",
            "start": 5282.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "candidatos cuanto a los",
            "start": 5287.32,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "partidos cuanto a los",
            "start": 5290.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "medios cu\u00e1nto a las redes",
            "start": 5297.52,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "sociales Cu\u00e1nto cost\u00f3 la guerra sucia",
            "start": 5300.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1nto",
            "start": 5306.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "cost\u00f3 el",
            "start": 5307.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 5311.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "narcotraficante presidente",
            "start": 5315.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 5319.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "o todo fue",
            "start": 5322.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "eh cooperaci\u00f3n gratuito",
            "start": 5326.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed la cu\u00e1nto aport\u00f3 pero el que manejaba",
            "start": 5341.679,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "todo porque era el",
            "start": 5346.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "coordinador era Claudio y \u00e9l es el que",
            "start": 5351.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 5354.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "informar porque ahora pues le echan la",
            "start": 5355.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "culpa a los",
            "start": 5358.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "partidos y si tienen culpa a los",
            "start": 5360.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "partidos pero m\u00e1s los partidos no y le",
            "start": 5362.6,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "echan la culpa a los candidatos a la",
            "start": 5367.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "candidata",
            "start": 5371.239,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed",
            "start": 5375.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "este pues hay una corresponsabilidad y",
            "start": 5379.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hubo una",
            "start": 5382.239,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n qui\u00e9n",
            "start": 5385.88,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "este atrajo",
            "start": 5392.199,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n uilar cam\u00edn a",
            "start": 5396.32,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "crause a",
            "start": 5400.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda y sobre todo las",
            "start": 5409.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "aportaciones de cu\u00e1nto",
            "start": 5413.719,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "fueron Pero c\u00f3mo informan los partidos",
            "start": 5418.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de sus",
            "start": 5425.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gastos Y por qu\u00e9 no van a informar",
            "start": 5427.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Qui\u00e9nes",
            "start": 5430.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "participaron y evidentemente",
            "start": 5431.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "utilizaron dinero no solo de M\u00e9xico sino",
            "start": 5434.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 5438.92,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "extranjero Y es tambi\u00e9n como para decir",
            "start": 5447.32,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "basta",
            "start": 5452.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hipocres\u00edas c\u00f3mo te atreves a crear un",
            "start": 5456.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "instituto contra la",
            "start": 5460.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se",
            "start": 5463.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 5465.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ser cara",
            "start": 5467.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dura y",
            "start": 5471.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s c\u00f3mo te",
            "start": 5474.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "atreves a",
            "start": 5477.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "simular que combates la corrupci\u00f3n Y",
            "start": 5479.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1s a favor de la la",
            "start": 5482.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "transparencia y no",
            "start": 5485.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "informas todos",
            "start": 5492.32,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tenemos el derecho la obligaci\u00f3n a",
            "start": 5496.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "informar que no se olvide",
            "start": 5502.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "eso incluso a los que aportaron",
            "start": 5510.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ya no como antes pero si hubieron",
            "start": 5515.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "empresarios que",
            "start": 5517.4,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "aportar entonces pues ellos tienen que",
            "start": 5521.48,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "pedir cuentas a Claudio Oye me",
            "start": 5524.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dijiste de que todo iba a salir",
            "start": 5530.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "bien de que este se iba a ganar t\u00fa me",
            "start": 5536.88,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "trajiste",
            "start": 5542.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las encuestas de c\u00f3mo se llaman",
            "start": 5545.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Ester Cu\u00e1nto cost\u00f3 financiar",
            "start": 5554.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eso y la otra la",
            "start": 5562.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de no",
            "start": 5564.88,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "DEA vinculada",
            "start": 5571.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "al que fue del",
            "start": 5574.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cis con",
            "start": 5576.159,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n sin enojarnos No nada m\u00e1s",
            "start": 5581.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es este",
            "start": 5586.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "informemos Y es de sabios cambiar de",
            "start": 5589.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n Pero",
            "start": 5595.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "bueno presidentea pregunta Y",
            "start": 5597.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aprovechando que hoy es el martes de la",
            "start": 5600.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "salud el domingo pasado",
            "start": 5601.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 que confiaba que los",
            "start": 5604.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobernadores de Coahuila Manolo Jim\u00e9nez",
            "start": 5607.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y de Durango Esteban Villegas Se podr\u00edan",
            "start": 5609.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sumar al programa de bienestar ellos le",
            "start": 5611.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "expresaron esta intenci\u00f3n usted se los",
            "start": 5614.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "propuso Cu\u00e1l es el tema ah\u00ed para que",
            "start": 5617.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ellos se puedan sumar a este programa",
            "start": 5619.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Bueno hay",
            "start": 5622.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5624.8,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5626.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 5628.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Este relaci\u00f3n con los gobernadores de",
            "start": 5630.96,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Coahuila y de Durango independientemente",
            "start": 5635.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 5638.08,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "electoral habl\u00e9 de que una cosa son las",
            "start": 5640.84,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "elecciones los partidos y otra cosa es",
            "start": 5645.679,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "el gobierno y si se trata de la salud",
            "start": 5649.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues pueden haber",
            "start": 5654.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "diferencias pol\u00edticas",
            "start": 5655.84,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas pero la salud del pueblo de",
            "start": 5659.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "debe estar por",
            "start": 5663.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "delante y Ellos est\u00e1n en",
            "start": 5665.04,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "posibilidad de que se logre la",
            "start": 5669.6,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n de los estados",
            "start": 5675.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 5678.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "el programa",
            "start": 5680.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "inss bienestar es que es",
            "start": 5682.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "voluntario nosotros les hicimos la",
            "start": 5687.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "propuesta a",
            "start": 5689.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "ver en vez de que se les entreguen",
            "start": 5691.48,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "fondos porque la secretar\u00eda de salud era",
            "start": 5696.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "como una oficina de",
            "start": 5700.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Hacienda La desmantelaron completamente",
            "start": 5704.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de salud Federal le",
            "start": 5707.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dejaron como 10",
            "start": 5711.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "hospitales y los",
            "start": 5715.32,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "institutos y todo el sistema de salud lo",
            "start": 5718.28,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "descentralizar con el",
            "start": 5725.6,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "compromiso de que la secretar\u00eda de salud",
            "start": 5728.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "les iba a",
            "start": 5732.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entregar los",
            "start": 5734.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fondos a los",
            "start": 5736.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados todo",
            "start": 5739.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "esto reforzado Aunque la",
            "start": 5741.639,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "descentralizaci\u00f3n fue anterior con",
            "start": 5744.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 5751.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "del seguro popular que ni era seguro ni",
            "start": 5756.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "era",
            "start": 5759.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "popular Entonces les daban el dinero les",
            "start": 5762.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mandaban el dinero a los Estados no",
            "start": 5765.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "todos los",
            "start": 5768.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estados lo aplicaban en",
            "start": 5769.52,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "salud y era un",
            "start": 5773.239,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "desastre el sector salud a nivel",
            "start": 5776.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "nacional Estaba peor cuando",
            "start": 5780.76,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "digamos Aunque parece incre\u00edble el",
            "start": 5784.08,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sector salud que el",
            "start": 5786.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sector",
            "start": 5789.199,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "educativo Ya ven cu\u00e1 se habl\u00f3 de la",
            "start": 5791.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y del atraso en la educaci\u00f3n y",
            "start": 5796.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de las mal llamadas reformas o la",
            "start": 5799.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "llamada reforma",
            "start": 5802.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "educativa que porque estaba muy mal la",
            "start": 5805.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y Claudio precisamente todos",
            "start": 5810.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estos",
            "start": 5813.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "grupos conservadores que quer\u00edan la",
            "start": 5814.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 5818.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n hicieron una campa\u00f1a en contra",
            "start": 5820.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de las maestras de los maestros de",
            "start": 5823.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico culp\u00e1ndolo del atraso educativo",
            "start": 5825.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 5828.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y quisieron imponer por la",
            "start": 5830.0,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "fuerza la llamada reforma educativa",
            "start": 5834.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "metieron a la c\u00e1rcel a maestros",
            "start": 5837.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reprimieron",
            "start": 5840.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "vieron a",
            "start": 5842.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "asesinatos todo con ese prop\u00f3sito y",
            "start": 5846.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "siempre se hablaba de lo educativo y no",
            "start": 5848.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "se hablaba de la",
            "start": 5852.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "salud y resulta que lo de la salud en",
            "start": 5855.119,
            "duration": 12.681
        },
        {
            "text": "silencio porque como se robaban todo el",
            "start": 5862.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dinero y",
            "start": 5867.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "repart\u00edan a todos",
            "start": 5870.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "nunca se dio a conocer que hab\u00edan",
            "start": 5876.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "centros de",
            "start": 5880.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "salud que estaban",
            "start": 5882.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "cerrando",
            "start": 5886.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que cerraron much\u00edsimos centros de salud",
            "start": 5887.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda",
            "start": 5890.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos y porque no llegaban las",
            "start": 5891.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "medicinas es m\u00e1s estaba por desaparecer",
            "start": 5896.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 5901.159,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "estaba por desaparecer los centros de",
            "start": 5904.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "salud que se hab\u00edan",
            "start": 5909.119,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "creado durante mucho tiempo",
            "start": 5911.599,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "11000 pero nadie hablaba de eso c\u00f3mo van",
            "start": 5917.36,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "a hablar de eso si se robaban todo el",
            "start": 5920.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dinero de la compra de medicinas de",
            "start": 5925.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "equipos",
            "start": 5929.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo hicieron",
            "start": 5933.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "pedacitos lo",
            "start": 5935.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatizaron quir\u00f3fanos",
            "start": 5937.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "privatizados a una empresa el",
            "start": 5941.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "quir\u00f3fano de un hospital del ise la",
            "start": 5945.56,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ambulancia",
            "start": 5949.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "privatizada las camillas",
            "start": 5951.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "privatizadas los laboratorios",
            "start": 5954.56,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "privatizados y",
            "start": 5956.719,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "detr\u00e1s de todos esos contratos",
            "start": 5958.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos exdirectores del Iste o",
            "start": 5966.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos en general en la compra de",
            "start": 5970.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medicamentos sin",
            "start": 5972.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "duda acaba",
            "start": 5974.239,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "de darse la transici\u00f3n en el Estado de",
            "start": 5977.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y las farmacias en los",
            "start": 5980.159,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "hospitales estaban concesionadas eran",
            "start": 5984.44,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "privadas las farmacias en los hospitales",
            "start": 5989.239,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 5992.76,
            "duration": 3.609
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5993.33,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5996.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "eh empresas de",
            "start": 5998.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos llegaban hasta los medios de",
            "start": 6001.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n o sea est\u00e1 demostrado que",
            "start": 6004.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el programa de Lore de Mola recib\u00eda",
            "start": 6008.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "dinero de empresas",
            "start": 6011.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "farmac\u00e9uticas de este",
            "start": 6013.76,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "tipo entonces por eso",
            "start": 6018.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no se sab\u00eda",
            "start": 6025.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "nada pero estaba",
            "start": 6028.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "peor que el sistema educativo tan es as\u00ed",
            "start": 6032.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que nos cost\u00f3",
            "start": 6036.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "menos echar a",
            "start": 6039.32,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "andar el sistema",
            "start": 6042.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "educativo cuatro acciones",
            "start": 6046.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicas que ya est\u00e1n funcionando",
            "start": 6049.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "digno a maestras a maestras nunca m\u00e1s",
            "start": 6053.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humillarlos ofenderlos",
            "start": 6056.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "todo eso que",
            "start": 6059.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "hicieron No hemos tenido",
            "start": 6061.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 6066.48,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "huelgas No se ha dejado de dar clases se",
            "start": 6068.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "portado las maestras los maestros de lo",
            "start": 6073.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mejor eso acompa\u00f1ado",
            "start": 6076.239,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de mejores salarios m\u00e1s",
            "start": 6080.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "estaciones Entonces lo primero ah\u00ed va ya",
            "start": 6086.92,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "eh salario m\u00ednimo para los maestros",
            "start": 6093.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh Ya no puede un maestro ganar menos",
            "start": 6099.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "del promedio de lo que gana un",
            "start": 6103.119,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "trabajador inscrito en el seguro social",
            "start": 6105.239,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "Ahora son 16,000 o 17,000 pesos 16 700",
            "start": 6108.639,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mensuales lo segundo",
            "start": 6116.52,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "e los contenidos de los",
            "start": 6119.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "libros que eran este libros",
            "start": 6123.599,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "hechos para seguir",
            "start": 6128.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "impulsando el",
            "start": 6132.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pensamiento conservador individualista",
            "start": 6135.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ego\u00edsta ahora los conten de los libros",
            "start": 6140.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de texto son",
            "start": 6143.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos pero con",
            "start": 6147.159,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 6149.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "social por eso no les gust\u00f3 a los",
            "start": 6151.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conservadores y amparos y dem\u00e1s",
            "start": 6154.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "afortunadamente se resolvi\u00f3 eso ya est\u00e1",
            "start": 6157.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lo segundo lo tercero las",
            "start": 6160.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "becas porque puede estar el",
            "start": 6163.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "maestro la",
            "start": 6166.44,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 6168.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pero si la gente no tiene para darle a",
            "start": 6170.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 6174.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "hijos lo",
            "start": 6175.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico aunque sea gratuita la educaci\u00f3n",
            "start": 6178.32,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "necesitan llevar alg\u00fan alimento el",
            "start": 6182.4,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "pasaje es el programa de becas pues m\u00e1s",
            "start": 6187.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "grande en la historia de",
            "start": 6191.599,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico m\u00e1s de 12 millones de estudiantes",
            "start": 6195.4,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "becados y cuatro",
            "start": 6200.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la escuela es",
            "start": 6204.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "nuestra alrededor de 1000 Perd\u00f3n",
            "start": 6206.32,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "170.000",
            "start": 6211.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica han",
            "start": 6213.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "recibido as\u00ed como la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 6216.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed",
            "start": 6219.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6221.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "copiamos el modelo se le entrega a la",
            "start": 6223.36,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "sociedad de padres de familia lo que les",
            "start": 6228.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "corresponde y ellos los padres de",
            "start": 6230.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "familia resuelven en Qu\u00e9 usar el dinero",
            "start": 6233.239,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de cuatro acciones",
            "start": 6237.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ya pero salud No no",
            "start": 6240.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "no cost\u00f3",
            "start": 6244.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo problemas estructurales",
            "start": 6248.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "f\u00edjense el da\u00f1o que causaron con",
            "start": 6250.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 6254.32,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "estudiar",
            "start": 6256.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "medicina con la mentira de que no",
            "start": 6258.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "pasaban el examen de admisi\u00f3n",
            "start": 6260.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto",
            "start": 6265.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n p\u00fablica porque el",
            "start": 6268.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito era la",
            "start": 6270.56,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n bueno el resultado que no",
            "start": 6273.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tenemos los",
            "start": 6277.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos que requiere nuestro",
            "start": 6279.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds hacia all\u00e1 Nos",
            "start": 6282.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "llevaron Ese es el saldo de esa",
            "start": 6287.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "irresponsable en materia de salud",
            "start": 6295.239,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ahora vamos a tener todos los m\u00e9dicos",
            "start": 6299.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "porque hicimos un gran esfuerzo de",
            "start": 6301.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ampliar las becas vamos a",
            "start": 6305.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "dejar pues m\u00e1s de 100 escuelas de",
            "start": 6309.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Medicina en todo el",
            "start": 6314.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 6318.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "y tenemos que agradecer",
            "start": 6320.119,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "al gobierno de Cuba al pueblo hermano de",
            "start": 6324.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Cuba que nos han",
            "start": 6327.88,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ayudado con",
            "start": 6331.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "especialistas tenemos 900",
            "start": 6334.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "especialistas de Cuba que est\u00e1n",
            "start": 6338.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "trabajando en la Sierra de",
            "start": 6341.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Nayarit que est\u00e1n",
            "start": 6343.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "trabajando en Zacatecas en Fresnillo que",
            "start": 6347.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "est\u00e1n trabajando en los lugares m\u00e1s",
            "start": 6350.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "apartados",
            "start": 6354.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "900",
            "start": 6357.88,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "porque no es f\u00e1cil no se tienen muchos",
            "start": 6360.08,
            "duration": 13.039
        },
        {
            "text": "especialistas y que vaya un especialista",
            "start": 6365.599,
            "duration": 12.441
        },
        {
            "text": "a un hospital",
            "start": 6373.119,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "rural Y tienen raz\u00f3n",
            "start": 6378.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "porque este pues ya tienen a sus hijos",
            "start": 6384.4,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "que tienen que ir a la",
            "start": 6389.0,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "escuela pero si hay",
            "start": 6392.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quienes",
            "start": 6395.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "aceptan y ahora Ser\u00eda muy bueno que",
            "start": 6397.88,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "explicaran que",
            "start": 6403.119,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 6405.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "calificarlos los m\u00e9dicos generales que",
            "start": 6406.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "quieran tener especialidad",
            "start": 6409.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "se les va a dar un",
            "start": 6413.36,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "punto adicional",
            "start": 6417.639,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Si fueron a trabajar",
            "start": 6420.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6425.48,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "zonas Rurales",
            "start": 6427.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "apartadas se lo pueden lo puedes",
            "start": 6429.119,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "explicar y otros",
            "start": 6431.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos Muchas gracias presidente como",
            "start": 6436.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "se ha mencionado pues se han buscado",
            "start": 6439.8,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "diferentes",
            "start": 6441.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00edmulos incentivos para algunos",
            "start": 6443.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos en el caso de especialistas de",
            "start": 6446.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Las especialidades",
            "start": 6449.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "troncales pediatr\u00eda ginecolog\u00eda cirug\u00eda",
            "start": 6450.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "medicina interna para \u00e1reas de urgencias",
            "start": 6454.28,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "urgenci\u00f3logos tambi\u00e9n en 282 hospitales",
            "start": 6457.32,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "Rurales la convocatoria que lanzamos",
            "start": 6462.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "inclu\u00eda un Bono de 10,000 pes eh en",
            "start": 6465.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "promedio Porque son dos zonas no pero es",
            "start": 6470.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "como de 10,000 pesos con lo que estos",
            "start": 6472.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos eh Adem\u00e1s de que entran",
            "start": 6475.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "directamente con una con una base con",
            "start": 6478.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "una plaza de base eh tienen este",
            "start": 6481.08,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "incentivo pero son incentivos",
            "start": 6484.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para estos 2882",
            "start": 6485.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hospitales Rurales hospitales b\u00e1sicos",
            "start": 6489.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comunitarios integrales se hicieron",
            "start": 6493.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muchas tipolog\u00edas durante muchos a\u00f1os en",
            "start": 6495.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "las secretar\u00edas de salud de los de los",
            "start": 6497.719,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "estados pero tambi\u00e9n para algunos",
            "start": 6499.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "hospitales generales que tienen esa",
            "start": 6501.08,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n pero que est\u00e1n en",
            "start": 6503.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "municipios de alta o de muy alta",
            "start": 6505.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "marginaci\u00f3n entonces Esos son los bonos",
            "start": 6507.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "para m\u00e9dicos eh especialistas que van a",
            "start": 6510.599,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "estos hospitales la definici\u00f3n era de",
            "start": 6513.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fondo como dice el presidente era",
            "start": 6515.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "estructural estos hospitales que se",
            "start": 6517.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "crearon much\u00edsimos durante varios a\u00f1os",
            "start": 6519.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en esta idea que solo el hospital debe",
            "start": 6523.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de importar en un sistema de salud",
            "start": 6525.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "abandonando el primer nivel de de",
            "start": 6527.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n donde se pueden resolver el 80%",
            "start": 6529.8,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de los padecimientos o det tener la",
            "start": 6532.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n de las enfermedades muchas",
            "start": 6534.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "veces no ten\u00edan el quir\u00f3fano pero no",
            "start": 6536.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ten\u00edan el cirujano o ten\u00edan el quir\u00f3fano",
            "start": 6538.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pero no ten\u00edan el anestesi\u00f3logo Entonces",
            "start": 6540.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso es lo que se est\u00e1 procurando que los",
            "start": 6543.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hospitales tengan productividad sobre",
            "start": 6545.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todo quir\u00fargica y atenci\u00f3n en las",
            "start": 6548.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "consultas en pediatr\u00eda por ejemplo y el",
            "start": 6550.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "otro est\u00edmulo eh que acabamos de que",
            "start": 6553.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "trabajamos con el doctor alcoser y con",
            "start": 6556.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "toda la el \u00e1rea de de de de cifrus de",
            "start": 6558.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que que es el comit\u00e9 que est\u00e1 todo el",
            "start": 6562.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tiempo evaluando y dise\u00f1ando el examen",
            "start": 6566.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Nacional de residencias m\u00e9dicas es es",
            "start": 6569.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "uno de los ex\u00e1menes m\u00e1s famosos por sus",
            "start": 6572.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "dificultades que tambi\u00e9n se ha",
            "start": 6574.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "demostrado que el puntaje estaba m\u00e1s",
            "start": 6576.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "determinado Por cu\u00e1ntas becas daba este",
            "start": 6578.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las instituciones Por cu\u00e1nto presupuesto",
            "start": 6582.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ten\u00edan no por Cu\u00e1nta necesidad o porque",
            "start": 6584.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "fueran o tuvieran malas calificaciones",
            "start": 6586.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "se ha duplicado m\u00e1s que duplicado el",
            "start": 6588.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "n\u00famero de de becas para residentes de",
            "start": 6591.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "especialidad pero este para eh los",
            "start": 6593.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales que est\u00e1n prepar\u00e1ndose",
            "start": 6597.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh para el examen O que lo acaban de",
            "start": 6600.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "presentar Quiz\u00e1 para alguna especialidad",
            "start": 6603.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y no lo y no lo aprobaron se estableci\u00f3",
            "start": 6605.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que estos contratos para ir a centros de",
            "start": 6608.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud aqu\u00ed ya no son hospitales para ir",
            "start": 6610.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a centros de salud para la cobertura de",
            "start": 6613.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "los turnos y que logramos logremos abrir",
            "start": 6615.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de lunes a domingo eh Son contratos de 2",
            "start": 6618.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "a\u00f1os Y con esos contratos se tiene una",
            "start": 6622.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "garant\u00eda que tendr\u00e1n un punto adicional",
            "start": 6624.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "en el en el enarm un punto en el enarm",
            "start": 6627.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es algo muy muy importante es un gran",
            "start": 6630.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "incentivo pero lo estamos haciendo",
            "start": 6633.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en el conocimiento que una",
            "start": 6635.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "persona que un m\u00e9dico general una m\u00e9dica",
            "start": 6636.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "general que acude a esos centros de",
            "start": 6639.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "salud tambi\u00e9n tiene una formaci\u00f3n un",
            "start": 6641.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aprendizaje y una experiencia eh de",
            "start": 6644.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "vivir en en zonas eh remotas apartadas",
            "start": 6647.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "En donde la gente adem\u00e1s eh est\u00e1 siempre",
            "start": 6650.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy \u00e1vida de atenderlos de acompa\u00f1arlos",
            "start": 6653.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "en estos comit\u00e9s ahora que los estamos",
            "start": 6656.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "activando de de la cl\u00ednica es nuestra",
            "start": 6658.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "muchas veces la solicitud es que el",
            "start": 6661.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cuarto para el m\u00e9dico tenga su aire",
            "start": 6663.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "acondicionado porque o el ba\u00f1o que est\u00e9",
            "start": 6665.44,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en buenas condiciones porque para para",
            "start": 6667.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ellos es muy importante la presencia",
            "start": 6669.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "permanente de esos m\u00e9dicos entonces",
            "start": 6671.52,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "bonos para m\u00e9dicos especialistas para",
            "start": 6673.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "hospitales eh comunitarios b\u00e1sicos e",
            "start": 6675.079,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "integrales y el punto en el enar para",
            "start": 6677.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los contratos de m\u00e9dicos generales para",
            "start": 6680.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 6683.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Gracias presidente solamente para",
            "start": 6685.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "puntualizar los gobernadores los dos el",
            "start": 6687.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadores de Coahuila y de Durango le",
            "start": 6690.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "expresaron entonces su apoyo a que se",
            "start": 6692.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "puedan sumar a este programa lo que pasa",
            "start": 6694.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "es de que se va a llevar tiempo porque",
            "start": 6697.719,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 6700.719,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "proceso este se",
            "start": 6701.599,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "requieren varios",
            "start": 6704.84,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "pasos lo explicas",
            "start": 6707.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed muchas gracias presidente",
            "start": 6714.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "efectivamente como saben hay nueve",
            "start": 6717.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "estados que a\u00fan no se han eh",
            "start": 6719.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "federalizado Aguascalientes Guanajuato",
            "start": 6721.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Quer\u00e9taro Chihuahua tambi\u00e9n est\u00e1 Durango",
            "start": 6724.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Coahuila Jalisco y Nuevo Le\u00f3n en este",
            "start": 6727.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "caso en los cuatro estados donde ya",
            "start": 6731.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hab\u00eda presencia del programa pues por",
            "start": 6733.679,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ejemplo las acciones de la cl\u00ednica es",
            "start": 6735.639,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "nuestra se est\u00e1n llevando a cabo y",
            "start": 6737.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la cobertura eh que de hasta el",
            "start": 6738.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "fin de semana de lunes a domingo en los",
            "start": 6741.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "centros de salud pero esto est\u00e1",
            "start": 6743.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de subsidios para inversi\u00f3n",
            "start": 6745.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "en obr subsidios para adquisici\u00f3n de",
            "start": 6747.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "equipamiento la conciliaci\u00f3n que se hace",
            "start": 6750.119,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "para la basificaci\u00f3n de todos los",
            "start": 6752.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "trabajadores que est\u00e1n en hospitales o",
            "start": 6755.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "centros de salud que est\u00e1n asignados a",
            "start": 6758.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica y que ten\u00edan",
            "start": 6760.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "contratos precarios es decir contratos",
            "start": 6763.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "muy bajos o sin prestaciones de ley y",
            "start": 6765.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que muchas veces llevaban a\u00f1os entonces",
            "start": 6768.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "todos esos procesos",
            "start": 6770.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "se van haciendo Adem\u00e1s del del del",
            "start": 6772.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico que adem\u00e1s en todos los",
            "start": 6774.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estados Ya lo hemos eh llevado a cabo en",
            "start": 6776.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Aguascalientes en Durango en Coahuila",
            "start": 6778.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "ahora el tema hab\u00eda surgido tambi\u00e9n",
            "start": 6781.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "porque hab\u00eda un grupo de trabajadores",
            "start": 6784.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "que se hab\u00edan contratado durante la",
            "start": 6786.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "pandemia para atender la pandemia pero",
            "start": 6789.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para atender otras otros temas",
            "start": 6791.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "tanto en hospitales como en centros de",
            "start": 6793.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud era contratos que de Una n\u00f3mina",
            "start": 6795.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que se hab\u00eda generado en en todos los",
            "start": 6798.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds a partir de insabi eh",
            "start": 6800.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta n\u00f3mina la ha estado pagando el IMS",
            "start": 6804.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "bienestar a pesar de que no hay",
            "start": 6806.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "federalizaci\u00f3n en estos nueve estados",
            "start": 6807.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces un poco el di\u00e1logo que se",
            "start": 6809.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mantuvo tanto con el gobernador eh",
            "start": 6811.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Manolo Jim\u00e9nez y tambi\u00e9n en desde",
            "start": 6814.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Diciembre enero febrero en marzo",
            "start": 6816.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "volvimos a hablar con el gobernador",
            "start": 6819.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "esteb\u00e1n Villegas estaba en funci\u00f3n de",
            "start": 6820.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6823.199,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "y de Durango Y seguramente ser\u00e1 igual",
            "start": 6832.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "con el resto de los estados el",
            "start": 6834.48,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "planteamiento es que Durante los",
            "start": 6836.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos tres meses a los trabajadores",
            "start": 6837.96,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "de Coahuila que todav\u00eda no han sido",
            "start": 6840.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reasignados por parte de Ims bienestar",
            "start": 6841.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "alguna unidad rural o alg\u00fan Incluso en",
            "start": 6844.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "otro estado y en Durango igual tengamos",
            "start": 6847.159,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la cobertura los pr\u00f3ximos tres meses es",
            "start": 6849.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "decir Julio agosto y septiembre y en esa",
            "start": 6852.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "etapa darnos el tiempo para hacer el",
            "start": 6855.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "plan para incorporarlos a a Ims",
            "start": 6858.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "bienestar es importante porque esto",
            "start": 6861.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tiene muchos beneficios para un gobierno",
            "start": 6863.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estatal para eh en las secretar\u00edas de",
            "start": 6865.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "salud simplemente Una n\u00f3mina eh de",
            "start": 6867.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "personas que no estaban basificados que",
            "start": 6871.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ten\u00edan contratos eventuales precarios",
            "start": 6873.239,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera como la del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 6875.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "por poner alg\u00fan ejemplo es de cerca de",
            "start": 6877.599,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "9,000 trabajadores y cuesta cerca de",
            "start": 6880.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "4,000 millones de pesos al a\u00f1o hay",
            "start": 6882.44,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estados no todos seguramente Pero hay",
            "start": 6884.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estados que no pueden asumir Esa esa",
            "start": 6886.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "carga que est\u00e1 asumiendo el Gobierno",
            "start": 6888.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Federal lo mismo con los hospitales",
            "start": 6890.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "abandonados que que que est\u00e1n en estas",
            "start": 6893.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entidades no no federalizadas el el Im",
            "start": 6895.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "bienestar no es el seguro popular que",
            "start": 6898.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "reparte dinero para que a los",
            "start": 6900.679,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de salud el IMS bienestar",
            "start": 6902.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "invierte en los hospitales que opera el",
            "start": 6904.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "IMS bienestar",
            "start": 6906.52,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "basificaci\u00f3n adem\u00e1s de muchos otros",
            "start": 6919.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "procesos que tienen que ver con la",
            "start": 6921.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "transferencia de los inmuebles la",
            "start": 6924.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "adquisici\u00f3n de equipo el mantenimiento",
            "start": 6926.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de los equipos la contrataci\u00f3n de los",
            "start": 6928.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "servicios eh generales que tambi\u00e9n",
            "start": 6930.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "muchos de ellos estaban privatizados y",
            "start": 6933.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 buscando cada vez m\u00e1s que sean",
            "start": 6935.599,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh realizados por las propias",
            "start": 6938.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "instituciones en Casos por ejemplo de",
            "start": 6940.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "higiene y limpieza la limpieza de los",
            "start": 6942.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hospitales en el IMS en el Iste se hace",
            "start": 6944.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de manera institucional porque la",
            "start": 6947.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "limpieza de un hospital No es nada m\u00e1s",
            "start": 6949.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en las \u00e1reas eh p\u00fablicas tambi\u00e9n es en",
            "start": 6950.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "los quir\u00f3fanos en los laboratorios en",
            "start": 6953.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "donde se preparan los alimentos en fin",
            "start": 6956.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Entonces es un proceso largo ha habido",
            "start": 6958.28,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "una conversaci\u00f3n pero no queremos",
            "start": 6960.28,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "afectar a los trabajadores por eso",
            "start": 6961.92,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "planteamos estos dos gobiernos estatales",
            "start": 6964.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "de Durango cuila darnos estos tres meses",
            "start": 6965.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "para poder tener esa definici\u00f3n y pues",
            "start": 6968.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "ya En definitiva en septiembre saber su",
            "start": 6971.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n a bienestar adem\u00e1s Perd\u00f3n",
            "start": 6974.079,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "presidente una cosa adicional en el caso",
            "start": 6976.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en particular de de Coahuila las",
            "start": 6978.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "personas sin seguridad social es cerca",
            "start": 6980.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "del 17 y 18 por de la poblaci\u00f3n total",
            "start": 6982.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del estado Coahuila es uno de los",
            "start": 6985.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "estados con m\u00e1s formalidad en el empleo",
            "start": 6987.44,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "por diferentes razones hist\u00f3ricas la",
            "start": 6991.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "miner\u00eda las plantas automotrices en fin",
            "start": 6993.079,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Entonces es un es un porcentaje bastante",
            "start": 6996.36,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "menor de la poblaci\u00f3n que ser\u00eda",
            "start": 6998.56,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "transferida bienestar el caso de Durango",
            "start": 7000.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "es distinto Durango s\u00ed tiene eh zonas",
            "start": 7002.599,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "cerca del 40% de la poblaci\u00f3n que carece",
            "start": 7005.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "de seguridad",
            "start": 7007.32,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "social presidente por \u00faltimo cuando",
            "start": 7008.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "empezamos es interesante no cuando",
            "start": 7011.36,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "empezamos a federalizar",
            "start": 7013.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh la mayor\u00eda dijo",
            "start": 7019.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed este Estamos de acuerdo porque",
            "start": 7022.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "significa",
            "start": 7027.199,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eh que la federaci\u00f3n se haga cargo del",
            "start": 7029.8,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "sistema de salud",
            "start": 7035.159,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "p\u00fablica y eh",
            "start": 7039.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "ya no es el gobierno del",
            "start": 7042.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Estado hubieron",
            "start": 7047.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tres causas por las que algunos no",
            "start": 7050.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "aceptaron yo me quiero quedar con la",
            "start": 7055.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "primera pero voy a",
            "start": 7059.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mencionar las",
            "start": 7061.599,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tres la primera es de que ellos lo",
            "start": 7063.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "hac\u00edan",
            "start": 7067.0,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "mejor que ellos",
            "start": 7068.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pod\u00edan prestar el servicio de",
            "start": 7071.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "salud mejor y dijimos",
            "start": 7074.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "adelante vamos",
            "start": 7077.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "a incluso a",
            "start": 7080.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "competir esto es",
            "start": 7083.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "voluntario la",
            "start": 7086.119,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "segunda era el compromiso que ten\u00edan con",
            "start": 7088.96,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "estos distribuidores de medicamentos",
            "start": 7093.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las empresas estas distribuidoras de",
            "start": 7105.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "medicamentos vinculadas con pol\u00edticos y",
            "start": 7107.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "con medios de",
            "start": 7111.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n porque si ten\u00edan contratos",
            "start": 7113.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7116.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "medicamentos Pues tambi\u00e9n inclu\u00eda el",
            "start": 7118.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "apoyo de la",
            "start": 7123.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "publicidad era una especie de chayote",
            "start": 7130.639,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico",
            "start": 7135.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que el chayote es muy",
            "start": 7138.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "saludable",
            "start": 7142.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "este Pero",
            "start": 7144.48,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "bueno Hablando en plata",
            "start": 7146.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "compromisos y la",
            "start": 7153.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tercera Aunque parezca",
            "start": 7155.639,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "incre\u00edble es una cuesti\u00f3n",
            "start": 7160.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica que les",
            "start": 7164.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "molesta algunos y los",
            "start": 7167.0,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entiendo y los",
            "start": 7170.639,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "respeto les molesta la",
            "start": 7173.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "gratuidad Aunque parezca",
            "start": 7179.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "incre\u00edble",
            "start": 7182.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo va a ser",
            "start": 7185.079,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica y las cuotas",
            "start": 7189.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7192.36,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n no",
            "start": 7198.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entienden de que la salud es un",
            "start": 7200.079,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "derecho no es una",
            "start": 7204.079,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mercanc\u00eda nos cost\u00f3 trabajo incluso con",
            "start": 7212.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 7217.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aceptaron pero me da mucho gusto que por",
            "start": 7218.8,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ejemplo hab\u00eda resistencias en los",
            "start": 7222.119,
            "duration": 10.801
        },
        {
            "text": "institutos nacionales de salud y",
            "start": 7226.32,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "ya quienes van",
            "start": 7232.92,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "a el instituto de cardiolog\u00eda gente",
            "start": 7235.639,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "humilde recibe tratamiento de primera",
            "start": 7240.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 7243.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos de lo mejor del pa\u00eds y del",
            "start": 7245.599,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "mundo y",
            "start": 7249.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cateterismos",
            "start": 7253.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gratuito Pero",
            "start": 7259.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "eso no les gusta a",
            "start": 7262.4,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "muchos para ellos eso es populismo",
            "start": 7266.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "paternalismo ens\u00e9\u00f1ales a",
            "start": 7270.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pescar no les des",
            "start": 7273.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "pescado si nada m\u00e1s que no hay agua ni",
            "start": 7277.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hay pescado",
            "start": 7280.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "este claro no que lo",
            "start": 7286.36,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ideal es que mejoren los ingresos que",
            "start": 7289.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "todos tengamos",
            "start": 7293.52,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "trabajo repito que sean buenos los",
            "start": 7297.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "salarios y que con",
            "start": 7301.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "recursos se",
            "start": 7304.159,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "paguen satisfactorias como la educaci\u00f3n",
            "start": 7307.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "como la salud",
            "start": 7311.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7313.079,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 7314.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesidades",
            "start": 7316.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "Pero todav\u00eda aunque hemos avanzado mucho",
            "start": 7319.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hay 36 por de la poblaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 7323.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "pa\u00eds en la",
            "start": 7327.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pobreza que viven",
            "start": 7329.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh al",
            "start": 7333.52,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 7338.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "entonces por esa raz\u00f3n ahora es distinto",
            "start": 7340.159,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Y pues son de las cosas que me tienen",
            "start": 7344.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7347.96,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "contento Estoy muy contento en estos",
            "start": 7349.199,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "\u00faltimos tiempos porque la",
            "start": 7352.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 7358.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "electa conoce bien todos estos",
            "start": 7360.52,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "programas y ella le va a dar continuidad",
            "start": 7364.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si no hubiese sido",
            "start": 7373.599,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed Bueno hasta lo dijeron en",
            "start": 7379.639,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a que iban a privatizar la la",
            "start": 7385.04,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "salud lo",
            "start": 7389.56,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "dijeron que se si alguien se",
            "start": 7396.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "enfermaba lo iban a mandar a hospital y",
            "start": 7399.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "si le",
            "start": 7403.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "faltaba la medicina a una farmacia y que",
            "start": 7405.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "el gobierno iba a pagar el hospital iba",
            "start": 7409.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "a pagar la medicina en la",
            "start": 7412.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "farmacia iban a hacer su agosto",
            "start": 7417.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "no los de los",
            "start": 7421.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 7424.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eh particulares farmacias",
            "start": 7427.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no estoy en contra de ellos es una",
            "start": 7432.0,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n",
            "start": 7433.96,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "distinta pero tambi\u00e9n A",
            "start": 7435.199,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos les iban a dar ese apoyo si es",
            "start": 7440.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que iban a",
            "start": 7444.36,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "cumplir con",
            "start": 7446.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eso pues a muy",
            "start": 7448.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pocos aqu\u00ed es un programa universal es",
            "start": 7451.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para todos no importa la condici\u00f3n",
            "start": 7455.36,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social de la gente",
            "start": 7458.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Entonces si se Est\u00e1 avanzando nada m\u00e1s",
            "start": 7465.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nosotros nos vamos a quedar",
            "start": 7469.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "en 23 si acaso",
            "start": 7472.079,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "24 ya no nos alcanza m\u00e1s el tiempo y la",
            "start": 7474.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima administraci\u00f3n pues va a",
            "start": 7478.36,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "resolver libremente qu\u00e9 pasa con los",
            "start": 7481.719,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "estados que no se incorporaron",
            "start": 7486.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en Esa primera etapa presidente Y por",
            "start": 7490.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "\u00faltimo Cu\u00e1l es el reporte que tiene del",
            "start": 7493.32,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "asesinato del presidente electo de",
            "start": 7495.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Copala Guerrero que fue asesinado cu\u00e1l",
            "start": 7496.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muy lamentable",
            "start": 7499.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 7501.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "este fue un",
            "start": 7503.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ajusticiamiento",
            "start": 7506.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh fueron directo a",
            "start": 7511.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "\u00e9l fue un cami\u00f3n de pasaje pero bajaron",
            "start": 7514.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 7519.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasajeros este",
            "start": 7520.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "para hacer creer de que era un robo y no",
            "start": 7523.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Alguien",
            "start": 7528.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "vio este en el",
            "start": 7530.559,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono la",
            "start": 7534.599,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "foto para",
            "start": 7536.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "identificarlo lo asesinaron cobardemente",
            "start": 7539.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7543.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "presidente municipal Copala de la Costa",
            "start": 7545.04,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Chica de Guerrero ya estamos trabajando",
            "start": 7548.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 7552.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n es un",
            "start": 7554.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 7557.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "local hay",
            "start": 7560.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "acusaciones anteriores ten\u00eda \u00e9l",
            "start": 7563.0,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n aunque no lo hab\u00eda solicitado",
            "start": 7566.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eh se decidi\u00f3 en la comandancia militar",
            "start": 7571.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "de Acapulco que se le diera",
            "start": 7575.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n Pero antes de",
            "start": 7579.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "salir este",
            "start": 7583.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que no lo",
            "start": 7586.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aran dej\u00f3 el escrito diciendo que",
            "start": 7590.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "iba a regresar y que al regreso se",
            "start": 7594.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "encontraba con los que lo estaban",
            "start": 7597.679,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cuidando pero pues Lamentablemente lo",
            "start": 7602.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "asesinaron es un ex",
            "start": 7607.079,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Marino presidente municipal y el",
            "start": 7610.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "interino tambi\u00e9n es un ex",
            "start": 7612.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "marino y",
            "start": 7615.4,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh particip\u00f3 en la",
            "start": 7619.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1",
            "start": 7629.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "detiempo",
            "start": 7631.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "com.mx y en mi primer tema presidente es",
            "start": 7633.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "acerca de los comentarios que est\u00e1n",
            "start": 7637.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "diciendo algunos articulistas y personas",
            "start": 7638.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en redes sociales en donde se cuestionan",
            "start": 7641.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "si usted palomeo a algunos integrantes",
            "start": 7644.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "del gabinete de la futura presidenta",
            "start": 7648.44,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 7650.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "shau qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Estos",
            "start": 7651.639,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "comentarios que se est\u00e1n haciendo Y",
            "start": 7654.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n saber si tiene pensado reunirse",
            "start": 7656.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "con los senadores y diputados electos",
            "start": 7659.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "buo sobre lo primero pues",
            "start": 7662.159,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "es este falso",
            "start": 7666.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 7672.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "recordar c\u00f3mo era",
            "start": 7674.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 7676.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "el presidente en",
            "start": 7679.079,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "funciones decid\u00eda qui\u00e9n iba a ser su",
            "start": 7683.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sustituto",
            "start": 7687.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sustituta en este caso no fue",
            "start": 7688.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "as\u00ed Yo no este",
            "start": 7694.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "fui el que decidi\u00f3 no hubo",
            "start": 7699.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "dedazo porque eso se",
            "start": 7703.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "olvida",
            "start": 7708.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "y fue la gente por lo",
            "start": 7711.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mismo esto para los",
            "start": 7717.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes si se tiene que tomar una",
            "start": 7721.4,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n lo mejor para no equivocarnos",
            "start": 7726.199,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 7730.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "preguntar y hay que preguntarle al",
            "start": 7734.36,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblo esa es una",
            "start": 7741.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "lecci\u00f3n lo",
            "start": 7746.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "otro tuvimos",
            "start": 7749.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7753.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "suerte la dicha de que el pueblo eligi\u00f3",
            "start": 7758.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 7762.88,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "bien esa es otra",
            "start": 7766.119,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "prueba de que el pueblo aunque no les",
            "start": 7770.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "gusta a los",
            "start": 7772.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "conservadores que se",
            "start": 7774.52,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sienten",
            "start": 7778.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "sabiondos el pueblo es",
            "start": 7780.679,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "sabio el pueblo s\u00ed es",
            "start": 7785.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sabio se equivoca menos tiene un",
            "start": 7787.76,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "instinto",
            "start": 7790.84,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "certero sabe lo que le conviene y lo que",
            "start": 7792.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no le",
            "start": 7794.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "conviene Entonces eligi\u00f3 muy bien lo",
            "start": 7796.679,
            "duration": 10.601
        },
        {
            "text": "otro es que yo no",
            "start": 7801.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "eh quiero ser l\u00edder",
            "start": 7807.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "moral ya lo he dicho muchas veces",
            "start": 7813.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 7817.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "eh jefe m\u00e1ximo",
            "start": 7819.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 7825.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Caudillo mucho menos",
            "start": 7828.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cque yo ya",
            "start": 7831.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "termino en 100",
            "start": 7834.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "d\u00edas y me",
            "start": 7838.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "jubilo y lo sigo diciendo para que",
            "start": 7844.96,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "se vaya",
            "start": 7851.559,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "internalizando muchos que me conocen por",
            "start": 7854.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 7856.719,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 7857.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 7860.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "que soy",
            "start": 7861.719,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "congruente y que la honestidad es lo que",
            "start": 7866.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estimo m\u00e1s importante en mi",
            "start": 7869.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "vida y que no estoy acostumbrado a la",
            "start": 7871.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "hipocres\u00eda a decir una cosa y hacer",
            "start": 7874.92,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "otra pero",
            "start": 7879.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "lo repito y lo",
            "start": 7881.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "repito porque puede ser que alguien dude",
            "start": 7884.239,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 7888.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "los simpatizantes",
            "start": 7891.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "nuestros y que vayan a",
            "start": 7894.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "tener la",
            "start": 7898.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "idea de decir vamos a ir a ver a",
            "start": 7901.159,
            "duration": 12.08
        },
        {
            "text": "Palenque a nuestro compa\u00f1ero",
            "start": 7907.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "para platicar con \u00e9l para que nos ayude",
            "start": 7915.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 7918.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que nos ponga en",
            "start": 7921.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con la",
            "start": 7923.639,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidenta no",
            "start": 7927.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "voy a poder",
            "start": 7930.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hacerlo Yo ya me retiro por",
            "start": 7934.32,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "completo Voy a atender a mi",
            "start": 7938.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "y eso ya les",
            "start": 7941.92,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "dije no se habla de",
            "start": 7945.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica yo voy a estar trabajando en mi",
            "start": 7950.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n sobre el M\u00e9xico pr\u00e1nico",
            "start": 7954.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ya estoy reuniendo mi bibliograf\u00eda",
            "start": 7958.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica mis libros",
            "start": 7963.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicos 80 100",
            "start": 7967.44,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "porque no quiero salir a buscar un texto",
            "start": 7971.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "o no quiero ir a un archivo no quiero ir",
            "start": 7974.32,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "a una biblioteca y que me tomen una foto",
            "start": 7977.679,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "no va a ser muy dif\u00edcil que me deje",
            "start": 7981.48,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tomar una foto hacia",
            "start": 7985.8,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "adelante no voy a",
            "start": 7989.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "viajar en aviones comerciales porque no",
            "start": 7993.44,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "voy a ir a los aeropuertos",
            "start": 7997.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "voy a ver c\u00f3mo le hago para",
            "start": 8002.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "trasladarme porque voy a",
            "start": 8006.079,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "estar viniendo para ver a mi compa\u00f1era",
            "start": 8009.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Beatriz que la amo",
            "start": 8014.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mucho que me ha",
            "start": 8018.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ayudado",
            "start": 8021.199,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Bueno nada m\u00e1s con aguantarme",
            "start": 8024.079,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ya imag\u00ednense",
            "start": 8028.599,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con todas las peque\u00f1as",
            "start": 8032.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8035.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "presiones que se enfrentan en",
            "start": 8038.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "este noble",
            "start": 8041.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "oficio Entonces cuando yo venga pues voy",
            "start": 8045.04,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "a ver c\u00f3mo le hago",
            "start": 8048.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh pero voy a estar",
            "start": 8050.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 8054.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "entonces no estoy meti\u00e9ndome en",
            "start": 8057.159,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "nada en nada Adem\u00e1s le tengo un gran",
            "start": 8062.4,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "respeto a la presena electa la",
            "start": 8066.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "admiro",
            "start": 8073.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy",
            "start": 8076.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "inteligente",
            "start": 8078.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "acad\u00e9micamente es",
            "start": 8082.96,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "doctora no hay quienes",
            "start": 8088.8,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no toman mucho en cuenta esto",
            "start": 8092.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque el general",
            "start": 8094.679,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "C\u00e1rdenas apenas concluy\u00f3 la",
            "start": 8098.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "primaria que es el mejor",
            "start": 8102.4,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente del siglo",
            "start": 8106.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "XX y es el",
            "start": 8109.84,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "presidente que le ten\u00eda m\u00e1s amor al",
            "start": 8114.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 8118.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un profundo amor al pueblo Nadie como",
            "start": 8121.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "\u00e9l Entonces lo acad\u00e9mico es relativo",
            "start": 8127.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pero hay",
            "start": 8131.04,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "quienes si consideran esto",
            "start": 8132.88,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "importante y yo tambi\u00e9n pienso que es",
            "start": 8136.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "muy importante sobre todo cuando se",
            "start": 8139.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 8142.559,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "de profesionales cient\u00edficos con",
            "start": 8144.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n",
            "start": 8147.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "social humanista Y eso es",
            "start": 8149.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "Claudia",
            "start": 8153.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "agr\u00e9guele que es",
            "start": 8156.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "honesta agr\u00e9guele que tiene",
            "start": 8159.119,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "experiencia hablamos de obras de agua de",
            "start": 8162.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "infraestructura para el",
            "start": 8167.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "agua hablamos de",
            "start": 8169.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "viaductos hablamos de carreteras",
            "start": 8175.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "y nos",
            "start": 8181.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "entendemos porque ella sabe de",
            "start": 8183.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso Claudia fue entre otras",
            "start": 8187.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 8190.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "supervisora designada especialmente para",
            "start": 8196.639,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que se concluyeran los segundos pisos en",
            "start": 8200.2,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "la Ciudad de",
            "start": 8202.399,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y sabe lo que es una trave y sabe",
            "start": 8204.639,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "lo que es construir un puente con una",
            "start": 8210.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "lanzadora O",
            "start": 8213.599,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "sea que por cierto ahorita les voy a",
            "start": 8215.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mostrar algo que me dio mucho gusto de",
            "start": 8218.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "un puente con una",
            "start": 8219.96,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "lanzadora que es el segundo o el tercer",
            "start": 8221.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "puente con m\u00e1s claro en el pa\u00eds que ya",
            "start": 8224.399,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "este vamos a a terminar entonces estoy",
            "start": 8228.479,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "muy contento con ella adem\u00e1s",
            "start": 8232.679,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "conoce a todos",
            "start": 8236.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos del Gobierno",
            "start": 8241.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Federal es un gran",
            "start": 8245.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "equipo ella tiene",
            "start": 8248.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy",
            "start": 8252.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "buenos",
            "start": 8254.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "profesionales",
            "start": 8256.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con dimensi\u00f3n social",
            "start": 8258.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comprometidos con la",
            "start": 8262.28,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n pero bueno",
            "start": 8267.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "van a seguir especulando",
            "start": 8272.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 8275.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 8278.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros algunos no Y sobre todo",
            "start": 8280.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios",
            "start": 8284.399,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "esos no",
            "start": 8285.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "les parece",
            "start": 8288.16,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "nada pero tambi\u00e9n no hay que",
            "start": 8291.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pelearse no hay que engancharse en",
            "start": 8296.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "discusiones y en pleitos no no no no",
            "start": 8299.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 8303.479,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "este hay que pensar m\u00e1s en los",
            "start": 8305.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 8311.719,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y s\u00ed estoy muy contento con con lo de la",
            "start": 8313.399,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 8318.439,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "Ah no agr\u00e9guele sino pongan en el centro",
            "start": 8320.319,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "de que es la primera mujer presidenta de",
            "start": 8325.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 8329.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora porque todav\u00eda",
            "start": 8333.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 8336.16,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fresco lo de la elecci\u00f3n pero van a ver",
            "start": 8338.2,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuando vaya pasando el",
            "start": 8341.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tiempo la primera presidenta ahora que",
            "start": 8344.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "estuvimos en Durango de ah\u00ed era el",
            "start": 8348.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe",
            "start": 8350.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Victoria de tamasula",
            "start": 8352.84,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "Durango de la primer Rep\u00fablica Federal",
            "start": 8355.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "1800 24",
            "start": 8359.719,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 su",
            "start": 8363.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "periodo y",
            "start": 8365.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "ahora 2024 200 a\u00f1os la primera",
            "start": 8367.8,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "presidenta de",
            "start": 8373.76,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y de Am\u00e9rica del",
            "start": 8376.399,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "Norte Entonces",
            "start": 8380.519,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "no Qu\u00e9 m\u00e1s le podemos pedir a la vida",
            "start": 8385.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sobre todo nuestra generaci\u00f3n yo",
            "start": 8389.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "recuerdo que",
            "start": 8391.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "algunos que estaban por el",
            "start": 8394.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conservadurismo",
            "start": 8396.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hombres mujeres de poca",
            "start": 8398.92,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "fe dec\u00edan es una generaci\u00f3n la nuestra",
            "start": 8401.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fracasada",
            "start": 8409.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Perdida yo no estaba de acuerdo con eso",
            "start": 8412.479,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 8415.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "s\u00ed est\u00e1bamos en plena decadencia todo el",
            "start": 8416.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "periodo",
            "start": 8421.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "neoliberal al que ellos",
            "start": 8422.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contribuyeron",
            "start": 8425.88,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8427.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh establecer y",
            "start": 8429.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fortalecer todo el periodo neoliberal",
            "start": 8432.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fue un peri\u00f3dico un periodo",
            "start": 8434.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "decadente un proceso de degradaci\u00f3n",
            "start": 8437.319,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "progresivo porque no era una crisis que",
            "start": 8442.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "solo ten\u00eda que ver con lo econ\u00f3mico con",
            "start": 8447.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "lo social no no no no no todo p\u00e9rdida de",
            "start": 8450.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "valores desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 8453.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "terrible entonces",
            "start": 8457.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dec\u00edan tambi\u00e9n para",
            "start": 8460.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh justificarse Y",
            "start": 8462.92,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "sentirse cr\u00edticos no es una generaci\u00f3n",
            "start": 8465.88,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "decadente no sin analizar las causas",
            "start": 8471.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sino qui\u00e9n llev\u00f3 a la decadencia al pa\u00eds",
            "start": 8475.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9 papel jugaron ellos",
            "start": 8478.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "No nada m\u00e1s",
            "start": 8482.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 8483.6,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo fue un fracaso toda nuestra",
            "start": 8485.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n",
            "start": 8489.64,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "decadente pues",
            "start": 8490.6,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no result\u00f3 que",
            "start": 8492.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no result\u00f3 que",
            "start": 8496.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este Esta generaci\u00f3n Al",
            "start": 8499.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "final nos",
            "start": 8503.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "da la",
            "start": 8505.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "oportunidad de Iniciar una etapa nu",
            "start": 8508.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "le da",
            "start": 8512.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "nueva viabilidad a la",
            "start": 8513.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Entonces si es interesant\u00edsimo lo",
            "start": 8517.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1",
            "start": 8522.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "sucediendo tambi\u00e9n presidente si tiene",
            "start": 8526.399,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "pensado Ah pon la foto es",
            "start": 8530.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que miren",
            "start": 8535.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "ya se cerr\u00f3",
            "start": 8538.12,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "es se termin\u00f3 de lanzar el puente a ver",
            "start": 8541.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "si tienes una",
            "start": 8544.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de ya se uni\u00f3 son",
            "start": 8546.8,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "700 metros un poquito m\u00e1s de Claro en la",
            "start": 8549.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "angostura",
            "start": 8555.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "all\u00e1 en la presa langostura",
            "start": 8557.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "en el municipio de la",
            "start": 8560.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Concordia este puente va a ayudar mucho",
            "start": 8564.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y otro que estamos haciendo",
            "start": 8567.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pero de",
            "start": 8571.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 8573.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sabe",
            "start": 8575.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Claudia incluso sabe qu\u00e9 empresa es es",
            "start": 8580.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una empresa",
            "start": 8585.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mexicana acaba de fallecer el se\u00f1or se",
            "start": 8587.28,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "quedaron los",
            "start": 8590.84,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "hijos y se necesita la infraestructura",
            "start": 8594.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds porque esto eh",
            "start": 8597.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "son empleos es",
            "start": 8601.24,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "bienestar Entonces estamos muy contentos",
            "start": 8604.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "claro y eso tambi\u00e9n ya van a empezar",
            "start": 8609.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "a pasar los carros para el otro puente",
            "start": 8613.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "eso lo vamos a inaugurar como en julio",
            "start": 8618.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "agosto y",
            "start": 8622.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es un",
            "start": 8625.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "camino nuevo por eso esos dos",
            "start": 8627.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "puentes de frontera com malapa",
            "start": 8631.68,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "l\u00edmite con Guatemala a",
            "start": 8635.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "tuxla de manera directa nos vamos a",
            "start": 8639.88,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "ahorrar como dos horas y media 3 horas",
            "start": 8643.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de camino con",
            "start": 8648.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "esta es un camino que comunica de",
            "start": 8651.68,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "tuxla a la Sierra de chap",
            "start": 8657.92,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que es una de las regiones m\u00e1s",
            "start": 8661.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobres de M\u00e9xico incomunicadas por eso",
            "start": 8664.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n all\u00e1 ahora hay",
            "start": 8667.72,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "violencia estamos trabajando para",
            "start": 8671.56,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "enfrentarla y vamos a seguir en",
            "start": 8677.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "eso Gracias presidente acerca de los",
            "start": 8680.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "senadores y diputados electos y tiene",
            "start": 8683.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pensado reunirse con ellos",
            "start": 8686.16,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "Pues yo creo que s\u00ed yo creo que s\u00ed",
            "start": 8692.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "porque ellos van a entrar a principios",
            "start": 8696.56,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de septiembre no el primero de",
            "start": 8700.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "septiembre a ver si antes en agosto me",
            "start": 8703.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "puedo reunir con ellos este pues",
            "start": 8707.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 8712.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intercambiar puntos de",
            "start": 8716.12,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "vista explicar a ellos lo que se ha",
            "start": 8719.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "hecho lo que consideramos nosotros",
            "start": 8725.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "falta por",
            "start": 8728.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hacer agradecer",
            "start": 8732.0,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "Eh el apoyo del poder",
            "start": 8736.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "legislativo",
            "start": 8741.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "porque sin El poder legislativo No se",
            "start": 8744.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "podr\u00eda avanzar",
            "start": 8747.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "la cooperaci\u00f3n del poder ejecutivo El",
            "start": 8751.2,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "poder legislativo y el",
            "start": 8753.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "judicial que",
            "start": 8756.08,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "quisimos este Buscar que se",
            "start": 8759.08,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "reformar",
            "start": 8764.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "para limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds",
            "start": 8766.439,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "porque eso tiene que",
            "start": 8769.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ser lo",
            "start": 8772.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "prioritario",
            "start": 8775.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "desterrar por entero la",
            "start": 8777.8,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 8781.12,
            "duration": 2.239
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico se as\u00ed si me preguntan Cu\u00e1l es el",
            "start": 8783.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "objetivo",
            "start": 8786.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "principal O cu\u00e1l era el objetivo",
            "start": 8789.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "principal cuando lleg\u00f3 al gobierno",
            "start": 8791.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "desterrar la corrupci\u00f3n Cu\u00e1l es ahora el",
            "start": 8793.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "objetivo principal",
            "start": 8797.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "seguir desterrando la",
            "start": 8799.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero",
            "start": 8803.64,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero",
            "start": 8806.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "impunidad porque",
            "start": 8808.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "eso es lo que permite tener entre otras",
            "start": 8811.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cosas una fuente de financiamiento",
            "start": 8815.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "segura porque",
            "start": 8821.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rinde el",
            "start": 8824.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presupuesto y se puede distribuir y",
            "start": 8826.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "alcanza a",
            "start": 8829.84,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "todos si hay corrupci\u00f3n el",
            "start": 8833.24,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "presupuesto no alcanza",
            "start": 8837.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque se lo",
            "start": 8840.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "roban el problema de M\u00e9xico no es el",
            "start": 8842.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico el problema de",
            "start": 8845.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es la",
            "start": 8847.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n si no hay corrupci\u00f3n hay",
            "start": 8849.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "presupuesto le voy a",
            "start": 8853.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "mostrar la recaudaci\u00f3n de",
            "start": 8856.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ayer Esto no se daba antes porque no",
            "start": 8861.279,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pagaban impuestos los de",
            "start": 8864.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "arriba ahora todos",
            "start": 8866.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contribuyen Ahora s\u00ed puedo",
            "start": 8873.08,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "hablar de contribuci\u00f3n y no de",
            "start": 8875.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "impuesto y agradecerle",
            "start": 8881.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "mucho a los",
            "start": 8884.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "contribuyentes pero a ver si nos manda",
            "start": 8888.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Laurita",
            "start": 8893.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "este el dato de recaudaci\u00f3n entonces si",
            "start": 8894.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no hay",
            "start": 8900.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se tienen",
            "start": 8902.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ingresos no se endeuda al",
            "start": 8905.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se tiene",
            "start": 8910.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda y ese dinero se",
            "start": 8912.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "distribuye con justicia alcanza a",
            "start": 8916.68,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "todos beneficia a",
            "start": 8921.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8923.23,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 8925.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si no hay corrupci\u00f3n una obra que",
            "start": 8927.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "cobraban en 1000",
            "start": 8930.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones se construye con",
            "start": 8933.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "300 tres veces",
            "start": 8936.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "menos esa obra que la hac\u00edan en 3",
            "start": 8939.16,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se hace en",
            "start": 8944.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "uno el tren",
            "start": 8949.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "maya en ning\u00fan pa\u00eds del mundo se hace",
            "start": 8953.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "una obra as\u00ed",
            "start": 8956.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 8960.24,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tiempo ni en el",
            "start": 8961.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "costo quiero que",
            "start": 8963.64,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "me respondan que me repliquen los",
            "start": 8966.16,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "expertos ni en",
            "start": 8971.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo ni en",
            "start": 8973.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 8977.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "ni",
            "start": 8979.12,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 8980.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "bienestar empleo",
            "start": 8982.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "generados",
            "start": 8986.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "pero sin corrupci\u00f3n con",
            "start": 8988.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n se hace en tres",
            "start": 8995.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "sexenio y tres veces m\u00e1s el",
            "start": 8999.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "costo",
            "start": 9005.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren al 17 de",
            "start": 9013.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "junio Hoy estamos a",
            "start": 9018.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "18 18 Este es de",
            "start": 9020.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayer",
            "start": 9025.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 9026.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en tributarios en",
            "start": 9029.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "impuestos el a\u00f1o",
            "start": 9031.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pasado eh",
            "start": 9034.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos",
            "start": 9038.68,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "recaudados 2",
            "start": 9040.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "billones 32000",
            "start": 9043.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "millones al 17 de junio del",
            "start": 9048.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "23 hoy digo",
            "start": 9053.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ayer 2",
            "start": 9056.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "billones",
            "start": 9058.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "374000 un incremento de",
            "start": 9064.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "342000 millones de",
            "start": 9068.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pesos en t\u00e9rminos",
            "start": 9071.439,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "reales es decir descontando inflaci\u00f3n",
            "start": 9075.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "11.7 todos los",
            "start": 9086.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ingresos de",
            "start": 9090.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "2370 a",
            "start": 9092.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "2638",
            "start": 9095.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "268,000 m\u00e1s 6.4 en t\u00e9rminos",
            "start": 9097.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "reales si se tienen finanzas",
            "start": 9105.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas sanas",
            "start": 9108.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Pues hay seguridad por eso puedo hablar",
            "start": 9114.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "del fondo monetario internacional si no",
            "start": 9117.08,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "no podr\u00eda hablar de ellos no si vamos a",
            "start": 9119.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "necesitarlos no le hace",
            "start": 9124.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que nos pidan despu\u00e9s en las llamadas",
            "start": 9126.399,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cartas de intenci\u00f3n que privati",
            "start": 9130.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "temos",
            "start": 9135.359,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "hasta los templos",
            "start": 9136.92,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed",
            "start": 9142.12,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "era te vamos a dar una la l\u00ednea de",
            "start": 9145.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cr\u00e9dito pero tienes que hacer esto esto",
            "start": 9149.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "esto esto Esto no vas a aumentar los",
            "start": 9153.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "salarios ya no vas a invertir en",
            "start": 9159.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n para que avance la",
            "start": 9161.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n tampoco en",
            "start": 9163.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9166.319,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "salud no vas a fomentar el",
            "start": 9168.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "campo porque vas a comprar los granos en",
            "start": 9173.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9177.16,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "extranjero no vayas a construir",
            "start": 9180.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas vas a seguir vendiendo",
            "start": 9185.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo",
            "start": 9188.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "cludo y comprando",
            "start": 9190.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gasolinas es eran las condiciones que",
            "start": 9195.08,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pon\u00edan",
            "start": 9198.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cartas de",
            "start": 9200.359,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n",
            "start": 9203.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "entonces por eso es bueno combatir la",
            "start": 9205.319,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque es libertad no es un",
            "start": 9210.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "asunto solo \u00e9tico",
            "start": 9213.52,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "moral sino es liberar muchos",
            "start": 9216.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fondos que permiten el desarrollo del",
            "start": 9220.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo mismo la",
            "start": 9222.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "austeridad",
            "start": 9226.479,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "si todo se queda en el mismo gobierno",
            "start": 9228.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 9232.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presupuesto es para tener aparatos",
            "start": 9234.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "burocr\u00e1ticos",
            "start": 9237.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "onerosos",
            "start": 9239.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "improductivos para que haya sueldos",
            "start": 9243.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos de Los Altos funcionarios",
            "start": 9246.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos que se puedan",
            "start": 9248.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "ir a viajes al",
            "start": 9250.52,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "extranjero sin autorizaci\u00f3n",
            "start": 9254.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hacer turismo pol\u00edtico a costillas del",
            "start": 9259.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "erario Si eso no se controla",
            "start": 9263.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9266.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "alcanza es como antes Un gobierno",
            "start": 9271.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "mantenido y bueno para",
            "start": 9277.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "nada",
            "start": 9284.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Entonces si ha funcionado",
            "start": 9285.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eso que Nosotros llamamos humanismo",
            "start": 9290.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "mexicano y va a",
            "start": 9292.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 9295.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "funcionando Gracias presidente Por",
            "start": 9296.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00faltimo el gobierno de Estados Unidos",
            "start": 9298.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "par\u00f3 la importaci\u00f3n de aguacate desde",
            "start": 9301.16,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n",
            "start": 9304.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "preguntarle qu\u00e9 reporte tiene Qu\u00e9 nos",
            "start": 9306.439,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "puede comentar al respecto esto ya que",
            "start": 9308.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fue luego de un incidente de que",
            "start": 9311.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "involucr\u00f3 a inspectores de env\u00edo gracias",
            "start": 9314.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "S\u00ed ya se est\u00e1 viendo ya se est\u00e1 buscando",
            "start": 9317.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 9320.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "acuerdo siempre hay estas",
            "start": 9322.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "medidas",
            "start": 9325.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "unilaterales",
            "start": 9330.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9333.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pues esas son sus",
            "start": 9336.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas afortunadamente tenemos buenas",
            "start": 9339.279,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "relaciones y ah\u00ed los vamos convenciendo",
            "start": 9342.96,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 9346.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "act\u00faen de otra",
            "start": 9350.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "manera pero lleva",
            "start": 9351.56,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "tiempo si se han logrado cambios",
            "start": 9355.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "importantes sin embargo ahora se",
            "start": 9359.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enrarece todo por las",
            "start": 9361.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 9367.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n a todo lo que da las",
            "start": 9371.319,
            "duration": 9.481
        },
        {
            "text": "acusaciones de un lado y de otro",
            "start": 9375.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pero ac\u00e1 los expertos",
            "start": 9382.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 9386.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "opin\u00f3logos no hablan de",
            "start": 9390.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "[Risas]",
            "start": 9393.27,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "polarizaci\u00f3n",
            "start": 9394.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este Ojal\u00e1",
            "start": 9397.6,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "y en los",
            "start": 9401.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medios hubiese",
            "start": 9404.96,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "una secci\u00f3n",
            "start": 9407.479,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "objetiva en",
            "start": 9414.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol sobre c\u00f3mo est\u00e1 la contienda en",
            "start": 9417.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9420.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Unidos para que vea la",
            "start": 9422.04,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "gente de que",
            "start": 9426.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 9431.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "somos",
            "start": 9433.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos respetuosos",
            "start": 9437.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hay mucha urbanidad",
            "start": 9445.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica all\u00e1 con todos",
            "start": 9448.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "respetos se",
            "start": 9451.399,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "dan",
            "start": 9453.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dur\u00edsimo nosotros nos quejamos que la",
            "start": 9455.84,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "guerra sucia Aqu\u00ed",
            "start": 9458.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "s\u00ed porque esos modelos vienen de",
            "start": 9462.479,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "all\u00e1 eso de amlo presidente narco viene",
            "start": 9465.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9471.04,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "all\u00e1 pero eso no es",
            "start": 9472.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "nada en comparaci\u00f3n con lo",
            "start": 9474.56,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "que sucede en Estados Unidos ah\u00ed como se",
            "start": 9477.8,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "dice coloquialmente llegan a Puerta de",
            "start": 9484.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "autoridad los",
            "start": 9488.359,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "asuntos pero pues aqu\u00ed",
            "start": 9491.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "no no hay problema y ya vamos a verlo",
            "start": 9495.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "del aguac",
            "start": 9498.84,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "eh se consume mucho en Estados Unidos",
            "start": 9500.6,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "mucho mucho mucho y hay buena relaci\u00f3n",
            "start": 9505.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "eh para que haya",
            "start": 9511.96,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "entendimiento Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 9520.6,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Vicente Serrano conductor de",
            "start": 9522.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sincensura si me permite dos",
            "start": 9525.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "planteamientos pero antes respetuosos",
            "start": 9527.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "recordatorios si me permite porque hace",
            "start": 9528.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os aqu\u00ed le planteamos en el",
            "start": 9532.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "equipo de sincensura el caso del Ejido",
            "start": 9533.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Antonio",
            "start": 9536.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "Rosales muchos de estos se\u00f1ores en pie",
            "start": 9537.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de lucha exigiendo justicia por las",
            "start": 9540.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "tierras capeta Maya m\u00e1s de 1000",
            "start": 9542.92,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en abojo Sonora siguen",
            "start": 9545.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "esperando que se destrabe esto que",
            "start": 9547.479,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "parece empantanado entre la falta de",
            "start": 9549.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "empat\u00eda de funcionarios en Sonora la",
            "start": 9551.56,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "procuradur\u00eda agraria la Sedatu y siguen",
            "start": 9555.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "esperando justicia presidente Yo s\u00e9 que",
            "start": 9559.399,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "usted Est\u00e1 enterado de este caso y el",
            "start": 9561.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "otro recordatorio hace m\u00e1s de un a\u00f1o",
            "start": 9564.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Estuve aqu\u00ed para contarle el caso de la",
            "start": 9566.2,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica San Jos\u00e9 en abojo tambi\u00e9n",
            "start": 9569.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mientras se cristaliza esto que ha",
            "start": 9572.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anunciado el director zoer Robledo de",
            "start": 9575.359,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "mejorar la situaci\u00f3n de la salud p\u00fablica",
            "start": 9578.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Pues sigue el abuso de las cl\u00ednicas",
            "start": 9583.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "privadas y parece que no tienen eh",
            "start": 9586.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n y con total impunidad cobran",
            "start": 9591.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "yo le mencionaba hace m\u00e1s de un a\u00f1o un",
            "start": 9594.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "caso de negligencia m\u00e9dica que cubr la",
            "start": 9596.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "vida de mi pap\u00e1 usted me prometi\u00f3 me",
            "start": 9598.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "dijo que lo iba a ver el secretario de",
            "start": 9600.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "salud y Bueno pues nada m\u00e1s recordarle",
            "start": 9602.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "este caso que no se ha visto porque",
            "start": 9606.08,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esa denuncia Se vinieron una",
            "start": 9608.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ola de denuncias precisamente de la",
            "start": 9610.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "gente que han perdido sus terrenos sus",
            "start": 9613.24,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "casas sus ahorritos para para poder",
            "start": 9616.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pagar por el tratamiento la salud o la",
            "start": 9620.479,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de sus seres",
            "start": 9623.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "queridos porque todav\u00eda no Hemos llegado",
            "start": 9625.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Pues a tener ese esa salud p\u00fablica que",
            "start": 9628.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "merece la gente en Sonora y va estas",
            "start": 9632.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicas que le cobran lo que les da su",
            "start": 9635.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "regalada su regalada gana presidente y",
            "start": 9639.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "disculpe que me emocione por el caso",
            "start": 9642.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "personal Ahora s\u00ed los planteamientos",
            "start": 9644.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9647.16,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estamos a punto de que el presidente de",
            "start": 9650.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Joe biden anuncie un",
            "start": 9652.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "alivio eh parcial migratorio el d\u00eda de",
            "start": 9654.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hoy podr\u00edan beneficiarse hasta un mill\u00f3n",
            "start": 9658.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de personas entre esposos esposas hijos",
            "start": 9662.279,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "hijas de ciudadanos estadounidenses",
            "start": 9665.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n cientos de miles de so\u00f1adores",
            "start": 9669.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "de dreamers usted hablaba de convencer",
            "start": 9673.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "le respond\u00eda la compa\u00f1era de convencer",
            "start": 9676.0,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en esta buena relaci\u00f3n con Estados",
            "start": 9678.56,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Unidos usted se siente responsable que",
            "start": 9681.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "su tes\u00f3n su convicci\u00f3n su insistencia",
            "start": 9685.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "lleve el d\u00eda de hoy al presidente Joe",
            "start": 9688.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "biden a anunciar",
            "start": 9691.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "este este decreto esta orden ejecutiva",
            "start": 9693.52,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "para beneficiar insisto parcialmente a",
            "start": 9698.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "cientos de miles o hasta un mill\u00f3n de",
            "start": 9702.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inmigrantes indocumentados presidente S\u00ed",
            "start": 9704.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "mira primero eh",
            "start": 9707.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "decirte que los dos asuntos que",
            "start": 9709.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "planteaste",
            "start": 9712.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "vamos a continuar",
            "start": 9714.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "atendi\u00e9ndolos tanto el asunto",
            "start": 9717.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "Agrario le voy a pedir personalmente a",
            "start": 9722.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Luis",
            "start": 9725.359,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que es el procurador Agrario",
            "start": 9726.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que vea esto y que a ver si tenemos una",
            "start": 9729.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "respuesta Lo m\u00e1s pronto posible y",
            "start": 9732.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed al doctor alcer para la cuesti\u00f3n",
            "start": 9736.64,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica vamos a seguir",
            "start": 9740.24,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "adelante es muy buena la noticia",
            "start": 9744.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de que van a",
            "start": 9748.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regularizarse familias mexicanas en",
            "start": 9750.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9753.64,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "Unidos sobre todo los",
            "start": 9754.64,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estudiantes los j\u00f3venes es",
            "start": 9757.439,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh digno de reconocimiento el que el",
            "start": 9762.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "presidente biden act\u00fae de esta forma",
            "start": 9766.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Nosotros hemos venido insistiendo",
            "start": 9770.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "en la regularizaci\u00f3n de mexicanos que",
            "start": 9772.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "llevan a\u00f1os trabajando honradamente en",
            "start": 9776.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y",
            "start": 9780.08,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "eh No se les ha hecho justicia esto como",
            "start": 9783.0,
            "duration": 10.279
        },
        {
            "text": "t\u00fa lo se\u00f1alas a\u00fan cuando es parcial ya",
            "start": 9789.439,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "es un avance y celebro que",
            "start": 9793.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 9800.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "presidente lo est",
            "start": 9801.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "haciendo hay toda una corriente",
            "start": 9803.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antimigratorias",
            "start": 9805.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "convicciones",
            "start": 9830.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "y que est\u00e1",
            "start": 9832.64,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ofreciendo opciones alternativas no para",
            "start": 9837.2,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "el tema migratorio y lo ha venido",
            "start": 9841.319,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haciendo No olvidar dos cosas del",
            "start": 9845.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "presidente biden una que",
            "start": 9849.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 la entrada legal de migrantes",
            "start": 9853.359,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "es el primero",
            "start": 9857.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que abre la puerta para que mediante",
            "start": 9859.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procedimientos",
            "start": 9863.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "legales se pueda llegar a Estados Unidos",
            "start": 9864.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "antes no hab\u00eda",
            "start": 9868.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 9870.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "todo era el poder",
            "start": 9872.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "entrar",
            "start": 9876.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "sin opciones sin alternativas",
            "start": 9878.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "legales solo exist\u00eda lo del asilo",
            "start": 9882.479,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "pero no era una",
            "start": 9888.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "v\u00eda eficaz ni",
            "start": 9890.64,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "masiva Ahora son miles los migrantes que",
            "start": 9894.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "han hecho sus tr\u00e1mites y que ya est\u00e1n en",
            "start": 9897.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos ya deben de ser alrededor",
            "start": 9900.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de 500000 de distintos pa\u00edses y lo otro",
            "start": 9903.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con lo mismo es que el",
            "start": 9908.68,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "presidente biden es el \u00fanico que no ha",
            "start": 9911.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hecho",
            "start": 9916.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muro no ha construido muros la \u00faltima",
            "start": 9917.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "conversaci\u00f3n que tuvimos me inform\u00f3 de",
            "start": 9920.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que estaba autorizando y esto",
            "start": 9926.16,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "corresponde solo al presidente de",
            "start": 9927.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 9929.279,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9932.88,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "abrir s\u00ed eh acordar abrir tres nuevos",
            "start": 9935.399,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "puentes",
            "start": 9941.359,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "fronterizos le coment\u00e9 por tel\u00e9fono",
            "start": 9943.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "entre otras cosas",
            "start": 9947.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "va a pasar a la historia como el",
            "start": 9950.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "presidente que",
            "start": 9954.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no hizo muros pero que construy\u00f3",
            "start": 9956.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "puentes muy bien y se ha ido",
            "start": 9963.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "avanzando en esto de hacer conciencia en",
            "start": 9967.64,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "autoridades los mismos ciudadanos de",
            "start": 9971.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que ten\u00edan una postura eh",
            "start": 9974.04,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 9979.439,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "antimigral principio de el gobierno del",
            "start": 9985.279,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 9989.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Trump despu\u00e9s de su",
            "start": 9992.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a lleg\u00f3 una",
            "start": 9995.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pareja est\u00e1 La Cr\u00f3nica",
            "start": 9998.72,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de estadounidenses a comer a un",
            "start": 10002.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "restaurant en Texas",
            "start": 10006.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "muy bueno es muy buena",
            "start": 10009.64,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "comida y le pusieron en la servilleta al",
            "start": 10013.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "t\u00e9rmino este la",
            "start": 10020.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "familia excelente la",
            "start": 10023.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "comida excelente el",
            "start": 10025.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "servicio pero no queremos",
            "start": 10029.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "mexicanos As\u00ed estaba",
            "start": 10035.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "eh yo",
            "start": 10042.479,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tengo pues",
            "start": 10045.16,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "e el",
            "start": 10049.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "honor de",
            "start": 10053.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "haber llevado una buena relaci\u00f3n con el",
            "start": 10056.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10060.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Trump y recuerdo muy",
            "start": 10062.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "bien que por primera",
            "start": 10064.92,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "vez despu\u00e9s de esa pol\u00edtica",
            "start": 10067.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "antimigrantes",
            "start": 10076.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "de que el",
            "start": 10078.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "problema de la migraci\u00f3n no se iba a",
            "start": 10080.439,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "resolver solo cerrando las fronteras",
            "start": 10085.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "militarizando las",
            "start": 10090.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "fronteras sino que hab\u00eda que atender las",
            "start": 10092.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "causas ah\u00ed tengo la",
            "start": 10095.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "carta Pero les estoy hablando de",
            "start": 10097.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "2019 y luego en el",
            "start": 10103.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "20 que voy a la casa",
            "start": 10108.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "blanca su",
            "start": 10111.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "discurso es un",
            "start": 10114.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los",
            "start": 10116.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mexicanos que viven trabajan",
            "start": 10119.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "honradamente en Estados Unidos y",
            "start": 10121.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contribuyen al desarrollo de esa gran",
            "start": 10123.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n de",
            "start": 10127.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Tron entonces lo que est\u00e1 haciendo el",
            "start": 10130.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "presidente biden muy bueno lo celebramos",
            "start": 10133.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lo reconocemos",
            "start": 10137.359,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y es el camino a seguir",
            "start": 10139.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estamos teniendo buenas relaciones",
            "start": 10145.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estamos mantener buenas",
            "start": 10148.04,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "relaciones pol\u00edtica de buena",
            "start": 10150.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "vecindad ir haciendo a un lado el af\u00e1n",
            "start": 10154.359,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "intervenci",
            "start": 10158.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "respetar las soberan\u00edas de los pueblos",
            "start": 10159.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 10163.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Naciones y la cooperaci\u00f3n",
            "start": 10164.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica que en eso se ha avanzado",
            "start": 10168.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo presidente Pero esto que va a",
            "start": 10171.68,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "anunciar Joe biden es parte de lo que",
            "start": 10174.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "usted le ha planteado no es parte",
            "start": 10176.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de las",
            "start": 10180.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "circunstancias de la nueva",
            "start": 10182.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de la nueva pol\u00edtica",
            "start": 10185.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "digo La sonrisa lo delata presidente no",
            "start": 10188.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "no no les voy a mostrar los 10 puntos",
            "start": 10192.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que le le\u00ed Hace 6",
            "start": 10195.04,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "meses n m\u00e1s uno el primero a ver si pone",
            "start": 10198.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "los pero pero habla de un de un",
            "start": 10207.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "liderazgo que usted encabeza de M\u00e9xico",
            "start": 10211.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "con con esto de reconocer no \u00e9 es \u00e9l es",
            "start": 10213.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "muy experimentado",
            "start": 10217.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edticamente \u00e9l tiene mucho m\u00e1s a\u00f1os en",
            "start": 10219.279,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica que",
            "start": 10224.52,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "yo tiene mucha experiencia",
            "start": 10231.439,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nos",
            "start": 10235.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "identificamos por",
            "start": 10237.8,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "eso platicamos cuando hemos estado",
            "start": 10240.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "platicando solos y Llegan ya",
            "start": 10245.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo son las cosas no de las",
            "start": 10249.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "agendas empiezan a llegar con tarjetas",
            "start": 10251.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "de que ya se les acab\u00f3 el tiempo y \u00e9l",
            "start": 10254.399,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "las hace a un lado las hace un lado",
            "start": 10257.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "quiere seguir quiere",
            "start": 10259.239,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 10261.12,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "platicando o sea es buena la",
            "start": 10262.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n pero Miren el primer",
            "start": 10265.08,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "punto Entonces s\u00ed",
            "start": 10269.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "presidente regularizaci\u00f3n de los",
            "start": 10272.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mexicanos que llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os",
            "start": 10275.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "viviendo y trabajando honradamente en",
            "start": 10278.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de j\u00f3venes",
            "start": 10280.88,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dac se va avanzando pero eso es",
            "start": 10287.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "exactamente lo que va a anunciar hoy",
            "start": 10290.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solamente que en lugar de 5 a\u00f1os",
            "start": 10292.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "viviendo en Estados Unidos van a ser 10",
            "start": 10294.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed",
            "start": 10297.0,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "y limitado porque son muchos m\u00e1s pero ya",
            "start": 10301.16,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "es un avance que en una",
            "start": 10306.6,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a un candidato diga",
            "start": 10310.8,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "esto Sin temor a que lo van a",
            "start": 10314.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "cuestionar porque est\u00e1 abriendo las",
            "start": 10317.96,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "puertas a migrantes que llevan",
            "start": 10321.319,
            "duration": 12.761
        },
        {
            "text": "droga o que van a cometer il\u00edcitos o que",
            "start": 10327.279,
            "duration": 11.241
        },
        {
            "text": "son maleantes que ese es el discurso no",
            "start": 10334.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "falsario no ofensivo hacia la",
            "start": 10338.52,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n Entonces ya es un avance y",
            "start": 10343.52,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este es digno de reconocerlo presidente",
            "start": 10349.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y en el segundo planteamiento si me",
            "start": 10353.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "permite vamos de una campa\u00f1a de todo es",
            "start": 10355.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "culpa de L\u00f3pez Obrador no de desde",
            "start": 10358.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "sochil G\u00e1lvez que ayer dice que el pa\u00eds",
            "start": 10361.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desmoronando a un Claudio x",
            "start": 10363.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez Con mucho respeto presidente",
            "start": 10366.359,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "que lo llame nepto hasta los chuchos que",
            "start": 10367.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "dicen que es culpa de usted que que",
            "start": 10373.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pierda el registro el PRD",
            "start": 10375.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 llamado har\u00eda para que despu\u00e9s de",
            "start": 10379.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "esto de todo es culpa de L\u00f3pez Obrador",
            "start": 10382.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no se vaya a convertir una campa\u00f1a con",
            "start": 10385.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la doctora la presidenta electa Claudia",
            "start": 10388.0,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "shb en una campa\u00f1a constante de tono",
            "start": 10391.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "mis\u00f3gino porque",
            "start": 10396.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "creo que es evidente lo grosero de las",
            "start": 10399.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as contra la",
            "start": 10401.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "doctora entre que usted le impone Y",
            "start": 10403.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "usted le dicta y en medio de esa campa\u00f1a",
            "start": 10406.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en medios y rivales pol\u00edticos hay luces",
            "start": 10411.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10414.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "quiero mencionarle la columna que",
            "start": 10415.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "escribe mi compa\u00f1ero y amigo el abogado",
            "start": 10418.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego que pregunta est\u00e1",
            "start": 10421.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "listo el ej\u00e9rcito para tener una",
            "start": 10423.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "comandante supremo mujer y dice los",
            "start": 10425.6,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "generales mexicanos en especial los",
            "start": 10429.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n tienen Claro que",
            "start": 10430.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tendr\u00e1n una comandante supremo mujer a",
            "start": 10432.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "quien respetar\u00e1n Y cuidar\u00e1n sin ninguna",
            "start": 10435.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "restricci\u00f3n leales al juramento que les",
            "start": 10437.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obliga su",
            "start": 10440.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "investidura una reflexi\u00f3n presidente",
            "start": 10441.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acerca de este tema que me parece",
            "start": 10443.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "fundamental cuando usted se retire y que",
            "start": 10447.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quede al al al frente del pa\u00eds la",
            "start": 10451.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "primera mujer",
            "start": 10454.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Eh qu\u00e9 reflexi\u00f3n hace hacia el interior",
            "start": 10456.279,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de las fuerzas armadas del ej\u00e9rcito y",
            "start": 10460.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "sobre esta campa\u00f1a mis\u00f3gina que casi que",
            "start": 10462.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "casi est\u00e1 firmado los llevar\u00e1 a decir",
            "start": 10466.52,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que al interior de las fuerzas armadas",
            "start": 10468.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "no aceptan que una mujer lleve las",
            "start": 10470.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "riendas del pa\u00eds Yo creo que lo primero",
            "start": 10473.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "pues ellos tienen que hacer una",
            "start": 10477.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n Serena",
            "start": 10480.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tranquila de lo",
            "start": 10482.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que sucedi\u00f3",
            "start": 10485.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 10488.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tuvieron resultados",
            "start": 10491.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "favorables",
            "start": 10495.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10498.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "no continuar con lo",
            "start": 10500.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mismo yo creo que eso es elemental no",
            "start": 10503.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "si no hay",
            "start": 10508.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "resultados en pol\u00edtica aunque yo no",
            "start": 10511.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "estoy de acuerdo del todo",
            "start": 10514.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "se dice lo que cuenta son los",
            "start": 10518.439,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "resultados no estoy de acuerdo del todo",
            "start": 10522.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porque no estoy de acuerdo de que el fin",
            "start": 10525.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "justifique los",
            "start": 10527.72,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "medios pero s\u00ed ellos deben de",
            "start": 10531.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh asumir",
            "start": 10538.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "no lo que",
            "start": 10541.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3",
            "start": 10543.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y decir qu\u00e9 cosa es lo que",
            "start": 10544.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no hicimos",
            "start": 10548.88,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "bien claro culpar al adversario y al",
            "start": 10551.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "presidente pero",
            "start": 10556.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 10558.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "aceptar algo",
            "start": 10562.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "no que no hayan hecho",
            "start": 10564.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bien o sea que exista un poco de",
            "start": 10568.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "autocr\u00edtica y yo",
            "start": 10577.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "pienso que lo que les fall\u00f3 y es un",
            "start": 10579.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "asunto estructural nada f\u00e1cil para",
            "start": 10584.239,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ellos de",
            "start": 10587.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "remontar es que no le",
            "start": 10590.359,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "tienen ni amor ni respeto al",
            "start": 10593.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10603.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "entonces viven en otro",
            "start": 10606.479,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mundo el de la clase",
            "start": 10609.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica y est\u00e1n en la idea de que el",
            "start": 10614.359,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo no",
            "start": 10617.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "existe y que el pueblo es",
            "start": 10618.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "manipulable si se traen Buenos",
            "start": 10622.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "publicistas si se",
            "start": 10624.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 10628.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este de apoyo a los medios de",
            "start": 10630.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n o de",
            "start": 10634.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n Y si",
            "start": 10635.68,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "este se cuenta con",
            "start": 10638.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "dinero con",
            "start": 10643.239,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "eso entonces tienen ellos que empezar",
            "start": 10647.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 10653.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aceptar que el pueblo",
            "start": 10654.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "existe una cosa que",
            "start": 10659.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "es elemental y al mismo tiempo",
            "start": 10664.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Muy",
            "start": 10668.76,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "conmovedor",
            "start": 10669.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conmovedora que el pueblo es muy",
            "start": 10672.08,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 10677.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "agradecido y si nos cuesta trabajo",
            "start": 10685.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "llegar a",
            "start": 10690.0,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "eso pues cuando menos",
            "start": 10692.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "respetar al",
            "start": 10696.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "no sentirnos",
            "start": 10699.88,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no existen las",
            "start": 10703.08,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "razas t\u00e9cnica cient\u00edficamente",
            "start": 10707.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hablando Por qu\u00e9 el",
            "start": 10710.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "racismo Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 10715.399,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "todo y eso no solo Aplica para ellos",
            "start": 10721.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Aplica para todos inclusive",
            "start": 10724.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "para nuestro",
            "start": 10728.84,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "movimiento que no vayan a sentirse no de",
            "start": 10732.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "que ya son los parlamentarios los",
            "start": 10737.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos y le den la espalda al",
            "start": 10740.96,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "pueblo porque siempre hay esa tentaci\u00f3n",
            "start": 10745.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son",
            "start": 10748.479,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "siglos de aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica",
            "start": 10751.279,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "siglos no pudo la",
            "start": 10756.399,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n cambiar",
            "start": 10760.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "eso no pudo se avanz\u00f3 en el terreno",
            "start": 10764.359,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "social Pero en el terreno pol\u00edtico",
            "start": 10768.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "sigui\u00f3 lo",
            "start": 10770.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mismo claro con matices",
            "start": 10773.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pero aparato",
            "start": 10777.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "no de dominaci\u00f3n",
            "start": 10780.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "utilizando nada m\u00e1s al pueblo para",
            "start": 10788.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "legalizar el",
            "start": 10791.08,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "poder Entonces eso tiene que cambiar yo",
            "start": 10795.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hablaba con porque platicamos en estas",
            "start": 10798.76,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "giras con Claudia y nos re\u00edamos porque a",
            "start": 10802.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "ella le toc\u00f3 repartir",
            "start": 10806.279,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "volantes Yo tambi\u00e9n repart\u00ed",
            "start": 10810.239,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "volante ya habl\u00e1bamos de eso de cuando",
            "start": 10813.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llegaban",
            "start": 10817.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "primero acad\u00e9micos",
            "start": 10820.56,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "no estaba de moda la comput de Madrid y",
            "start": 10823.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas me acuerdo",
            "start": 10828.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y desde luego las universidades del",
            "start": 10830.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "extranjero Y nos",
            "start": 10832.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llegaban de posgrado con nivel de",
            "start": 10835.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda",
            "start": 10839.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "doctorado o",
            "start": 10840.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos famosos",
            "start": 10844.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "parlamentarios",
            "start": 10851.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y se les",
            "start": 10854.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10857.08,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "eleg\u00eda",
            "start": 10858.8,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "candidatos y se les",
            "start": 10860.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "dec\u00eda este aqu\u00ed est\u00e1n tu",
            "start": 10862.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "volante Aqu\u00ed est\u00e1 tu moral para el",
            "start": 10865.84,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "volante Tu sombrero tu gorra y tus tenis",
            "start": 10868.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "150 200 casas",
            "start": 10873.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "diarias so soy fulano de",
            "start": 10876.319,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tal Soy candidato a diputado",
            "start": 10879.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "federal aqu\u00ed le dejo",
            "start": 10883.279,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "esto un volante necesitamos cambiar hay",
            "start": 10886.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que acabar con la",
            "start": 10890.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n lo podemos",
            "start": 10892.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "lograr y estoy a las \u00f3rdenes y a otra",
            "start": 10895.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "casa y a otra casa y les dec\u00edamos",
            "start": 10899.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cuidado",
            "start": 10902.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "porque te van a cerrar las puertas en",
            "start": 10905.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "algunas no queremos saber nada de",
            "start": 10908.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ustedes pero en otras te van a abrir la",
            "start": 10910.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "puerta no solo te van a abrir la puerta",
            "start": 10913.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "vair si\u00e9ntese",
            "start": 10915.12,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no se va a tomar algo di pu ya les",
            "start": 10916.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dec\u00edamos no les va a dar tiempo de",
            "start": 10921.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "terminar la tarea de las 150 casas",
            "start": 10923.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diarias Imag\u00ednese cu\u00e1ntas casas en una",
            "start": 10928.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a",
            "start": 10931.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miles qu\u00e9 creen que nos dec\u00ed",
            "start": 10935.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "algunos La verdad la verdad",
            "start": 10941.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "este ten\u00edan una",
            "start": 10945.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "palabra una frase yo doy para",
            "start": 10948.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s no no no queremos que es para m\u00e1s",
            "start": 10954.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "queremos que des para esto nada",
            "start": 10960.279,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s porque hay esa idea entonces en el",
            "start": 10963.12,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "movimiento nuestro eso se tiene que",
            "start": 10967.359,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "cuidar nada de que ya",
            "start": 10969.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "parlamentario y",
            "start": 10974.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "este y el escritorio no no no",
            "start": 10979.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "no territorio no",
            "start": 10982.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "escritorio en el caso del gobierno en el",
            "start": 10987.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "caso del partido que son cosas",
            "start": 10989.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "distintas seguir abajo de organizar al",
            "start": 10991.479,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 10996.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "organizarlo bien seguir con",
            "start": 10998.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n de las",
            "start": 11001.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "conciencias y seguir este trabajando de",
            "start": 11005.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "abajo hacia arriba pero eso es general",
            "start": 11009.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para todos los partidos ahora",
            "start": 11011.96,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "si van a estar reuni\u00e9ndose con Claudio",
            "start": 11015.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez en Polanco no",
            "start": 11019.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este en las grandes residencias y ah\u00ed",
            "start": 11022.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tomando acuerdos",
            "start": 11025.88,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh Y hay un publicista en Miami que es",
            "start": 11028.52,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "extraordinario claro es duro eh es muy",
            "start": 11033.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "duro",
            "start": 11037.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "eh porque",
            "start": 11040.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este no se va a",
            "start": 11042.76,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "limitar como dec\u00eda otro publicista aqu\u00ed",
            "start": 11047.88,
            "duration": 10.68
        },
        {
            "text": "no tiene que ser eh",
            "start": 11053.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "con puras",
            "start": 11059.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "mentiras la campa\u00f1a tiene que ser de",
            "start": 11060.76,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "mentiras",
            "start": 11067.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Entonces si van a seguir con",
            "start": 11069.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso pues van al fracaso",
            "start": 11072.92,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "Aunque cambien de partido cambien de",
            "start": 11076.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nombre ya eso de sociedad civil y este",
            "start": 11082.76,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "ciudadanos independientes",
            "start": 11088.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11090.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este grupos",
            "start": 11094.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "o organismos No",
            "start": 11098.08,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "gubernamentales ya eso",
            "start": 11100.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ya ya",
            "start": 11104.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "no pu van a continuar con",
            "start": 11108.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sus campa\u00f1as de",
            "start": 11114.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 11118.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ofensas ya no va a ser lo mismo",
            "start": 11119.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n porque no es",
            "start": 11122.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "igual que",
            "start": 11125.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este Claudio diga que yo soy",
            "start": 11128.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "un in\u00fatil",
            "start": 11131.72,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "inepto a que diga que Claudia es in\u00fatil",
            "start": 11135.399,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "inepta es",
            "start": 11139.68,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "distinto es distinto si me dice eso",
            "start": 11143.08,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "y no tengo ning\u00fan problema porque a lo",
            "start": 11148.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mejor tiene",
            "start": 11152.239,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 11155.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este se enojan los que simpatizan con",
            "start": 11157.08,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nosotros yo",
            "start": 11161.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "no porque ya les he dicho cuando uno",
            "start": 11163.6,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "lucha por una causa justa que \u00e9l no lo",
            "start": 11167.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11171.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "haciendo uno debe estar dispuesto a",
            "start": 11173.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 11176.64,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "cuotas de",
            "start": 11180.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n acaba de salir una canci\u00f3n",
            "start": 11182.92,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "muy bella de Silvio sobre eso ah\u00ed se la",
            "start": 11185.2,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "recomiendo de su nuevo",
            "start": 11190.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "disco esa y Am\u00e9rica que es otra canci\u00f3n",
            "start": 11193.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que me gusta mucho del nuevo disco de",
            "start": 11198.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Silvio",
            "start": 11201.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "para los j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes",
            "start": 11203.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Pero no es lo",
            "start": 11208.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "mismo la ofensa a una",
            "start": 11212.279,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "mujer es distinto no",
            "start": 11215.52,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 11221.08,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n",
            "start": 11223.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Yo les aconsejar\u00eda que se serene y que",
            "start": 11225.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "definan una estrategia se necesita la",
            "start": 11230.12,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 11233.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 11237.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "contrapesos Pero que sea una",
            "start": 11239.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n que",
            "start": 11246.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "aporte que sea cr\u00edtica desde luego no",
            "start": 11250.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "sumisa que no sean",
            "start": 11255.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "paleros pero",
            "start": 11259.72,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n pensando en",
            "start": 11261.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "intereses superiores interes generales",
            "start": 11265.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n pensando en la gente que est\u00e9n",
            "start": 11268.439,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pensando en la",
            "start": 11270.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la tienen dif\u00edcil",
            "start": 11277.239,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pero se pueden ir a un",
            "start": 11281.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "retiro este y hablar de",
            "start": 11285.6,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "esto antes los",
            "start": 11289.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "jesuitas ten\u00edan estos retiros no solo",
            "start": 11293.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11297.04,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "itas sino",
            "start": 11298.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "eh los que participaban pertenec\u00edan a la",
            "start": 11301.16,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "teolog\u00eda de la",
            "start": 11306.479,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n se",
            "start": 11309.439,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llamaban an\u00e1lisis de la",
            "start": 11311.52,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "realidad y eran",
            "start": 11316.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "talleres son",
            "start": 11320.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "buenos a ver",
            "start": 11323.88,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 11330.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "realmente tienen inter\u00e9s no en que haya",
            "start": 11331.359,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "una fuerza opositora a lo que nosotros",
            "start": 11335.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "representamos Porque lo que nosotros",
            "start": 11341.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "representamos no tiene por qu\u00e9 ser lo",
            "start": 11343.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "\u00fanico no hay verdad",
            "start": 11350.6,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "absoluta Adem\u00e1s nosotros no aspiramos a",
            "start": 11353.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 11357.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dictadura ni siquiera La dictadura del",
            "start": 11359.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "proletariado porque ahora que hablan de",
            "start": 11365.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "que s\u00ed democracia pero no tanta yo me",
            "start": 11368.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "r\u00edo y",
            "start": 11373.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "digo pues es democracia y",
            "start": 11374.16,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "bastante todo lo que se",
            "start": 11378.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pueda y no se preocupen no va a haber",
            "start": 11381.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "dictadura del proletariado",
            "start": 11385.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 11389.479,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 11391.6,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "plena",
            "start": 11393.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "completa Por qu\u00e9 les da miedo",
            "start": 11395.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "eso c\u00f3mo vamos a",
            "start": 11399.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "usar un concepto un t\u00e9rmino una palabra",
            "start": 11403.399,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "tan bella",
            "start": 11407.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "y tan llena de contenido y",
            "start": 11408.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "profunda",
            "start": 11414.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 11416.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Por",
            "start": 11418.96,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "publicidad no vamos a a practicarla como",
            "start": 11423.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "forma de vida Eso est\u00e1 en nuestra",
            "start": 11427.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la democracia no solo como",
            "start": 11432.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sistema pol\u00edtico sino como forma de",
            "start": 11435.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "vida est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n y eso",
            "start": 11441.399,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "es lo que se est\u00e1 aplicando",
            "start": 11445.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico Entonces le va a ir muy bien a",
            "start": 11449.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Claudia adem\u00e1s hay",
            "start": 11453.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cambios los",
            "start": 11455.399,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "empresarios est\u00e1n",
            "start": 11457.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de muy",
            "start": 11461.08,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "contentos la",
            "start": 11464.6,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda son muy pocos",
            "start": 11467.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que y en sentido estricto ni siquiera",
            "start": 11471.68,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 11474.52,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "empresarios son Traficantes de",
            "start": 11475.319,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "influencia Pero est\u00e1n muy contentos con",
            "start": 11480.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 11484.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "presidenta no es todo un",
            "start": 11486.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "acontecimiento para",
            "start": 11490.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y lo que le preguntaba presidente",
            "start": 11492.479,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n preparadas las fuerzas armadas el",
            "start": 11495.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para tener a una comandanta",
            "start": 11497.479,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Suprema op S\u00ed s\u00ed est\u00e1n preparados pero",
            "start": 11499.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mi opini\u00f3n es que eh",
            "start": 11502.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se avance",
            "start": 11508.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s se avance m\u00e1s",
            "start": 11511.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh han sido muy buenos los",
            "start": 11516.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "resultados yo no hubiese podido",
            "start": 11519.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "avanzar como lo",
            "start": 11525.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "hicimos sin el apoyo de las fuerzas",
            "start": 11528.04,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "armadas es",
            "start": 11533.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que fue",
            "start": 11535.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "clave",
            "start": 11540.239,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "indispensable",
            "start": 11543.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "miren nos ayudan a crear la guardia",
            "start": 11545.84,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "nacional tenemos 120 elementos de la",
            "start": 11549.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "guardia nacional no hab\u00eda",
            "start": 11553.2,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "eso hab\u00edan 200000 polic\u00edas",
            "start": 11556.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "federales sin disciplina",
            "start": 11561.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "no todos pero muchos echados a",
            "start": 11568.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "perder bueno era lo que",
            "start": 11573.6,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 Garc\u00eda Luna",
            "start": 11578.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "20000 al mismo tiempo la prohibici\u00f3n de",
            "start": 11582.319,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que el ej\u00e9rcito y la",
            "start": 11585.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Marina se ocuparan en tareas de",
            "start": 11588.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "seguridad Entonces c\u00f3mo con 20000",
            "start": 11591.8,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "elementos as\u00ed",
            "start": 11595.16,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "se va a enfrentar el problema de la",
            "start": 11598.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "inseguridad y de la",
            "start": 11600.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "violencia no hac\u00edan",
            "start": 11603.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "nada no construyeron un solo",
            "start": 11608.359,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "cuartel una instalaci\u00f3n",
            "start": 11613.12,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "militar ya est\u00e1 la guardia en 5 a\u00f1os",
            "start": 11616.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1200",
            "start": 11620.16,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "elementos profesionalizados con",
            "start": 11623.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "disciplina",
            "start": 11625.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y 400 instalaciones en todo el",
            "start": 11629.12,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora el domingo vamos a inaugurar",
            "start": 11636.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "una en",
            "start": 11639.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Oaxaca con unidades",
            "start": 11642.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habitacionales con instalaciones de la",
            "start": 11645.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "guardia nacional todao Una",
            "start": 11648.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n qui\u00e9n nos ayuda a crear esa",
            "start": 11650.8,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 11654.04,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de",
            "start": 11657.6,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Marina pero",
            "start": 11661.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 11664.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "en todo lo",
            "start": 11666.72,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "relacionado con el apoyo social que",
            "start": 11669.319,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hubi\u00e9semos",
            "start": 11672.56,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "hecho si no contamos con el ej\u00e9rcito y",
            "start": 11673.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "con la Marina para la distribuci\u00f3n de",
            "start": 11676.359,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 200 millones de dosis de",
            "start": 11679.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11682.26,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "vacuna para enfrentar el covid",
            "start": 11684.8,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en 5 meses",
            "start": 11688.479,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "resolvimos la vacunaci\u00f3n de todos los",
            "start": 11691.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "adultos mayores con una primera",
            "start": 11695.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "dosis",
            "start": 11699.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pero la log\u00edstica de distribuci\u00f3n por",
            "start": 11702.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds a cargo de",
            "start": 11704.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ellos c\u00f3mo \u00edbamos a",
            "start": 11708.88,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "construir tenemos 27",
            "start": 11713.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del bienestar es el",
            "start": 11717.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "banco con m\u00e1s",
            "start": 11720.399,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sucursales en todo",
            "start": 11722.8,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico c\u00f3mo terminamos las sucursales",
            "start": 11727.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "las equipamos con",
            "start": 11730.92,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "cajeros se les conecta con",
            "start": 11735.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "internet sin los ingenieros militares",
            "start": 11739.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en el tren",
            "start": 11747.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Maya dos",
            "start": 11750.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aeropuertos C\u00f3mo resolvemos El problema",
            "start": 11753.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico si",
            "start": 11756.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "no es con",
            "start": 11758.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ellos si se toma la decisi\u00f3n porque la",
            "start": 11761.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "gente en la consulta dice no al",
            "start": 11763.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco que adem\u00e1s fue una",
            "start": 11766.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n volvemos a lo mismo el",
            "start": 11770.12,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pueblo tiene un instinto certero",
            "start": 11773.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "una decisi\u00f3n correcta",
            "start": 11778.16,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "acertada porque eso iba a ser barril sin",
            "start": 11781.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "fondo el relleno del lago de Texcoco",
            "start": 11785.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "para hacer el aeropuerto era",
            "start": 11788.479,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "hundimientos",
            "start": 11792.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "permanentes en la regi\u00f3n escogieron el",
            "start": 11793.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "peor lugar porque no les interesaba el",
            "start": 11796.6,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "aeropuerto les interesaban los negocios",
            "start": 11800.04,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "que se iban",
            "start": 11804.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "con el aeropuerto el quedarse con las",
            "start": 11807.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tierras del actual aeropuerto hacer un",
            "start": 11808.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Santa Fe",
            "start": 11811.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ah\u00ed un negocio",
            "start": 11814.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "inmobiliario Bueno pero ya se decide no",
            "start": 11817.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "se hace el",
            "start": 11821.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "aeropuerto y con qui\u00e9n lo",
            "start": 11824.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "hacemos Ah los ingenieros militares en",
            "start": 11827.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos a\u00f1os do a\u00f1os y",
            "start": 11830.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "medio y me gust quer\u00eda que los que no",
            "start": 11834.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "han ido",
            "start": 11838.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "vayan y que conozcan y se van a sentir",
            "start": 11839.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "orgullosos de tener ese aeropuerto aqu\u00ed",
            "start": 11844.199,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "vinieron a informarnos el",
            "start": 11848.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Tulum el aeropuerto de la",
            "start": 11851.479,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "selva un a\u00f1o 5",
            "start": 11855.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "meses ya hay",
            "start": 11860.72,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vuelos de Europa y desde luego de",
            "start": 11864.8,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y de",
            "start": 11868.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 11873.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "ya tiene lo inauguramos apenas en",
            "start": 11875.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "diciembre y",
            "start": 11880.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tiene mucho",
            "start": 11883.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 11890.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hospitales est\u00e1n haciendo cinco",
            "start": 11892.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 11894.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el hospital",
            "start": 11897.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "or\u00e1n de Yucat\u00e1n",
            "start": 11898.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ntos",
            "start": 11901.359,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "camas 300",
            "start": 11903.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "camas",
            "start": 11907.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y lo terminamos en",
            "start": 11908.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "septiembre el",
            "start": 11912.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "hospital de Tlapa Guerrero de la monta\u00f1a",
            "start": 11916.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y el de tuxpec",
            "start": 11919.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Oaxaca el de aqu\u00ed",
            "start": 11922.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de s\u00ed Iztapalapa en la avenida Zaragoza",
            "start": 11925.199,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y el de",
            "start": 11929.92,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Puebla San Alejandro de Puebla cinco los",
            "start": 11932.199,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "ingenieros militares est\u00e1n",
            "start": 11936.68,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "haciendo el",
            "start": 11940.16,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 11945.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "de manejo de agua el distrito de",
            "start": 11948.08,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "riego m\u00e1s grande",
            "start": 11953.96,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que estemos construyendo 42,000",
            "start": 11957.84,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas que se van a terminar las",
            "start": 11962.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "42000",
            "start": 11965.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas en",
            "start": 11967.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "septiembre los ingenieros",
            "start": 11969.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "militares",
            "start": 11974.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "caminos por todos lados aprovecho para",
            "start": 11977.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "anunciar que se va a ampliar el camino",
            "start": 11980.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de Oaxaca a",
            "start": 11982.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "islam hasta",
            "start": 11984.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "gelatao bueno hast",
            "start": 11988.92,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ex\u00e1 se va a ampliar el camino y Tambi\u00e9n",
            "start": 11990.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "aprovecho para decirles que en julio",
            "start": 11993.84,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "vamos a",
            "start": 11996.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "inaugurar el camino de Benito",
            "start": 11997.439,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "Pablo el camino que tom\u00f3 el presidente",
            "start": 12001.08,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez cuando sali\u00f3 de gelatao hacia",
            "start": 12006.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Oaxaca lo",
            "start": 12009.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "estamos reconstruyendo en medio se est\u00e1n",
            "start": 12011.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "construyendo",
            "start": 12016.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "caba\u00f1as para que el que quiera caminar",
            "start": 12017.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ir en bicicleta",
            "start": 12021.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh es una",
            "start": 12023.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "peregrinaci\u00f3n el camino de",
            "start": 12029.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "e usar este camino esta v\u00eda de Benito",
            "start": 12033.92,
            "duration": 11.559
        },
        {
            "text": "Pablo una peregrinaci\u00f3n laica este",
            "start": 12039.68,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y con las fuerzas armadas muchas",
            "start": 12049.359,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "cosas muchas cosas este mucho apoyo la",
            "start": 12054.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Marina",
            "start": 12059.6,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "igual",
            "start": 12061.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dragado nada m\u00e1s resolver el problema",
            "start": 12063.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del zargazo",
            "start": 12066.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "en el Caribe que cuando llegamos decan",
            "start": 12068.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "no se va a acabar el desarrollo",
            "start": 12071.76,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico por sargazo no no se va a",
            "start": 12075.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acabar este la",
            "start": 12081.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Marina y el control de los puertos la",
            "start": 12085.199,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "Marina y ahora este proyecto que es de",
            "start": 12088.16,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "Dimensi\u00f3n mundial el tras",
            "start": 12094.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "s\u00edsmico por el",
            "start": 12098.359,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "paso para unir el Atl\u00e1ntico con el",
            "start": 12100.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pac\u00edfico la marina",
            "start": 12103.439,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y muchas cosas entonces las fuerzas",
            "start": 12107.479,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "armadas me han ayudado me han apoyado y",
            "start": 12111.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "eh Cuando han cometido",
            "start": 12115.56,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "errores En el gobierno nuestro ellos",
            "start": 12118.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mismos",
            "start": 12124.399,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "han",
            "start": 12127.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "rectificado ellos mismos ponen orden no",
            "start": 12130.439,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se oculta nada porque un soldado un",
            "start": 12133.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "marino no",
            "start": 12136.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 12137.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n no se puede proteger a nadie",
            "start": 12140.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "no debe haber impunidad y han avanzado",
            "start": 12143.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho en el respeto a los derechos",
            "start": 12146.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "humanos y depende tambi\u00e9n del comandante",
            "start": 12148.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "de las fuerzas",
            "start": 12152.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "armadas porque pues",
            "start": 12155.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ellos reciben",
            "start": 12157.6,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes y hay lealtad al presidente y",
            "start": 12160.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hay lealtad",
            "start": 12165.399,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "al pueblo de",
            "start": 12166.96,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12170.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entonces son dos instituciones muy",
            "start": 12172.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "importantes del estado por eso tambi\u00e9n",
            "start": 12175.88,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las han querido socavar que es mi pleito",
            "start": 12178.399,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "y es es un asunto que todav\u00eda no",
            "start": 12183.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "termina porque el han querido culpar al",
            "start": 12188.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 12193.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sin pruebas de algunas",
            "start": 12196.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cosas pero eso tiene que ver porque no",
            "start": 12198.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "se han",
            "start": 12203.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dejado",
            "start": 12206.279,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "manejar Por quienes antes dominaban",
            "start": 12208.279,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 12213.16,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "extranjero entonces muchos casos son",
            "start": 12218.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "venganzas porque es una pr\u00e1ctica",
            "start": 12222.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "perversa",
            "start": 12225.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "mafiosa",
            "start": 12227.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "decir en otros pa\u00edses necesitamos",
            "start": 12229.56,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "tener presidentas presidentes",
            "start": 12234.16,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles para que podamos",
            "start": 12238.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 12241.399,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "eh poner nuestras",
            "start": 12243.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 12247.56,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "ejemplos hay presidentas presidentes",
            "start": 12249.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "congresos que tienen 10 20% de",
            "start": 12253.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n de sus pueblos y ah\u00ed",
            "start": 12257.319,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n porque los necesitan",
            "start": 12260.6,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 12263.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "d\u00e9biles para que los manejen como",
            "start": 12266.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "t\u00edteres y lo mismo las",
            "start": 12270.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "instituciones si hay",
            "start": 12273.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 12276.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "socavados de la represi\u00f3n de la",
            "start": 12281.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n pues son",
            "start": 12285.319,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 12287.68,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "susceptibles a ser manejadas desde",
            "start": 12290.199,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fuera entonces las fuerzas armadas de",
            "start": 12297.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico adem\u00e1s surgen de un movimiento",
            "start": 12301.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revolucionario el ej\u00e9rcito mexicano no",
            "start": 12307.359,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay que",
            "start": 12311.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "olvidarlo lo cre\u00f3 venusiano Carranza",
            "start": 12312.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "luego del",
            "start": 12316.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "golpe contra el presidente",
            "start": 12317.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Madero eh surge para restablecer la",
            "start": 12323.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "legalidad y la",
            "start": 12327.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "democracia y es un ej\u00e9rcito popular un",
            "start": 12330.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito revolucionario no hay generales",
            "start": 12334.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "de divisi\u00f3n que pertenezcan a la",
            "start": 12337.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda es distinto este ej\u00e9rcito al",
            "start": 12341.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de otros pa\u00edses",
            "start": 12345.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed si",
            "start": 12347.279,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "es el soldado y el marino el soldado",
            "start": 12349.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 12353.239,
            "duration": 2.441
        },
        {
            "text": "uniformado Entonces si me preguntas",
            "start": 12356.56,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "este qu\u00e9 opino sobre una mujer",
            "start": 12360.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "secretaria te",
            "start": 12365.08,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "dir\u00eda es un",
            "start": 12366.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "proceso por ahora hay muy buenos",
            "start": 12369.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "generales de divisi\u00f3n",
            "start": 12373.08,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "muy buenos generales dio le preguntaba",
            "start": 12377.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente Perd\u00f3n nada m\u00e1s para aclarar",
            "start": 12380.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la primera mujer la primera comandanta",
            "start": 12383.479,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Suprema Ah no Claro s\u00ed me equivoqu\u00e9 no",
            "start": 12386.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para aclarar no porque Y adem\u00e1s",
            "start": 12389.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que quede claro Claudia shen llegar\u00e1",
            "start": 12391.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "como una presidenta poderosa",
            "start": 12394.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "poderos\u00edsima con con la decis\u00f3n Pero",
            "start": 12396.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son muy",
            "start": 12398.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "leales",
            "start": 12401.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eh disciplinados",
            "start": 12404.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "tanto en la Marina como en la defensa yo",
            "start": 12406.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "no he tenido ning\u00fan",
            "start": 12411.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "problema nadie me dice",
            "start": 12415.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "este no estamos de acuerdo",
            "start": 12419.92,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "o d\u00e9jeme ver",
            "start": 12424.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "porque no vaya a ser que no les",
            "start": 12430.64,
            "duration": 10.559
        },
        {
            "text": "guste a oficiales a La tropa no no no",
            "start": 12435.16,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 12441.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh el comandante supremo el presidente",
            "start": 12444.12,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y son muy leales muy disciplinados por",
            "start": 12448.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "eso es un ej\u00e9rcito",
            "start": 12452.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "distinto",
            "start": 12454.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "y Claudia La conozco muy",
            "start": 12456.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "bien no",
            "start": 12460.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eh es eh",
            "start": 12463.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "e tolerante",
            "start": 12469.84,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a la",
            "start": 12473.239,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "indisciplina y al",
            "start": 12477.08,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "autoritarismo y a la deshonestidad",
            "start": 12481.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "O sea no acepta",
            "start": 12485.319,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "eso Muchas gracias presidente y le",
            "start": 12489.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "agradezco la oportunidad muy bien nos",
            "start": 12491.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "vamos Qu\u00e9date t\u00fa ya tiene tiempo que no",
            "start": 12494.479,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "este ande ayer a d\u00f3nde fue Se puede",
            "start": 12500.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "saber fue alguna cuesti\u00f3n p\u00fablica ayer",
            "start": 12503.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en la ma\u00f1ana terminando la ma\u00f1anera Ah",
            "start": 12505.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed a Ah no lo voy a decir fui a darme",
            "start": 12508.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 12513.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "chequeo m\u00e9dico m\u00e9o Qu\u00e9 tal",
            "start": 12514.56,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo no no no al",
            "start": 12519.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "100 muy bien de salud es que pues",
            "start": 12523.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicamente ya ve que uno est\u00e1 lleno",
            "start": 12528.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de cosas ya de achaques dicen",
            "start": 12530.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "este mis adversarios que estoy",
            "start": 12534.96,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "chocheando",
            "start": 12538.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 12541.439,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuidarse vale m\u00e1s",
            "start": 12543.72,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "prevenir",
            "start": 12547.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "s\u00ed an\u00e1lisis",
            "start": 12550.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "general de todo vamos a",
            "start": 12552.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "terminar ahora que sacan lo de salud",
            "start": 12557.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "pero estoy muy",
            "start": 12559.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bien tengo que tomar mi",
            "start": 12561.399,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 12565.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este un buen",
            "start": 12568.439,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3ctel este Pero afortunadamente",
            "start": 12571.8,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "bien vamos a terminar con B\u00fascate una de",
            "start": 12575.439,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "chicoch que se llama que quer\u00eda entrar",
            "start": 12581.76,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito porque tiene que ver con el",
            "start": 12584.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y que le hicieron el",
            "start": 12585.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "examen",
            "start": 12590.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este cuando quer\u00eda entrar al ej\u00e9rcito y",
            "start": 12595.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "le hicieron el examen y parece que no lo",
            "start": 12598.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 pero",
            "start": 12601.96,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "porque le encontraron",
            "start": 12605.64,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Este s\u00ed est\u00e1 s\u00ed est\u00e1",
            "start": 12613.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Ponla cada se",
            "start": 12622.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12632.48,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "meses al ej\u00e9rcito",
            "start": 12643.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Federico Luis y yo ni uno de los tres",
            "start": 12646.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "pasamos por defectos nos fall\u00f3 Federico",
            "start": 12650.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "por pies planos y luisas ma bronal a m\u00ed",
            "start": 12654.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "solo me encontraron una cruda",
            "start": 12658.56,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "realidad en la sangre un",
            "start": 12662.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "99% de alcohol un",
            "start": 12666.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "92 de",
            "start": 12670.439,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "colesterol 1520",
            "start": 12672.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "en cada ri\u00f1\u00f3n y unos tres o cuatro",
            "start": 12676.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "litros de agua mi pantal\u00f3n en la sangre",
            "start": 12679.64,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 12683.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "99% de alcohol y un 92 por tambi\u00e9n de",
            "start": 12685.199,
            "duration": 11.521
        },
        {
            "text": "colesterol como 15 deas en cada mill\u00f3n y",
            "start": 12690.96,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "uno tres o cu litros de agua en cada",
            "start": 12696.72,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pulm\u00f3n",
            "start": 12700.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12703.7,
            "duration": 19.61
        },
        {
            "text": "al ej\u00e9rcito nos fuimos Federico Luis y",
            "start": 12723.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "yo y uno de los tres pasamos por",
            "start": 12727.68,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "defectos nos fall\u00f3 Federico por pieo",
            "start": 12731.16,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "poras m\u00e1 bronquial a m\u00ed solo me",
            "start": 12736.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "encontraron una cruda",
            "start": 12739.399,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "realidad en la sangre un",
            "start": 12742.72,
            "duration": 10.519
        },
        {
            "text": "99% de alcohol y un 92 por de colesterol",
            "start": 12746.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 12753.239,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "1520 piedras en cada ri\u00f1\u00f3n y unos tres o",
            "start": 12754.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cuatro litros de agua en cada pulm\u00f3n en",
            "start": 12759.16,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "la sangre un 99",
            "start": 12763.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "por de alcohol y un 92 por ces de",
            "start": 12766.08,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "colesterol como 15 20 piedras en cada",
            "start": 12770.84,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "rill\u00f3n y unos tres o cuatro litros de",
            "start": 12775.72,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "agua en cada pulm\u00f3n si no me quiso el",
            "start": 12779.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito me falta salud ahora la vida la",
            "start": 12783.84,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "paso yo diciendo salud quio me quisto el",
            "start": 12787.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito porque me falta salud",
            "start": 12792.52,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "la vida la paso yo siendo",
            "start": 12796.359,
            "duration": 45.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12800.86,
            "duration": 43.86
        },
        {
            "text": "en la sangre un",
            "start": 12842.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "99% de alcohol un",
            "start": 12844.72,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "9% sangre seco deol",
            "start": 12847.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "como2 piedras en cada ri\u00f1\u00f3n y unos tres",
            "start": 12852.72,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "o cu litros de agua en cada pulm\u00f3n en la",
            "start": 12856.92,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "sangre uno nu",
            "start": 12861.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "por un 92",
            "start": 12864.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "por como",
            "start": 12868.92,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "15 en cada re\u00f1\u00f3n y uno tres o cuatro",
            "start": 12871.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "litros de agua en cada",
            "start": 12876.239,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "pulm\u00f3n no me qu el ej\u00e9rcito porque me",
            "start": 12879.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 12882.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "salud la vida",
            "start": 12883.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "yo diciendo salud meo el",
            "start": 12886.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito me falta",
            "start": 12890.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "salud la",
            "start": 12893.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "vida y",
            "start": 12895.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "sio hay que ir al",
            "start": 12899.56,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico sobre todo la",
            "start": 12901.92,
            "duration": 18.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12905.9,
            "duration": 18.14
        },
        {
            "text": "la medicina preventiva eso es lo mejor",
            "start": 12920.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "verad doctor la",
            "start": 12924.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preventiva la medicina",
            "start": 12927.16,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "preventiva es lo",
            "start": 12930.96,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "mejor sin duda",
            "start": 12935.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 12937.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "este la alimentaci\u00f3n",
            "start": 12940.04,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "sana este no a la comida",
            "start": 12943.399,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "chatarra el",
            "start": 12947.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "ejercicio s\u00ed no al cigarro Mucho menos a",
            "start": 12951.64,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "otras drogas",
            "start": 12956.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 12959.239,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "eh ser feliz no angustiarnos estar bien",
            "start": 12961.68,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia eso nos trae",
            "start": 12966.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 12970.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "salud mucha salud y eh",
            "start": 12971.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hay que hacerse",
            "start": 12975.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de vez en cuando para ver c\u00f3mo",
            "start": 12978.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el",
            "start": 12982.12,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "colesterol mi asunto tiene que ver con",
            "start": 12983.96,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 12989.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n con el",
            "start": 12991.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n porque ya me dio un infarto hace",
            "start": 12994.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "10",
            "start": 12997.72,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "a\u00f1os se piensa por ejemplo que",
            "start": 13000.8,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "del stens que le ponen a",
            "start": 13006.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "uno con el tiempo puede obstruirse y No",
            "start": 13010.0,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "necesariamente y se piensa de que hay",
            "start": 13014.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 13018.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cambiarlo entonces hay que hacerse desde",
            "start": 13020.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "luego el",
            "start": 13022.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis pero Depende de lo que coma uno",
            "start": 13025.12,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de los",
            "start": 13029.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "f\u00e1rmacos para",
            "start": 13032.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 13034.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "colesterol acumulaci\u00f3n de",
            "start": 13037.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "grasas Pero sal\u00ed muy bien o sea para",
            "start": 13041.319,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "terminar y poderme ir a Palenque adi\u00f3 a",
            "start": 13045.92,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "Dios Vamos a des audar",
            "start": 13051.6,
            "duration": 3.759
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Buenos d\u00edas \u00c1nimo \u00c1nimo \u00c1nimo que es martes vamos a informar el d\u00eda de hoy como lo hacemos cada 15 d\u00edas sobre el programa de salud c\u00f3mo vamos ya conocen ustedes el prop\u00f3sito de eh dejar funcionando Ese es el objetivo un sistema de salud p\u00fablica como lo merecen los mexicanos nuestro pueblo el mejor sistema de salud p\u00fablica del mundo se burlaban cuando dije que iba a ser mejor que el de Dinamarca o que iba a ser como el de Dinamarca pero eh va a ser eh un buen sistema de salud p\u00fablica porque hemos dedicado mucho tiempo a eso eh No se han escatimado recursos y a pesar de que fue todo un desaf\u00edo por intereses por la corrupci\u00f3n como en todo la privatizaci\u00f3n de los servicios de salud y eh No garantizar la salud como un derecho y ver la salud como una mercanc\u00eda como un negocio entonces eh hemos enfrentado muchos obst\u00e1culos pero ya estamos avanzando y vamos a tener todos los centros de salud funcionando con m\u00e9dicos de lunes a domingo hospitales con los mejores equipos para cateterismo para atender enfermos de diabetes para atender enfermos de c\u00e1ncer y todo gratuito y con especialistas de lo mejor ya comenzamos llevamos tiempo con esto pero ya comenzamos entregando los apoyos a los comit\u00e9s de salud se est\u00e1n dispersando los fondos del programa la cl\u00ednica es nuestra se crearon comit\u00e9s de salud en localidades en 11000 localidades y se les est\u00e1 entregando a los integrantes de Los comit\u00e9s un presupuesto para que se mej las cl\u00ednicas y ya est\u00e1 la contrataci\u00f3n como nunca de enfermeras enfermeros m\u00e9dicos generales especialistas y el abasto de medicamentos al 100 no va a faltar un medicamento no es el llamado cuadro b\u00e1sico son todos los medicamentos que se se necesiten y de manera gratuita Ese es el sistema de salud y vamos ahora pues a evaluar cada 15 d\u00edas vamos a estar aqu\u00ed evaluando debemos de reconocer agradecer la participaci\u00f3n de los gobiernos estatales gobernadoras gobernadores que est\u00e1n ayudando a que logremos este prop\u00f3sito por la importancia que tiene la salud para nuestro pueblo El que si nos enfermemos que no nos preocupemos de c\u00f3mo vamos a pagar la atenci\u00f3n m\u00e9dica y los estudios y una intervenci\u00f3n quir\u00fargica y y que si nos enfermamos si vamos a poder curarnos pero vamos a vender lo poco que tenemos vamos eh a quedar empe\u00f1ados a veces y es muy triste eh Hasta fallece nuestro familiar y adem\u00e1s del dolor del fallecimiento de la p\u00e9rdida del ser querido la deuda que queda por eh el costo de todo el sistema o de toda la atenci\u00f3n m\u00e9dica eh eso es lo que queremos evitar en el marco de el estado de bienestar que los mexicanos y quienes viven en este pa\u00eds tengan garantizada la seguridad social desde que se nace hasta que se muere desde la cuna Hasta la tumba derechos sociales eso se logr\u00f3 en Europa despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial el estado de bienestar y eso ayud\u00f3 mucho a Europa en su desarrollo y en los \u00faltimos tiempos empezaron con las pol\u00edticas neoliberales de privatizar lo todo y fueron desmantelando el estado de bienestar y miren ahora la situaci\u00f3n en Europa nosotros tenemos que ir eh eh en contra de eso y cuidarnos de esas recomendaciones de los organismos financieros internacionales porque antes eh no hab\u00eda planes de desarrollo propios sino eran las recetas que nos mandaban desde el extranjero el Banco Mundial el fondo monetario internacional acaba de darse a conocer no s\u00e9 si sea cierto porque hay que tener cuidado no con lo que se difunde que el fondo monetario internacional declar\u00f3 que va a crecer m\u00e1s Argentina que M\u00e9xico cuando el fondo monetario internacional con todo respeto fue el causante del desastre econ\u00f3mico de Argentina y ahora como sin nada se sit\u00faan como \u00e1rbitros jueces que deciden sobre lo que va a suceder hacia el futuro nosotros tenemos relaciones con el Banco Mundial con el fondo monetario internacional pero nuestra pol\u00edtica econ\u00f3mica es Aut\u00f3noma es definida por nosotros y Les agradecemos mucho sus recomendaciones pero aqu\u00ed se aplica una agenda de acuerdo a la realidad de nuestro pa\u00eds porque ellos en su agenda durante todo el periodo liberal no eh contemplaban El Combate a la corrupci\u00f3n no estaba en la agenda del fondo monetario internacional no estaba en la agenda del fondo monetario internacional combatir la pobreza no estaba en la agenda del fondo monetario internacional aumentar los salarios de los trabajadores no estaba en la agenda del fondo monetario internacional crear empleos No qu\u00e9 es lo que estaba en la agenda del fondo monetario internacional las privatizaciones que se despojar al pueblo de M\u00e9xico de sus bienes para trasladar los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n a particulares qu\u00e9 estaba en la agenda del fondo monetario internacional mantener congelados los salarios qu\u00e9 estaba en la agenda del fondo monetario internacional el no permitir que crecieran se fortaleciera las empresas p\u00fablicas por eso muchas gracias No por todas las buenas intenciones que tienen con relaci\u00f3n a M\u00e9xico pero preferimos respetarnos y actuar con autonom\u00eda ellos En el caso de la salud Qu\u00e9 planteaban la privatizaci\u00f3n de los servicios de salud que el que se enfermara pagara y que el estado incumpliera su responsabilidad social en cuanto a la salud en cuanto a la educaci\u00f3n es otra pol\u00edtica y somos muy respetuosos de los que contin\u00faan con esas pol\u00edticas quienes las definen las aplican pero M\u00e9xico va a seguir manteniendo su autonom\u00eda en cuanto a pol\u00edtica econ\u00f3mica porque nos conviene ad\u00e1s est\u00e1 demostrado no hemos seguido esas pol\u00edticas y nos va bien crece la econom\u00eda aumentan los salarios hay empleo hay bienestar y desde luego todo porque no se tiene un gobierno al servicio de una minor\u00eda y no se tiene gobierno que auspicia la corrupci\u00f3n y no se tiene un gobierno con ostentaciones y derroche es un gobierno austero Y eso nos ha funcionado muy bien en esencia frente al proyecto del fondo del Banco Mundial del fondo financiero internacional frente a ese proyecto hay otro que se llama humanismo mexicano con econom\u00eda moral y funciona mejor que el que vinieron imponiendo durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os y que todav\u00eda ah\u00ed quieren volver a sembrarlo a establecerlo no O a restablecerlo Pero es mejor mucho mejor y podemos probarlo si hay de otra per cuando estaban en su apogeo usaban mucho eso no hay de otra Esto es lo que se recomienda para todos los pa\u00edses y era la misma agenda para todos los pa\u00edses las llamadas reformas estructurales ellos crearon eso aumentos de impuestos privatizaci\u00f3n del sector energ\u00e9tico control de salarios y privatizaciones dejar al gobierno al Estado nada m\u00e1s para respaldar apoyar a las oligarqu\u00edas Entonces s\u00ed se ha avanzado mucho y vamos a tender lo de la salud con su permiso se\u00f1or presidente Me da gusto saludarlos nuevamente a todas y todas ustedes hoy 18 de junio de 2024 cuando el maestro zoer obledo les informar\u00e1 como ha asentado el se\u00f1or presidente los logros que ya se ven y que se sienten del INS bienestar con los resultados de las asambleas de la cl\u00ednica es nuestra eh precisamente hace dos semanas se inici\u00f3 la entrega de los fondos para la rehabilitaci\u00f3n la modernizaci\u00f3n de 11692 centros de salud mediante su equipamiento mantenimiento y brevemente les recuerdo para qu\u00e9 Cu\u00e1les son los objetivos primero fomentar la organizaci\u00f3n y el trabajo colectivo segundo Buscar el bien com\u00fan y los entornos de la prevenci\u00f3n de la salud tercero favorecer el trabajo colectivo de la comunidad cuarto impulsar la econom\u00eda local Y por \u00faltimo el uso honesto de los recursos y combatir la corrupci\u00f3n maestro Zoe por favor Gracias presidente se puedo pasar de este Muchas gracias con su permiso presidente doctor Alcocer Dr ruy como ya se ha mencionado y lo ha eh eh dicho el presidente L\u00f3pez Obrador el sistema P\u00fablico de salud que se est\u00e1 construyendo est\u00e1 basado en eh que sea p\u00fablico que sea gratuito que tenga uniformidad universalidad es decir que se atienda de la misma manera a todas las personas por el simple hecho de ser mexicano mexicano pero tambi\u00e9n el enfoque preventivo es decir un enfoque S\u00ed en la prevenci\u00f3n de de de las enfermedades promotor de la salud pero en el primer nivel de atenci\u00f3n Es decir los centros de salud esos lugares de un consultorio de dos consultorios de tres consultorios que nunca eran puestos en el centro de las acciones del gobierno en las pasadas administraciones siempre se pensaba en el hospital pensando que la salud solamente es como ausencia de enfermedad por eso se ha invertido en la cl\u00ednica es nuestra m\u00e1s de 5000 millones de pesos en 11600 centros de salud que es lo que vamos a ver eh Ahora son 11692 tarjetas que ya se tienen y que se han empezado a entregar ya entregamos 11112 a qui\u00e9n se las entregamos a los comit\u00e9s de la cl\u00ednica es nuestra los comit\u00e9s de salud y bienestar integrados por la poblaci\u00f3n por los usuarios de estos servicios con un presidente una tesorera y diferentes vocales que adem\u00e1s se abocan a otras a otras actividades solo imaginar lo que hubiera significado hacer esto de manera tradicional una investigaci\u00f3n de mercado para que luego se hiciera un cat\u00e1logo \u00e1o de conceptos desde un escritorio para que llegara el momento de ejercer los recursos nos hubiera tomado por lo menos unos 3 a\u00f1os y con ciertas dudas si el resultado hubiera sido el \u00f3ptimo porque nadie conoce mejor lo que le hace falta al centro de salud que la poblaci\u00f3n que ah\u00ed se atiende y nadie administrar\u00e1 mejor los recursos que esas esas personas entonces de la entrega ya llevamos un avance del 95 por pero algo importante que se\u00f1alar Es que desde la el 4 de junio que aqu\u00ed mismo en la ma\u00f1anera empezamos a hacer los las entregas en los gobiernos con los gobernadores eh gobernadoras de los 23 estados ya ha habido 1625 tarjetas que han tenido movimiento Qu\u00e9 significa esto si nos pasan la la siguiente que ha habido eh Ya un monto de 156 millones de pesos que se han dispuesto de diferentes maneras 864 que han eh hecho los retiros de los recursos en ventanillas del banco del bienestar tambi\u00e9n hay que decir Este programa que se anunci\u00f3 el 12 de abril no hubiera sido posible si la gente no hubiera tenido las ventanillas las sucursales del banco del bienestar tan cerca para poder empezar a hacer esos retiros de los recursos se\u00f1al inequ\u00edvoca Pues que empezar\u00e1n ya las acciones ya sea de infraestructura bardas impermeabilizaciones mejorar los ba\u00f1os cambiar una tarja cosas muy sencillas pero que son claves para la atenci\u00f3n en el primer nivel eh de atenci\u00f3n segundo tambi\u00e9n como lo hemos eh se\u00f1alado se hacen retiros para hacer la adquisici\u00f3n de ciertos insumos desde mobiliario mesas de exploraci\u00f3n los escritorios para los interrogatorios las mismas sillas o en las salas en las salas de espera y algo muy importante ha habido 392 consumos en punto de venta Qu\u00e9 significa esto la tarjeta del banco de bienestar tambi\u00e9n puede ser utilizada en una tienda que vende equipo m\u00e9dico un fonodetector un estetoscopio cuestiones que son claves y que son necesarias y que ya se han pagado directamente eh eso significa que no solamente la gente se ha organiz\u00f3 en la asamblea cre\u00f3 el comit\u00e9 sino que ya sabe para qu\u00e9 lo va a utilizar de manera muy breve quisi\u00e9ramos pasar la siguiente por favor c\u00f3mo vamos en cada estado de las 278 tarjetas que se est\u00e1n programadas para Nayarit hay 269 ya entregadas el 97 por y destacadamente Nayarit 153 que ya tienen movimiento las las tarjetas es decir ya se est\u00e1n empezando a hacer estas acciones la siguiente para el caso de tlascala son 179 178 se han entregado Solo nos falta una 11 cuentas tien movimiento un 99% de Avance en las entregas en la siguiente vemos a Colima de las 117 que est\u00e1n programadas se han entregado ya 114 y cinco ya tienen eh movimiento la siguiente por favor en Baja California sur son 54 tarjetas que est\u00e1n este ya programadas 53 que ya se han entregado es un 98 del avance y cuatro que ya tienen empezaron ya las acciones para la mejora de la cl\u00ednica por parte del comit\u00e9 la siguiente por favor en Sinaloa son 311 tarjetas programadas ah\u00ed muchos gobernadores gobernadoras durante la semana del cu en ad ante han estado presentes en la entrega directamente a los diferentes comit\u00e9s en reuniones regionales Aqu\u00ed vemos Ya 307 entregadas seis cuentas con movimiento un avance del 99% en la siguiente vemos a Sonora de las 218 tarjetas que est\u00e1n programadas y con recursos 212 ya se entregaron 24 cuentas Ya tienen movimiento el 97 por de Avance en la siguiente vemos a Guerrero con 935 tarjetas programadas los estados como Guerrero chi Oaxaca estados que tienen menos formalidad y una dispersi\u00f3n grande de la poblaci\u00f3n tienen muchas centros de salud y muchos de ellos llevaban a\u00f1os sin que hubieran tenido alguna alguna acci\u00f3n ya son 902 las tarjetas entregadas de las cuales 94 ya tienen movimiento un avance del 97 por. en la siguiente vemos el estado de Veracruz 12234 tarjetas programadas para 134 centros de salud 1221 que ya se entregaron y 71 que ya reportan movimiento un 99% de Avance en Veracruz la el Estado de Campeche tiene 129 todas han sido entregadas y ya hay 58 que tienen eh movimiento de la tarjeta del banco de bienestar la siguiente Michoac\u00e1n de 683 se han entregado 678 ah\u00ed vemos tambi\u00e9n al al gobernador en la entrega que ha ha estado acompa\u00f1ado de del personal del banco de de la secretar\u00eda de bienestar y tambi\u00e9n desde luego de bienestar 26 cuentas con movimiento es un 99% de avance la siguiente tenemos a Morelos 200 tarjetas programadas 198 ya est\u00e1n entregadas y cuatro empiezan a tener ya acciones y y movimiento el 99% de avance all\u00e1 en Morelos en Zacatecas 292 tarjetas de las programadas ya se entregaron 290 ya las tienen los comit\u00e9s 13 ya tienen movimiento un 99% de avance aqu\u00ed eh vemos a San Luis Potos\u00ed con 390 tarjetas camadas 385 que han sido ya entregadas y siete con movimiento un 99% del avance la siguiente tenemos a Oaxaca 1212 tarjetas programadas 1198 ya se les entregaron a los comit\u00e9s son 65 las que ya tienen alg\u00fan movimiento un 99% de avance all\u00e1 en Oaxaca y despu\u00e9s Tenemos aqu\u00ed a Tamaulipas con 381 tarjetas que eh est\u00e1n programadas de las cuales 368 ya se entregaron es decir el 97 de avance y 58 que el banco del bienestar nos dice que ya han tenido eh movimiento la siguiente Tenemos aqu\u00ed a Quintana ro son 166 las tarjetas programadas 163 las que ya se entregaron un 98 por avance y 28 cuentas que ya tienen alg\u00fan movimiento la siguiente tenemos a Hidalgo con 699 tarjetas programadas 695 que ya se entregaron 99% de avance y 110 tarjetas eh que ya han tenido movimiento disposici\u00f3n de recursos o pago en puntos de venta eh para la adquisici\u00f3n de equipo m\u00e9dico en la siguiente tenemos a la Ciudad de M\u00e9xico 208 tarjetas programadas 203 que ya se entregaron 65 tienen movimiento un 98 de Avance en la entrega de tarjetas la siguiente por favor es Chiapas 997 tarjetas han sido programadas 993 entregadas 99% de avance y ocho cuentas que ya a han tenido alg\u00fan movimiento la siguiente es Tabasco con 495 tarjetas programadas y con recursos de las cuales ya se entregaron 476 llevamos el 96 por de avance y 11 cuentas que ya tienen alg\u00fan movimiento la siguiente es Puebla 890 tarjetas programadas 885 entregadas ya igual un avance del 99% y 10 cuentas con ya alg\u00fan alg\u00fan movimiento y listos para empezar las acciones de rehabilitaci\u00f3n y baja California con 117 tarjetas que han sido programadas 116 tarjetas entregadas es decir Solo nos falta una un 99% de avance y 27 que ya han tenido eh alguna disposici\u00f3n de recursos la siguiente tenemos al Estado de M\u00e9xico 1441 tarjetas son las que est\u00e1n programadas 961 son las que se ya ya se entregaron estamos al 92 por el resto Se entregan todas esta esta semana en todos los casos y 257 tarjetas ya tienen movimiento es decir el estado de M\u00e9xico ha avanzado muy r\u00e1pido tambi\u00e9n en la organizaci\u00f3n para la decisi\u00f3n de qu\u00e9 es lo que se va a hacer con esos recursos porque ya se ha dispuesto de ellos la siguiente y el estado de Yucat\u00e1n aqu\u00ed hay cuatro estados muy particulares porque hasta aqu\u00ed hab\u00edamos llegado a los 23 estados federalizados pero hay cuatro estados en donde existe el programa Ims coplamar originalmente y que despu\u00e9s se convirti\u00f3 en Ims bienestar son unidades m\u00e9dicas Rurales vinculadas a un hospital rural como es el caso de oscuscap aqu\u00ed en en Yucat\u00e1n en donde estuvo el s\u00e1bado antepasado la secretaria Ariadna Montiel el Dr Manuel Cervantes entregando las primeras 83 tarjetas no es la totalidad de las cl\u00ednicas y centros de salud de Yucat\u00e1n que se mantienen en la atenci\u00f3n y la operaci\u00f3n por parte del gobierno del Estado de Yucat\u00e1n Aqu\u00ed son las que son federales que ya eran desde antes de el propio programa inss Ims bienestar de esta ya se entregaron las 83 dos que ya tienen movimiento y acabamos ya con esa entrega de Yucat\u00e1n el siguiente estado es Durango son 165 tarjetas las que tenemos programadas en el estado de Durango est\u00e1 presente el programa sobre todo en la zona de Vicente Guerrero aqu\u00ed estamos justo el s\u00e1bado pasado fuimos a entregar las primeras tarjetas el resto Se entregan esta esta semana con la secretaria ar Montiel con el doctor Calder\u00f3n alipi ah\u00ed eh fuimos a la Esmeralda este all\u00ed en G\u00f3mez palao pero fueron otros comit\u00e9s que ya se les entreg\u00f3 la tarjeta y las y el siguiente es Coahuila son 77 unidades m\u00e9dicas Rurales eh que est\u00e1n en Coahuila ah\u00ed muy cerca de Torre\u00f3n se tienen los hospitales de Matamoros de San Buenaventura tambi\u00e9n del de Ramos arispe y hay 77 umr unidades m\u00e9dicas Rurales del programa coplamar incluso algunos nacieron desde los a\u00f1os 70 80 eran los hospitales ieros y dem\u00e1s y ah\u00ed es a donde fuimos a entregar ahorita 19 tarjetas el resto Se entregan en eh En esta semana Y por \u00faltimo tambi\u00e9n el d\u00eda eh de ma\u00f1ana se empieza la la entrega de 141 tarjetas del banco de bienestar para las 142 unidades m\u00e9dicas Rurales en el estado de Chihuahua que es el el \u00fanico que nos har\u00eda har\u00eda falta Pero insisto en Yucat\u00e1n en Coahuila en Durango y en Chihuahua no es la totalidad de los centros de salud que todav\u00eda se mantienen en Operaci\u00f3n Y seguramente con acciones por parte de los gobiernos de los estados estas son para Ims bienestar que son los estados federalizados m\u00e1s los que ya exist\u00edan del programa coplamar Y por \u00faltimo si me permite se\u00f1or presidente quisi\u00e9ramos ense\u00f1ar eh r\u00e1pidamente porque nos han preguntado mucho de c\u00f3mo se va a llevar el control de estos recursos a la par de las de las tarjetas se entrega esta eh este cuadernillo de control de gastos es algo que ah\u00ed en las asambleas se ha ido hablando con con las personas con los integrantes de los de los comit\u00e9s y en ese cuadernillo de control de gastos Adem\u00e1s de que vienen todos los datos de la unidad m\u00e9dica los integrantes del comit\u00e9 de salud y bienestar de la cl\u00ednica es nuestra el comit\u00e9 de contralor\u00eda social que tambi\u00e9n est\u00e1 integrado y aqu\u00ed el registro de actividades con la comprobaci\u00f3n del material o servicio que se ha adquirido por concepto entidad costo y dem\u00e1s y un espacio tambi\u00e9n para poder anexar notas o o recibos esto nos va a permitir que la decisi\u00f3n que toman eh la gente las personas eh en el comit\u00e9 le podamos dar un un seguimiento para saber m\u00e1s adelante qu\u00e9 otra acci\u00f3n eh pudiera ser este necesaria y la verdad que hay un orden extraordinario mucha emoci\u00f3n y sobre todo confianza eh en que la gente es la que mejor va y puede ejercer estos recursos Much\u00edsimas gracias presidente es cuanto vamos ac\u00e1 presente Buenos d\u00edas Pedro villeca al per\u00edo universal presente preguntarle Ayer ya se dio eh la informaci\u00f3n de la del resultado de las encuestas que hizo Morena en donde eh se detalla que siete de cada 10 personas consultadas pues apoyan el que eh jueces ministros magistrados sean electos por por voto popular ocho de cada tambi\u00e9n apoyan que se reforme que haya esta iniciativa que avance esta iniciativa de reforma para el poder judicial cu\u00e1l ser\u00eda su opini\u00f3n sobre estos resultados en un primer una primera pregunta Bueno yo creo que es lo que opina la gente son los sentimientos del pueblo primero porque Es evidente que se necesita una reforma en el poder judicial porque hay mucho influyentismo corrupci\u00f3n nepotismo muchos vicios y se deja en libertad a delincuentes de cuello blanco y de la llamada delincuencia organizada si hay dinero de por medio si tienen buenos abogados esto debe leerse de abogados influyentes no necesariamente que sean buenos juristas sino que tienen buenas agarraderas o son duchos en el tr\u00e1fico de [M\u00fasica] influencias eso lo sabe la mayor\u00eda del pueblo segundo Pues que a la gente le importa mucho participar ser tomada en cuenta si se les pide que participen en una consulta s\u00ed porque es un pueblo participativo que no quiere ser excluido y que las decisiones sean copulares el pueblo de M\u00e9xico quiere la democracia participativa no quedarse solo en la democracia representativa por eso no extra\u00f1a el que las encuestas la gente est\u00e9 a favor de que se lleve a cabo un elecci\u00f3n de jueces de magistrados de ministros la mayor\u00eda quiere eso Claro que esto es pues como un sacrilegio no est\u00e1 muy dif\u00edcil que lo asimilen lo internal las c\u00fapulas los gremios por ejemplo los de las sociedades de abogados los del instituto de estudios jur\u00eddicos de la UNAM C\u00f3mo el pueblo va a elegir porque son muy conservadores pero pues se tienen que ir eh adaptando a la nueva realidad a las nuevas circunstancias a la democracia en pocas palabras o en una palabra a la democracia y este y es lo m\u00e1s normal por se elige a un presidente municipal porque se elige a un gobernador a un diputado federal a un senador en este caso a la presidenta de la rep\u00fablica Y no se va a poder elegir a un juez a un magistrado a un ministro n\u00e1s en nuestra historia antes se eleg\u00eda a los jueces y a los magistrados se eleg\u00eda los integrantes de la suprema corte y el que era presidente de la corte que era electo actuaba como vicepresidente cuando por alguna raz\u00f3n no se contaba con el presidente quien lo sustitu\u00eda era el presidente de la corte Pero ten\u00eda la legalidad la legitimidad sobre todo de que hab\u00eda sido electo por eso cuando fallece presidente Ju\u00e1rez quien lo sustituye como presidente interino es el presidente de la suprema corte Sebasti\u00e1n Lerdo de tejado y \u00e9l termina su periodo y convoca a nuevas elecciones y en esas nuevas elecciones lo vuelven a elegir a \u00e9l o sea termina el periodo vienen nuevas elecciones y lo eligen esto estuvo creo que un a\u00f1o menos como interino porque el presidente Ju\u00e1rez fallece 1872 y ya es presidente constitucional Sebasti\u00e1n Lerdo desde 1873 y era un poder judicial como no se ha tenido en toda la historia eh hab\u00eda divisi\u00f3n de equilibrio de poderes y las iniciativas del ejecutivo no todas eran aprobadas pero estamos hablando de abogados como Vallarta Jos\u00e9 Mar\u00eda Iglesias Sebasti\u00e1n Lero de Tejada gz Palacio y del periodo de la Rep\u00fablica restaurada luego ya en el Porfiriato Pues el judicial se someti\u00f3 y se continuaba con la misma ley con la misma Constituci\u00f3n de 1857 pero ya pues solamente se respetaban las formas Pero en el fondo el poder de los poderes era El Ejecutivo era Porfirio D\u00edaz hay muchos ejemplos de como los jueces magistrados ministros estaban subordinados al ejecutivo Y eso se mantuvo hasta ahora por primera vez este el presidente no tiene injerencia en el poder judicial y no porque no quiera sino porque el prop\u00f3sito Es que act\u00faen con Independencia Ellos ten\u00edan la posibilidad de llevar a cabo la reforma al poder judicial Pero son muy conservadores y deshonestos porque actuaban as\u00ed con el ino Pe\u00f1a Nieto actuaban as\u00ed con Felipe Calder\u00f3n actuaban as\u00ed con Fox actuaban as\u00ed con Salinas actuaban as\u00ed antes con Cedillo que hasta los este destituy\u00f3 a todos actuaban As\u00ed con Miguel Alem\u00e1n actuaban as\u00ed con Obreg\u00f3n actuaban as\u00ed con porfiro d no no todav\u00eda el gobierno de Fox se aliaron por Consigna para destituir como jefe de gobierno presidente de la corte y todos los ministros apoyaron a Fox para desaforar sacaron hasta un desplegado una verg\u00fcenza estaba de presidente de la corte Mariano imag\u00ednense eso es hasta ahora y digo este no eh quisimos que fuese igual no es igual desde hace m\u00e1s de un siglo son de las cosas nuevas de transformaci\u00f3n desde la \u00e9poca de Ju\u00e1rez no es igual y no es igual porque no quisimos entrar en componendas a ver este qu\u00e9 quieres c\u00f3mo nos entendemos o como dir\u00eda el cl\u00e1sico de la intelectualidad conservadora con apapacho apapachar este no cada quien tiene que hacerse responsable de sus actos y adem\u00e1s respetar al pueblo si no quieren al pueblo m\u00ednimo que lo respeten entonces pensaban de que el pueblo no exist\u00eda y que todo lo iban a resolver con las televisoras y con la radio y con la prensa vendida o alquilada no No ya Este es otro M\u00e9xico un pueblo muy consciente muy politizado Por qu\u00e9 no pones los resultados porque a veces no se entera a la gente tan es as\u00ed que est yo viendo que en las encuestas el 50% no sea enterado porque es muy dif\u00edcil la comunicaci\u00f3n en una ocasi\u00f3n hablamos aqu\u00ed puede haber una noticia muy fuerte muy fuerte muy fuerte y no todos los mexicanos se enteran y a veces quienes tenemos que estar eh inform\u00e1ndonos en las redes pensamos que esa es la Esfera de informaci\u00f3n del pa\u00eds y no no no es as\u00ed cuesta mucho que una informaci\u00f3n una noticia llegue a todos cuando es una noticia as\u00ed este impactante puede llegar al 70 al 80% de los mexicanos y lleva tiempo eso tambi\u00e9n es importante no porque tambi\u00e9n hay otros sistemas de informaci\u00f3n la gente se comunica eh con la conversaci\u00f3n de boca en boca y tiene otros mecanismos de informaci\u00f3n pero aqu\u00ed est\u00e1 esta fue la propuesta que hicimos si Est\u00e1 enterado 51 por enterado 45 en otra encuesta y 48 en otro sea la mitad Pero antes cu\u00e1ntos se enteraban de lo que pasaba en el poder judicial era un poder clandestino nadie sab\u00eda nada de Qui\u00e9nes eran los jueces Qui\u00e9nes eran los magistrados Qui\u00e9nes eran los ministros Qu\u00e9 papel ten\u00eda el poder judicial ahora es que ya se sabe m\u00e1s pero llevamos tiempo informando eso nada m\u00e1s nosotros y otros medios muy pocos por lo general los medios de informaci\u00f3n en M\u00e9xico no han contribuido a crear una conciencia sobre la legalidad sobre el estado de derecho a informar de que existen tres poderes el equilibrio de los poderes hasta d\u00f3nde llega eh la Facultad de la fiscal\u00eda antes procuradur\u00eda eh C\u00f3mo pasa un proceso legal de la fiscal\u00eda al poder judicial qui\u00e9n ordena las \u00f3rdenes de aprehensi\u00f3n o qui\u00e9n autoriza las \u00f3rdenes de pres\u00f3n pues ya no es el ejecutivo es el judicial Qui\u00e9n es el que sanciona el poder judicial los jueces por eso es important\u00edsimo porque es el poder que tiene la \u00faltima palabra en todo lo relacionado con la impartici\u00f3n de justicia y luego los ministros digo los magistrados y luego los ministros de la corte asuntos que tienen que ver con constitucionalidad y otros temas pero todo eso es una ense\u00f1anza es un proceso de ense\u00f1anza aend que se ha iniciado ahora Ojal\u00e1 y contin\u00fae Pero bueno as\u00ed est\u00e1 luego por lo que usted sabe o escuchado qu\u00e9 tanta corrupci\u00f3n existe en el poder judicial todos los ministros magistrados o jueces son corruptos 20% de una encuesta 17 de otra encuesta 15% de otra encuesta estos son los dice todos la mayor\u00eda son corruptos la gente dice 38 sea el 3% de la gente sostiene que la mayor\u00eda en otra encuesta 44 en otra 40% en otra pregunta pocos son corruptos en el poder judicial 26 por pocos son corruptos 31 por en otra encuesta 34 en otra ning\u00fan ministro magistrado o juez es corrupto 5% 4% 2% no sabe no contest\u00f3 11 4 y 9 la otra C\u00f3mo cree usted que deben ser elegidos los ministros de la suprema corte Esta es la pregunta por elecci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico % 75 por 75 70 promo por la c\u00e1mara de senadores como es ahora 25 21 y 18 no sabe no contest\u00f3 7 4 7 la que sigue y C\u00f3mo cree usted que deben ser elegidos los magistrados jueces y jueces del poder judicial lo mismo pr\u00e1cticamente no por elecci\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico 68 por 73 por en otra encuesta y 75 por en otra en cambio hay quienes opinan que por el poder judicial de la Federaci\u00f3n 24 por 23 por 19 no sabe no contest\u00f3 846 adelante usted estar\u00eda de acuerdo o en desacuerdo con la creaci\u00f3n de un \u00f3rgano independiente del poder judicial de la federaci\u00f3n que vigile investigue y sancione a los ministros magistrados y jueces ocurran en alguna falta o en actos de corrupci\u00f3n de acuerdo 87 por. en una encuesta 85 en otra 89 en otra O sea que ya no haya castillo de La pureza no no se sanciona ning\u00fan juez ning\u00fan juez est\u00e1 en la c\u00e1rcel ni ministros en desacuerdo 9 8 7 ni de acuerdo ni en desacuerdo 05 2 no sabe no contest\u00f3 4 2 2 adelante por lo que usted sabe o ha escuchado usted considera necesario que se lleve a cabo una reforma en el poder judicial o no s\u00ed 77 por en otra encuesta 83 por en la otra 81 Por no 14 por en otra encuesta 13 y en otra 12 no sabe o no contest\u00f3 9 4 o siete adelante Si tuviera la oportunidad de votar para que se llevara a cabo una reforma al poder judicial usted votar\u00eda A favor o en contra de la Reforma al poder judicial s\u00ed 81 82 y 85 no 11 14 9 no sabe no contest\u00f3 8 4 6 adelante eso es es la metodolog\u00eda son las encuestas que hicieron el margen de error y el nivel de confianza pero esto es as\u00ed la gente quiere participar y elegir y no Hay que tenerle miedo al pueblo Ya lo hemos dicho varias veces Nada m\u00e1s es cosa de definir bien el procedimiento C\u00f3mo se va a llevar a cabo la elecci\u00f3n que puedan participar yo insisto los jueces magistrados ministros actuales y otros y Esto va a ayudar y ese \u00f3rgano tambi\u00e9n de vigilancia que va actuar como deber\u00eda hacerlo el consejo de la judicatura pero no hacen nada Es un \u00f3rgano administrativo emite [M\u00fasica] recomendaciones es un aparato ah\u00ed muy condescendiente burocr\u00e1tico tiene que haber un tribunal y revis casos a ver juez Por qu\u00e9 ordenaste en 24 horas que se dejara en libertad a esta persona con todos estos antecedentes Pero adem\u00e1s eh eres reincidente porque ya lo hiciste hace TR meses con otro de hace un a\u00f1o igual y ah\u00ed sigues o el que le da la libertad a El se\u00f1or Duarte Chihuahua nada m\u00e1s es de sentido com\u00fan Qu\u00e9 diferencia hay entre el se\u00f1or Duarte de Chihuahua y el se\u00f1or Duarte de Veracruz nada Lo que pasa que s\u00ed el se\u00f1or Duarte de Chihuahua tiene m\u00e1s agarraderas le ayudan m\u00e1s entonces todo eso hay que corregirlo y yo aprovecho para decirle a los este inversionistas extranjeros que tienen empresas y que contratan despachos en M\u00e9xico que no se dejen enga\u00f1ar porque contratan despachos de abogados que antes Esos abogados eran las estrellas porque ten\u00edan mucha influencia pero ahora no es as\u00ed y los mal aconsejan y no les va bien porque ya cambiaron las cosas antes yo recuerdo ojal\u00e1 y todo esto se vaya convirtiendo en literatura en libros para no olvidar yo recuerdo que se anunciaban los abogados penalistas eran famos\u00edsimos en la \u00e9poca de Salinas de sedillo los trajes de lo m\u00e1s elegante los zapatos este engominado eh eran como del Jet como 10 as\u00ed y hab\u00eda algunos que hasta se anunciaban diciendo no tengo un cliente en la c\u00e1rcel y me ha tocado llevar los asuntos de puras este fin\u00edsimas personas per as\u00ed se anunciaban no hay abogados riqu\u00edsimos con el tr\u00e1fico de influencia en todo el periodo neoliberal los encuentra uno por todos lados y est\u00e1 abogado de gr M\u00e9xico en un tiempo laa este G\u00f3mez mon y qui\u00e9n fue abogado en este otro asunto G\u00f3mez mon Y qui\u00e9n es G\u00f3mez mon y as\u00ed y no quiero hablar de otros no muy influyentes porque se enojan bastante este son ya muy conocidos pero el influyentismo en el poder judicial a todo lo que daba y sigue pero ya ahora estoy viendo no que se est\u00e1 moderando porque pensaban que el pueblo estaba dormido nunca imaginaron y se creyeron las mentiras cayeron el autoenga\u00f1o no de eh La burbuja que crearon por los medios no entonces entre ellos eh cayeron en el regodeo en la autocomplacencia pero est\u00e1n completamente divorciados del pueblo lo peor es que hay quienes ni siquiera Se tomaron un d\u00eda dos d\u00edas para reflexionar sobre lo que hab\u00eda sucedido le siguieron no no estamos mal el que est\u00e1 mal es el pueblo est\u00e1 muy mal el pueblo si nosotros les quitamos las cadenas y ellos volvieron a ponerse las cadenas Eh Eh Eh falta el informe de de Claudio x Gonz\u00e1lez este Qu\u00e9 pas\u00f3 Ojal\u00e1 y este informe y sobre todo que informe sobre el manejo del dinero cu\u00e1nto recibi\u00f3 de [M\u00fasica] qui\u00e9n C\u00f3mo se distribuy\u00f3 cuanto a los candidatos cuanto a los partidos cuanto a los medios cu\u00e1nto a las redes sociales Cu\u00e1nto cost\u00f3 la guerra sucia Cu\u00e1nto cost\u00f3 el amlo narcotraficante presidente narco o todo fue eh cooperaci\u00f3n gratuito s\u00ed la cu\u00e1nto aport\u00f3 pero el que manejaba todo porque era el coordinador era Claudio y \u00e9l es el que tiene que informar porque ahora pues le echan la culpa a los partidos y si tienen culpa a los partidos pero m\u00e1s los partidos no y le echan la culpa a los candidatos a la candidata no ah\u00ed este pues hay una corresponsabilidad y hubo una direcci\u00f3n qui\u00e9n este atrajo convenci\u00f3n uilar cam\u00edn a crause a Casta\u00f1eda y sobre todo las aportaciones de cu\u00e1nto fueron Pero c\u00f3mo informan los partidos de sus gastos Y por qu\u00e9 no van a informar Qui\u00e9nes participaron y evidentemente utilizaron dinero no solo de M\u00e9xico sino del extranjero Y es tambi\u00e9n como para decir basta hipocres\u00edas c\u00f3mo te atreves a crear un instituto contra la corrupci\u00f3n se necesita ser cara dura y adem\u00e1s c\u00f3mo te atreves a simular que combates la corrupci\u00f3n Y est\u00e1s a favor de la la transparencia y no informas todos tenemos el derecho la obligaci\u00f3n a informar que no se olvide eso incluso a los que aportaron ya no como antes pero si hubieron empresarios que aportar entonces pues ellos tienen que pedir cuentas a Claudio Oye me dijiste de que todo iba a salir bien de que este se iba a ganar t\u00fa me trajiste las encuestas de c\u00f3mo se llaman Ester Cu\u00e1nto cost\u00f3 financiar eso y la otra la de no DEA vinculada al que fue del cis con Calder\u00f3n sin enojarnos No nada m\u00e1s es este informemos Y es de sabios cambiar de opini\u00f3n Pero bueno presidentea pregunta Y aprovechando que hoy es el martes de la salud el domingo pasado usted mencion\u00f3 que confiaba que los gobernadores de Coahuila Manolo Jim\u00e9nez y de Durango Esteban Villegas Se podr\u00edan sumar al programa de bienestar ellos le expresaron esta intenci\u00f3n usted se los propuso Cu\u00e1l es el tema ah\u00ed para que ellos se puedan sumar a este programa Bueno hay este una buena Este relaci\u00f3n con los gobernadores de Coahuila y de Durango independientemente de la cuesti\u00f3n pol\u00edtica electoral habl\u00e9 de que una cosa son las elecciones los partidos y otra cosa es el gobierno y si se trata de la salud pues pueden haber diferencias pol\u00edticas ideol\u00f3gicas pero la salud del pueblo de debe estar por delante y Ellos est\u00e1n en posibilidad de que se logre la incorporaci\u00f3n de los estados a el programa inss bienestar es que es voluntario nosotros les hicimos la propuesta a ver en vez de que se les entreguen fondos porque la secretar\u00eda de salud era como una oficina de Hacienda La desmantelaron completamente la secretar\u00eda de salud Federal le dejaron como 10 hospitales y los institutos y todo el sistema de salud lo descentralizar con el compromiso de que la secretar\u00eda de salud les iba a entregar los fondos a los Estados todo esto reforzado Aunque la descentralizaci\u00f3n fue anterior con el sistema del seguro popular que ni era seguro ni era popular Entonces les daban el dinero les mandaban el dinero a los Estados no todos los estados lo aplicaban en salud y era un desastre el sector salud a nivel nacional Estaba peor cuando digamos Aunque parece incre\u00edble el sector salud que el sector educativo Ya ven cu\u00e1 se habl\u00f3 de la educaci\u00f3n y del atraso en la educaci\u00f3n y de las mal llamadas reformas o la llamada reforma educativa que porque estaba muy mal la educaci\u00f3n y Claudio precisamente todos estos grupos conservadores que quer\u00edan la privatizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n hicieron una campa\u00f1a en contra de las maestras de los maestros de M\u00e9xico culp\u00e1ndolo del atraso educativo en el pa\u00eds y quisieron imponer por la fuerza la llamada reforma educativa metieron a la c\u00e1rcel a maestros reprimieron vieron a asesinatos todo con ese prop\u00f3sito y siempre se hablaba de lo educativo y no se hablaba de la salud y resulta que lo de la salud en silencio porque como se robaban todo el dinero y repart\u00edan a todos nunca se dio a conocer que hab\u00edan centros de salud que estaban cerrando que cerraron much\u00edsimos centros de salud porque no hab\u00eda m\u00e9dicos y porque no llegaban las medicinas es m\u00e1s estaba por desaparecer el primer nivel de atenci\u00f3n m\u00e9dica estaba por desaparecer los centros de salud que se hab\u00edan creado durante mucho tiempo 11000 pero nadie hablaba de eso c\u00f3mo van a hablar de eso si se robaban todo el dinero de la compra de medicinas de equipos lo hicieron pedacitos lo privatizaron quir\u00f3fanos privatizados a una empresa el quir\u00f3fano de un hospital del ise la ambulancia privatizada las camillas privatizadas los laboratorios privatizados y detr\u00e1s de todos esos contratos pol\u00edticos exdirectores del Iste o pol\u00edticos en general en la compra de medicamentos sin duda acaba de darse la transici\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico y las farmacias en los hospitales estaban concesionadas eran privadas las farmacias en los hospitales p\u00fablicos [M\u00fasica] de eh empresas de pol\u00edticos llegaban hasta los medios de comunicaci\u00f3n o sea est\u00e1 demostrado que el programa de Lore de Mola recib\u00eda dinero de empresas farmac\u00e9uticas de este tipo entonces por eso no se sab\u00eda nada pero estaba peor que el sistema educativo tan es as\u00ed que nos cost\u00f3 menos echar a andar el sistema educativo cuatro acciones b\u00e1sicas que ya est\u00e1n funcionando digno a maestras a maestras nunca m\u00e1s humillarlos ofenderlos todo eso que hicieron No hemos tenido eh huelgas No se ha dejado de dar clases se portado las maestras los maestros de lo mejor eso acompa\u00f1ado de mejores salarios m\u00e1s estaciones Entonces lo primero ah\u00ed va ya eh salario m\u00ednimo para los maestros eh Ya no puede un maestro ganar menos del promedio de lo que gana un trabajador inscrito en el seguro social Ahora son 16,000 o 17,000 pesos 16 700 mensuales lo segundo e los contenidos de los libros que eran este libros hechos para seguir impulsando el pensamiento conservador individualista ego\u00edsta ahora los conten de los libros de texto son cient\u00edficos pero con dimensi\u00f3n social por eso no les gust\u00f3 a los conservadores y amparos y dem\u00e1s afortunadamente se resolvi\u00f3 eso ya est\u00e1 lo segundo lo tercero las becas porque puede estar el maestro la escuela pero si la gente no tiene para darle a sus hijos lo b\u00e1sico aunque sea gratuita la educaci\u00f3n necesitan llevar alg\u00fan alimento el pasaje es el programa de becas pues m\u00e1s grande en la historia de M\u00e9xico m\u00e1s de 12 millones de estudiantes becados y cuatro la escuela es nuestra alrededor de 1000 Perd\u00f3n 170.000 escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica han recibido as\u00ed como la cl\u00ednica es nuestra de ah\u00ed este copiamos el modelo se le entrega a la sociedad de padres de familia lo que les corresponde y ellos los padres de familia resuelven en Qu\u00e9 usar el dinero para el mantenimiento de cuatro acciones ya pero salud No no no cost\u00f3 much\u00edsimo problemas estructurales f\u00edjense el da\u00f1o que causaron con rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar medicina con la mentira de que no pasaban el examen de admisi\u00f3n cuando en realidad no hab\u00eda presupuesto para la educaci\u00f3n p\u00fablica porque el prop\u00f3sito era la privatizaci\u00f3n bueno el resultado que no tenemos los m\u00e9dicos que requiere nuestro pa\u00eds hacia all\u00e1 Nos llevaron Ese es el saldo de esa irresponsable en materia de salud ahora vamos a tener todos los m\u00e9dicos porque hicimos un gran esfuerzo de ampliar las becas vamos a dejar pues m\u00e1s de 100 escuelas de Medicina en todo el pa\u00eds y tenemos que agradecer al gobierno de Cuba al pueblo hermano de Cuba que nos han ayudado con especialistas tenemos 900 especialistas de Cuba que est\u00e1n trabajando en la Sierra de Nayarit que est\u00e1n trabajando en Zacatecas en Fresnillo que est\u00e1n trabajando en los lugares m\u00e1s apartados 900 porque no es f\u00e1cil no se tienen muchos especialistas y que vaya un especialista a un hospital rural Y tienen raz\u00f3n porque este pues ya tienen a sus hijos que tienen que ir a la escuela pero si hay quienes aceptan y ahora Ser\u00eda muy bueno que explicaran que para calificarlos los m\u00e9dicos generales que quieran tener especialidad se les va a dar un punto adicional Si fueron a trabajar a zonas Rurales apartadas se lo pueden lo puedes explicar y otros est\u00edmulos Muchas gracias presidente como se ha mencionado pues se han buscado diferentes est\u00edmulos incentivos para algunos m\u00e9dicos en el caso de especialistas de Las especialidades troncales pediatr\u00eda ginecolog\u00eda cirug\u00eda medicina interna para \u00e1reas de urgencias urgenci\u00f3logos tambi\u00e9n en 282 hospitales Rurales la convocatoria que lanzamos inclu\u00eda un Bono de 10,000 pes eh en promedio Porque son dos zonas no pero es como de 10,000 pesos con lo que estos m\u00e9dicos eh Adem\u00e1s de que entran directamente con una con una base con una plaza de base eh tienen este incentivo pero son incentivos espec\u00edficamente para estos 2882 hospitales Rurales hospitales b\u00e1sicos comunitarios integrales se hicieron muchas tipolog\u00edas durante muchos a\u00f1os en las secretar\u00edas de salud de los de los estados pero tambi\u00e9n para algunos hospitales generales que tienen esa denominaci\u00f3n pero que est\u00e1n en municipios de alta o de muy alta marginaci\u00f3n entonces Esos son los bonos para m\u00e9dicos eh especialistas que van a estos hospitales la definici\u00f3n era de fondo como dice el presidente era estructural estos hospitales que se crearon much\u00edsimos durante varios a\u00f1os en esta idea que solo el hospital debe de importar en un sistema de salud abandonando el primer nivel de de atenci\u00f3n donde se pueden resolver el 80% de los padecimientos o det tener la evoluci\u00f3n de las enfermedades muchas veces no ten\u00edan el quir\u00f3fano pero no ten\u00edan el cirujano o ten\u00edan el quir\u00f3fano pero no ten\u00edan el anestesi\u00f3logo Entonces eso es lo que se est\u00e1 procurando que los hospitales tengan productividad sobre todo quir\u00fargica y atenci\u00f3n en las consultas en pediatr\u00eda por ejemplo y el otro est\u00edmulo eh que acabamos de que trabajamos con el doctor alcoser y con toda la el \u00e1rea de de de de cifrus de que que es el comit\u00e9 que est\u00e1 todo el tiempo evaluando y dise\u00f1ando el examen Nacional de residencias m\u00e9dicas es es uno de los ex\u00e1menes m\u00e1s famosos por sus dificultades que tambi\u00e9n se ha demostrado que el puntaje estaba m\u00e1s determinado Por cu\u00e1ntas becas daba este las instituciones Por cu\u00e1nto presupuesto ten\u00edan no por Cu\u00e1nta necesidad o porque fueran o tuvieran malas calificaciones se ha duplicado m\u00e1s que duplicado el n\u00famero de de becas para residentes de especialidad pero este para eh los m\u00e9dicos generales que est\u00e1n prepar\u00e1ndose eh para el examen O que lo acaban de presentar Quiz\u00e1 para alguna especialidad y no lo y no lo aprobaron se estableci\u00f3 que estos contratos para ir a centros de salud aqu\u00ed ya no son hospitales para ir a centros de salud para la cobertura de los turnos y que logramos logremos abrir de lunes a domingo eh Son contratos de 2 a\u00f1os Y con esos contratos se tiene una garant\u00eda que tendr\u00e1n un punto adicional en el en el enarm un punto en el enarm es algo muy muy importante es un gran incentivo pero lo estamos haciendo tambi\u00e9n en el conocimiento que una persona que un m\u00e9dico general una m\u00e9dica general que acude a esos centros de salud tambi\u00e9n tiene una formaci\u00f3n un aprendizaje y una experiencia eh de vivir en en zonas eh remotas apartadas En donde la gente adem\u00e1s eh est\u00e1 siempre muy \u00e1vida de atenderlos de acompa\u00f1arlos en estos comit\u00e9s ahora que los estamos activando de de la cl\u00ednica es nuestra muchas veces la solicitud es que el cuarto para el m\u00e9dico tenga su aire acondicionado porque o el ba\u00f1o que est\u00e9 en buenas condiciones porque para para ellos es muy importante la presencia permanente de esos m\u00e9dicos entonces bonos para m\u00e9dicos especialistas para hospitales eh comunitarios b\u00e1sicos e integrales y el punto en el enar para los contratos de m\u00e9dicos generales para centros de salud Gracias presidente solamente para puntualizar los gobernadores los dos el gobernadores de Coahuila y de Durango le expresaron entonces su apoyo a que se puedan sumar a este programa lo que pasa es de que se va a llevar tiempo porque es un proceso este se requieren varios pasos lo explicas S\u00ed s\u00ed muchas gracias presidente efectivamente como saben hay nueve estados que a\u00fan no se han eh federalizado Aguascalientes Guanajuato Quer\u00e9taro Chihuahua tambi\u00e9n est\u00e1 Durango Coahuila Jalisco y Nuevo Le\u00f3n en este caso en los cuatro estados donde ya hab\u00eda presencia del programa pues por ejemplo las acciones de la cl\u00ednica es nuestra se est\u00e1n llevando a cabo y tambi\u00e9n la cobertura eh que de hasta el fin de semana de lunes a domingo en los centros de salud pero esto est\u00e1 acompa\u00f1ado de subsidios para inversi\u00f3n en obr subsidios para adquisici\u00f3n de equipamiento la conciliaci\u00f3n que se hace para la basificaci\u00f3n de todos los trabajadores que est\u00e1n en hospitales o centros de salud que est\u00e1n asignados a la atenci\u00f3n m\u00e9dica y que ten\u00edan contratos precarios es decir contratos muy bajos o sin prestaciones de ley y que muchas veces llevaban a\u00f1os entonces todos esos procesos se van haciendo Adem\u00e1s del del del diagn\u00f3stico que adem\u00e1s en todos los estados Ya lo hemos eh llevado a cabo en Aguascalientes en Durango en Coahuila ahora el tema hab\u00eda surgido tambi\u00e9n porque hab\u00eda un grupo de trabajadores que se hab\u00edan contratado durante la pandemia para atender la pandemia pero tambi\u00e9n para atender otras otros temas tanto en hospitales como en centros de salud era contratos que de Una n\u00f3mina que se hab\u00eda generado en en todos los estados del pa\u00eds a partir de insabi eh esta n\u00f3mina la ha estado pagando el IMS bienestar a pesar de que no hay federalizaci\u00f3n en estos nueve estados entonces un poco el di\u00e1logo que se mantuvo tanto con el gobernador eh Manolo Jim\u00e9nez y tambi\u00e9n en desde Diciembre enero febrero en marzo volvimos a hablar con el gobernador esteb\u00e1n Villegas estaba en funci\u00f3n de que no y de Durango Y seguramente ser\u00e1 igual con el resto de los estados el planteamiento es que Durante los pr\u00f3ximos tres meses a los trabajadores de Coahuila que todav\u00eda no han sido reasignados por parte de Ims bienestar alguna unidad rural o alg\u00fan Incluso en otro estado y en Durango igual tengamos la cobertura los pr\u00f3ximos tres meses es decir Julio agosto y septiembre y en esa etapa darnos el tiempo para hacer el plan para incorporarlos a a Ims bienestar es importante porque esto tiene muchos beneficios para un gobierno Estatal para eh en las secretar\u00edas de salud simplemente Una n\u00f3mina eh de personas que no estaban basificados que ten\u00edan contratos eventuales precarios etc\u00e9tera como la del Estado de M\u00e9xico por poner alg\u00fan ejemplo es de cerca de 9,000 trabajadores y cuesta cerca de 4,000 millones de pesos al a\u00f1o hay estados no todos seguramente Pero hay estados que no pueden asumir Esa esa carga que est\u00e1 asumiendo el Gobierno Federal lo mismo con los hospitales abandonados que que que est\u00e1n en estas entidades no no federalizadas el el Im bienestar no es el seguro popular que reparte dinero para que a los secretar\u00edas de salud el IMS bienestar invierte en los hospitales que opera el IMS bienestar basificaci\u00f3n adem\u00e1s de muchos otros procesos que tienen que ver con la transferencia de los inmuebles la adquisici\u00f3n de equipo el mantenimiento de los equipos la contrataci\u00f3n de los servicios eh generales que tambi\u00e9n muchos de ellos estaban privatizados y se est\u00e1 buscando cada vez m\u00e1s que sean eh realizados por las propias instituciones en Casos por ejemplo de higiene y limpieza la limpieza de los hospitales en el IMS en el Iste se hace de manera institucional porque la limpieza de un hospital No es nada m\u00e1s en las \u00e1reas eh p\u00fablicas tambi\u00e9n es en los quir\u00f3fanos en los laboratorios en donde se preparan los alimentos en fin Entonces es un proceso largo ha habido una conversaci\u00f3n pero no queremos afectar a los trabajadores por eso planteamos estos dos gobiernos estatales de Durango cuila darnos estos tres meses para poder tener esa definici\u00f3n y pues ya En definitiva en septiembre saber su incorporaci\u00f3n a bienestar adem\u00e1s Perd\u00f3n presidente una cosa adicional en el caso en particular de de Coahuila las personas sin seguridad social es cerca del 17 y 18 por de la poblaci\u00f3n total del estado Coahuila es uno de los estados con m\u00e1s formalidad en el empleo por diferentes razones hist\u00f3ricas la miner\u00eda las plantas automotrices en fin Entonces es un es un porcentaje bastante menor de la poblaci\u00f3n que ser\u00eda transferida bienestar el caso de Durango es distinto Durango s\u00ed tiene eh zonas cerca del 40% de la poblaci\u00f3n que carece de seguridad social presidente por \u00faltimo cuando empezamos es interesante no cuando empezamos a federalizar eh la mayor\u00eda dijo s\u00ed este Estamos de acuerdo porque significa eh que la federaci\u00f3n se haga cargo del sistema de salud p\u00fablica y eh ya no es el gobierno del Estado hubieron tres causas por las que algunos no aceptaron yo me quiero quedar con la primera pero voy a mencionar las tres la primera es de que ellos lo hac\u00edan mejor que ellos pod\u00edan prestar el servicio de salud mejor y dijimos adelante vamos a incluso a competir esto es voluntario la segunda era el compromiso que ten\u00edan con estos distribuidores de medicamentos las empresas estas distribuidoras de medicamentos vinculadas con pol\u00edticos y con medios de comunicaci\u00f3n porque si ten\u00edan contratos de medicamentos Pues tambi\u00e9n inclu\u00eda el apoyo de la publicidad era una especie de chayote m\u00e9dico que el chayote es muy saludable este Pero bueno Hablando en plata compromisos y la tercera Aunque parezca incre\u00edble es una cuesti\u00f3n ideol\u00f3gica que les molesta algunos y los entiendo y los respeto les molesta la gratuidad Aunque parezca incre\u00edble c\u00f3mo va a ser gratuita la atenci\u00f3n m\u00e9dica y las cuotas de recuperaci\u00f3n no entienden de que la salud es un derecho no es una mercanc\u00eda nos cost\u00f3 trabajo incluso con los que aceptaron pero me da mucho gusto que por ejemplo hab\u00eda resistencias en los institutos nacionales de salud y ya quienes van a el instituto de cardiolog\u00eda gente humilde recibe tratamiento de primera porque son m\u00e9dicos de lo mejor del pa\u00eds y del mundo y cateterismos gratuito Pero eso no les gusta a muchos para ellos eso es populismo paternalismo ens\u00e9\u00f1ales a pescar no les des pescado si nada m\u00e1s que no hay agua ni hay pescado este claro no que lo ideal es que mejoren los ingresos que todos tengamos trabajo repito que sean buenos los salarios y que con recursos se paguen satisfactorias como la educaci\u00f3n como la salud no otras necesidades Pero todav\u00eda aunque hemos avanzado mucho hay 36 por de la poblaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en la pobreza que viven eh al d\u00eda entonces por esa raz\u00f3n ahora es distinto Y pues son de las cosas que me tienen muy contento Estoy muy contento en estos \u00faltimos tiempos porque la presidenta electa conoce bien todos estos programas y ella le va a dar continuidad imag\u00ednense si no hubiese sido as\u00ed Bueno hasta lo dijeron en campa\u00f1a que iban a privatizar la la salud lo dijeron que se si alguien se enfermaba lo iban a mandar a hospital y si le faltaba la medicina a una farmacia y que el gobierno iba a pagar el hospital iba a pagar la medicina en la farmacia iban a hacer su agosto no los de los hospitales eh particulares farmacias no estoy en contra de ellos es una Concepci\u00f3n distinta pero tambi\u00e9n A cu\u00e1ntos les iban a dar ese apoyo si es que iban a cumplir con eso pues a muy pocos aqu\u00ed es un programa universal es para todos no importa la condici\u00f3n econ\u00f3mica social de la gente Entonces si se Est\u00e1 avanzando nada m\u00e1s tambi\u00e9n que nosotros nos vamos a quedar en 23 si acaso 24 ya no nos alcanza m\u00e1s el tiempo y la pr\u00f3xima administraci\u00f3n pues va a resolver libremente qu\u00e9 pasa con los estados que no se incorporaron en Esa primera etapa presidente Y por \u00faltimo Cu\u00e1l es el reporte que tiene del asesinato del presidente electo de Copala Guerrero que fue asesinado cu\u00e1l muy lamentable porque este fue un ajusticiamiento eh fueron directo a \u00e9l fue un cami\u00f3n de pasaje pero bajaron a los pasajeros este para hacer creer de que era un robo y no Alguien vio este en el tel\u00e9fono la foto para identificarlo lo asesinaron cobardemente [M\u00fasica] presidente municipal Copala de la Costa Chica de Guerrero ya estamos trabajando en la investigaci\u00f3n es un asunto local hay acusaciones anteriores ten\u00eda \u00e9l protecci\u00f3n aunque no lo hab\u00eda solicitado eh se decidi\u00f3 en la comandancia militar de Acapulco que se le diera protecci\u00f3n Pero antes de salir este pidi\u00f3 que no lo acompa\u00f1aran dej\u00f3 el escrito diciendo que iba a regresar y que al regreso se encontraba con los que lo estaban cuidando pero pues Lamentablemente lo asesinaron es un ex Marino presidente municipal y el interino tambi\u00e9n es un ex marino y eh particip\u00f3 en la elecci\u00f3n Buenos d\u00edas Liliana pi\u00f1 detiempo com.mx y en mi primer tema presidente es acerca de los comentarios que est\u00e1n diciendo algunos articulistas y personas en redes sociales en donde se cuestionan si usted palomeo a algunos integrantes del gabinete de la futura presidenta Claudia shau qu\u00e9 opini\u00f3n le merece Estos comentarios que se est\u00e1n haciendo Y tambi\u00e9n saber si tiene pensado reunirse con los senadores y diputados electos buo sobre lo primero pues es este falso voy a recordar c\u00f3mo era antes el presidente en funciones decid\u00eda qui\u00e9n iba a ser su sustituto sustituta en este caso no fue as\u00ed Yo no este fui el que decidi\u00f3 no hubo dedazo porque eso se olvida y fue la gente por lo mismo esto para los j\u00f3venes si se tiene que tomar una decisi\u00f3n lo mejor para no equivocarnos es preguntar y hay que preguntarle al pueblo esa es una lecci\u00f3n lo otro tuvimos la suerte la dicha de que el pueblo eligi\u00f3 muy bien esa es otra prueba de que el pueblo aunque no les gusta a los conservadores que se sienten sabiondos el pueblo es sabio el pueblo s\u00ed es sabio se equivoca menos tiene un instinto certero sabe lo que le conviene y lo que no le conviene Entonces eligi\u00f3 muy bien lo otro es que yo no eh quiero ser l\u00edder moral ya lo he dicho muchas veces ni eh jefe m\u00e1ximo ni Caudillo mucho menos cque yo ya termino en 100 d\u00edas y me jubilo y lo sigo diciendo para que se vaya internalizando muchos que me conocen por mis convicciones saben que soy congruente y que la honestidad es lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida y que no estoy acostumbrado a la hipocres\u00eda a decir una cosa y hacer otra pero lo repito y lo repito porque puede ser que alguien dude sobre todo los simpatizantes nuestros y que vayan a tener la idea de decir vamos a ir a ver a Palenque a nuestro compa\u00f1ero para platicar con \u00e9l para que nos ayude para que nos ponga en comunicaci\u00f3n con la presidenta no voy a poder hacerlo Yo ya me retiro por completo Voy a atender a mi y eso ya les dije no se habla de pol\u00edtica yo voy a estar trabajando en mi investigaci\u00f3n sobre el M\u00e9xico pr\u00e1nico ya estoy reuniendo mi bibliograf\u00eda b\u00e1sica mis libros b\u00e1sicos 80 100 porque no quiero salir a buscar un texto o no quiero ir a un archivo no quiero ir a una biblioteca y que me tomen una foto no va a ser muy dif\u00edcil que me deje tomar una foto hacia adelante no voy a viajar en aviones comerciales porque no voy a ir a los aeropuertos voy a ver c\u00f3mo le hago para trasladarme porque voy a estar viniendo para ver a mi compa\u00f1era Beatriz que la amo mucho que me ha ayudado Bueno nada m\u00e1s con aguantarme ya imag\u00ednense con todas las peque\u00f1as eh presiones que se enfrentan en este noble oficio Entonces cuando yo venga pues voy a ver c\u00f3mo le hago eh pero voy a estar all\u00e1 entonces no estoy meti\u00e9ndome en nada en nada Adem\u00e1s le tengo un gran respeto a la presena electa la admiro es muy inteligente acad\u00e9micamente es doctora no hay quienes no toman mucho en cuenta esto porque el general C\u00e1rdenas apenas concluy\u00f3 la primaria que es el mejor presidente del siglo XX y es el presidente que le ten\u00eda m\u00e1s amor al pueblo un profundo amor al pueblo Nadie como \u00e9l Entonces lo acad\u00e9mico es relativo Pero hay quienes si consideran esto importante y yo tambi\u00e9n pienso que es muy importante sobre todo cuando se trata de profesionales cient\u00edficos con dimensi\u00f3n social humanista Y eso es Claudia agr\u00e9guele que es honesta agr\u00e9guele que tiene experiencia hablamos de obras de agua de infraestructura para el agua hablamos de viaductos hablamos de carreteras y nos entendemos porque ella sabe de eso Claudia fue entre otras cosas supervisora designada especialmente para que se concluyeran los segundos pisos en la Ciudad de M\u00e9xico y sabe lo que es una trave y sabe lo que es construir un puente con una lanzadora O sea que por cierto ahorita les voy a mostrar algo que me dio mucho gusto de un puente con una lanzadora que es el segundo o el tercer puente con m\u00e1s claro en el pa\u00eds que ya este vamos a a terminar entonces estoy muy contento con ella adem\u00e1s conoce a todos los servidores p\u00fablicos del Gobierno Federal es un gran equipo ella tiene tambi\u00e9n muy buenos profesionales tambi\u00e9n con dimensi\u00f3n social comprometidos con la transformaci\u00f3n pero bueno van a seguir especulando nuestros este compa\u00f1eros algunos no Y sobre todo nuestros adversarios esos no les parece nada pero tambi\u00e9n no hay que pelearse no hay que engancharse en discusiones y en pleitos no no no no no este hay que pensar m\u00e1s en los j\u00f3venes y s\u00ed estoy muy contento con con lo de la presidenta Ah no agr\u00e9guele sino pongan en el centro de que es la primera mujer presidenta de M\u00e9xico ahora porque todav\u00eda est\u00e1 fresco lo de la elecci\u00f3n pero van a ver cuando vaya pasando el tiempo la primera presidenta ahora que estuvimos en Durango de ah\u00ed era el primer presidente de M\u00e9xico Guadalupe Victoria de tamasula Durango de la primer Rep\u00fablica Federal 1800 24 inici\u00f3 su periodo y ahora 2024 200 a\u00f1os la primera presidenta de M\u00e9xico y de Am\u00e9rica del Norte Entonces no Qu\u00e9 m\u00e1s le podemos pedir a la vida sobre todo nuestra generaci\u00f3n yo recuerdo que algunos que estaban por el conservadurismo hombres mujeres de poca fe dec\u00edan es una generaci\u00f3n la nuestra fracasada Perdida yo no estaba de acuerdo con eso porque s\u00ed est\u00e1bamos en plena decadencia todo el periodo neoliberal al que ellos contribuyeron a eh establecer y fortalecer todo el periodo neoliberal fue un peri\u00f3dico un periodo decadente un proceso de degradaci\u00f3n progresivo porque no era una crisis que solo ten\u00eda que ver con lo econ\u00f3mico con lo social no no no no no todo p\u00e9rdida de valores desintegraci\u00f3n de las familias terrible entonces dec\u00edan tambi\u00e9n para eh justificarse Y sentirse cr\u00edticos no es una generaci\u00f3n decadente no sin analizar las causas sino qui\u00e9n llev\u00f3 a la decadencia al pa\u00eds y qu\u00e9 papel jugaron ellos No nada m\u00e1s es todo fue un fracaso toda nuestra generaci\u00f3n decadente pues no result\u00f3 que no result\u00f3 que este Esta generaci\u00f3n Al final nos da la oportunidad de Iniciar una etapa nu le da nueva viabilidad a la naci\u00f3n Entonces si es interesant\u00edsimo lo que est\u00e1 sucediendo tambi\u00e9n presidente si tiene pensado Ah pon la foto es que miren ya se cerr\u00f3 es se termin\u00f3 de lanzar el puente a ver si tienes una de ya se uni\u00f3 son 700 metros un poquito m\u00e1s de Claro en la angostura all\u00e1 en la presa langostura en el municipio de la Concordia este puente va a ayudar mucho y otro que estamos haciendo Pero de eso sabe Claudia incluso sabe qu\u00e9 empresa es es una empresa mexicana acaba de fallecer el se\u00f1or se quedaron los hijos y se necesita la infraestructura para el pa\u00eds porque esto eh son empleos es bienestar Entonces estamos muy contentos claro y eso tambi\u00e9n ya van a empezar a pasar los carros para el otro puente eso lo vamos a inaugurar como en julio agosto y es un camino nuevo por eso esos dos puentes de frontera com malapa l\u00edmite con Guatemala a tuxla de manera directa nos vamos a ahorrar como dos horas y media 3 horas de camino con esta es un camino que comunica de tuxla a la Sierra de chap que es una de las regiones m\u00e1s pobres de M\u00e9xico incomunicadas por eso tambi\u00e9n all\u00e1 ahora hay violencia estamos trabajando para enfrentarla y vamos a seguir en eso Gracias presidente acerca de los senadores y diputados electos y tiene pensado reunirse con ellos Pues yo creo que s\u00ed yo creo que s\u00ed porque ellos van a entrar a principios de septiembre no el primero de septiembre a ver si antes en agosto me puedo reunir con ellos este pues para intercambiar puntos de vista explicar a ellos lo que se ha hecho lo que consideramos nosotros falta por hacer agradecer Eh el apoyo del poder legislativo porque sin El poder legislativo No se podr\u00eda avanzar la cooperaci\u00f3n del poder ejecutivo El poder legislativo y el judicial que quisimos este Buscar que se reformar para limpiar de corrupci\u00f3n el pa\u00eds porque eso tiene que ser lo prioritario desterrar por entero la de M\u00e9xico se as\u00ed si me preguntan Cu\u00e1l es el objetivo principal O cu\u00e1l era el objetivo principal cuando lleg\u00f3 al gobierno desterrar la corrupci\u00f3n Cu\u00e1l es ahora el objetivo principal seguir desterrando la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad porque eso es lo que permite tener entre otras cosas una fuente de financiamiento segura porque rinde el presupuesto y se puede distribuir y alcanza a todos si hay corrupci\u00f3n el presupuesto no alcanza porque se lo roban el problema de M\u00e9xico no es el presupuesto p\u00fablico el problema de M\u00e9xico es la corrupci\u00f3n si no hay corrupci\u00f3n hay presupuesto le voy a mostrar la recaudaci\u00f3n de ayer Esto no se daba antes porque no pagaban impuestos los de arriba ahora todos contribuyen Ahora s\u00ed puedo hablar de contribuci\u00f3n y no de impuesto y agradecerle mucho a los contribuyentes pero a ver si nos manda Laurita este el dato de recaudaci\u00f3n entonces si no hay corrupci\u00f3n se tienen ingresos no se endeuda al pa\u00eds se tiene autonom\u00eda y ese dinero se distribuye con justicia alcanza a todos beneficia a [M\u00fasica] todos adem\u00e1s si no hay corrupci\u00f3n una obra que cobraban en 1000 millones se construye con 300 tres veces menos esa obra que la hac\u00edan en 3 a\u00f1os se hace en uno el tren maya en ning\u00fan pa\u00eds del mundo se hace una obra as\u00ed en el tiempo ni en el costo quiero que me respondan que me repliquen los expertos ni en tiempo ni en costo ni en bienestar empleo generados pero sin corrupci\u00f3n con corrupci\u00f3n se hace en tres sexenio y tres veces m\u00e1s el costo miren al 17 de junio Hoy estamos a 18 18 Este es de ayer solo en tributarios en impuestos el a\u00f1o pasado eh ten\u00edamos recaudados 2 billones 32000 millones al 17 de junio del 23 hoy digo ayer 2 billones 374000 un incremento de 342000 millones de pesos en t\u00e9rminos reales es decir descontando inflaci\u00f3n 11.7 todos los ingresos de 2370 a 2638 268,000 m\u00e1s 6.4 en t\u00e9rminos reales si se tienen finanzas p\u00fablicas sanas Pues hay seguridad por eso puedo hablar del fondo monetario internacional si no no podr\u00eda hablar de ellos no si vamos a necesitarlos no le hace que nos pidan despu\u00e9s en las llamadas cartas de intenci\u00f3n que privati temos hasta los templos porque as\u00ed era te vamos a dar una la l\u00ednea de cr\u00e9dito pero tienes que hacer esto esto esto esto Esto no vas a aumentar los salarios ya no vas a invertir en educaci\u00f3n para que avance la privatizaci\u00f3n en la educaci\u00f3n tampoco en la salud no vas a fomentar el campo porque vas a comprar los granos en el extranjero no vayas a construir refiner\u00edas vas a seguir vendiendo petr\u00f3leo cludo y comprando gasolinas es eran las condiciones que pon\u00edan cartas de intenci\u00f3n entonces por eso es bueno combatir la corrupci\u00f3n porque es libertad no es un asunto solo \u00e9tico moral sino es liberar muchos fondos que permiten el desarrollo del pa\u00eds lo mismo la austeridad si todo se queda en el mismo gobierno todo el presupuesto es para tener aparatos burocr\u00e1ticos onerosos improductivos para que haya sueldos elevad\u00edsimos de Los Altos funcionarios p\u00fablicos que se puedan ir a viajes al extranjero sin autorizaci\u00f3n hacer turismo pol\u00edtico a costillas del erario Si eso no se controla no no alcanza es como antes Un gobierno mantenido y bueno para nada Entonces si ha funcionado eso que Nosotros llamamos humanismo mexicano y va a seguir funcionando Gracias presidente Por \u00faltimo el gobierno de Estados Unidos par\u00f3 la importaci\u00f3n de aguacate desde Michoac\u00e1n preguntarle qu\u00e9 reporte tiene Qu\u00e9 nos puede comentar al respecto esto ya que fue luego de un incidente de que involucr\u00f3 a inspectores de env\u00edo gracias S\u00ed ya se est\u00e1 viendo ya se est\u00e1 buscando un acuerdo siempre hay estas medidas unilaterales pero pues esas son sus pol\u00edticas afortunadamente tenemos buenas relaciones y ah\u00ed los vamos convenciendo de que act\u00faen de otra manera pero lleva tiempo si se han logrado cambios importantes sin embargo ahora se enrarece todo por las elecciones porque est\u00e1n a todo lo que da las acusaciones de un lado y de otro pero ac\u00e1 los expertos nuestros opin\u00f3logos no hablan de [Risas] polarizaci\u00f3n este Ojal\u00e1 y en los medios hubiese una secci\u00f3n objetiva en espa\u00f1ol sobre c\u00f3mo est\u00e1 la contienda en Estados Unidos para que vea la gente de que aqu\u00ed somos diplom\u00e1ticos respetuosos hay mucha urbanidad pol\u00edtica all\u00e1 con todos respetos se dan dur\u00edsimo nosotros nos quejamos que la guerra sucia Aqu\u00ed s\u00ed porque esos modelos vienen de all\u00e1 eso de amlo presidente narco viene de all\u00e1 pero eso no es nada en comparaci\u00f3n con lo que sucede en Estados Unidos ah\u00ed como se dice coloquialmente llegan a Puerta de autoridad los asuntos pero pues aqu\u00ed no no hay problema y ya vamos a verlo del aguac eh se consume mucho en Estados Unidos mucho mucho mucho y hay buena relaci\u00f3n eh para que haya entendimiento Presidente buenos d\u00edas Vicente Serrano conductor de sincensura si me permite dos planteamientos pero antes respetuosos recordatorios si me permite porque hace algunos a\u00f1os aqu\u00ed le planteamos en el equipo de sincensura el caso del Ejido Antonio Rosales muchos de estos se\u00f1ores en pie de lucha exigiendo justicia por las tierras capeta Maya m\u00e1s de 1000 hect\u00e1reas en abojo Sonora siguen esperando que se destrabe esto que parece empantanado entre la falta de empat\u00eda de funcionarios en Sonora la procuradur\u00eda agraria la Sedatu y siguen esperando justicia presidente Yo s\u00e9 que usted Est\u00e1 enterado de este caso y el otro recordatorio hace m\u00e1s de un a\u00f1o Estuve aqu\u00ed para contarle el caso de la cl\u00ednica San Jos\u00e9 en abojo tambi\u00e9n mientras se cristaliza esto que ha anunciado el director zoer Robledo de mejorar la situaci\u00f3n de la salud p\u00fablica Pues sigue el abuso de las cl\u00ednicas privadas y parece que no tienen eh contenci\u00f3n y con total impunidad cobran yo le mencionaba hace m\u00e1s de un a\u00f1o un caso de negligencia m\u00e9dica que cubr la vida de mi pap\u00e1 usted me prometi\u00f3 me dijo que lo iba a ver el secretario de salud y Bueno pues nada m\u00e1s recordarle este caso que no se ha visto porque despu\u00e9s de esa denuncia Se vinieron una ola de denuncias precisamente de la gente que han perdido sus terrenos sus casas sus ahorritos para para poder pagar por el tratamiento la salud o la atenci\u00f3n de sus seres queridos porque todav\u00eda no Hemos llegado Pues a tener ese esa salud p\u00fablica que merece la gente en Sonora y va estas cl\u00ednicas que le cobran lo que les da su regalada su regalada gana presidente y disculpe que me emocione por el caso personal Ahora s\u00ed los planteamientos presidente estamos a punto de que el presidente de Estados Unidos Joe biden anuncie un alivio eh parcial migratorio el d\u00eda de hoy podr\u00edan beneficiarse hasta un mill\u00f3n de personas entre esposos esposas hijos hijas de ciudadanos estadounidenses eh Tambi\u00e9n cientos de miles de so\u00f1adores de dreamers usted hablaba de convencer le respond\u00eda la compa\u00f1era de convencer en esta buena relaci\u00f3n con Estados Unidos usted se siente responsable que su tes\u00f3n su convicci\u00f3n su insistencia lleve el d\u00eda de hoy al presidente Joe biden a anunciar este este decreto esta orden ejecutiva para beneficiar insisto parcialmente a cientos de miles o hasta un mill\u00f3n de inmigrantes indocumentados presidente S\u00ed mira primero eh decirte que los dos asuntos que planteaste vamos a continuar atendi\u00e9ndolos tanto el asunto Agrario le voy a pedir personalmente a Luis Hern\u00e1ndez que es el procurador Agrario que vea esto y que a ver si tenemos una respuesta Lo m\u00e1s pronto posible y aqu\u00ed al doctor alcer para la cuesti\u00f3n m\u00e9dica vamos a seguir adelante es muy buena la noticia de que van a regularizarse familias mexicanas en Estados Unidos sobre todo los estudiantes los j\u00f3venes es eh digno de reconocimiento el que el presidente biden act\u00fae de esta forma Nosotros hemos venido insistiendo en la regularizaci\u00f3n de mexicanos que llevan a\u00f1os trabajando honradamente en Estados Unidos y eh No se les ha hecho justicia esto como t\u00fa lo se\u00f1alas a\u00fan cuando es parcial ya es un avance y celebro que el presidente lo est haciendo hay toda una corriente antimigratorias convicciones y que est\u00e1 ofreciendo opciones alternativas no para el tema migratorio y lo ha venido haciendo No olvidar dos cosas del presidente biden una que permiti\u00f3 la entrada legal de migrantes es el primero que abre la puerta para que mediante procedimientos legales se pueda llegar a Estados Unidos antes no hab\u00eda eso todo era el poder entrar sin opciones sin alternativas legales solo exist\u00eda lo del asilo pero no era una v\u00eda eficaz ni masiva Ahora son miles los migrantes que han hecho sus tr\u00e1mites y que ya est\u00e1n en Estados Unidos ya deben de ser alrededor de 500000 de distintos pa\u00edses y lo otro que tiene que ver con lo mismo es que el presidente biden es el \u00fanico que no ha hecho muro no ha construido muros la \u00faltima conversaci\u00f3n que tuvimos me inform\u00f3 de que estaba autorizando y esto corresponde solo al presidente de Estados Unidos eh abrir s\u00ed eh acordar abrir tres nuevos puentes fronterizos le coment\u00e9 por tel\u00e9fono entre otras cosas va a pasar a la historia como el presidente que no hizo muros pero que construy\u00f3 puentes muy bien y se ha ido avanzando en esto de hacer conciencia en autoridades los mismos ciudadanos de Estados Unidos que ten\u00edan una postura eh muy antimigral principio de el gobierno del presidente Trump despu\u00e9s de su campa\u00f1a lleg\u00f3 una pareja est\u00e1 La Cr\u00f3nica de estadounidenses a comer a un restaurant en Texas muy bueno es muy buena comida y le pusieron en la servilleta al t\u00e9rmino este la familia excelente la comida excelente el servicio pero no queremos mexicanos As\u00ed estaba eh yo tengo pues e el honor de haber llevado una buena relaci\u00f3n con el presidente Trump y recuerdo muy bien que por primera vez despu\u00e9s de esa pol\u00edtica antimigrantes de que el problema de la migraci\u00f3n no se iba a resolver solo cerrando las fronteras militarizando las fronteras sino que hab\u00eda que atender las causas ah\u00ed tengo la carta Pero les estoy hablando de 2019 y luego en el 20 que voy a la casa blanca su discurso es un reconocimiento a los mexicanos que viven trabajan honradamente en Estados Unidos y contribuyen al desarrollo de esa gran naci\u00f3n de Tron entonces lo que est\u00e1 haciendo el presidente biden muy bueno lo celebramos lo reconocemos y es el camino a seguir estamos teniendo buenas relaciones estamos mantener buenas relaciones pol\u00edtica de buena vecindad ir haciendo a un lado el af\u00e1n intervenci respetar las soberan\u00edas de los pueblos de las Naciones y la cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica que en eso se ha avanzado much\u00edsimo presidente Pero esto que va a anunciar Joe biden es parte de lo que usted le ha planteado no es parte de las circunstancias de la nueva pol\u00edtica de la nueva pol\u00edtica digo La sonrisa lo delata presidente no no no les voy a mostrar los 10 puntos que le le\u00ed Hace 6 meses n m\u00e1s uno el primero a ver si pone los pero pero habla de un de un liderazgo que usted encabeza de M\u00e9xico con con esto de reconocer no \u00e9 es \u00e9l es muy experimentado pol\u00edticamente \u00e9l tiene mucho m\u00e1s a\u00f1os en pol\u00edtica que yo tiene mucha experiencia pol\u00edtica nos identificamos por eso platicamos cuando hemos estado platicando solos y Llegan ya C\u00f3mo son las cosas no de las agendas empiezan a llegar con tarjetas de que ya se les acab\u00f3 el tiempo y \u00e9l las hace a un lado las hace un lado quiere seguir quiere seguir platicando o sea es buena la comunicaci\u00f3n pero Miren el primer punto Entonces s\u00ed presidente regularizaci\u00f3n de los mexicanos que llevan m\u00e1s de 5 a\u00f1os viviendo y trabajando honradamente en Estados Unidos y de j\u00f3venes dac se va avanzando pero eso es exactamente lo que va a anunciar hoy solamente que en lugar de 5 a\u00f1os viviendo en Estados Unidos van a ser 10 S\u00ed s\u00ed y limitado porque son muchos m\u00e1s pero ya es un avance que en una campa\u00f1a un candidato diga esto Sin temor a que lo van a cuestionar porque est\u00e1 abriendo las puertas a migrantes que llevan droga o que van a cometer il\u00edcitos o que son maleantes que ese es el discurso no falsario no ofensivo hacia la migraci\u00f3n Entonces ya es un avance y este es digno de reconocerlo presidente y en el segundo planteamiento si me permite vamos de una campa\u00f1a de todo es culpa de L\u00f3pez Obrador no de desde sochil G\u00e1lvez que ayer dice que el pa\u00eds est\u00e1 desmoronando a un Claudio x Gonz\u00e1lez Con mucho respeto presidente que lo llame nepto hasta los chuchos que dicen que es culpa de usted que que pierda el registro el PRD eh qu\u00e9 llamado har\u00eda para que despu\u00e9s de esto de todo es culpa de L\u00f3pez Obrador no se vaya a convertir una campa\u00f1a con la doctora la presidenta electa Claudia shb en una campa\u00f1a constante de tono mis\u00f3gino porque creo que es evidente lo grosero de las campa\u00f1as contra la doctora entre que usted le impone Y usted le dicta y en medio de esa campa\u00f1a en medios y rivales pol\u00edticos hay luces no quiero mencionarle la columna que escribe mi compa\u00f1ero y amigo el abogado C\u00e9sar Guti\u00e9rrez priego que pregunta est\u00e1 listo el ej\u00e9rcito para tener una comandante supremo mujer y dice los generales mexicanos en especial los generales de divisi\u00f3n tienen Claro que tendr\u00e1n una comandante supremo mujer a quien respetar\u00e1n Y cuidar\u00e1n sin ninguna restricci\u00f3n leales al juramento que les obliga su investidura una reflexi\u00f3n presidente acerca de este tema que me parece fundamental cuando usted se retire y que quede al al al frente del pa\u00eds la primera mujer Eh qu\u00e9 reflexi\u00f3n hace hacia el interior de las fuerzas armadas del ej\u00e9rcito y sobre esta campa\u00f1a mis\u00f3gina que casi que casi est\u00e1 firmado los llevar\u00e1 a decir que al interior de las fuerzas armadas no aceptan que una mujer lleve las riendas del pa\u00eds Yo creo que lo primero pues ellos tienen que hacer una reflexi\u00f3n Serena tranquila de lo que sucedi\u00f3 Por qu\u00e9 no tuvieron resultados favorables y no continuar con lo mismo yo creo que eso es elemental no si no hay resultados en pol\u00edtica aunque yo no estoy de acuerdo del todo se dice lo que cuenta son los resultados no estoy de acuerdo del todo porque no estoy de acuerdo de que el fin justifique los medios pero s\u00ed ellos deben de eh asumir no lo que sucedi\u00f3 y decir qu\u00e9 cosa es lo que no hicimos bien claro culpar al adversario y al presidente pero tambi\u00e9n aceptar algo no que no hayan hecho bien o sea que exista un poco de autocr\u00edtica y yo pienso que lo que les fall\u00f3 y es un asunto estructural nada f\u00e1cil para ellos de remontar es que no le tienen ni amor ni respeto al pueblo entonces viven en otro mundo el de la clase pol\u00edtica y est\u00e1n en la idea de que el pueblo no existe y que el pueblo es manipulable si se traen Buenos publicistas si se tiene este de apoyo a los medios de informaci\u00f3n o de manipulaci\u00f3n Y si este se cuenta con dinero con eso entonces tienen ellos que empezar por aceptar que el pueblo existe una cosa que es elemental y al mismo tiempo Muy conmovedor conmovedora que el pueblo es muy bueno agradecido y si nos cuesta trabajo llegar a eso pues cuando menos respetar al no sentirnos m\u00e1s no existen las razas t\u00e9cnica cient\u00edficamente hablando Por qu\u00e9 el racismo Ah\u00ed est\u00e1 todo y eso no solo Aplica para ellos Aplica para todos inclusive para nuestro movimiento que no vayan a sentirse no de que ya son los parlamentarios los pol\u00edticos y le den la espalda al pueblo porque siempre hay esa tentaci\u00f3n adem\u00e1s son siglos de aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica siglos no pudo la revoluci\u00f3n cambiar eso no pudo se avanz\u00f3 en el terreno social Pero en el terreno pol\u00edtico sigui\u00f3 lo mismo claro con matices pero aparato no de dominaci\u00f3n utilizando nada m\u00e1s al pueblo para legalizar el poder Entonces eso tiene que cambiar yo hablaba con porque platicamos en estas giras con Claudia y nos re\u00edamos porque a ella le toc\u00f3 repartir volantes Yo tambi\u00e9n repart\u00ed volante ya habl\u00e1bamos de eso de cuando llegaban primero acad\u00e9micos no estaba de moda la comput de Madrid y las nuevas pol\u00edticas p\u00fablicas me acuerdo y desde luego las universidades del extranjero Y nos llegaban de posgrado con nivel de maestr\u00eda doctorado o pol\u00edticos famosos parlamentarios y se les eh eleg\u00eda candidatos y se les dec\u00eda este aqu\u00ed est\u00e1n tu volante Aqu\u00ed est\u00e1 tu moral para el volante Tu sombrero tu gorra y tus tenis 150 200 casas diarias so soy fulano de tal Soy candidato a diputado federal aqu\u00ed le dejo esto un volante necesitamos cambiar hay que acabar con la corrupci\u00f3n lo podemos lograr y estoy a las \u00f3rdenes y a otra casa y a otra casa y les dec\u00edamos cuidado porque te van a cerrar las puertas en algunas no queremos saber nada de ustedes pero en otras te van a abrir la puerta no solo te van a abrir la puerta vair si\u00e9ntese no se va a tomar algo di pu ya les dec\u00edamos no les va a dar tiempo de terminar la tarea de las 150 casas diarias Imag\u00ednese cu\u00e1ntas casas en una campa\u00f1a miles qu\u00e9 creen que nos dec\u00ed algunos La verdad la verdad este ten\u00edan una palabra una frase yo doy para m\u00e1s no no no queremos que es para m\u00e1s queremos que des para esto nada m\u00e1s porque hay esa idea entonces en el movimiento nuestro eso se tiene que cuidar nada de que ya parlamentario y este y el escritorio no no no no territorio no escritorio en el caso del gobierno en el caso del partido que son cosas distintas seguir abajo de organizar al pueblo organizarlo bien seguir con la revoluci\u00f3n de las conciencias y seguir este trabajando de abajo hacia arriba pero eso es general para todos los partidos ahora si van a estar reuni\u00e9ndose con Claudio Gonz\u00e1lez en Polanco no este en las grandes residencias y ah\u00ed tomando acuerdos eh Y hay un publicista en Miami que es extraordinario claro es duro eh es muy duro eh porque este no se va a limitar como dec\u00eda otro publicista aqu\u00ed no tiene que ser eh con puras mentiras la campa\u00f1a tiene que ser de mentiras Entonces si van a seguir con eso pues van al fracaso Aunque cambien de partido cambien de nombre ya eso de sociedad civil y este ciudadanos independientes y este grupos o organismos No gubernamentales ya eso ya ya no pu van a continuar con sus campa\u00f1as de de ofensas ya no va a ser lo mismo tambi\u00e9n porque no es igual que este Claudio diga que yo soy un in\u00fatil inepto a que diga que Claudia es in\u00fatil inepta es distinto es distinto si me dice eso y no tengo ning\u00fan problema porque a lo mejor tiene raz\u00f3n este se enojan los que simpatizan con nosotros yo no porque ya les he dicho cuando uno lucha por una causa justa que \u00e9l no lo est\u00e1 haciendo uno debe estar dispuesto a pagar cuotas de humillaci\u00f3n acaba de salir una canci\u00f3n muy bella de Silvio sobre eso ah\u00ed se la recomiendo de su nuevo disco esa y Am\u00e9rica que es otra canci\u00f3n que me gusta mucho del nuevo disco de Silvio para los j\u00f3venes y no tan j\u00f3venes Pero no es lo mismo la ofensa a una mujer es distinto no tienen raz\u00f3n Yo les aconsejar\u00eda que se serene y que definan una estrategia se necesita la oposici\u00f3n que haya contrapesos Pero que sea una oposici\u00f3n que aporte que sea cr\u00edtica desde luego no sumisa que no sean paleros pero que est\u00e9n pensando en intereses superiores interes generales que est\u00e9n pensando en la gente que est\u00e9n pensando en la naci\u00f3n la tienen dif\u00edcil pero se pueden ir a un retiro este y hablar de esto antes los jesuitas ten\u00edan estos retiros no solo los itas sino eh los que participaban pertenec\u00edan a la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n se llamaban an\u00e1lisis de la realidad y eran talleres son buenos a ver los que realmente tienen inter\u00e9s no en que haya una fuerza opositora a lo que nosotros representamos Porque lo que nosotros representamos no tiene por qu\u00e9 ser lo \u00fanico no hay verdad absoluta Adem\u00e1s nosotros no aspiramos a una dictadura ni siquiera La dictadura del proletariado porque ahora que hablan de que s\u00ed democracia pero no tanta yo me r\u00edo y digo pues es democracia y bastante todo lo que se pueda y no se preocupen no va a haber dictadura del proletariado nada m\u00e1s democracia plena completa Por qu\u00e9 les da miedo eso c\u00f3mo vamos a usar un concepto un t\u00e9rmino una palabra tan bella y tan llena de contenido y profunda solo eh Por publicidad no vamos a a practicarla como forma de vida Eso est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n la democracia no solo como sistema pol\u00edtico sino como forma de vida est\u00e1 en nuestra Constituci\u00f3n y eso es lo que se est\u00e1 aplicando en M\u00e9xico Entonces le va a ir muy bien a Claudia adem\u00e1s hay cambios los empresarios est\u00e1n de muy contentos la mayor\u00eda son muy pocos que y en sentido estricto ni siquiera son empresarios son Traficantes de influencia Pero est\u00e1n muy contentos con con la presidenta no es todo un acontecimiento para M\u00e9xico y lo que le preguntaba presidente est\u00e1n preparadas las fuerzas armadas el ej\u00e9rcito para tener a una comandanta Suprema op S\u00ed s\u00ed est\u00e1n preparados pero mi opini\u00f3n es que eh se avance m\u00e1s se avance m\u00e1s eh han sido muy buenos los resultados yo no hubiese podido avanzar como lo hicimos sin el apoyo de las fuerzas armadas es que fue clave indispensable miren nos ayudan a crear la guardia nacional tenemos 120 elementos de la guardia nacional no hab\u00eda eso hab\u00edan 200000 polic\u00edas federales sin disciplina no todos pero muchos echados a perder bueno era lo que cre\u00f3 Garc\u00eda Luna 20000 al mismo tiempo la prohibici\u00f3n de que el ej\u00e9rcito y la Marina se ocuparan en tareas de seguridad Entonces c\u00f3mo con 20000 elementos as\u00ed se va a enfrentar el problema de la inseguridad y de la violencia no hac\u00edan nada no construyeron un solo cuartel una instalaci\u00f3n militar ya est\u00e1 la guardia en 5 a\u00f1os 1200 elementos profesionalizados con disciplina y 400 instalaciones en todo el pa\u00eds ahora el domingo vamos a inaugurar una en Oaxaca con unidades habitacionales con instalaciones de la guardia nacional todao Una instituci\u00f3n qui\u00e9n nos ayuda a crear esa instituci\u00f3n la secretar\u00eda de la defensa y tambi\u00e9n la Secretar\u00eda de Marina pero luego en todo lo relacionado con el apoyo social que hubi\u00e9semos hecho si no contamos con el ej\u00e9rcito y con la Marina para la distribuci\u00f3n de m\u00e1s de 200 millones de dosis de [M\u00fasica] vacuna para enfrentar el covid en 5 meses resolvimos la vacunaci\u00f3n de todos los adultos mayores con una primera dosis pero la log\u00edstica de distribuci\u00f3n por todo el pa\u00eds a cargo de ellos c\u00f3mo \u00edbamos a construir tenemos 27 sucursales del banco del bienestar es el banco con m\u00e1s sucursales en todo M\u00e9xico c\u00f3mo terminamos las sucursales las equipamos con cajeros se les conecta con internet sin los ingenieros militares est\u00e1n en el tren Maya dos aeropuertos C\u00f3mo resolvemos El problema del aeropuerto de la Ciudad de M\u00e9xico si no es con ellos si se toma la decisi\u00f3n porque la gente en la consulta dice no al aeropuerto de Texcoco que adem\u00e1s fue una decisi\u00f3n volvemos a lo mismo el pueblo tiene un instinto certero una decisi\u00f3n correcta acertada porque eso iba a ser barril sin fondo el relleno del lago de Texcoco para hacer el aeropuerto era hundimientos permanentes en la regi\u00f3n escogieron el peor lugar porque no les interesaba el aeropuerto les interesaban los negocios que se iban con el aeropuerto el quedarse con las tierras del actual aeropuerto hacer un Santa Fe ah\u00ed un negocio inmobiliario Bueno pero ya se decide no se hace el aeropuerto y con qui\u00e9n lo hacemos Ah los ingenieros militares en Cu\u00e1ntos a\u00f1os do a\u00f1os y medio y me gust quer\u00eda que los que no han ido vayan y que conozcan y se van a sentir orgullosos de tener ese aeropuerto aqu\u00ed vinieron a informarnos el aeropuerto de Tulum el aeropuerto de la selva un a\u00f1o 5 meses ya hay vuelos de Europa y desde luego de Estados Unidos y de M\u00e9xico ya tiene lo inauguramos apenas en diciembre y tiene mucho movimiento hospitales est\u00e1n haciendo cinco hospitales el hospital or\u00e1n de Yucat\u00e1n Cu\u00e1ntos camas 300 camas y lo terminamos en septiembre el hospital de Tlapa Guerrero de la monta\u00f1a y el de tuxpec Oaxaca el de aqu\u00ed de s\u00ed Iztapalapa en la avenida Zaragoza y el de Puebla San Alejandro de Puebla cinco los ingenieros militares est\u00e1n haciendo el sistema de manejo de agua el distrito de riego m\u00e1s grande que estemos construyendo 42,000 hect\u00e1reas que se van a terminar las 42000 hect\u00e1reas en septiembre los ingenieros militares caminos por todos lados aprovecho para anunciar que se va a ampliar el camino de Oaxaca a islam hasta gelatao bueno hast ex\u00e1 se va a ampliar el camino y Tambi\u00e9n aprovecho para decirles que en julio vamos a inaugurar el camino de Benito Pablo el camino que tom\u00f3 el presidente Ju\u00e1rez cuando sali\u00f3 de gelatao hacia Oaxaca lo estamos reconstruyendo en medio se est\u00e1n construyendo caba\u00f1as para que el que quiera caminar ir en bicicleta eh es una peregrinaci\u00f3n el camino de e usar este camino esta v\u00eda de Benito Pablo una peregrinaci\u00f3n laica este y con las fuerzas armadas muchas cosas muchas cosas este mucho apoyo la Marina igual dragado nada m\u00e1s resolver el problema del zargazo en el Caribe que cuando llegamos decan no se va a acabar el desarrollo tur\u00edstico por sargazo no no se va a acabar este la Marina y el control de los puertos la Marina y ahora este proyecto que es de Dimensi\u00f3n mundial el tras s\u00edsmico por el paso para unir el Atl\u00e1ntico con el Pac\u00edfico la marina y muchas cosas entonces las fuerzas armadas me han ayudado me han apoyado y eh Cuando han cometido errores En el gobierno nuestro ellos mismos han rectificado ellos mismos ponen orden no se oculta nada porque un soldado un marino no es una instituci\u00f3n no se puede proteger a nadie no debe haber impunidad y han avanzado mucho en el respeto a los derechos humanos y depende tambi\u00e9n del comandante de las fuerzas armadas porque pues ellos reciben \u00f3rdenes y hay lealtad al presidente y hay lealtad al pueblo de M\u00e9xico entonces son dos instituciones muy importantes del estado por eso tambi\u00e9n las han querido socavar que es mi pleito y es es un asunto que todav\u00eda no termina porque el han querido culpar al ej\u00e9rcito sin pruebas de algunas cosas pero eso tiene que ver porque no se han dejado manejar Por quienes antes dominaban desde el extranjero entonces muchos casos son venganzas porque es una pr\u00e1ctica perversa mafiosa decir en otros pa\u00edses necesitamos tener presidentas presidentes d\u00e9biles para que podamos nosotros eh poner nuestras condiciones ejemplos hay presidentas presidentes congresos que tienen 10 20% de aceptaci\u00f3n de sus pueblos y ah\u00ed est\u00e1n porque los necesitan as\u00ed d\u00e9biles para que los manejen como t\u00edteres y lo mismo las instituciones si hay instituciones socavados de la represi\u00f3n de la corrupci\u00f3n pues son instituciones susceptibles a ser manejadas desde fuera entonces las fuerzas armadas de M\u00e9xico adem\u00e1s surgen de un movimiento revolucionario el ej\u00e9rcito mexicano no hay que olvidarlo lo cre\u00f3 venusiano Carranza luego del golpe contra el presidente Madero eh surge para restablecer la legalidad y la democracia y es un ej\u00e9rcito popular un ej\u00e9rcito revolucionario no hay generales de divisi\u00f3n que pertenezcan a la oligarqu\u00eda es distinto este ej\u00e9rcito al de otros pa\u00edses aqu\u00ed si es el soldado y el marino el soldado pueblo uniformado Entonces si me preguntas este qu\u00e9 opino sobre una mujer secretaria te dir\u00eda es un proceso por ahora hay muy buenos generales de divisi\u00f3n muy buenos generales dio le preguntaba presidente Perd\u00f3n nada m\u00e1s para aclarar la primera mujer la primera comandanta Suprema Ah no Claro s\u00ed me equivoqu\u00e9 no nada m\u00e1s para aclarar no porque Y adem\u00e1s que quede claro Claudia shen llegar\u00e1 como una presidenta poderosa poderos\u00edsima con con la decis\u00f3n Pero adem\u00e1s son muy leales eh disciplinados tanto en la Marina como en la defensa yo no he tenido ning\u00fan problema nadie me dice este no estamos de acuerdo o d\u00e9jeme ver porque no vaya a ser que no les guste a oficiales a La tropa no no no no es eh el comandante supremo el presidente y son muy leales muy disciplinados por eso es un ej\u00e9rcito distinto y Claudia La conozco muy bien no eh es eh e tolerante a la indisciplina y al autoritarismo y a la deshonestidad O sea no acepta eso Muchas gracias presidente y le agradezco la oportunidad muy bien nos vamos Qu\u00e9date t\u00fa ya tiene tiempo que no este ande ayer a d\u00f3nde fue Se puede saber fue alguna cuesti\u00f3n p\u00fablica ayer en la ma\u00f1ana terminando la ma\u00f1anera Ah s\u00ed a Ah no lo voy a decir fui a darme un chequeo m\u00e9dico m\u00e9o Qu\u00e9 tal c\u00f3mo no no no al 100 muy bien de salud es que pues peri\u00f3dicamente ya ve que uno est\u00e1 lleno de cosas ya de achaques dicen este mis adversarios que estoy chocheando y hay que cuidarse vale m\u00e1s prevenir s\u00ed an\u00e1lisis general de todo vamos a terminar ahora que sacan lo de salud pero estoy muy bien tengo que tomar mi medicinas este un buen c\u00f3ctel este Pero afortunadamente bien vamos a terminar con B\u00fascate una de chicoch que se llama que quer\u00eda entrar al ej\u00e9rcito porque tiene que ver con el ej\u00e9rcito y que le hicieron el examen este cuando quer\u00eda entrar al ej\u00e9rcito y le hicieron el examen y parece que no lo pas\u00f3 pero porque le encontraron Este s\u00ed est\u00e1 s\u00ed est\u00e1 Ponla cada se [M\u00fasica] meses al ej\u00e9rcito Federico Luis y yo ni uno de los tres pasamos por defectos nos fall\u00f3 Federico por pies planos y luisas ma bronal a m\u00ed solo me encontraron una cruda realidad en la sangre un 99% de alcohol un 92 de colesterol 1520 en cada ri\u00f1\u00f3n y unos tres o cuatro litros de agua mi pantal\u00f3n en la sangre un 99% de alcohol y un 92 por tambi\u00e9n de colesterol como 15 deas en cada mill\u00f3n y uno tres o cu litros de agua en cada pulm\u00f3n [M\u00fasica] al ej\u00e9rcito nos fuimos Federico Luis y yo y uno de los tres pasamos por defectos nos fall\u00f3 Federico por pieo poras m\u00e1 bronquial a m\u00ed solo me encontraron una cruda realidad en la sangre un 99% de alcohol y un 92 por de colesterol como 1520 piedras en cada ri\u00f1\u00f3n y unos tres o cuatro litros de agua en cada pulm\u00f3n en la sangre un 99 por de alcohol y un 92 por ces de colesterol como 15 20 piedras en cada rill\u00f3n y unos tres o cuatro litros de agua en cada pulm\u00f3n si no me quiso el ej\u00e9rcito me falta salud ahora la vida la paso yo diciendo salud quio me quisto el ej\u00e9rcito porque me falta salud la vida la paso yo siendo [M\u00fasica] en la sangre un 99% de alcohol un 9% sangre seco deol como2 piedras en cada ri\u00f1\u00f3n y unos tres o cu litros de agua en cada pulm\u00f3n en la sangre uno nu por un 92 por como 15 en cada re\u00f1\u00f3n y uno tres o cuatro litros de agua en cada pulm\u00f3n no me qu el ej\u00e9rcito porque me falta salud la vida yo diciendo salud meo el ej\u00e9rcito me falta salud la vida y sio hay que ir al m\u00e9dico sobre todo la [M\u00fasica] la medicina preventiva eso es lo mejor verad doctor la preventiva la medicina preventiva es lo mejor sin duda no este la alimentaci\u00f3n sana este no a la comida chatarra el ejercicio s\u00ed no al cigarro Mucho menos a otras drogas y eh ser feliz no angustiarnos estar bien con nuestra conciencia eso nos trae tambi\u00e9n salud mucha salud y eh hay que hacerse an\u00e1lisis de vez en cuando para ver c\u00f3mo est\u00e1 el colesterol mi asunto tiene que ver con la hipertensi\u00f3n con el coraz\u00f3n porque ya me dio un infarto hace 10 a\u00f1os se piensa por ejemplo que del stens que le ponen a uno con el tiempo puede obstruirse y No necesariamente y se piensa de que hay que cambiarlo entonces hay que hacerse desde luego el an\u00e1lisis pero Depende de lo que coma uno y tambi\u00e9n de los f\u00e1rmacos para que no haya colesterol acumulaci\u00f3n de grasas Pero sal\u00ed muy bien o sea para terminar y poderme ir a Palenque adi\u00f3 a Dios Vamos a des audar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 3 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:09.195803"
}