{
    "video_id": "1W921WkFHao",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/1W921WkFHao/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAV5xOWLXrRi_kcmCR6uN9r2KVmZw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=1W921WkFHao",
    "video_title": "Agenda Migrante | M\u00e9xico Sin Fronteras | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 180,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 6.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6.76,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "el siam es un centro de llamadas que",
            "start": 13.1,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "brinda servicios las 24 horas del d\u00eda",
            "start": 15.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "los 365 d\u00edas del a\u00f1o a la comunidad",
            "start": 17.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "migrante que se encuentra en estados su",
            "start": 20.58,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "principal labor es servir como elemento",
            "start": 22.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de apoyo a la red consular mexicana en",
            "start": 24.869,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "eeuu desahogando el alto volumen de",
            "start": 26.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "llamadas que reciben los consulados en",
            "start": 29.22,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "materia de orientaci\u00f3n y asistencia",
            "start": 31.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "consular de esta manera cristian permite",
            "start": 32.64,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que la red consular pueda brindar",
            "start": 35.64,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "asistencia inmediata en especial durante",
            "start": 37.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "las horas y d\u00edas no laborables de los",
            "start": 39.63,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "consulados",
            "start": 41.52,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.02,
            "duration": 13.44
        },
        {
            "text": "el plan de apoyo a los migrantes para",
            "start": 49.85,
            "duration": 8.939
        },
        {
            "text": "que no les falten el respeto para que lo",
            "start": 55.46,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "los discriminen para que no los",
            "start": 58.789,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "maltraten",
            "start": 62.659,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "para que no violen sus derechos humanos",
            "start": 65.159,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "ese plan",
            "start": 68.069,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "lo estamos ya implementando",
            "start": 70.48,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "voy a pedirle a marcelo ebrard que lo",
            "start": 73.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "presente por lo que t\u00fa me est\u00e1s",
            "start": 77.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "planteando y por nuestros paisanos",
            "start": 80.8,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "migrantes decirles no est\u00e1n solos",
            "start": 83.41,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "cuando hablo de venezuela de que estamos",
            "start": 87.93,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "participando en esto y estoy",
            "start": 91.8,
            "duration": 6.249
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se\u00f1alando de que tenemos otras",
            "start": 95.409,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "prioridades",
            "start": 98.049,
            "duration": 3.331
        },
        {
            "text": "una de esas prioridades yo dir\u00eda la",
            "start": 98.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "principal es la protecci\u00f3n",
            "start": 101.38,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "nuestros paisanos",
            "start": 104.97,
            "duration": 14.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 107.67,
            "duration": 11.349
        },
        {
            "text": "ya llevo 10 a\u00f1os aqu\u00ed en la ciudad de",
            "start": 120.05,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "mexico aqu\u00ed trabajo con mi amigo",
            "start": 123.96,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ganchito y estamos aqu\u00ed este ech\u00e1ndole",
            "start": 126.23,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "ganas y aqu\u00ed en la avenida ju\u00e1rez",
            "start": 129.479,
            "duration": 11.951
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 131.69,
            "duration": 13.409
        },
        {
            "text": "este aparato funciona as\u00ed esta es la",
            "start": 141.43,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "bastille 'va tiene 8 canciones",
            "start": 145.099,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "son notas musicales que se llama el",
            "start": 148.23,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "cilindro que cada rayita representa una",
            "start": 150.51,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "canci\u00f3n una nota musical",
            "start": 153.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 164.91,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 166.62,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 168.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 172.75,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] el siam es un centro de llamadas que brinda servicios las 24 horas del d\u00eda los 365 d\u00edas del a\u00f1o a la comunidad migrante que se encuentra en estados su principal labor es servir como elemento de apoyo a la red consular mexicana en eeuu desahogando el alto volumen de llamadas que reciben los consulados en materia de orientaci\u00f3n y asistencia consular de esta manera cristian permite que la red consular pueda brindar asistencia inmediata en especial durante las horas y d\u00edas no laborables de los consulados [M\u00fasica] el plan de apoyo a los migrantes para que no les falten el respeto para que lo los discriminen para que no los maltraten para que no violen sus derechos humanos ese plan lo estamos ya implementando voy a pedirle a marcelo ebrard que lo presente por lo que t\u00fa me est\u00e1s planteando y por nuestros paisanos migrantes decirles no est\u00e1n solos cuando hablo de venezuela de que estamos participando en esto y estoy tambi\u00e9n se\u00f1alando de que tenemos otras prioridades una de esas prioridades yo dir\u00eda la principal es la protecci\u00f3n nuestros paisanos [M\u00fasica] ya llevo 10 a\u00f1os aqu\u00ed en la ciudad de mexico aqu\u00ed trabajo con mi amigo ganchito y estamos aqu\u00ed este ech\u00e1ndole ganas y aqu\u00ed en la avenida ju\u00e1rez [M\u00fasica] este aparato funciona as\u00ed esta es la bastille 'va tiene 8 canciones son notas musicales que se llama el cilindro que cada rayita representa una canci\u00f3n una nota musical bueno ah con la gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2Tx7oZ9Yrr5cOEZb9mgvd-",
    "playlist_title": "M\u00e9xico sin fronteras",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:16:08.497741"
}