{
    "video_id": "2-RP-VMSnTE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2-RP-VMSnTE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCnCuaF9CMB4Wr4p1hP6mQhfyrQ6w",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2-RP-VMSnTE",
    "video_title": "Escenificaci\u00f3n hist\u00f3rica y desfile del 109 Aniversario del inicio de la #Revoluci\u00f3nMexicana",
    "video_length_seconds": 8361,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y mar y tranquilo cientos de marinos",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "estadounidenses empezaron a desembarcar",
            "start": 3.78,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "para tomar el puerto ante un noble naval",
            "start": 7.17,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "militar al decir a los otros muchachos",
            "start": 11.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "la patria est\u00e1 en peligro",
            "start": 14.969,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 18.12,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 19.22,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "donde valientes veracruzanos hombres",
            "start": 25.1,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "mujeres y marinos dieron la vida",
            "start": 28.68,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "hoy como hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os",
            "start": 33.08,
            "duration": 7.659
        },
        {
            "text": "la armada de mexico es garante de mi",
            "start": 37.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 40.739,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "recuerdo que venustiano carranza ante",
            "start": 43.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "esto est\u00e1 conteste el centro de mi",
            "start": 46.56,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "territorio partiendo del norte hacia el",
            "start": 48.21,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "centro del pa\u00eds el centauro del norte",
            "start": 50.7,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 con el apoyo y asesor\u00eda de un",
            "start": 53.99,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "profesional de la guerra destacado",
            "start": 57.36,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "artillero el hijo del colegio militar el",
            "start": 61.02,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "valiente y honorable general felipe",
            "start": 64.53,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 67.59,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "la plaza de zacatecas representaba uno",
            "start": 70.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de los \u00faltimos bastiones del ej\u00e9rcito",
            "start": 73.97,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "federal para llegar a la ciudad de",
            "start": 76.16,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 78.32,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "por ello villa comisi\u00f3n o al general",
            "start": 79.7,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles para preparar el dispositivo de",
            "start": 81.89,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "combate el general \u00e1ngeles aplic\u00f3 los",
            "start": 84.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "principios de la ciencia de la guerra",
            "start": 88.28,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "planteo y ejecut\u00f3 de manera magistral",
            "start": 90.2,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "todos sus movimientos utilizando",
            "start": 92.45,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "principalmente la artiller\u00eda",
            "start": 95.21,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 96.77,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "las tropas de infanter\u00eda revolucionarias",
            "start": 98.33,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "rodearon la ciudad y la atacaron por",
            "start": 101.38,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "todos los puntos posibles mientras tanto",
            "start": 104.81,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "las piezas de artiller\u00eda cubrieron el",
            "start": 108.26,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "movimiento utilizando las l\u00edneas",
            "start": 111.2,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "defensivas del enemigo que se situaba en",
            "start": 114.05,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "los cielos de la bufa y el grillo",
            "start": 117.62,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 121.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "aquella ma\u00f1ana el estruendo de los",
            "start": 122.59,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ca\u00f1ones son revolucionarios motiv\u00f3 a los",
            "start": 125.56,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "atacantes",
            "start": 128.08,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "su avance era vertiginoso lo que le",
            "start": 129.729,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 consolidar posiciones",
            "start": 133.209,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "la artiller\u00eda por su parte alargaba sus",
            "start": 135.37,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "disparos para protegerlos de lutxana",
            "start": 139.06,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "cent\u00edmetro a cent\u00edmetro palmo a palmo el",
            "start": 142.47,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "derroche de valor pendiente de navarro",
            "start": 146.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "orden\u00f3 evacuar la plaza con una maniobra",
            "start": 149.53,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de distracci\u00f3n salieron rumbo a",
            "start": 153.25,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "aguascalientes",
            "start": 155.41,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "la capital zacatecana fue ocupada por la",
            "start": 157.31,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte",
            "start": 161.239,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s del triunfo de zacatecas y la",
            "start": 165.73,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "toma de guadalajara por las tropas",
            "start": 168.67,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "constitucionalistas el avance a la",
            "start": 171.269,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico oblig\u00f3 a victoriano",
            "start": 173.769,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "huerta a presentar su renuncia a la",
            "start": 176.379,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica que",
            "start": 179.709,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n me gener\u00f3 ver derrotado al",
            "start": 182.61,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "usurpador",
            "start": 186.31,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "venustiano carranza orden\u00f3 al general",
            "start": 189.67,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n que estableciera",
            "start": 192.94,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con los representantes del",
            "start": 195.4,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gobierno federal y de la ciudad de",
            "start": 197.5,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "mexico para la entrega de la plaza",
            "start": 199.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mediante los tratados de teoloyucan el",
            "start": 203.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito federal se rindi\u00f3 y fue",
            "start": 206.47,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "disuelto quedando el ej\u00e9rcito",
            "start": 208.87,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "constitucionalista como la \u00fanica fuerza",
            "start": 211.78,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "armada con car\u00e1cter nacional",
            "start": 214.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este documento fue firmado por los",
            "start": 218.44,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "generales",
            "start": 221.44,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n y luci\u00f3 blanco en",
            "start": 222.61,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n del ej\u00e9rcito",
            "start": 224.86,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 226.27,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "por parte de los federales el general",
            "start": 232.17,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "gustavo adolfo salas",
            "start": 235.2,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "como representante de la armada el",
            "start": 240.59,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "vicealmirante autor con vello blanco",
            "start": 243.5,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "y por el distrito federal firm\u00f3 su",
            "start": 250.51,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "gobernador eduardo iturbe",
            "start": 253.18,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 255.01,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "para el 20 de agosto de 1914 venustiano",
            "start": 256.97,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "carranza primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 262.02,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "constitucionalista y encargado del poder",
            "start": 264.66,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ejecutivo hizo su entrada triunfal a la",
            "start": 268.14,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 271.71,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en esos momentos pens\u00e9 que el",
            "start": 275.0,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "sufrimiento de mi pueblo hab\u00eda terminado",
            "start": 277.79,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "sin embargo esto no fue as\u00ed",
            "start": 280.97,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "a las exigencias de mi pueblo eran",
            "start": 285.93,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "muchas y ante la necesidad de",
            "start": 288.75,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "reorganizar al gobierno y encauzar el",
            "start": 291.449,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "proyecto constitucionalista venustiano",
            "start": 294.06,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "carranza convoc\u00f3 a una junta",
            "start": 297.0,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "revolucionaria en la plaza de",
            "start": 299.729,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "aguascalientes los convencionistas",
            "start": 302.31,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "aceptaron el plan de ayala de zapata y",
            "start": 305.21,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nombraron a un gobierno de la convenci\u00f3n",
            "start": 308.61,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "encabezado por eulalio guti\u00e9rrez",
            "start": 311.33,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 314.23,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "que fue dif\u00edcil soportar aquellas",
            "start": 316.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "diferencias entre los l\u00edderes",
            "start": 319.53,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "revolucionarios carranza desconoci\u00f3 los",
            "start": 321.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "acuerdos de la convenci\u00f3n de",
            "start": 324.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aguascalientes surgiendo de esta ruptura",
            "start": 326.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el ejercito convencionista integrado por",
            "start": 328.8,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "las fuerzas de la divisi\u00f3n del norte y",
            "start": 333.12,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito libertador del sur los",
            "start": 335.61,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "grupos restantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 338.46,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "constitucionalista continuaron apoyando",
            "start": 340.23,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a carranza iniciaba as\u00ed la lucha de",
            "start": 342.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "facciones una vez m\u00e1s la sangre de mi",
            "start": 345.84,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "pueblo se reg\u00f3 en mis campos de batalla",
            "start": 349.68,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desafortunadamente mis hijos se",
            "start": 354.26,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "enfrentaban",
            "start": 356.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "tras vivir que culmin\u00f3 con las batallas",
            "start": 358.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de celaya mismas que fueron decisivas",
            "start": 361.19,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "para determinar a un triunfador los",
            "start": 365.0,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "constitucionalistas",
            "start": 368.32,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 369.94,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "1",
            "start": 375.719,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "carranza convoc\u00f3 un congreso",
            "start": 377.58,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "constituyente que se reuni\u00f3 en el teatro",
            "start": 380.47,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "iturbide de la ciudad de quer\u00e9taro",
            "start": 383.86,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "largas y acaloradas fueron las",
            "start": 386.43,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "discusiones de los constituyentes y",
            "start": 389.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "finalmente se promulg\u00f3 la nueva",
            "start": 392.35,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n el 5 de febrero de 1917",
            "start": 395.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 403.45,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 405.4,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "en ella se plasmaron las reformas",
            "start": 407.129,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales que demandaba la",
            "start": 410.219,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n y que mi pueblo requer\u00eda y se",
            "start": 413.099,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "vieron reflejadas en los art\u00edculos",
            "start": 416.759,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tercero en el cual se estableci\u00f3 un",
            "start": 419.36,
            "duration": 7.449
        },
        {
            "text": "modelo de educaci\u00f3n p\u00fablica laica y",
            "start": 423.029,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 426.809,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 427.72,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "27 donde se reconoci\u00f3 como leg\u00edtimo el",
            "start": 432.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "reparto agrario",
            "start": 436.56,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "y 123 que recogi\u00f3 las principales",
            "start": 441.18,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "demandas que proven\u00edan desde el",
            "start": 445.02,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "magonismo a favor de reconocer el",
            "start": 447.389,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "derecho a la huelga fijar la jornada",
            "start": 450.36,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "laboral establecer el salario m\u00ednimo y",
            "start": 453.78,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "prohibir el trabajo infantil",
            "start": 457.65,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en esta carta magna se otorg\u00f3 a las",
            "start": 465.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mujeres igualdad jur\u00eddica debido a su",
            "start": 468.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "destacada participaci\u00f3n como",
            "start": 470.97,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "combatientes llamadas",
            "start": 472.83,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "recorrieron el campo de batalla y fueron",
            "start": 476.87,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "vieron a representantes de diversos",
            "start": 479.94,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hechos de armas comport\u00e1ndose en todo",
            "start": 482.61,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "momento con valor y aplicaci\u00f3n",
            "start": 485.7,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "a partir de la segunda d\u00e9cada del siglo",
            "start": 491.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "20 se dio el amanecer de un nuevo",
            "start": 493.99,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "r\u00e9gimen revolucionario democr\u00e1tico y con",
            "start": 496.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "libertades que renov\u00f3 mi estructura y",
            "start": 500.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "permiti\u00f3 mirar hacia el futuro con",
            "start": 503.05,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esperanza por un mejor bienestar para mi",
            "start": 504.64,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 507.49,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "recuerdo con entusiasmo y entera",
            "start": 509.409,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n la administraci\u00f3n del",
            "start": 512.229,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gobierno del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del",
            "start": 514.81,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "r\u00edo quien apoy\u00f3 a mis trabajadores y",
            "start": 517.75,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "campesinos para mejorar sus condiciones",
            "start": 520.99,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de vida laboral el mejor ejemplo sin",
            "start": 523.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "duda es el sindicato de trabajadores",
            "start": 527.05,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "petroleros quien exigi\u00f3 un contrato",
            "start": 529.72,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "colectivo de trabajo trato igualitario y",
            "start": 533.079,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "aumento salarial",
            "start": 536.56,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "a pesar de estas demandas la respuesta",
            "start": 540.51,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de los empresarios fue negativa por ello",
            "start": 543.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "mis trabajadores se organizaron para",
            "start": 547.35,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "exigir el cumplimiento de estos derechos",
            "start": 550.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "llevando a cabo diversas manifestaciones",
            "start": 553.14,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "populares en la ciudad de mexico y en",
            "start": 555.27,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los principales centros de explotaci\u00f3n",
            "start": 558.78,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "petroleros fueron d\u00edas complicados lo",
            "start": 560.42,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "recuerdo bien la relaci\u00f3n",
            "start": 564.27,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "obrero-patronal se tens\u00f3 a tal grado que",
            "start": 566.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el gobierno de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas tuvo que",
            "start": 569.94,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "intervenir como mediador en el conflicto",
            "start": 572.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ante la obstinaci\u00f3n de los empresarios",
            "start": 575.27,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or presidente decidi\u00f3 expedir el",
            "start": 578.85,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "decreto de la expropiaci\u00f3n petrolera ya",
            "start": 582.51,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la letra dice que declaran expropiados",
            "start": 585.84,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "por causa de utilidad p\u00fablica y a favor",
            "start": 589.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n la maquinaria instalaciones",
            "start": 591.42,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "edificios oleoductos refiner\u00edas tanques",
            "start": 595.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "de almacenamiento v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 600.96,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "estaciones de distribuci\u00f3n",
            "start": 604.52,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "embarcaciones y todos los dem\u00e1s bienes",
            "start": 607.139,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "muebles e inmuebles de propiedad en las",
            "start": 610.17,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00edas de petr\u00f3leo",
            "start": 612.869,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 614.23,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "para pagar la deuda que se contrajo por",
            "start": 618.42,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n era necesario el apoyo",
            "start": 621.3,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "de todo mi pueblo por ello c\u00e1rdenas",
            "start": 625.11,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "dirigi\u00f3 un mensaje a la sociedad aunque",
            "start": 628.68,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "el subsuelo mismo de la patria nos dar\u00e1",
            "start": 631.889,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cuantiosos recursos econ\u00f3micos para",
            "start": 634.829,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "saldar el compromiso de indemnizaci\u00f3n",
            "start": 637.769,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que hemos contra\u00eddo debemos aceptar que",
            "start": 640.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nuestra econom\u00eda individual sufra",
            "start": 644.579,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n los indispensables reajustes y",
            "start": 647.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "que nos permita revelar como el esp\u00edritu",
            "start": 650.82,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de nuestro pueblo es capaz de salvar la",
            "start": 654.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del pa\u00eds por el propio esfuerzo",
            "start": 657.66,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de sus ciudadanos",
            "start": 661.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 663.39,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 665.04,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 665.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es inolvidable aquel d\u00eda cuando todo mi",
            "start": 668.7,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pueblo conmovido por esta causa justa",
            "start": 672.0,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sin importar su condici\u00f3n social acud\u00edan",
            "start": 674.7,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "gran n\u00famero los centros de acopio",
            "start": 679.05,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "instalados a lo largo y ancho de todo mi",
            "start": 680.76,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "territorio",
            "start": 683.52,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "observ\u00e9 con admiraci\u00f3n a mis ni\u00f1os",
            "start": 684.98,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes mujeres y hombres realizar",
            "start": 687.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "donaciones con art\u00edculos tan variados",
            "start": 691.17,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "como gallinas guajolotes joyas alhajas",
            "start": 694.56,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "muebles radios ropa planchas colchas",
            "start": 698.69,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "alcanc\u00edas y dinero en efectivo",
            "start": 703.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "la expropiaci\u00f3n petrolera marc\u00f3 un antes",
            "start": 708.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y un despu\u00e9s en mi historia moderna fue",
            "start": 712.029,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "el primer acto de soberan\u00eda de un estado",
            "start": 715.09,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "por revolucionario con fuerte apoyo y",
            "start": 718.0,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "legitimidad social",
            "start": 720.49,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo configuran la esencia de",
            "start": 721.63,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "una presidencia de la rep\u00fablica fuerte y",
            "start": 724.779,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "con gran arraigo popular como resultado",
            "start": 727.33,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "de la expropiaci\u00f3n petrolera fue",
            "start": 732.01,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "necesario incrementar mi poder naval",
            "start": 734.2,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "para proteger la extracci\u00f3n y",
            "start": 736.93,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo as\u00ed como brindar",
            "start": 739.81,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "seguridad a mis litorales del pac\u00edfico y",
            "start": 743.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "del atl\u00e1ntico para salvaguardar mis",
            "start": 746.47,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "recursos y mi soberan\u00eda once mil 122",
            "start": 749.38,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de costas m\u00e1s de tres",
            "start": 754.57,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "millones de kil\u00f3metros cuadrados de zona",
            "start": 757.75,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica exclusiva y 98 puertos son los",
            "start": 760.66,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "que me conectan actualmente con el mundo",
            "start": 765.279,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "me remonto algunos a\u00f1os atr\u00e1s",
            "start": 769.43,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "1821 cuando se establecieron",
            "start": 774.149,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "armada de mexico poco despu\u00e9s el 23 de",
            "start": 778.81,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "noviembre de 1825 se consolid\u00f3 mi",
            "start": 782.38,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "independencia en el mar fecha hist\u00f3rica",
            "start": 786.52,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "que posteriormente en 1990",
            "start": 788.83,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "declarado por decreto presidencial como",
            "start": 794.12,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de la armada de mexico",
            "start": 797.15,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "estos importantes acontecimientos",
            "start": 799.67,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "forjaron el presente de la secretaria de",
            "start": 801.49,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "marina en el a\u00f1o de 1939 el presidente",
            "start": 804.68,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas separ\u00f3 a la armada de",
            "start": 810.05,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 813.17,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "nacional y cre\u00f3 el departamento de la",
            "start": 815.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "marina nacional",
            "start": 819.65,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un a\u00f1o despu\u00e9s en 1940 es promovido al",
            "start": 820.79,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "rango de secretar\u00eda de estado con el",
            "start": 826.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nombre de secretaria de marina",
            "start": 829.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "siendo su primer secretario el general",
            "start": 831.74,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "de divisi\u00f3n",
            "start": 834.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "heriberto jara corona constituyente de",
            "start": 835.49,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "1917",
            "start": 838.6,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "desde entonces la secretaria de marina",
            "start": 840.4,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "vela por mi pueblo en el mar en el aire",
            "start": 844.43,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "y en la tierra",
            "start": 848.0,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "la misi\u00f3n no era f\u00e1cil fortalecer la",
            "start": 850.45,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "defensa de mis costas y mares era",
            "start": 854.29,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "necesario la guerra se aproximaba",
            "start": 857.08,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "en mi memoria est\u00e1 grabado aquel hecho",
            "start": 862.17,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "de gran trascendencia el presidente",
            "start": 865.41,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "manuel \u00e1vila camacho en defensa de mi",
            "start": 868.529,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "honor y despu\u00e9s del hundimiento de mis",
            "start": 871.709,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "buques potrero del llano y faja de oro",
            "start": 874.17,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "decret\u00f3 el estado de guerra de la forma",
            "start": 876.769,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 879.36,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico en la actual contienda guerrera",
            "start": 880.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "se ha obtenido de todo acto de violencia",
            "start": 883.3,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "y no ha escatimado ning\u00fan esfuerzo para",
            "start": 886.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "mantenerse alejado del conflicto es",
            "start": 890.05,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "imposible dejar de reconocer y de",
            "start": 893.49,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "proclamar sin menosprecio del honor",
            "start": 896.62,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "nacional y de la dignidad de la patria",
            "start": 898.75,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la existencia de un estado de guerra por",
            "start": 901.77,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "ello el presidente \u00e1vila camacho el 10",
            "start": 906.01,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de febrero de 1944 decreto la reforma",
            "start": 909.55,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "constitucional que notaba de car\u00e1cter de",
            "start": 914.49,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n armada a nuestra fuerza",
            "start": 917.68,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea mexicana",
            "start": 920.47,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la cual realiz\u00f3 un esfuerzo de guerra",
            "start": 922.649,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "creando la fuerza a\u00e9rea expedicionaria",
            "start": 925.819,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "mexicana formando parte de ella el",
            "start": 927.959,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n a\u00e9reo de pelea 201 quienes",
            "start": 931.379,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "lejos de mi suelo me defendieron con",
            "start": 935.069,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "brillo y honor en su destacada actuaci\u00f3n",
            "start": 937.98,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "recordaron las palabras del general",
            "start": 942.35,
            "duration": 6.429
        },
        {
            "text": "francisco luis urquizo 4 les entreg\u00f3 la",
            "start": 944.879,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bandera de guerra en las pruebas que le",
            "start": 948.779,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "reserva la guerra sientan la tira al",
            "start": 952.769,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "un\u00edsono con los suyos los corazones de",
            "start": 956.429,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos y que la bandera que",
            "start": 959.97,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "les envi\u00f3 el presidente vuelva con ellos",
            "start": 963.839,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "desgarrada tal vez por las balas del",
            "start": 967.199,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "enemigo perd\u00f3n gloria",
            "start": 970.379,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 972.78,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "y yo he cambiado a lo largo de los a\u00f1os",
            "start": 979.379,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "sin embargo contin\u00fao con mi pueblo en un",
            "start": 982.049,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "gran proceso de transformaci\u00f3n para",
            "start": 986.429,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hacer plenos y efectivos los postulados",
            "start": 989.399,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "y derechos que fueron las aspiraciones",
            "start": 992.729,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "con las que miles de mis mujeres y",
            "start": 995.609,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "hombres lucharon durante la revoluci\u00f3n",
            "start": 998.459,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "en el ocaso de los d\u00edas dicto la firme",
            "start": 1002.42,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "convicci\u00f3n de que unidos podamos",
            "start": 1006.019,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "transitar vamos hacia una nueva",
            "start": 1009.43,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1013.31,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y m\u00e9xico",
            "start": 1015.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1019.77,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "vivo b\u00e1sico",
            "start": 1023.139,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1026.3,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1039.2,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta gran escenificaci\u00f3n",
            "start": 1057.35,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "donde vimos pasajes personajes",
            "start": 1059.09,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "que nos dieron el m\u00e9xico que hoy usamos",
            "start": 1063.75,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "simplemente teniente en brozas nos puede",
            "start": 1069.05,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "decir algo de este pasaje hist\u00f3rico que",
            "start": 1071.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "acabamos de ver en la plaza de la",
            "start": 1075.15,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 1077.16,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "se narraron los principales las",
            "start": 1078.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "principales etapas de la de m\u00e9xico que",
            "start": 1081.419,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "fue la independencia la guerra de",
            "start": 1084.45,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "reforma la revoluci\u00f3n enfocando modo",
            "start": 1086.28,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "enfoc\u00e1ndonos m\u00e1s en este proceso que fue",
            "start": 1088.799,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n como vimos los diferentes",
            "start": 1092.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "personajes que el cual vemos en carranza",
            "start": 1095.85,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "madero victoriano huerta que dejaron",
            "start": 1097.799,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "huella en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 1101.4,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "asimismo observamos aeronaves que",
            "start": 1104.19,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "simularon diferentes escenas y aqu\u00ed",
            "start": 1108.95,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "estamos viendo principalmente a",
            "start": 1112.679,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personajes que participaron en las",
            "start": 1114.47,
            "duration": 3.939
        },
        {
            "text": "diferentes escenas de la historia de",
            "start": 1116.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico como son zapatistas en las",
            "start": 1118.409,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "civilizaciones prehisp\u00e1nicas y ahorita",
            "start": 1122.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 movilizando para seguir con",
            "start": 1125.41,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "el evento que se tiene a continuaci\u00f3n",
            "start": 1128.76,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "gran actuaci\u00f3n del personal militar del",
            "start": 1132.46,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea de la armada",
            "start": 1134.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "en esta representaci\u00f3n de las fases de",
            "start": 1136.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds que nos",
            "start": 1140.41,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "puede decir al respecto subteniente",
            "start": 1142.78,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "cabello",
            "start": 1144.43,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "bueno pues los integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 1146.83,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "mexicano nos sentimos orgullosos de",
            "start": 1148.51,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "poder presentar a nuestro pueblo",
            "start": 1150.49,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mexicano las etapas que marcaron la",
            "start": 1152.679,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "historia de nuestro m\u00e9xico actual y",
            "start": 1155.14,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "sobre todo del ej\u00e9rcito del que hoy",
            "start": 1157.149,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "orgullosamente formamos parte vienen los",
            "start": 1159.399,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contingentes van a trasladarse a sus",
            "start": 1163.39,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "ubicaciones en el dispositivo de la",
            "start": 1166.149,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "columna de desfile puesto que ellos se",
            "start": 1168.88,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "pasar\u00e1n",
            "start": 1171.279,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "por esta las calles de la ciudad de",
            "start": 1173.57,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mexico ante el pueblo de mexico con",
            "start": 1176.06,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "gallard\u00eda a continuaci\u00f3n",
            "start": 1179.87,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "vamos a dar paso a los ejercicios",
            "start": 1184.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n la cantante mar\u00eda in\u00e9s",
            "start": 1193.86,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "ochoa luz deleitar\u00e1 con las piezas",
            "start": 1196.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "musicales revolucionarias el barz\u00f3n la",
            "start": 1198.75,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "feria de cuautla y adelita",
            "start": 1202.53,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mar\u00eda in\u00e9s ochoa",
            "start": 1212.28,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "por d\u00eda",
            "start": 1227.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1232.89,
            "duration": 25.87
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 1256.78,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1258.76,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "con los recursos",
            "start": 1265.019,
            "duration": 8.701
        },
        {
            "text": "el d\u00eda del casino",
            "start": 1269.159,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1278.4,
            "duration": 19.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1309.42,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "donde est\u00e9",
            "start": 1314.469,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1319.05,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1322.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todo bien",
            "start": 1325.84,
            "duration": 25.499
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1329.62,
            "duration": 21.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1355.44,
            "duration": 10.35
        },
        {
            "text": "la mujer es la de destino",
            "start": 1360.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1365.79,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1367.76,
            "duration": 3.769
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la balacera",
            "start": 1372.97,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1374.68,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1383.24,
            "duration": 22.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1384.94,
            "duration": 22.13
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1405.45,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1407.07,
            "duration": 5.859
        },
        {
            "text": "de vidas humanas",
            "start": 1409.7,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1412.97,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1419.55,
            "duration": 41.209
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1457.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1460.89,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1462.529,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de la danza cuando llegue a media",
            "start": 1465.96,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 1469.08,
            "duration": 2.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1472.32,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "hoy",
            "start": 1474.52,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1474.89,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1483.29,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "se me revel\u00f3 alberto",
            "start": 1487.159,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 1492.69,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando t\u00fa siempre pisa",
            "start": 1496.01,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1504.2,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1505.87,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1515.34,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "as\u00ed que",
            "start": 1522.379,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1535.11,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1536.43,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1541.54,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "no era",
            "start": 1543.52,
            "duration": 15.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1544.8,
            "duration": 13.959
        },
        {
            "text": "m",
            "start": 1559.22,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 1561.98,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "tantos",
            "start": 1563.97,
            "duration": 15.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1565.71,
            "duration": 17.32
        },
        {
            "text": "cuando est\u00e9 bien",
            "start": 1579.49,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1585.76,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "mi prenda",
            "start": 1587.44,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1592.23,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y ahora mucho m\u00e1s",
            "start": 1599.42,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1604.66,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "leo",
            "start": 1607.09,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tanto 20 pesos 10 centavos son los que",
            "start": 1609.76,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1n restando me desean imprenta amada",
            "start": 1612.07,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1621.92,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n",
            "start": 1636.84,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "seguimos sembrando",
            "start": 1646.73,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1654.95,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1656.69,
            "duration": 10.94
        },
        {
            "text": "porque la revoluci\u00f3n sin cultura no fue",
            "start": 1664.57,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ni ser\u00e1 viva la cultura viva la",
            "start": 1667.63,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n viva la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 1670.75,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1674.21,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1681.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1688.81,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1693.59,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1701.89,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "pap\u00e1",
            "start": 1707.36,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "que vivan las mujeres en la revoluci\u00f3n",
            "start": 1710.009,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "mexicana vaya a lo alto de la bruta",
            "start": 1712.809,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "serran\u00eda c\u00f3mo se encontraba",
            "start": 1717.07,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1726.11,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "tras otro para la vida de la mujer es",
            "start": 1732.54,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "arte",
            "start": 1737.71,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1739.08,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la red",
            "start": 1748.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1750.0,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "y s\u00ed",
            "start": 1756.23,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1757.37,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1762.0,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1763.1,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "lo siento",
            "start": 1765.38,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "peligro los j\u00f3venes",
            "start": 1773.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "yo quiero y no puedo",
            "start": 1778.35,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1782.41,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "con el tiempo",
            "start": 1786.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1789.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "quisiera",
            "start": 1792.34,
            "duration": 11.43
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1794.93,
            "duration": 13.12
        },
        {
            "text": "para llevarlo a bailar",
            "start": 1803.77,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1809.84,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1811.31,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "antenoche en que el escolta regresaba",
            "start": 1816.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "con tus llamas ratos de la mar para que",
            "start": 1820.419,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "la mujer",
            "start": 1824.98,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1829.23,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "escucho al o\u00edrle sargento enteros",
            "start": 1830.52,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1839.869,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1841.34,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1847.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "esto no",
            "start": 1850.11,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1855.77,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1863.79,
            "duration": 9.769
        },
        {
            "text": "y hacer lindos",
            "start": 1873.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1876.51,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "la vida no puede hacer nada",
            "start": 1878.47,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1884.23,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1884.47,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1886.46,
            "duration": 14.019
        },
        {
            "text": "a los que voy a pelear",
            "start": 1894.869,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "montreal canad\u00e1",
            "start": 1905.14,
            "duration": 10.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1908.95,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s que termin\u00f3 una cruel batalla",
            "start": 1916.84,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1922.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "por las bajas",
            "start": 1924.62,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1927.46,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hoy d\u00edas cuando regresa del r\u00e9gimen con",
            "start": 1928.94,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "soldado recordado",
            "start": 1934.17,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1936.41,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "de la guerra",
            "start": 1940.23,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1941.83,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y otras mujeres",
            "start": 1943.77,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1948.149,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1949.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "venga",
            "start": 1951.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "s hoy",
            "start": 1958.919,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1963.22,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1974.45,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 1982.31,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "en el paquete",
            "start": 1984.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por dios",
            "start": 1993.35,
            "duration": 1.62
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1994.43,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1994.97,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1999.78,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "aunque el clar\u00edn de campa\u00f1a",
            "start": 2004.5,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2008.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y mirando",
            "start": 2017.1,
            "duration": 11.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2020.87,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2031.909,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2036.46,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hola",
            "start": 2038.58,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 2040.179,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2044.19,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 2047.7,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de estas interpretaciones a",
            "start": 2061.05,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "cargo de la acrobacia en cuenta en el",
            "start": 2063.03,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "lunes 8 es una disciplina derivada de",
            "start": 2065.28,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "antiguas pr\u00e1cticas ecuestres",
            "start": 2068.16,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "relacionadas con el \u00e1mbito militar hoy",
            "start": 2070.19,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "en d\u00eda es practicada por el personal del",
            "start": 2073.65,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "grupo montado y de honor es el primer",
            "start": 2076.89,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "cuerpo de ej\u00e9rcito quienes a",
            "start": 2079.47,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "continuaci\u00f3n har\u00e1n una demostraci\u00f3n",
            "start": 2081.78,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "desde los mongoles hasta las m\u00e1s",
            "start": 2084.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "modernas escuelas militares de",
            "start": 2087.75,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda ha constituido un",
            "start": 2089.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entrenamiento para afrontar los m\u00e1s",
            "start": 2092.3,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "duros combates durante las guerras",
            "start": 2094.92,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 2099.43,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2102.3,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2104.82,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 2106.609,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "descubierta a monumental",
            "start": 2112.99,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2118.09,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "compuesta por un binomio cortando",
            "start": 2121.45,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "nuestra ense\u00f1a nacional",
            "start": 2123.94,
            "duration": 14.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2125.32,
            "duration": 15.23
        },
        {
            "text": "sobre esta fuerte da inicio la cual se",
            "start": 2137.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secuestre que lleva a cabo el grupo",
            "start": 2140.55,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "mortales de honores del primer cuerpo de",
            "start": 2142.17,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 2145.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2146.14,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "mire",
            "start": 2151.13,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2154.27,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "hosaka hombres libres reconocidos como",
            "start": 2159.77,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "excelentes jinetes en esta suerte 1500",
            "start": 2163.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se desplazan a l\u00f3pez con un sable en la",
            "start": 2166.76,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "mano con el cual a la vista a la derecha",
            "start": 2168.95,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2170.81,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 2174.19,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2175.18,
            "duration": 13.28
        },
        {
            "text": "pegaso en esta posici\u00f3n el jinete se",
            "start": 2184.74,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "apoya sobre eso izquierdo de la montura",
            "start": 2188.46,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo que mantiene la pierna",
            "start": 2190.17,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "derecha en toda la extensi\u00f3n sobre la",
            "start": 2192.39,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "grupa del caballo con haciendo la vista",
            "start": 2194.49,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2200.62,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2203.52,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2205.58,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2210.09,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pegaso invertido ejercicio utilizado",
            "start": 2213.02,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "para cubrirse de las listas blancas del",
            "start": 2215.9,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "enemigo refleja el equilibrio del t\u00edbet",
            "start": 2217.82,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "y docilidad del caballo al soportar el",
            "start": 2220.07,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "caso por un p\u00e1jaro",
            "start": 2222.44,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2223.56,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "vampiros en ti que te verticalmente",
            "start": 2226.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sobre los estribos del caballo abren los",
            "start": 2230.099,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "brazos de forma horizontal sosteniendo",
            "start": 2232.38,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "las riendas con los dientes",
            "start": 2234.78,
            "duration": 12.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2236.22,
            "duration": 12.899
        },
        {
            "text": "para la india",
            "start": 2247.65,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "una activa por la l\u00ednea del continente",
            "start": 2249.119,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "americano utilizaba en el caballo para",
            "start": 2251.16,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "su salud",
            "start": 2253.38,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "capturando nada a sus ejemplares",
            "start": 2254.74,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2267.17,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2273.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2277.54,
            "duration": 2.37
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2278.68,
            "duration": 2.49
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 2279.91,
            "duration": 16.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2281.17,
            "duration": 18.25
        },
        {
            "text": "cada t\u00e9cnica de la parada l\u00ednea se",
            "start": 2296.69,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "utiliza para para el caballo adoptan dos",
            "start": 2299.42,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en el cuello",
            "start": 2303.14,
            "duration": 15.89
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2303.83,
            "duration": 15.2
        },
        {
            "text": "la vida de la muerte de su pierna",
            "start": 2323.32,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "izquierda haciendo valer con esto su",
            "start": 2330.74,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n arrojo y valent\u00eda los",
            "start": 2332.87,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "dorados sevilla durante la revoluci\u00f3n",
            "start": 2335.93,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "mexicana con esta suerte simulaban la",
            "start": 2337.82,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "muerte para enga\u00f1ar a sus enemigos",
            "start": 2340.31,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "resorte desplaz\u00e1ndose a galope que el",
            "start": 2344.26,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jinete se sujeta perfectamente con ambas",
            "start": 2347.6,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "manos realizando saltos sobre la tumba",
            "start": 2349.82,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "del caballo que cant\u00f3 con su cuerpo",
            "start": 2352.1,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sobre los costados",
            "start": 2354.17,
            "duration": 9.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2355.67,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 2365.28,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "cristo conformado por un caballo y dos",
            "start": 2370.91,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "jinetes silente se monta sobre los",
            "start": 2374.4,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "hombros del que lleve el control del",
            "start": 2376.86,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "caballo el otro rodado y realizada hasta",
            "start": 2378.18,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la derecha aportando nuestra ense\u00f1a",
            "start": 2380.67,
            "duration": 2.38
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2382.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2383.05,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esta suerte el compone por tres tiene",
            "start": 2390.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "tres y dos caballos los cuales se",
            "start": 2393.13,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "desplazan a todo galope los jinetes de",
            "start": 2395.41,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "base sostiene al tercer jinete sus",
            "start": 2397.869,
            "duration": 3.691
        },
        {
            "text": "hombros simulando volar entre los",
            "start": 2399.46,
            "duration": 2.59
        },
        {
            "text": "caballos",
            "start": 2401.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2402.05,
            "duration": 7.309
        },
        {
            "text": "rom\u00e1n a simple est\u00e1 compuesta por un",
            "start": 2415.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "jinete y dos caballos los cuales se",
            "start": 2417.92,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "desplazan a galope y tiene este se",
            "start": 2420.68,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "mantiene para usar los docentes como su",
            "start": 2422.749,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "mano izquierda sostienen las riendas",
            "start": 2425.18,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 2434.02,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "descuartizado utilizado en la media para",
            "start": 2437.62,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "dar pena capital a delincuentes",
            "start": 2440.27,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "compuesta por tres jinetes y dos de",
            "start": 2441.7,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mayor de quinientos viaje al aire entre",
            "start": 2443.96,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "los dos caballos",
            "start": 2446.78,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2447.9,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "romanas simples compuestas por un jinete",
            "start": 2453.79,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y dos caballos los cuales se desplazan a",
            "start": 2456.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "galope y de eso tienen las riendas y la",
            "start": 2459.22,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "derecha son estables realizando el",
            "start": 2462.13,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "saludo",
            "start": 2464.44,
            "duration": 13.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2466.04,
            "duration": 11.5
        },
        {
            "text": "vertical dos binomios unidos sostienen",
            "start": 2481.619,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "entre ellos a un tercer jinete que",
            "start": 2484.98,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "apoyando las espaldas de \u00e9stos celebra",
            "start": 2487.019,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "sus consulados extendiendo su cuerpo",
            "start": 2488.819,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "hacia arriba",
            "start": 2491.19,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "calavera esta suerte se compone por 3",
            "start": 2498.5,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "500 y 2 caballos los jinetes de hacerles",
            "start": 2501.95,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a una ca\u00edda de la muerte y el otro se",
            "start": 2504.8,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "mantiene para dos obras monturas de los",
            "start": 2507.14,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "caballos sujetando en la mano las",
            "start": 2508.79,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "riendas y con la otra un fraude que hace",
            "start": 2510.77,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "el saludo",
            "start": 2512.48,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2513.16,
            "duration": 5.649
        },
        {
            "text": "romana de cuatro caballos que buscan la",
            "start": 2515.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "antigua roma simulando los carros",
            "start": 2518.809,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "llegaron utilizados con los ganadores de",
            "start": 2520.88,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "combates realizados con cuatro caballos",
            "start": 2522.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y tres clientes",
            "start": 2524.9,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "con trago la pir\u00e1mide de tres caballos",
            "start": 2527.68,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "con tarjeta esta suerte y reafirme el",
            "start": 2530.829,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "atrevimiento de estr\u00e9s",
            "start": 2533.109,
            "duration": 17.74
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2535.87,
            "duration": 14.979
        },
        {
            "text": "pir\u00e1mide con seis caballos",
            "start": 2556.869,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "compuesta de 14 jinetes y 6 caballos",
            "start": 2560.32,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "realizan con perfecto equilibrio el",
            "start": 2563.76,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "ejercicio conformando tres niveles sobre",
            "start": 2565.99,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los caballos en forma de pir\u00e1mide los",
            "start": 2568.51,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "dos jinetes se disputan con destreza dos",
            "start": 2570.58,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "verticales a los costados y \u00e9l quiere",
            "start": 2573.04,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que arriba estira los brazos a los dados",
            "start": 2575.23,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "alg\u00fan tiempo que efect\u00faa la vista a la",
            "start": 2576.79,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "derecha",
            "start": 2578.98,
            "duration": 21.099
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2579.56,
            "duration": 20.519
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2602.67,
            "duration": 16.669
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 2616.46,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estado mayor",
            "start": 2619.339,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "homero mendoza ruiz comandante de la",
            "start": 2620.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "columna del desfile acompa\u00f1ado de eso",
            "start": 2623.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estado mayor se traslada en frente al",
            "start": 2626.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "balc\u00f3n presidencial",
            "start": 2628.82,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2635.45,
            "duration": 36.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2674.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 2678.7,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2680.61,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2691.24,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 2697.12,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 2700.67,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas solicit\u00f3 su",
            "start": 2704.15,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para iniciar este desfile",
            "start": 2707.27,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico conmemorativo del 109",
            "start": 2711.2,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 2715.07,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 2718.1,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2723.13,
            "duration": 3.529
        },
        {
            "text": "el comandante de la columna del desfile",
            "start": 2729.23,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "y su estado mayor se dirigen a ocupar su",
            "start": 2731.33,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "lugar para dar inicio a este desfile",
            "start": 2734.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2744.97,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 2759.69,
            "duration": 25.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2761.56,
            "duration": 30.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico su primera esposa estos ratos una",
            "start": 2785.1,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "vivencia siendo el pasado de los h\u00e9roes",
            "start": 2792.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "que nos dieron",
            "start": 2795.86,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "y montero de m\u00e1gicos colores representan",
            "start": 2799.05,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "la belleza de sus ciudades y juegos",
            "start": 2805.75,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "usted ahora perpetua de una gran",
            "start": 2808.59,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n pantera de m\u00e9xico por ti de",
            "start": 2811.93,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "momento los aspirantes te quiero",
            "start": 2817.96,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "estoy de venero porque soy me llegan",
            "start": 2822.44,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "porque nacido en este suelo",
            "start": 2826.089,
            "duration": 9.071
        },
        {
            "text": "en este festejo del 109 aniversario del",
            "start": 2831.02,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "inicio de la revoluci\u00f3n mexicana abre",
            "start": 2835.16,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "paso la bandera monumental cortada con",
            "start": 2838.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n y marcialidad por un jinete",
            "start": 2841.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "montado en un instrumento de caballo",
            "start": 2844.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "frito",
            "start": 2847.22,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los hermanos mucho de estos vientos con",
            "start": 2848.59,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "valor nuestra ense\u00f1a nacional s\u00edmbolo",
            "start": 2852.46,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "patrio que nos enorgullece al pueblo de",
            "start": 2856.42,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico representan las escoltas de",
            "start": 2859.81,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "bandera del heroico colegio militar y",
            "start": 2863.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "del grupo montado y de honor es el",
            "start": 2867.7,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "primer cuerpo de ej\u00e9rcito",
            "start": 2870.22,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2872.12,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "con elegancia al mando del agrupamiento",
            "start": 2876.72,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "montado desfila el general de brigada",
            "start": 2879.63,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor porque antonio",
            "start": 2882.69,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "lidera orozco acompa\u00f1ado de su grupo de",
            "start": 2886.08,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "comando",
            "start": 2889.44,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2890.26,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "se presente en el festejo del inicio de",
            "start": 2893.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana el agrupamiento",
            "start": 2896.64,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de mujeres al mando de la teniente",
            "start": 2899.34,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "coronel tenga cort\u00e9s hern\u00e1ndez",
            "start": 2901.95,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "integrando por el personal femenino de",
            "start": 2905.33,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "las diversas dependencias de la",
            "start": 2908.369,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 2910.71,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "tarde ganador de santa gertrudis",
            "start": 2914.37,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "las amazonas que el d\u00eda de hoy trabajan",
            "start": 2918.83,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "frente al pueblo tal muestra del",
            "start": 2921.35,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adiestramiento intensivo y de sus",
            "start": 2924.41,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "habilidades al montar caballos como",
            "start": 2926.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "parte de sus labores juntas realizan a",
            "start": 2929.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la par del resto de quienes integran",
            "start": 2931.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "unidades contadas por tan 40 banderas de",
            "start": 2934.19,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "casa el uniforme de campo a\u00f1o del",
            "start": 2939.74,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desierto pixelado con sombrero de",
            "start": 2942.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "mediana",
            "start": 2945.5,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "dicha carrera",
            "start": 2946.88,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2947.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con mis conocimientos comprenden que",
            "start": 2949.989,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "sean empleadas en el cuidado y manejo",
            "start": 2953.39,
            "duration": 5.449
        },
        {
            "text": "del caballo",
            "start": 2955.789,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2959.0,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana se considera uno",
            "start": 2960.75,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de los acontecimientos m\u00e1s importantes",
            "start": 2963.93,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "de nuestra historia contempor\u00e1nea",
            "start": 2966.65,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "en este periodo el pueblo mexicano se",
            "start": 2970.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "uni\u00f3 para transformar las condiciones",
            "start": 2973.58,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y sociales del pa\u00eds como eran",
            "start": 2976.13,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la desigualdad y concentraci\u00f3n de",
            "start": 2979.52,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "riquezas e inexistencia de la libertad",
            "start": 2982.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica despojo de tierras los",
            "start": 2985.13,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "campesinos creaci\u00f3n de la 50ma libertad",
            "start": 2987.98,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n explotaci\u00f3n de obreros y",
            "start": 2991.79,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "campesinos",
            "start": 2995.119,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n y uso de la fuerza",
            "start": 2996.339,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "tanto el 109 aniversario del inicio de",
            "start": 3003.9,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "la revoluci\u00f3n mexicana representa el",
            "start": 3006.809,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "agrupamiento hist\u00f3rico",
            "start": 3010.049,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "observamos frente a usted era el carro",
            "start": 3012.95,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico de quienes fueron hombre",
            "start": 3016.559,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "cultores de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 3019.499,
            "duration": 4.191
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3025.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "que se viv\u00eda en durante el porfiriato",
            "start": 3028.47,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "uno de los hermanos recargo jes\u00fas y",
            "start": 3030.74,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enrique flores mag\u00f3n a trav\u00e9s de \u00e9sta",
            "start": 3034.619,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "inferior y su regeneraci\u00f3n",
            "start": 3037.38,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "no les import\u00f3",
            "start": 3039.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3042.81,
            "duration": 16.57
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticos",
            "start": 3056.94,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3059.38,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 3064.869,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os el gobierno del",
            "start": 3068.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "general porfirio d\u00edaz se cometieron gran",
            "start": 3072.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "cantidad de abusos represiones e",
            "start": 3075.02,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "iniquidades dentro de ellos las largas y",
            "start": 3077.599,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "extenuantes jornadas laborales poca la",
            "start": 3081.26,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "paga as\u00ed como las p\u00e9simas condiciones de",
            "start": 3084.77,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajo originaron huelgas en todo el",
            "start": 3087.859,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "territorio nacional como las de cananea",
            "start": 3090.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y r\u00edo blanco que fueron reprimidas con",
            "start": 3093.38,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 3098.24,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3098.86,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 3102.32,
            "duration": 12.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3104.96,
            "duration": 12.819
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n",
            "start": 3114.779,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "caldera cuesti\u00f3n de salud fechado en el",
            "start": 3120.57,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cielo",
            "start": 3124.68,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "no me siento bien",
            "start": 3126.08,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "es un gran objetivo de reelecci\u00f3n",
            "start": 3130.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3136.99,
            "duration": 2.65
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3138.31,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "de 1910 para desconocer al gobierno de",
            "start": 3139.64,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "portillo d\u00edaz que nuevamente se hab\u00eda",
            "start": 3144.59,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono infundadamente",
            "start": 3147.47,
            "duration": 9.98
        },
        {
            "text": "como los finales de la legalidad de la",
            "start": 3150.67,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica rue tem\u00e1tica que representa a",
            "start": 3157.45,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "francisco i madero firmando el plan d",
            "start": 3160.24,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de personajes latinos mujeres",
            "start": 3164.069,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de la revoluci\u00f3n mexicana que se unieron",
            "start": 3167.67,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "a la lucha anti reeleccionista",
            "start": 3170.219,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de puebla cre\u00f3",
            "start": 3174.26,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este campo tem\u00e1tico donde se muestra la",
            "start": 3177.2,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de los hermanos",
            "start": 3180.41,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3183.49,
            "duration": 13.61
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e1s del 18 de noviembre de 1910",
            "start": 3191.62,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de tamaulipas",
            "start": 3197.1,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "participa les de carros de m\u00e1s si fue el",
            "start": 3199.73,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "muestra al general alberto carrera",
            "start": 3203.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "torres",
            "start": 3205.5,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ilustre estamos presos que luch\u00f3 en la",
            "start": 3207.03,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana apoyando francisco y",
            "start": 3209.46,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "madero en contra de la dictadura de",
            "start": 3212.58,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz",
            "start": 3215.1,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3216.18,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3219.78,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "313 durante el gobierno de colima",
            "start": 3223.439,
            "duration": 10.771
        },
        {
            "text": "action cuando el presidente fue antes de",
            "start": 3228.549,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3234.21,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "los tipos del colegio",
            "start": 3237.059,
            "duration": 15.151
        },
        {
            "text": "el presidente nacional panista fue una",
            "start": 3241.11,
            "duration": 14.07
        },
        {
            "text": "fuerza armada popular que combati\u00f3 en",
            "start": 3252.21,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "defensa de la democracia durante la",
            "start": 3255.18,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana porque pertenec\u00edan a",
            "start": 3257.79,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "\u00e9l saben como distintivo elvis con",
            "start": 3261.24,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "tricolor el sombrero o en el brazo un",
            "start": 3264.72,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "cuello de armas m\u00e1s sobresaliente fue la",
            "start": 3268.71,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "toma",
            "start": 3271.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3272.86,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "los mandos y cintas de la revoluci\u00f3n",
            "start": 3277.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "maderista",
            "start": 3281.31,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "m\u00e1s eficaz",
            "start": 3286.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "eres a pacientes y compa\u00f1eras y los",
            "start": 3288.839,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "otros que participaron en este",
            "start": 3291.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movimiento social puede sustentar su",
            "start": 3293.729,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "apoyo a la luminosidad",
            "start": 3296.519,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "las diferentes pantallas de",
            "start": 3298.48,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 3300.13,
            "duration": 2.74
        },
        {
            "text": "que tuvieron los revolucionarios",
            "start": 3300.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tom\u00e1ndonos tropas y fortalecieron las",
            "start": 3302.87,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "labores de sanidad",
            "start": 3306.14,
            "duration": 8.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3307.68,
            "duration": 10.579
        },
        {
            "text": "el plan de ayala documento que",
            "start": 3315.109,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "represent\u00f3 el agrarismo",
            "start": 3318.259,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la lucha de los pueblos campesinos por",
            "start": 3320.339,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la tierra la justicia y la libertad",
            "start": 3322.619,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "proclamado por el caudillo del sur",
            "start": 3325.94,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "emiliano zapata el 28 de noviembre de",
            "start": 3329.22,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "1911 el que se desconoci\u00f3 el gobierno de",
            "start": 3333.71,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "francisco y madero se estableci\u00f3 la",
            "start": 3338.49,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "devoluci\u00f3n a los pueblos y ciudadanos de",
            "start": 3341.34,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los terrenos onces y aguas inculpados",
            "start": 3344.34,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "por los hacendados y caciques esta",
            "start": 3347.55,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "promesa fue uno de los principios",
            "start": 3350.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "sociales que formar\u00e1 parte de la",
            "start": 3352.98,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en 1917 y orgullos",
            "start": 3355.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "revolucionarios este carro del",
            "start": 3360.54,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "matrimonio realizado por el gobierno del",
            "start": 3363.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "estado de veracruz bien",
            "start": 3365.369,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la representa la lucha de empezar su",
            "start": 3367.65,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "agravio a trav\u00e9s de la figura de los",
            "start": 3370.47,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "generales veracruzanos camerinos z",
            "start": 3372.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mendoza f\u00e1cil aguilar heriberto jara",
            "start": 3375.96,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "corona y adalberto te queda",
            "start": 3379.2,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se presenta un carro",
            "start": 3382.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico donde se hace alusi\u00f3n al",
            "start": 3385.619,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "aniversario luctuoso del caudillo del",
            "start": 3388.95,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "sur emiliano zapata",
            "start": 3391.5,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "conocido como el caudillo del sur el",
            "start": 3397.54,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "general emiliano zapata fue testigo de",
            "start": 3400.67,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las injusticias que el deportivista",
            "start": 3404.18,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "comet\u00eda en contra de las personas",
            "start": 3406.49,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "campesinas e ind\u00edgenas por el ens es por",
            "start": 3409.07,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "ello se levante en armas al llamado del",
            "start": 3412.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "ap\u00f3stol de la democracia y comandando al",
            "start": 3415.16,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito libertador del sur luch\u00f3 por un",
            "start": 3418.22,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reparto justo de tierras para la",
            "start": 3421.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "comunidad ind\u00edgena y campesina bajo los",
            "start": 3423.86,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ideales de tierra y libertad",
            "start": 3427.19,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "a 100 a\u00f1os de su muerte emiliano zapata",
            "start": 3431.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pote no haciendo un icono de la lucha",
            "start": 3435.17,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "por la tenencia de tierra la libertad y",
            "start": 3437.93,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "la justicia del pueblo mexicano",
            "start": 3440.869,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "los zapatistas se caracterizan por haber",
            "start": 3446.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "enarbolado el ideal revolucionario de la",
            "start": 3449.79,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "reforma agraria",
            "start": 3452.97,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "y en la restituci\u00f3n de las tierras a los",
            "start": 3457.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "pueblos ind\u00edgenas mediante lema la",
            "start": 3460.2,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "tierra es de quien la trabaja",
            "start": 3463.53,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "quienes integraron el ej\u00e9rcito",
            "start": 3467.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "libertador del sur hombres y mujeres del",
            "start": 3469.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "campo que pelearon principalmente en los",
            "start": 3472.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "estados de morelos puebla guerrero",
            "start": 3475.119,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la batalla de zacatecas es uno de los",
            "start": 3479.41,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "hechos de armas m\u00e1s importantes de la",
            "start": 3482.559,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana es considerado como",
            "start": 3485.5,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "uno de los mejores planeados de la",
            "start": 3489.52,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "historia militar nacional y",
            "start": 3491.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "protagonizada por la divisi\u00f3n del norte",
            "start": 3494.77,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que form\u00f3 parte del ej\u00e9rcito",
            "start": 3498.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "constitucionalista y estaba al mando de",
            "start": 3500.289,
            "duration": 7.141
        },
        {
            "text": "francisco villa carro tem\u00e1tico francisco",
            "start": 3503.38,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "villa con este carro tem\u00e1tico el",
            "start": 3507.43,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gobierno del estado de durango participa",
            "start": 3510.25,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "en este desfile militar",
            "start": 3513.22,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de hidalgo",
            "start": 3516.72,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 este carro tem\u00e1tico donde se",
            "start": 3518.93,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "muestra la figura del general felipe",
            "start": 3522.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles ilustra hidalguense que naci\u00f3 en",
            "start": 3524.16,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el municipio de sa quad y pan hijo del",
            "start": 3527.82,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "colegio militar y destacado artillero",
            "start": 3531.63,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 3535.74,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "el general felipe \u00e1ngeles encarn\u00f3 los",
            "start": 3538.68,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "valores de honestidad valor y lealtad",
            "start": 3541.65,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "del soldado mexicano en 1913 en general",
            "start": 3544.35,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito federal graduado del colegio",
            "start": 3549.32,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "militar decidi\u00f3 anteponer el respeto a",
            "start": 3552.12,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n y unirse al ej\u00e9rcito",
            "start": 3555.66,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constitucionalista ella esta era la",
            "start": 3557.75,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "denominaci\u00f3n popular que se les otorgaba",
            "start": 3561.54,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "integrantes de la divisi\u00f3n del norte la",
            "start": 3564.63,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de los villistas eran",
            "start": 3567.84,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "originarios de los estados de chihuahua",
            "start": 3570.12,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y durango as\u00ed como del territorio de la",
            "start": 3572.31,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "laguna por el n\u00famero de sus",
            "start": 3575.82,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "participantes y su nivel de organizaci\u00f3n",
            "start": 3578.16,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n del norte ha sido",
            "start": 3581.04,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "considerada como el ej\u00e9rcito popular m\u00e1s",
            "start": 3583.79,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "poderoso que ha existido en am\u00e9rica",
            "start": 3587.1,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "latina'",
            "start": 3589.41,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3590.93,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1s era la denominaci\u00f3n popular que",
            "start": 3599.82,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "se les otorgaba a integrantes de la",
            "start": 3602.97,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte la mayor\u00eda de los",
            "start": 3605.25,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "villistas eran originarios de los",
            "start": 3607.95,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estados de chihuahua y durango",
            "start": 3610.41,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "as\u00ed como del territorio de la laguna",
            "start": 3612.84,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3615.5,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n se presenta el bloque",
            "start": 3621.92,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 3624.819,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ante los hechos ocurridos durante la",
            "start": 3633.84,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "decena tr\u00e1gica denuncia no alcanza junto",
            "start": 3636.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "con otros revolucionarios promulgaron el",
            "start": 3640.11,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "plano de guadalupe el 26 de marzo de",
            "start": 3643.35,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "1913 en este documento se ratific\u00f3 el",
            "start": 3647.27,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "desconocimiento de muerta como",
            "start": 3651.77,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y se",
            "start": 3654.09,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "otorgaron facultades extraordinarias a",
            "start": 3656.43,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "venustiano carranza",
            "start": 3658.89,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "para armar fuerzas que combatieran a ese",
            "start": 3661.31,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "gobierno usurpador",
            "start": 3664.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de coahuila",
            "start": 3666.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "realiz\u00f3 este carro tem\u00e1tico para",
            "start": 3668.52,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "representar las acciones llevadas a cabo",
            "start": 3671.95,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "por el var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas coahuila",
            "start": 3673.859,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "don venustiano carranza quien siendo",
            "start": 3677.25,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de coahuila le",
            "start": 3680.92,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "fueron otorgadas acordadas",
            "start": 3683.529,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "extraordinarias la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 3685.27,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se hizo en la mar en 1914 el",
            "start": 3688.839,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "teniente rodr\u00edguez malpica se uni\u00f3 a la",
            "start": 3692.89,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n con el buque tampico el cual",
            "start": 3695.17,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "junto con el biplano sonora",
            "start": 3698.26,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "protagonizaron el primer combate",
            "start": 3701.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aeronaval en el mundo el 15 de abril de",
            "start": 3703.66,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "1914",
            "start": 3706.74,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana este carro tem\u00e1tico",
            "start": 3710.23,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "fue creado por el gobierno del estado de",
            "start": 3713.78,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 3716.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco fue escenario de",
            "start": 3718.36,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "diversos enfrentamientos durante la",
            "start": 3721.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana como las memorables",
            "start": 3723.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "batallas de orend\u00e1in que acabaron con el",
            "start": 3727.0,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "huertismo en jalisco que precipit\u00f3 la",
            "start": 3729.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ca\u00edda de los usurpadores y permiti\u00f3 la",
            "start": 3732.46,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "toma de guadalajara",
            "start": 3735.19,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "la presencia del gobierno del estado de",
            "start": 3737.42,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on se observa a trav\u00e9s de este",
            "start": 3740.329,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tem\u00e1tico en el que se",
            "start": 3742.849,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "representa la toma de la ciudad de",
            "start": 3745.28,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "monterrey nuevo l\u00e9on",
            "start": 3747.29,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "el gobierno del estado de m\u00e9xico",
            "start": 3751.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participa en este desfile con la",
            "start": 3753.68,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n del carro tem\u00e1tico que",
            "start": 3756.54,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "representa la firma de los tratados de",
            "start": 3758.19,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "teoloyucan estos documentos fueron",
            "start": 3760.83,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "firmados en la salpicadera de un",
            "start": 3764.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo de la \u00e9poca por los generales",
            "start": 3766.32,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "\u00e1lvaro obreg\u00f3n y luso blanco",
            "start": 3769.38,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "batallas de celaya se libraron entre 605",
            "start": 3772.63,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "de abril de 1915 entre la divisi\u00f3n del",
            "start": 3776.77,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "norte encabezada por francisco villa y",
            "start": 3780.55,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las tropas constitucionalistas al mando",
            "start": 3783.55,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "del general \u00e1lvaro obreg\u00f3n el estado de",
            "start": 3785.86,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tlaxcala para m\u00ed mismo en este desfile",
            "start": 3789.34,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "con la creaci\u00f3n de este veh\u00edculo",
            "start": 3791.29,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico que representa la figura",
            "start": 3793.05,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ic\u00f3nica del general revolucionario",
            "start": 3796.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "domingo arenas",
            "start": 3798.6,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "tienen su lema tierras para todos los",
            "start": 3801.1,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hombres son buen sol la luna y la vida",
            "start": 3803.89,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "del gobierno del general porfirio d\u00edaz",
            "start": 3808.42,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "el perro de abril tuvo un gran impulso",
            "start": 3810.73,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en este periodo se construyeron miles de",
            "start": 3814.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metros de v\u00edas ferroviarias que",
            "start": 3817.72,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "permitieron comunicar al pa\u00eds",
            "start": 3820.39,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "al estallar la revoluci\u00f3n mexicana se",
            "start": 3825.49,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "convirti\u00f3 en el principal medio de",
            "start": 3828.7,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "transporte de las prontas",
            "start": 3830.83,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "revolucionarias debido a su incapacidad",
            "start": 3832.39,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mental en ello se transportaba a",
            "start": 3835.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "soldados caballos",
            "start": 3838.99,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "armas devoluciones este veh\u00edculo",
            "start": 3840.85,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tico fue elaborado por el gobierno",
            "start": 3844.09,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "del estado de quer\u00e9taro que se puede",
            "start": 3847.119,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "observar una parte de los arcos del",
            "start": 3850.0,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acueducto un s\u00edmbolo que identifica a la",
            "start": 3852.58,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ciudad de quer\u00e9taro representa el teatro",
            "start": 3856.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "hizo un libro hoy llamado teatro de la",
            "start": 3859.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica pero emblem\u00e1tico de la capital",
            "start": 3861.97,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "queretana el que se instaur\u00f3 el congreso",
            "start": 3865.0,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "constituyente de 1916 y donde se",
            "start": 3867.91,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "promulg\u00f3 el 5 de febrero de 1907",
            "start": 3872.14,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "la cotizaci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 3876.01,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "los integrantes del ej\u00e9rcito",
            "start": 3878.28,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "constitucionalista liderados por",
            "start": 3880.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "venustiano carranza buscaron restablecer",
            "start": 3883.17,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el orden constitucional en tus",
            "start": 3886.35,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "principales cuerpos de ej\u00e9rcito para",
            "start": 3888.33,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "combatir al ej\u00e9rcito penal que",
            "start": 3890.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "organizaron destac\u00e1ndose en la divisi\u00f3n",
            "start": 3893.61,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "del corte al mando de francisco villar",
            "start": 3895.74,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "el cuerpo del noreste comandado por",
            "start": 3900.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pablo gonz\u00e1lez y el cuerpo del noroeste",
            "start": 3902.67,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "emitido por \u00e1lvaro para los cuales",
            "start": 3906.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "combatieron en el norte del pa\u00eds hasta",
            "start": 3909.75,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "llegar a las afueras de la ciudad de",
            "start": 3913.38,
            "duration": 2.61
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 3915.33,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3915.99,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "sus pacientes y compa\u00f1eras de los",
            "start": 3919.82,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "hombres que participaron en este",
            "start": 3922.34,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "movimiento social es fundamental su",
            "start": 3924.56,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "apoyo en la log\u00edstica durante las",
            "start": 3927.59,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "diferentes batallas y enfrentamientos",
            "start": 3929.78,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que tuvieron revolucionarios",
            "start": 3932.33,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como andar en tropas fortalecieron las",
            "start": 3934.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "labores de sanidad",
            "start": 3938.05,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3939.31,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "este ej\u00e9rcito gustaba reestablecer el",
            "start": 3944.18,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "orden constitucional principales cuerpos",
            "start": 3947.329,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para combatir al ej\u00e9rcito",
            "start": 3950.829,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "federal",
            "start": 3952.79,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "el arma de aviaci\u00f3n militar",
            "start": 3961.22,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 mediante un decreto firmado el 5",
            "start": 3964.79,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de febrero de 1915 y tuve la experiencia",
            "start": 3968.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "ganada en los campos de batalla a lo",
            "start": 3973.01,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "largo de la revoluci\u00f3n mexicana porque",
            "start": 3976.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "te permiti\u00f3 observar la importancia de",
            "start": 3979.49,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "las aeronaves como un instrumento para",
            "start": 3982.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "la guerra ya sea para actividades de",
            "start": 3985.19,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n",
            "start": 3988.46,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "oaxaca eres",
            "start": 3989.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 mediante un decreto firmado el 5",
            "start": 3993.829,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de febrero de 1915 en virtud de la",
            "start": 3997.4,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "experiencia ganada en los campos de",
            "start": 4001.329,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "batalla a lo largo de la revoluci\u00f3n",
            "start": 4003.94,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4005.489,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las mujeres han participado en todos los",
            "start": 4011.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "hechos hist\u00f3ricos han transformado el",
            "start": 4014.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rumbo de nuestro pa\u00eds la revoluci\u00f3n",
            "start": 4016.99,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mexicana no fue la excepci\u00f3n miles de",
            "start": 4019.36,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "mujeres se hicieron presentes cada uno",
            "start": 4023.35,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de los combustibles",
            "start": 4026.41,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "el archivo fotogr\u00e1fico casasola apuntado",
            "start": 4028.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "por los hermanos santos",
            "start": 4032.86,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "y miguel casasola a inicios del siglo 20",
            "start": 4034.9,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "cuando la fotograf\u00eda comenzaba a",
            "start": 4038.829,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "reemplazar los grabados con los que se",
            "start": 4041.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ilustraba la prensa los hermanos",
            "start": 4043.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "casasola se dieron a la tarea de remover",
            "start": 4046.42,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "los acervos de sus hijos y colectas lo",
            "start": 4049.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que permiti\u00f3 preservar trayectoria",
            "start": 4052.27,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "gratuita",
            "start": 4054.52,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la hermana de m\u00e9xico desde su nacimiento",
            "start": 4056.24,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "ha incrementado su poder naval para",
            "start": 4059.49,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "garantizar la defensa de la soberan\u00eda",
            "start": 4062.61,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "nacional la goleta iguana es el primer",
            "start": 4064.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "buque del cual arranca la formaci\u00f3n de",
            "start": 4068.22,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nuestra armada hasta llegar a los",
            "start": 4070.38,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "modernos buques con que cuenta en la",
            "start": 4072.42,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "actualidad como son las patrullas",
            "start": 4074.46,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "interceptoras las patrullas oce\u00e1nicas y",
            "start": 4076.29,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "la patrulla armada de mexico reformador",
            "start": 4079.35,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "construida en los astilleros de la",
            "start": 4082.04,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "secretaria de marina en el contexto de",
            "start": 4084.12,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "la segunda guerra mundial",
            "start": 4087.27,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se vio en la necesidad de adecuar",
            "start": 4088.869,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "su forma de combatir a las pr\u00e1cticas",
            "start": 4090.999,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "implementadas por los pa\u00edses que",
            "start": 4094.119,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "participaban en el conflicto",
            "start": 4096.429,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "en este proceso de modernizaci\u00f3n la",
            "start": 4099.81,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fuerza a\u00e9rea vivi\u00f3 uno de sus mayores",
            "start": 4102.48,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "momentos de renovaci\u00f3n",
            "start": 4103.98,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "sigo mantuvo una postura neutral durante",
            "start": 4108.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "la segunda guerra mundial sin embargo",
            "start": 4111.5,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "los ataques a los buques bomberos del",
            "start": 4114.2,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "llano y vaca de oro por parte de tropas",
            "start": 4116.69,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "alemanas provocaron que el pa\u00eds se",
            "start": 4119.06,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "declarara el estado de entrega m\u00e1s por",
            "start": 4121.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "tal motivo se decidi\u00f3 enviar a la fuerza",
            "start": 4124.97,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea expedicionaria mexicana de la que",
            "start": 4127.94,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "formaba parte el escuadr\u00f3n a\u00e9reo de",
            "start": 4130.549,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pelea 201",
            "start": 4132.83,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "se abre paso frente de nosotros sporting",
            "start": 4137.21,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "esta revoluci\u00f3n",
            "start": 4140.27,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "conscientes del deber cumplido y",
            "start": 4142.39,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "compromiso adquirido al ingresar a las",
            "start": 4145.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas nos acompa\u00f1a en esta",
            "start": 4147.82,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "celebraci\u00f3n el contingente de militares",
            "start": 4150.88,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que se encuentran en activo y en la",
            "start": 4153.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "honrosa situaci\u00f3n de retiro dando",
            "start": 4156.7,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "muestras de sus habilidades en el arte",
            "start": 4159.43,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "ecuestre",
            "start": 4161.62,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "al mando del general de divisi\u00f3n",
            "start": 4164.069,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "diplomado de estado mayor retirado jos\u00e9",
            "start": 4165.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel garc\u00eda y sales de este grupo de",
            "start": 4169.17,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "jinetes se encuentra organizado con",
            "start": 4172.44,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "personal de generales jefes que sirven",
            "start": 4175.349,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "activamente en las unidades dependencias",
            "start": 4178.109,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "e instalaciones del ej\u00e9rcito mexicano",
            "start": 4181.679,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "siendo una muestra y ejemplo palpable de",
            "start": 4184.79,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n y constancia para las nuevas",
            "start": 4188.369,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "generaciones de hombres y mujeres que",
            "start": 4191.25,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "formamos parte del instituto armado",
            "start": 4194.46,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "textil ante ustedes el agrupamiento",
            "start": 4197.42,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "soldado y dolores del primer cuerpo de",
            "start": 4200.61,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito",
            "start": 4203.79,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "unidad que pas\u00f3 su revista de entrada el",
            "start": 4204.449,
            "duration": 8.391
        },
        {
            "text": "primero de diciembre del a\u00f1o 2018",
            "start": 4207.929,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1a su banda de guerra que con",
            "start": 4213.04,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "toques y marchas militares enaltece su",
            "start": 4216.88,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n as\u00ed como el gui\u00f3n",
            "start": 4219.91,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "representativo que distingue a esta",
            "start": 4222.22,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "unidad montada al mando el coronel",
            "start": 4224.77,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "cuauht\u00e9moc mart\u00ednez arriaga comandante",
            "start": 4228.55,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del grupo montado y de honores del",
            "start": 4231.94,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "primer cuerpo de ej\u00e9rcito",
            "start": 4234.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado de su grupo de comando los",
            "start": 4236.38,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "integrantes tienen el honor de preservar",
            "start": 4240.49,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "las tradiciones valores y el amor por el",
            "start": 4243.91,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caballo el cual junto a sus jinetes",
            "start": 4247.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "fueron por muchos a\u00f1os la raz\u00f3n de ser",
            "start": 4250.15,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu de cuerpo de las unidades de",
            "start": 4253.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda un personal de este",
            "start": 4257.32,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "contingente se caracteriza por utilizar",
            "start": 4259.87,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "caballos de la raza santa gertrudis",
            "start": 4262.53,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "principalmente de pelaje al azar",
            "start": 4265.86,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "provenientes del criadero militar de",
            "start": 4268.26,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "ganado de santa gertrudis chihuahua",
            "start": 4270.73,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de temperamento d\u00f3cil y adaptable a las",
            "start": 4273.04,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "situaciones extremas",
            "start": 4276.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "estos caballos poseen caracter\u00edsticas",
            "start": 4278.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "f\u00edsicas y de resistencia que les permite",
            "start": 4281.0,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "adaptarse a condiciones climatol\u00f3gicas",
            "start": 4284.12,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "externas como lo son altas temperaturas",
            "start": 4286.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a m\u00ed",
            "start": 4295.969,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4309.28,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "respirar ante ustedes salen desde el",
            "start": 4314.73,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "escuadr\u00f3n de caballer\u00eda dignas valientes",
            "start": 4317.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "en heroico colegio militar",
            "start": 4320.68,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "tom\u00e1s nombre de quien fuera capit\u00e1n del",
            "start": 4324.18,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito realista el m\u00e9dico quien en el",
            "start": 4327.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de 1808 regres\u00f3 de su destacamento",
            "start": 4331.05,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "en texas para comandar el regimiento de",
            "start": 4335.04,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "los dragones de la reina en su pueblo",
            "start": 4338.28,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "natal san miguel el grande guanajuato",
            "start": 4341.25,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "simpatizando ya con el proyecto de",
            "start": 4344.75,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "independencia del pa\u00eds siendo uno de los",
            "start": 4347.67,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "precursores de este movimiento",
            "start": 4350.82,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4353.0,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "recibe su formaci\u00f3n mental en los",
            "start": 4357.42,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "aspectos disciplinarios",
            "start": 4360.46,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "intelectuales y f\u00edsicos",
            "start": 4362.74,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "prepar\u00e1ndose como oficiales para",
            "start": 4365.15,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "integrar los cuadros en los rendimientos",
            "start": 4367.52,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "el arma de caballer\u00eda como l\u00edderes y",
            "start": 4369.88,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "gu\u00edas",
            "start": 4372.61,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "personal a sus \u00f3rdenes",
            "start": 4373.53,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "para su ataque lo encuentre",
            "start": 4375.89,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "caballos en baja santa gente",
            "start": 4379.06,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de pelaje fr\u00eda",
            "start": 4381.69,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "como granada y dos parajes haci\u00e9ndolos",
            "start": 4386.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "id\u00f3neos para cumplir con las actividades",
            "start": 4390.5,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "que contemplan los programas de estudio",
            "start": 4392.72,
            "duration": 9.7
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4398.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "demostrando un alto grado de",
            "start": 4402.42,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "adiestramiento vemos pasar desde",
            "start": 4404.2,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "nosotros al contingente que se recuesta",
            "start": 4406.96,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de astor estilismo de la secretar\u00eda de",
            "start": 4410.59,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la defensa nacional este contingente se",
            "start": 4413.65,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "conforma con jinetes sobresalientes y",
            "start": 4417.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "animales del ej\u00e9rcito mexicano que se",
            "start": 4420.43,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "someten a un adiestramiento industrial",
            "start": 4423.46,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en el centro ecuestre de alto",
            "start": 4426.01,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "rendimiento que dan secretar\u00eda de la",
            "start": 4428.41,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "defensa nacional consolidando seleccion\u00f3",
            "start": 4430.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "un organismo de proyecci\u00f3n mundial en la",
            "start": 4434.23,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de jinetes de alto rendimiento",
            "start": 4437.32,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "el centro encuentro de alto rendimiento",
            "start": 4441.77,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 4444.17,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se integra con los equipos de",
            "start": 4446.92,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "adiestramientos alto y concurso completo",
            "start": 4449.21,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "de equitaci\u00f3n pas\u00f3 su revista de entrada",
            "start": 4452.78,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "el primero de febrero del a\u00f1o 2012",
            "start": 4455.87,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "participe el estr\u00e9s en el hundimiento",
            "start": 4464.949,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "representativo el criadero militar de",
            "start": 4468.159,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "ganado de santa gertrudis chihuahua",
            "start": 4471.11,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "organismo productor de ganado equino de",
            "start": 4474.789,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "alta calidad para las necesidades de la",
            "start": 4477.739,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional las",
            "start": 4481.159,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "razas equinas producidas en sus",
            "start": 4483.77,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "instalaciones son pura sangre ingl\u00e9s",
            "start": 4486.07,
            "duration": 8.859
        },
        {
            "text": "guard blog tercero prisa pura sangre",
            "start": 4489.19,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola y raza santa gertrudis",
            "start": 4494.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "desarrollada en este febrero y",
            "start": 4497.829,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "reconocido oficialmente como tal al",
            "start": 4500.059,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "contar con caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas",
            "start": 4503.059,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "propias de este criadero se localiza en",
            "start": 4505.21,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "chihuahua y cuenta con m\u00e1s de tres mil",
            "start": 4509.36,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "cabezas entre ganado bovino ovino y",
            "start": 4512.36,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "equinos con alta calidad de carne",
            "start": 4516.619,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tica",
            "start": 4519.17,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo de especialistas se",
            "start": 4521.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "producen equinos de temperamento d\u00f3cil y",
            "start": 4523.87,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manejable que se adaptan a diferentes",
            "start": 4526.39,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "situaciones estos caballos cuentan con",
            "start": 4528.85,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas que los hacen aptos para",
            "start": 4532.87,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los deportes ecuestres dentro de las",
            "start": 4535.42,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "disciplinas de salto concurso completo",
            "start": 4538.39,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de invitaci\u00f3n y adiestramiento as\u00ed como",
            "start": 4541.18,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de la acrobacia ecuestre",
            "start": 4544.57,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "observamos frente a ustedes un porte",
            "start": 4549.86,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "marcial y gallardo a integrantes del",
            "start": 4552.56,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuerpo de defensas rurales quienes han",
            "start": 4555.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "demostrado a trav\u00e9s de la historia ser",
            "start": 4558.35,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas de valor de gran fortaleza de",
            "start": 4560.78,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la adversidad gente apegada cuyo",
            "start": 4563.78,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito solamente de servir a nuestra",
            "start": 4567.02,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "patria querida las defensas naturales",
            "start": 4570.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "constituyen cuerpos de infanter\u00eda o",
            "start": 4573.639,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "caballer\u00eda pudiendo organizarse en",
            "start": 4576.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "unidades vistas o de otro tipo que de",
            "start": 4579.17,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "acuerdo con los medios que se dispongan",
            "start": 4582.26,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "y las misiones que deban cumplir estos",
            "start": 4584.42,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "cuerpos se encuentran en los estados de",
            "start": 4587.63,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "aguascalientes y jalisco michoac\u00e1n",
            "start": 4590.389,
            "duration": 13.411
        },
        {
            "text": "oaxaca y tlaxcala veracruz y zacatecas",
            "start": 4597.56,
            "duration": 9.659
        },
        {
            "text": "el personal de rurales tuvo una gracia",
            "start": 4603.8,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de orden y respeto",
            "start": 4607.219,
            "duration": 3.931
        },
        {
            "text": "sus comunidades sus l\u00edneas de las",
            "start": 4609.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actividades que realizan para coadyuvar",
            "start": 4611.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de manera directa a preservar la",
            "start": 4613.49,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "seguridad y el estado de derecho en sus",
            "start": 4616.13,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "nidos donde las fuerzas armadas no",
            "start": 4618.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pueden estar de manera permanente la",
            "start": 4621.77,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n como rural compromete a hacer",
            "start": 4624.44,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "personas dispuestas a cooperar con las",
            "start": 4627.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tareas cotidianas de su comunidad ponen",
            "start": 4630.71,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toda su voluntad y entusiasmo para",
            "start": 4633.8,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "instruirse y estar en condiciones de",
            "start": 4636.5,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cumplir satisfactoriamente con los",
            "start": 4639.26,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "servicios y condiciones que se les",
            "start": 4642.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "encomienda y cumplir con abnegaci\u00f3n y",
            "start": 4644.21,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "celo sus deberes as\u00ed como actuar con",
            "start": 4647.15,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lealtad ante el pueblo de mexico con sus",
            "start": 4650.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "cuerpos de defensa naturales constituye",
            "start": 4654.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una parte importante del ej\u00e9rcito",
            "start": 4656.54,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mexicano remontando sus principios al 6",
            "start": 4658.52,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "de mayo de 1861 a\u00f1o 20 siendo presidente",
            "start": 4662.27,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica del licenciado benito",
            "start": 4667.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez",
            "start": 4669.32,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "se decret\u00f3 la reuni\u00f3n de cuatro cuerpos",
            "start": 4670.57,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda ahora para la seguridad de",
            "start": 4673.179,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "los caminos y el combate al bandolerismo",
            "start": 4675.94,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de los cuerpos de defensa",
            "start": 4678.57,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "rurales se remonta a la revoluci\u00f3n",
            "start": 4681.73,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "mexicana su origen son los al radical",
            "start": 4684.61,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que se unieron a las tropas",
            "start": 4688.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "revolucionarias del general \u00e1lvaro",
            "start": 4689.889,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n y sobre todo a las tropas del",
            "start": 4692.23,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "general emiliano zapata",
            "start": 4695.5,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4698.06,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hoy los cuerpos de defensa rural al",
            "start": 4699.37,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "igual que ayer contin\u00faan desempe\u00f1ando",
            "start": 4702.94,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "sus funciones para custodiar la tierra",
            "start": 4705.82,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la lealtad al ej\u00e9rcito y al",
            "start": 4708.63,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobierno han sido y son sus s\u00edmbolos y",
            "start": 4711.31,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sus valores",
            "start": 4714.91,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4715.89,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "instituciones nacionales y en particular",
            "start": 4717.6,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito es la cualidad que debe",
            "start": 4720.55,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "caracterizar a los integrantes de los",
            "start": 4723.94,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "cuerpos de defensa rural",
            "start": 4726.55,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "pertenecer a un puerto de defensas",
            "start": 4730.01,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "rurales es orgullo y tradici\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 4732.3,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "responsabilidad con los valores",
            "start": 4736.17,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "militares con base en sus valores",
            "start": 4738.27,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "historias la secci\u00f3n de defensas rurales",
            "start": 4741.45,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es la unidad m\u00e1xima que puede ser",
            "start": 4744.45,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "organizada en una comunidad de girar",
            "start": 4747.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas secciones que vemos pasar frente a",
            "start": 4750.53,
            "duration": 6.189
        },
        {
            "text": "las diferentes unidades que existen a lo",
            "start": 4753.69,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "largo y ancho de nuestra rep\u00fablica",
            "start": 4756.719,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 4758.7,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "los planes est\u00e1n siempre presentes de",
            "start": 4760.85,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "anunciarles la naci\u00f3n es un arma para la",
            "start": 4765.03,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "defensa de su vida la de sus familiares",
            "start": 4767.61,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "e intereses as\u00ed como para que cooperen a",
            "start": 4770.13,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sostener y hacer respetar la",
            "start": 4773.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados",
            "start": 4775.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos tiene m\u00e1s leyes que",
            "start": 4777.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debe llamar a las instituciones del pa\u00eds",
            "start": 4780.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "han construido el compromiso para con la",
            "start": 4783.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "patria de constituirse en una garant\u00eda",
            "start": 4786.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "de orden y seguridad para la comunidad",
            "start": 4790.11,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "de la distinci\u00f3n que se le ha otorgado",
            "start": 4793.04,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se exige ser buenos ciudadanos",
            "start": 4795.56,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "dispuestos a cooperar con desinter\u00e9s en",
            "start": 4798.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "las tareas cotidianas de sus vecinos y",
            "start": 4802.56,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "cumplir con aplicaciones en sus deberes",
            "start": 4805.32,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "las unidades de defensa rurales cooperan",
            "start": 4810.659,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "con el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea en la",
            "start": 4813.929,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "defensa de la integridad e independencia",
            "start": 4816.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la paz en la conservaci\u00f3n del orden y",
            "start": 4818.789,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica en el campo en el",
            "start": 4822.57,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "cuidado de la riqueza nacional y en las",
            "start": 4825.329,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "operaciones de auxilio en casos de",
            "start": 4828.119,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "desastres o emergencias",
            "start": 4830.969,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "las unidades de defensa rurales no me",
            "start": 4836.989,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "dan con el ejercicio muy fuerza en la",
            "start": 4840.05,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "defensa de la integridad e independencia",
            "start": 4842.659,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de la patria en la conservaci\u00f3n del",
            "start": 4844.579,
            "duration": 6.511
        },
        {
            "text": "orden y seguridad p\u00fablica en el campo en",
            "start": 4847.699,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "el cuidado de la riqueza nacional y en",
            "start": 4851.09,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "las operaciones de auxilio en caso de",
            "start": 4853.969,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "desastres o emergencias que afecten a la",
            "start": 4856.489,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 4859.789,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "participan tambi\u00e9n en este contingente",
            "start": 4875.429,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "los cuerudos de michoac\u00e1n su actuaci\u00f3n",
            "start": 4877.889,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "inicia acompa\u00f1ando a morelos durante la",
            "start": 4881.789,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "independencia y hasta la revoluci\u00f3n",
            "start": 4884.789,
            "duration": 9.65
        },
        {
            "text": "cristera de los a\u00f1os 1927 y 1929",
            "start": 4886.949,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "la tradici\u00f3n de los hombres a caballo en",
            "start": 4895.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "los diversos procesos hist\u00f3ricos",
            "start": 4898.63,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "determina su participaci\u00f3n en la",
            "start": 4900.57,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "independencia reforma y la restauraci\u00f3n",
            "start": 4902.739,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica de esta herencia se",
            "start": 4905.98,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "observa en la relaci\u00f3n con hombres como",
            "start": 4909.579,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "l\u00e1zaro c\u00e1rdenas francisco fue tan l\u00f3gica",
            "start": 4911.889,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "del novio moreno manuel \u00e1lvarez amago",
            "start": 4915.369,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "entre otros",
            "start": 4919.3,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "los descendientes de los soldados del",
            "start": 4921.36,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "general\u00edsimo morelos integran el 15",
            "start": 4924.27,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuerpo de caballer\u00eda de defensas rurales",
            "start": 4927.3,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "quienes en aquellos tiempos expusieron",
            "start": 4930.26,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "sus haza\u00f1as en bronce en el altar de los",
            "start": 4933.69,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "h\u00e9roes realizando acciones con arrojo",
            "start": 4936.63,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "entre piden que alguien su pecho",
            "start": 4939.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevaban la llama de la libertad la",
            "start": 4942.719,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de ellos murieron en combate y",
            "start": 4945.96,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "quienes lograron sobrevivir rechazaron a",
            "start": 4949.35,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "su tierra natal en michoac\u00e1n",
            "start": 4952.29,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "representa el contingente de escaramuzas",
            "start": 4960.63,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 4964.0,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la escaramuza charra las mujeres",
            "start": 4966.51,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "demuestran su audacia valent\u00eda y",
            "start": 4970.18,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "destreza para mostrar la belleza a",
            "start": 4972.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s del baile y con un control total",
            "start": 4975.58,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "sobre el caballo que se logra gracias a",
            "start": 4978.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "una tenacidad inquebrantable ataviadas",
            "start": 4981.85,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "con hermosos vestidos de adelitas",
            "start": 4985.12,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "las escaramuzas con un relato importante",
            "start": 4988.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sobre el papel de la mujer mexicana de",
            "start": 4991.97,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "\u00e1ngel acci\u00f3n durante los primeros",
            "start": 4995.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "movimientos de la revoluci\u00f3n cuando la",
            "start": 4997.37,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mujer pudo ser part\u00edcipe y estar al",
            "start": 4999.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "frente en el campo de batalla con un",
            "start": 5002.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "aplauso y el j\u00fabilo del p\u00fablico",
            "start": 5006.22,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "recibimos al agrupamiento de los cuerpos",
            "start": 5008.85,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de polic\u00eda montados",
            "start": 5012.01,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "estos binomios realizan las actividades",
            "start": 5018.43,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "de reconocimientos de rastreo y",
            "start": 5021.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n en \u00e1reas rurales orientando",
            "start": 5024.1,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s su esfuerzo y apoyo hacia \u00e1reas",
            "start": 5027.1,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cr\u00edticas haciendo el traslado pasa",
            "start": 5029.53,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "universal",
            "start": 5032.77,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "desfilan de nosotros el contingente",
            "start": 5034.06,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "montado de la guardia nacional montando",
            "start": 5036.52,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "briosos caballos pero con",
            "start": 5040.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas de docilidad y",
            "start": 5042.09,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mansedumbre",
            "start": 5044.2,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "este grupo montado como tal constituye",
            "start": 5045.87,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "un recurso alternativo para actuar",
            "start": 5048.69,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dentro del conjunto de las acciones",
            "start": 5051.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "policiales de la guardia nacional ya que",
            "start": 5053.52,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "permite hacer presencia disuasiva o",
            "start": 5057.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "despliegues especie en lugares remotos",
            "start": 5060.18,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "para veh\u00edculos se emplea en \u00e1reas",
            "start": 5062.85,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "boscosas como parques recreativos",
            "start": 5065.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ubicados incluso dentro de las grandes",
            "start": 5068.3,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "urbes resulta muy pr\u00e1ctico y renovable",
            "start": 5071.13,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "ya que permite a los binomios transitar",
            "start": 5074.46,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "por \u00e1reas de dif\u00edcil acceso para los",
            "start": 5077.67,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos",
            "start": 5079.98,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "con este agrupamiento montado culmina su",
            "start": 5081.83,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en este magno desfile",
            "start": 5084.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "el contingente representativo de la",
            "start": 5087.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "guardia nacional cabalgan en este",
            "start": 5090.17,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "momento 11 binomios pertenecientes a la",
            "start": 5093.29,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "polic\u00eda montada del estado de",
            "start": 5096.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "aguascalientes los jinetes de este",
            "start": 5098.9,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "cuerpo contado reciben capacitaci\u00f3n",
            "start": 5101.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "profesional para perfeccionar el trabajo",
            "start": 5104.69,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "en conjunto",
            "start": 5107.63,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "al ojo del caballo avanzan los",
            "start": 5114.63,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "integrantes de la polic\u00eda montada",
            "start": 5117.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "facilita la direcci\u00f3n de seguridad",
            "start": 5119.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de la capital chihuahuense mejor",
            "start": 5121.95,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "primera vez despiden este magno evento",
            "start": 5126.12,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5129.48,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "representa un orgullo especial para sus",
            "start": 5135.969,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "integrantes que se les haya otorgado el",
            "start": 5138.969,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "nombre de divisi\u00f3n del norte vienes para",
            "start": 5141.699,
            "duration": 6.941
        },
        {
            "text": "estar presente en este destino hist\u00f3rico",
            "start": 5144.82,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "desde asociaciones ganaderas del estado",
            "start": 5148.64,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "para ser m\u00e1s nutrida su participaci\u00f3n",
            "start": 5151.43,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "cuentan con la colaboraci\u00f3n de la",
            "start": 5156.65,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "polic\u00eda preventiva en los grupos",
            "start": 5158.989,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "especiales isl\u00e1micos y de reflexi\u00f3n en",
            "start": 5161.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "la secretaria de seguridad p\u00fablica del",
            "start": 5164.51,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 5166.489,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5167.44,
            "duration": 9.62
        },
        {
            "text": "de esta delegaci\u00f3n no deja de reconocer",
            "start": 5174.51,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "a la mujer revolucionaria",
            "start": 5177.06,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "es por ello que apreciamos al paso en",
            "start": 5180.17,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sus equipos a mujeres de la polic\u00eda",
            "start": 5182.57,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas que representan dignamente a las",
            "start": 5184.7,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "legendarias adelitas",
            "start": 5188.33,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "y nunca",
            "start": 5194.0,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5195.88,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "el agrupamiento de la pol\u00edtica",
            "start": 5202.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "siquiera con una marcada tradici\u00f3n",
            "start": 5205.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mexicana toda vez que de manera",
            "start": 5207.31,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "cotidiana utilizan el traje de charro",
            "start": 5210.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "adaptado con el logotipo de la",
            "start": 5212.9,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica local",
            "start": 5215.0,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "son responsables aut\u00f3nomos de la crianza",
            "start": 5218.4,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de sus hijos de raza azteca m\u00e1s los",
            "start": 5221.37,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cuales nacen en condiciones \u00f3ptimas y",
            "start": 5224.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cuidados adecuados estando a cargo del",
            "start": 5227.64,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "personal de la propia instituci\u00f3n con",
            "start": 5230.61,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "id\u00f3nea para este fin",
            "start": 5233.78,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5236.58,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "con motivo de ser los directamente",
            "start": 5238.51,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "responsables de su ciencia genera una",
            "start": 5241.21,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "estrecha relaci\u00f3n entre los polic\u00edas y",
            "start": 5244.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el propio noble animal lo que permite",
            "start": 5247.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que sean d\u00f3ciles y que les permitan",
            "start": 5250.19,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "realizar sus tareas sin poner en riesgo",
            "start": 5252.77,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "su integridad",
            "start": 5255.29,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "por estrategia de seguridad tambi\u00e9n",
            "start": 5257.41,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "busca fortalecer la confianza con la",
            "start": 5260.08,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda para fomentar la cultura de",
            "start": 5262.69,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la denuncia y reportar cualquier",
            "start": 5265.39,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que ponga en riesgo la",
            "start": 5267.37,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "tranquilidad de la comunidad",
            "start": 5270.43,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este organismo montado se conduce con",
            "start": 5272.87,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "estricto apego a la ley y con pleno",
            "start": 5275.87,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respeto a los derechos humanos",
            "start": 5278.03,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "la compa\u00f1\u00eda de caballer\u00eda perteneciente",
            "start": 5281.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a la direcci\u00f3n general de la fuerza",
            "start": 5284.67,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "civil del estado de veracruz nos",
            "start": 5286.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "presenta con porte marcial a sus",
            "start": 5289.83,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "elementos pidiendo uniformes de gala con",
            "start": 5292.41,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "sendos sables acompa\u00f1ados de agentes",
            "start": 5295.89,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "equinos de la raza santa gertrudis el",
            "start": 5298.55,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "trabajo de la polic\u00eda montada fosis de",
            "start": 5302.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patrullar en lugares de dif\u00edcil acceso",
            "start": 5305.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "con el objetivo de tener presencia y",
            "start": 5308.58,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "control de las \u00e1reas previniendo todo",
            "start": 5310.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tipo de delitos y apoyar en las",
            "start": 5313.95,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "necesidades de las localidades",
            "start": 5316.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5318.68,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "representa que ustedes siente binomios",
            "start": 5321.3,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "del cuerpo de polic\u00eda montada del estado",
            "start": 5324.28,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "de esta carne gas este cuerpo fue creado",
            "start": 5327.73,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "por la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica",
            "start": 5331.27,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "del mismo estado con la finalidad de",
            "start": 5333.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "coadyuvar en la erradicaci\u00f3n de delitos",
            "start": 5336.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y fortalecer lazos con la ciudadan\u00eda",
            "start": 5339.55,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "representante ustedes",
            "start": 5345.429,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "el pentatl\u00f3n deportivo militarizado",
            "start": 5347.29,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "universitario al mando de la",
            "start": 5349.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n montada del pentatl\u00f3n",
            "start": 5352.24,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "deportivo militarizado universitario",
            "start": 5354.76,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "7 nacional ingeniero ra\u00fal hern\u00e1ndez",
            "start": 5358.64,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "padilla",
            "start": 5362.51,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5363.83,
            "duration": 3.409
        },
        {
            "text": "el pentatl\u00f3n deportivo militarizado",
            "start": 5365.38,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "universitario tiene como pilar suprema",
            "start": 5367.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la grandeza de la patria",
            "start": 5371.05,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "fomenta el respeto y el progreso de las",
            "start": 5374.239,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 5376.969,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "luchando por la integridad moral de la",
            "start": 5378.89,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "familia por su honor y su cultura por",
            "start": 5380.99,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dando personas \u00edntegras y responsables",
            "start": 5384.62,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "con el valor de una heroica transici\u00f3n",
            "start": 5386.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "lo active en sus planes",
            "start": 5389.6,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5391.44,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "yo cant\u00e9",
            "start": 5395.17,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5398.99,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "representa el contingente de la",
            "start": 5412.56,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n mexicana de charrer\u00eda al",
            "start": 5414.88,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "frente de este continente",
            "start": 5418.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "marc chagall ante la escolta de la",
            "start": 5420.25,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n que actualmente preside el",
            "start": 5422.95,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "ingeniero leonardo mart\u00edn damm y la",
            "start": 5426.1,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "salina",
            "start": 5429.489,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "esta agrupaci\u00f3n particip\u00f3 por primera",
            "start": 5431.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "vez en un desfile militar del 16 de",
            "start": 5434.64,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "septiembre de 1942 por invitaci\u00f3n del",
            "start": 5438.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "general manuel \u00e1vila camacho que ex",
            "start": 5442.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 5445.35,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su apoyo solidario",
            "start": 5447.57,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ofrecido por estas organizaciones para",
            "start": 5449.69,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "constituirse como una fuerza de reserva",
            "start": 5452.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en f\u00edsica durante la segunda guerra",
            "start": 5455.04,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "mundial la d\u00e9cada de los a\u00f1os 50 abri\u00f3",
            "start": 5457.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "la historia para la mujer charra que con",
            "start": 5462.06,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "singular valent\u00eda y destreza marcan sus",
            "start": 5465.3,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "movimientos la alegr\u00eda de nuestra tierra",
            "start": 5468.78,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 5472.999,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5476.85,
            "duration": 3.509
        },
        {
            "text": "esta agrupaci\u00f3n particip\u00f3 por primera",
            "start": 5484.86,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vez en un desfile militar del 16 de",
            "start": 5487.5,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "septiembre de 1942 por invitaci\u00f3n del",
            "start": 5491.01,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "general manuel \u00e1vila camacho ex",
            "start": 5495.239,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "presidente de la republica en",
            "start": 5498.09,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "reconocimiento a su apoyo solidario",
            "start": 5500.09,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "ofrecido por esta organizaci\u00f3n",
            "start": 5502.55,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "es vivir ante nosotros la asociaci\u00f3n",
            "start": 5506.679,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "nacional de charros decana de las",
            "start": 5509.53,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "instituciones que practican este deporte",
            "start": 5512.499,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "nacional fundada en 1901 por don ram\u00f3n",
            "start": 5514.809,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "coss\u00edo gonz\u00e1lez de abanderada por",
            "start": 5520.15,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "decreto presidencial en 1942 integrado",
            "start": 5523.03,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "actualmente ofrecen las mujeres y",
            "start": 5528.369,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "hombres despu\u00e9s de ser hundidos los",
            "start": 5531.369,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "buques postreros de llano y pasa de oro",
            "start": 5534.309,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la neutralidad durante la segunda",
            "start": 5538.07,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "guerra mundial se form\u00f3 la legi\u00f3n de",
            "start": 5541.55,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "guerrilleros mexicanos",
            "start": 5544.31,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por charros de todo el pa\u00eds quienes se",
            "start": 5546.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "organizaron para defender el territorio",
            "start": 5550.23,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "nacional ante una posible invasi\u00f3n",
            "start": 5553.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en 1953 se present\u00f3 por primera vez la",
            "start": 5558.62,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "escaramuza charra formada en ese",
            "start": 5563.45,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "entonces por ni\u00f1os y ni\u00f1as integrando",
            "start": 5566.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "actualmente a varias mujeres quienes",
            "start": 5569.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "compiten en el malec\u00f3n el tama\u00f1o y",
            "start": 5572.54,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "mediante una coreograf\u00eda completada y",
            "start": 5575.21,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "muy peligrosa se muestra en su gran",
            "start": 5577.79,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "habilidad y valor en 2016 la asociaci\u00f3n",
            "start": 5580.34,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "nacional de charros logr\u00f3 el",
            "start": 5585.35,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "reconocimiento del comit\u00e9",
            "start": 5587.71,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "intergubernamental de la organizaci\u00f3n de",
            "start": 5589.55,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "las naciones unidas para la educaci\u00f3n la",
            "start": 5592.7,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ciencia y la cultura como patrimonio",
            "start": 5595.61,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "cultural e inmaterial de la humanidad",
            "start": 5598.1,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "hoy en d\u00eda su presidente el licenciado",
            "start": 5603.79,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "jorge mano luz la reina anexa primera y",
            "start": 5607.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "su consejo directivos han intensificado",
            "start": 5612.22,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "su trabajo para promover este enfoque",
            "start": 5615.22,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nacional con grandes triunfos",
            "start": 5617.56,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5620.9,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de ser un vivo los buques",
            "start": 5626.42,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "petroleros obreros callados y falta de",
            "start": 5629.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "hora ya de carnes dan en realidad",
            "start": 5632.31,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "durante la segunda guerra mundial se",
            "start": 5635.46,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "form\u00f3 la legi\u00f3n de guerrilleros est\u00e1n",
            "start": 5638.28,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "integrados por charros de todo el pa\u00eds",
            "start": 5640.82,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiene se ha organizado para defender",
            "start": 5643.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "este mejor nacional ante una posible",
            "start": 5646.38,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invasi\u00f3n",
            "start": 5649.41,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5651.3,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "desde el resto de nuestro pa\u00eds participa",
            "start": 5655.889,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "en este desfile la asociaci\u00f3n estatal de",
            "start": 5660.01,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "charros de chiapas cuyos or\u00edgenes se",
            "start": 5663.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "remontan a la construcci\u00f3n del primer",
            "start": 5666.699,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "d\u00eda en sus charros en 1931 en las",
            "start": 5669.159,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "ciudades sin tapa la de figueroa chiapas",
            "start": 5673.539,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "siendo el principal precursor de esta",
            "start": 5676.469,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "actividad en general francisco gr cal es",
            "start": 5678.88,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "considerado el primer gran charro",
            "start": 5682.679,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "chamanismo",
            "start": 5685.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en la actualidad estado de chiapas se",
            "start": 5688.09,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "consolida con gran promotor de la",
            "start": 5691.03,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda a nivel nacional contando con",
            "start": 5693.55,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "35 asociaciones de charros integrada con",
            "start": 5696.43,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "680 charros en 148 escaramuza dos genes",
            "start": 5700.08,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dignamente representados con los",
            "start": 5705.4,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "juguetes que ahora destilan frente a",
            "start": 5708.25,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5710.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5715.17,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "presente en este despide conmemorativo",
            "start": 5726.87,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "que representan a los dorados cuerpo",
            "start": 5730.58,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "\u00e9lite de la famosa y poderosa divisi\u00f3n",
            "start": 5734.12,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "del norte de comandar el general",
            "start": 5736.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "francisco mill\u00e1n",
            "start": 5739.79,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "los jurados fueron la escolta personal",
            "start": 5745.18,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "del general villa",
            "start": 5748.45,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "su creaci\u00f3n data de finales de 1913 en",
            "start": 5750.45,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "el municipio de ascensi\u00f3n en el estado",
            "start": 5755.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de chihuahua y ser\u00eda el mismo jefe de la",
            "start": 5757.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n del norte francisco villa quien",
            "start": 5761.16,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "eligiera a sus miembros",
            "start": 5764.67,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5766.13,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "esta corporaci\u00f3n y muestra que desfila",
            "start": 5771.73,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el paso es la representativa del estado",
            "start": 5774.4,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "de chihuahua tiene como labor principal",
            "start": 5777.19,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "fomentar los beneficios de la monta y",
            "start": 5779.73,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "equinoterapia brindamos sus servicios a",
            "start": 5782.739,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "personas que desean formar parte de la",
            "start": 5785.26,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "vida ecuestre",
            "start": 5787.96,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5789.68,
            "duration": 3.219
        },
        {
            "text": "es establecer una instituci\u00f3n l\u00edder en",
            "start": 5793.25,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el ambiente ecuestre al norte del pa\u00eds",
            "start": 5795.71,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "brindando servicios en sus ramas de",
            "start": 5798.97,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "monta ecuestre de intervenci\u00f3n asistida",
            "start": 5802.16,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "con equipos",
            "start": 5805.79,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de establecer relaciones",
            "start": 5810.36,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "coordinadas con institutos escolares y",
            "start": 5812.55,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "de salud como forma de difusi\u00f3n de los",
            "start": 5815.489,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "beneficios del caballo y sus cuidados a",
            "start": 5818.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "las pr\u00f3ximas generaciones",
            "start": 5821.28,
            "duration": 14.129
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5823.2,
            "duration": 15.299
        },
        {
            "text": "se desplaza frente a su p\u00fablico la",
            "start": 5835.409,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "corporaci\u00f3n ecuestre de la ciudad de",
            "start": 5838.499,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 5840.57,
            "duration": 3.339
        },
        {
            "text": "que representa un punto de convergencia",
            "start": 5841.9,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "a nivel nacional por su ubicaci\u00f3n",
            "start": 5843.909,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "geogr\u00e1fica en diversos estados del pa\u00eds",
            "start": 5846.429,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "siendo el centro de la rep\u00fablica",
            "start": 5850.38,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 5852.64,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "cuenta con diversas academias ecuestres",
            "start": 5854.71,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "destaca la elegancia y sofisticaci\u00f3n",
            "start": 5859.28,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "trat\u00e1ndose de una pr\u00e1ctica solemne",
            "start": 5861.95,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil de dominar la equitaci\u00f3n es uno",
            "start": 5864.98,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "de los deportes m\u00e1s antiguos de la",
            "start": 5869.46,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "humanidad que tiene sus or\u00edgenes en la",
            "start": 5871.53,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "edad media formando parte exclusiva de",
            "start": 5874.62,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "la nobleza y aristocracia",
            "start": 5878.07,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "dentro de la noble tarea del",
            "start": 5882.27,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "entrenamiento a caballo enfocados al",
            "start": 5884.8,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "salto del adiestramiento",
            "start": 5887.47,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n ofrecen en la mayor\u00eda de sus",
            "start": 5890.17,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "academias la equinoterapia es la t\u00e9cnica",
            "start": 5891.94,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "de rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica psicol\u00f3gica",
            "start": 5895.84,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mediante el empleo del caballo",
            "start": 5898.63,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "con gusto presentamos a 80 cabal antes",
            "start": 5903.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "representativos del estado de coahuila",
            "start": 5907.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de zaragoza",
            "start": 5909.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tierra del lustre var\u00f3n de",
            "start": 5912.28,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuatroci\u00e9negas donde ya no tranza garza",
            "start": 5914.57,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico militar y empresario quien",
            "start": 5918.97,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "fuera primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 5922.04,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "constitucionalista",
            "start": 5923.42,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "estos cabalgantes representan a los",
            "start": 5926.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "primeros soldados surgidos del pueblo",
            "start": 5929.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "quienes fueron pieza fundamental para el",
            "start": 5932.06,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 5935.42,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "constitucionalista en marzo de 1913",
            "start": 5936.61,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5940.93,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "bajo poderes y facultades del congreso",
            "start": 5944.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "del estado libre y soberano de coahuila",
            "start": 5947.88,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "para william sum\u00e1ndose al esp\u00edritu de",
            "start": 5953.15,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "libertad y legalidad porque nos en las",
            "start": 5956.0,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "diferentes regiones del pa\u00eds motiv\u00f3 el",
            "start": 5958.58,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "sacrificio de los hombres y mujeres que",
            "start": 5961.489,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "ofrendaron sus vidas dejadas en la",
            "start": 5964.159,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "tercera transformaci\u00f3n d\u00e1ndole a esta",
            "start": 5966.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "noble naci\u00f3n un primer gobierno emanado",
            "start": 5969.38,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de los ideales revolucionarios",
            "start": 5973.13,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5975.06,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "el estado de coahuila representa la",
            "start": 5978.82,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "prosperidad la seguridad y la",
            "start": 5982.24,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "estabilidad que demanda la sociedad",
            "start": 5984.85,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "siendo vanguardia para el logro de los",
            "start": 5987.9,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "objetivos de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 5990.88,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "las acciones llevadas a cabo por el",
            "start": 5995.469,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas coahuila son",
            "start": 5998.17,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "venustiano carranza quien siendo",
            "start": 6001.229,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de coahuila que",
            "start": 6003.659,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "fueron otorgadas facultades",
            "start": 6006.69,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "extraordinarias en los \u00e1mbitos",
            "start": 6008.4,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "administrativos as\u00ed como para armar",
            "start": 6010.829,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "fuerzas combatir al gobierno del",
            "start": 6014.789,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "usurpador victoriano cuenta",
            "start": 6018.09,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para restablecer el orden constitucional",
            "start": 6020.63,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "que dependi\u00f3 con la muerte del",
            "start": 6023.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 6026.389,
            "duration": 3.911
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 6028.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6030.3,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "uno de los compromisos de esta",
            "start": 6035.28,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "agrupaci\u00f3n es continuar fomentando la",
            "start": 6037.289,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda a nivel estado y continuar",
            "start": 6040.59,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "posicion\u00e1ndose en importantes lugares a",
            "start": 6043.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nivel nacional",
            "start": 6046.139,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 6049.079,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "el estado de congelar trabajar",
            "start": 6051.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "actualmente promover y difundir la",
            "start": 6054.51,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda que es esencia cultura y",
            "start": 6056.77,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n de mexico",
            "start": 6059.949,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "desfilan con su escudo de armas y una",
            "start": 6064.439,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "bandera del ej\u00e9rcito constitucionalista",
            "start": 6067.749,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "fuerza armada que permiti\u00f3 representar a",
            "start": 6070.05,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "un grupo de personas que defendieron la",
            "start": 6073.63,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "democracia y restituyeron el orden",
            "start": 6076.179,
            "duration": 5.141
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 6079.329,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "bajo el liderazgo de ben ya no carranza",
            "start": 6081.32,
            "duration": 18.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6085.32,
            "duration": 14.21
        },
        {
            "text": "representando al estado de colima vemos",
            "start": 6101.77,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "a la asociaci\u00f3n de charros camino real",
            "start": 6105.32,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "fundada en 1963 que actualmente es la",
            "start": 6109.24,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "\u00fanica poseedora de un campeonato charro",
            "start": 6113.87,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "completo el cual viene llev\u00e1ndose a cabo",
            "start": 6117.56,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os de manera ininterrumpida",
            "start": 6121.33,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "el cual lleva por nombre trofeo capacha",
            "start": 6125.36,
            "duration": 11.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6130.12,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "sus integrantes tienen el honor de",
            "start": 6136.57,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "preservar las tradiciones y valores y el",
            "start": 6139.21,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "amor por el caballo el cual junto con su",
            "start": 6142.51,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "jinete fueron por muchos a\u00f1os la raz\u00f3n",
            "start": 6145.659,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de ser y el esp\u00edritu de las unidades de",
            "start": 6148.869,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda",
            "start": 6152.679,
            "duration": 5.091
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6153.4,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n en este desfile",
            "start": 6158.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico los cabalgantes del estado de",
            "start": 6161.62,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuevo",
            "start": 6165.46,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "mismos que por d\u00e9cadas han sido",
            "start": 6166.57,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "promotores de este deporte nacional en",
            "start": 6169.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "miniatura crisis",
            "start": 6172.63,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "estos hombres de tamayo son dignos",
            "start": 6175.48,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos quienes con disciplina y",
            "start": 6178.239,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "entrega se preparan de forma permanente",
            "start": 6180.7,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "para demostrar los este nivel de",
            "start": 6183.94,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "adiestramiento",
            "start": 6186.88,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6187.77,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "con paso gallardo se presenta la uni\u00f3n",
            "start": 6191.81,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "de asociaciones de charros el estado de",
            "start": 6195.69,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico la cual est\u00e1 conformada en este",
            "start": 6198.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "desfile por jinetes los cuales se",
            "start": 6202.02,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "encuentran distribuidos en esta entidad",
            "start": 6205.47,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "generativa envuelta en su historia y",
            "start": 6208.38,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n ya que muchos de la vida de",
            "start": 6211.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "charro se grab\u00f3 en las antiguas",
            "start": 6214.26,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "haciendas que hoy son testigos de",
            "start": 6216.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aquellos hechos su vestimenta el traje",
            "start": 6219.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de faena empleado para esta actividad en",
            "start": 6222.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el campo y en nuestros d\u00edas se utilizan",
            "start": 6225.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "para las charreadas en donde el jinete",
            "start": 6228.81,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "plasma su coraz\u00f3n",
            "start": 6231.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pero no",
            "start": 6235.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "el 14 de septiembre se celebra el d\u00eda",
            "start": 6238.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del charro consider\u00e1ndose la charrer\u00eda",
            "start": 6242.16,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "como patrimonio del estado de mexico",
            "start": 6245.04,
            "duration": 7.909
        },
        {
            "text": "haciendo que se mantengan firmes los",
            "start": 6249.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eslabones de historia",
            "start": 6252.949,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6254.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n cultura y deporte",
            "start": 6256.46,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6260.24,
            "duration": 3.13
        },
        {
            "text": "se ha mostrado a trav\u00e9s de la historia",
            "start": 6263.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "ser personas de valor de gran fortaleza",
            "start": 6266.42,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "ante la adversidad gente apegada a cuyo",
            "start": 6270.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito solamente servir a nuestra",
            "start": 6274.49,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "patria",
            "start": 6277.28,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 6280.47,
            "duration": 14.37
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6282.58,
            "duration": 15.74
        },
        {
            "text": "se abre paso en este desfile",
            "start": 6294.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "el contingente ecuestre representativo",
            "start": 6298.32,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "del estado de guanajuato",
            "start": 6301.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "integrado por binomios pertenecientes a",
            "start": 6304.15,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la uni\u00f3n de cabalgadores del baj\u00edo",
            "start": 6308.199,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil",
            "start": 6310.8,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "caballero hasta por la ruta de la",
            "start": 6313.38,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "independencia nacional de san juan de la",
            "start": 6315.389,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "vega",
            "start": 6318.719,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6319.66,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil de jinetes de p\u00e9njamo",
            "start": 6321.08,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6324.5,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de cabalgadores del vac\u00edo integrado",
            "start": 6326.98,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "confidencias de villagr\u00e1n",
            "start": 6330.19,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todos estos jinetes participan en",
            "start": 6333.15,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "diferentes eventos culturales en su",
            "start": 6336.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estado natal rescatando las tradiciones",
            "start": 6338.82,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "e historias de su lugar de origen",
            "start": 6341.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "representando a diversos personajes que",
            "start": 6345.18,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "marcaron el devenir de esta actividad a",
            "start": 6348.28,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "lo largo de la historia",
            "start": 6350.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "diversos lugares del estado de",
            "start": 6355.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "guanajuato fueron escenarios en diversas",
            "start": 6357.15,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "ocasiones de la revoluci\u00f3n mexicana su",
            "start": 6360.12,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "ciudad capital al tener una l\u00ednea",
            "start": 6364.23,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ferroviaria que causaba gran parte del",
            "start": 6366.78,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "estado fue testigo de varias luchas",
            "start": 6368.82,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "entre constitucionalistas y villistas",
            "start": 6371.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sufriendo tambi\u00e9n el ataque de grupos",
            "start": 6375.26,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "zapatistas",
            "start": 6378.12,
            "duration": 3.07
        },
        {
            "text": "se presenta",
            "start": 6379.84,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "en este pez el texto del 109 aniversario",
            "start": 6381.19,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 6384.01,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6386.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n ecuestre del estado de ir\u00e1n",
            "start": 6388.37,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una nacional de la charrer\u00eda",
            "start": 6392.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "participante les agrupamiento la",
            "start": 6394.69,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de cabalgantes con 120",
            "start": 6397.28,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "jinetes destacando la presencia de la",
            "start": 6400.34,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "mujer entiende es con mi novio",
            "start": 6403.73,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "y la asociaci\u00f3n de charros con 39",
            "start": 6407.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "clientes y dos escaramuzas",
            "start": 6410.27,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6412.66,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "en 1880 la charrer\u00eda profesional tuvo su",
            "start": 6426.88,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "origen y fue entonces cuando apareci\u00f3 el",
            "start": 6431.11,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "famoso charro ponciano cuyas haza\u00f1as",
            "start": 6433.9,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "reconocemos por los corridos y canciones",
            "start": 6437.55,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "su nombre fue ponciano d\u00edaz originario",
            "start": 6441.429,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la hacienda de atenco en el estado de",
            "start": 6445.12,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "hidalgo",
            "start": 6447.67,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la primera ganadera",
            "start": 6448.26,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "a la charrer\u00eda convirti\u00e9ndola en el",
            "start": 6450.96,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "espect\u00e1culo de valent\u00eda y pericia digna",
            "start": 6453.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de admirar",
            "start": 6456.42,
            "duration": 13.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6457.76,
            "duration": 11.989
        },
        {
            "text": "pertenecer a estos grupos montados es",
            "start": 6470.0,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "orgullo y tradici\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 6473.24,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "responsabilidad con los valores",
            "start": 6475.61,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "militares con base en sus valores",
            "start": 6477.77,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos",
            "start": 6480.5,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6486.68,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "participo en este desfile la asociaci\u00f3n",
            "start": 6491.61,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de cabalgata del estado de jalisco",
            "start": 6494.98,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "los integrantes de este grupo realizan",
            "start": 6498.69,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de manera habitual cabalgatas a lo largo",
            "start": 6501.93,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 6504.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "tienen como principio el amor a su",
            "start": 6506.5,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "territorio y a los bellos caballos que",
            "start": 6509.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "los acompa\u00f1an en los andares de nuestro",
            "start": 6512.68,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico querido",
            "start": 6515.98,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "el estado de jalisco fue escenario de",
            "start": 6518.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "diversas batallas durante la revoluci\u00f3n",
            "start": 6521.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "mexicana",
            "start": 6524.69,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "el 8 de julio de 1914 los",
            "start": 6526.13,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "constitucionalistas al mando de \u00e1lvaro",
            "start": 6530.32,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "obreg\u00f3n tomaron pac\u00edficamente y",
            "start": 6533.09,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "guadalajara",
            "start": 6536.09,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "un d\u00eda despu\u00e9s de que las tropas",
            "start": 6537.78,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "huertistas abandonaran la ciudad",
            "start": 6539.85,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "con el triunfo de los revolucionarios y",
            "start": 6543.5,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "su control sobre calixto se dan varias",
            "start": 6546.44,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "fracturas con respecto a la continuidad",
            "start": 6549.38,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen porfirista se destruye el",
            "start": 6551.9,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito federal que constitu\u00eda el",
            "start": 6555.53,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "principal sustento del r\u00e9gimen anterior",
            "start": 6558.74,
            "duration": 22.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6562.11,
            "duration": 21.92
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 6581.1,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6587.24,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "nuevamente presentamos a la asociaci\u00f3n",
            "start": 6589.219,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "de cabalgata del estado de jalisco",
            "start": 6592.17,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "los integrantes de este grupo realizan",
            "start": 6595.79,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de manera habitual cabalgatas a lo largo",
            "start": 6598.22,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 6600.86,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6601.53,
            "duration": 3.55
        },
        {
            "text": "el estado de calixto o escenario de",
            "start": 6605.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "diversas batallas durante la revoluci\u00f3n",
            "start": 6608.449,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "mexicana el 8 de julio de 1914 los",
            "start": 6610.73,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "constitucionalistas al mando de \u00e1lvaro",
            "start": 6616.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "brib\u00f3n tomaron pac\u00edficamente guadalajara",
            "start": 6619.01,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "un d\u00eda despu\u00e9s de que las tropas",
            "start": 6622.28,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "huertistas abandonaran la ciudad",
            "start": 6624.77,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "se presentan del pueblo de m\u00e9xico la",
            "start": 6629.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de caballerangos del",
            "start": 6632.55,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "devanador y cannes y 4 asociaci\u00f3n civil",
            "start": 6635.13,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la cual fue fundada el 26 de septiembre",
            "start": 6638.75,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "del 2016 en la ciudad de morelia",
            "start": 6642.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 6645.99,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "sus objetivos son mantener preservar y",
            "start": 6653.06,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "fomentar las costumbres valores y",
            "start": 6656.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tradiciones de la charrer\u00eda as\u00ed como",
            "start": 6660.35,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "todas las actividades afines en los",
            "start": 6663.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "aspectos c\u00edvicos educativos sociales",
            "start": 6666.29,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "culturales",
            "start": 6670.66,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a efecto de incrementar y estimular la",
            "start": 6673.18,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica del deporte de la charrer\u00eda",
            "start": 6676.24,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "dentro del marco del amor a la patria y",
            "start": 6678.99,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "de la honorabilidad de los hombres y",
            "start": 6682.39,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mujeres de bien",
            "start": 6684.4,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "conservando la tradici\u00f3n de tierra",
            "start": 6687.489,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "caliente se hace acompa\u00f1ar en su",
            "start": 6689.78,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "vestimenta compuesta por sombrero de",
            "start": 6692.239,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "astilla calentano pa\u00f1uelo rojo al cuello",
            "start": 6694.28,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "camisa blanca con su respectivo logotipo",
            "start": 6697.57,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "de la asociaci\u00f3n pantal\u00f3n azul de",
            "start": 6701.42,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "mezclilla y botines vaqueros",
            "start": 6704.0,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6707.47,
            "duration": 10.91
        },
        {
            "text": "en este desfile hist\u00f3rico un labio",
            "start": 6715.63,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "las agrupaciones charlas teles",
            "start": 6718.38,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de los 215 binomios",
            "start": 6720.85,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "la charrer\u00eda tiene sus or\u00edgenes en la",
            "start": 6726.389,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "conquista donde por primera vez el",
            "start": 6729.149,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pueblo de m\u00e9xico conoci\u00f3 a los",
            "start": 6731.849,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "semovientes surgiendo una gran estima",
            "start": 6734.159,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "puesta el 16 de noviembre de 1619 que",
            "start": 6737.539,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "otorgaron a los espa\u00f1oles autorizaci\u00f3n",
            "start": 6742.139,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para que 22 indios montaron a caballo y",
            "start": 6744.809,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "as\u00ed poder cuidar y pastorear a m\u00e1s de",
            "start": 6748.709,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "100 mil cabezas de ganado de la hacienda",
            "start": 6751.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de santa luc\u00eda en el estado del alma",
            "start": 6754.59,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "desde entonces el hombre y el caballo",
            "start": 6760.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "han sido un binomio protagonista de",
            "start": 6763.56,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "diversos hechos hist\u00f3ricos",
            "start": 6767.1,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "form\u00e1ndose en el a\u00f1o de 1933",
            "start": 6770.269,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "la federaci\u00f3n nacional de charros que se",
            "start": 6774.78,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "dio a la doble primera tarea para todas",
            "start": 6778.11,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "las asociaciones y santas del pa\u00eds para",
            "start": 6782.369,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "organizar competencias y elaborar un",
            "start": 6785.309,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "reglamento com\u00fan que unificar\u00e1n",
            "start": 6788.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "criterios en la pr\u00e1ctica de este deporte",
            "start": 6790.98,
            "duration": 3.67
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 6793.44,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6794.65,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nuevo l\u00e9on la 'sultana del norte' se",
            "start": 6805.98,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "hace presente con gallard\u00eda y nobleza en",
            "start": 6809.83,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "este destino hist\u00f3rico por la",
            "start": 6812.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n de asociaciones de",
            "start": 6815.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "charros y la asociaci\u00f3n de cabalgantes",
            "start": 6817.0,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "de nuevo l\u00e9on",
            "start": 6819.49,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tequila",
            "start": 6825.09,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "frente a este palacio nacional var\u00eda",
            "start": 6826.5,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "los jinetes de las suertes a caballos",
            "start": 6829.38,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "elegantes pero sobre todo patriotas",
            "start": 6832.429,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "30 carros y rentando abundantes dignos",
            "start": 6838.31,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "representantes del estado de nuevo le\u00f3n",
            "start": 6842.51,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "desfilan frente a este palacio nacional",
            "start": 6851.0,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "valientes jinetes de las muertes a",
            "start": 6853.69,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "caballo pero sobre todo patriotas del",
            "start": 6855.89,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "\u00edntimo quehacer mexicano surgi\u00f3 el",
            "start": 6859.85,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "charro y la charrer\u00eda sus ra\u00edces se",
            "start": 6862.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "hunden en la existencia de aquellos",
            "start": 6864.77,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "hombres tienen llegados a las labores de",
            "start": 6867.08,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "campo avanzaban y arreaba en animales",
            "start": 6869.6,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "estos hombres de a caballo que al final",
            "start": 6878.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de un recorrido hist\u00f3rico persisten en",
            "start": 6881.2,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la vertiginosa busca en la cual ponen a",
            "start": 6884.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "prueba valores y destrezas para",
            "start": 6887.95,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "refrendar signos e identidades de esta",
            "start": 6890.47,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "cultura viva el nuevo le\u00f3n",
            "start": 6893.53,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6897.64,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "en estos momentos observamos a cuenta y",
            "start": 6906.42,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "un jinete es del estado de oaxaca",
            "start": 6910.08,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que representan a las regiones de",
            "start": 6914.51,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "huajuapan ya 4",
            "start": 6917.869,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "efe",
            "start": 6920.52,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "conocedores de una gran tradici\u00f3n",
            "start": 6922.54,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "muestra en esta entidad",
            "start": 6924.82,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "es por todo su glorioso pasado y por su",
            "start": 6928.06,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "activo presente en este d\u00eda",
            "start": 6932.65,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "conmemorativo a nuestra revoluci\u00f3n",
            "start": 6934.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mexicana los jinetes de oaxaca reafirma",
            "start": 6937.11,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "su compromiso y orgullo nacional",
            "start": 6940.84,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "son tiendas a la disposici\u00f3n de las",
            "start": 6943.89,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas y su herencia como",
            "start": 6946.17,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "difusora de la cultura y de la noble",
            "start": 6948.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n encuentre estos hombres a",
            "start": 6950.94,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "caballo que al final de un recorrido",
            "start": 6953.97,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico persisten en la vertiginosa",
            "start": 6956.19,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "justa en la cual ponen a prueba valores",
            "start": 6958.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y destrezas para refrendar signos e",
            "start": 6961.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "identidades de esta cultura",
            "start": 6964.92,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6966.7,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "con motivo de la importante",
            "start": 6970.27,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del estado de puebla",
            "start": 6972.69,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "durante los hechos hist\u00f3ricos de la",
            "start": 6975.27,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana se presentan ante el",
            "start": 6977.86,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico una agrupaci\u00f3n de",
            "start": 6981.55,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "jinetes representantes de dicho estado",
            "start": 6984.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "es importante resaltar en este grupo",
            "start": 6990.539,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ecuestre remarca la participaci\u00f3n del",
            "start": 6992.969,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "estado en el devenir hist\u00f3rico nacional",
            "start": 6996.239,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "representados con diversos municipios de",
            "start": 6999.949,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 7002.449,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "no debemos olvidar aunque puebla es de",
            "start": 7008.17,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los pocos estados con decorados como",
            "start": 7011.62,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "aer\u00f3bicos sede de acontecimientos",
            "start": 7014.14,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "importantes en la historia",
            "start": 7017.219,
            "duration": 6.221
        },
        {
            "text": "y recordados por su relevancia en",
            "start": 7020.11,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "diversos actos oficiales",
            "start": 7023.44,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7025.6,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "el combate del 18 de noviembre de 1910",
            "start": 7030.25,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "donde los hermanos central simpatizantes",
            "start": 7033.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de francisco madero conspiraban contra",
            "start": 7037.54,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "el gobierno de porfirio d\u00edaz",
            "start": 7039.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7042.21,
            "duration": 3.109
        },
        {
            "text": "con motivo de la importante",
            "start": 7047.75,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n del estado de puebla",
            "start": 7049.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "durante los hechos hist\u00f3ricos de la",
            "start": 7051.22,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana se presentan en el",
            "start": 7053.6,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico una agrupaci\u00f3n de",
            "start": 7056.42,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "jinetes representantes de este estado",
            "start": 7058.79,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es lo solvente a tamayo que al final de",
            "start": 7073.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "un recorrido hist\u00f3rico persiste en la",
            "start": 7076.989,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "vertiginosa justa en la cual ponen a",
            "start": 7079.21,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "prueba valores y destrezas para",
            "start": 7082.3,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "reprender si no se juntan",
            "start": 7085.239,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "todos estos jinetes participan en",
            "start": 7098.37,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diferentes eventos culturales en su",
            "start": 7101.34,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estado natal rescatando las tradiciones",
            "start": 7103.92,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "e historias de su lugar de origen",
            "start": 7106.32,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "representando a diversos personajes que",
            "start": 7109.94,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "marcaron el devenir de esta entidad a lo",
            "start": 7112.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "largo de la historia los diversos",
            "start": 7115.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "lugares del estado fueron escenario de",
            "start": 7118.02,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "diversos acontecimientos durante la",
            "start": 7121.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 7123.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del \u00edntimo que hacen mexicano",
            "start": 7126.25,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "charro y la dge amarilla sus ra\u00edces se",
            "start": 7129.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "une la existencia de aquellos hombres",
            "start": 7132.34,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tienes ligados a las labores del plazo",
            "start": 7134.56,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "avanzaban y arte a tan animales",
            "start": 7137.67,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7146.76,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "el estado de quer\u00e9taro se hace presente",
            "start": 7150.469,
            "duration": 7.301
        },
        {
            "text": "en este desfile hist\u00f3rico con jinetes",
            "start": 7154.53,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "conformados por la asociaci\u00f3n de charros",
            "start": 7157.77,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "del estado de quer\u00e9taro",
            "start": 7161.969,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "rancho la hormiga asociaci\u00f3n de",
            "start": 7164.36,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "quer\u00e9taro a caballo y asociaci\u00f3n de",
            "start": 7167.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conspiradores en 1810",
            "start": 7170.93,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "presentando la participaci\u00f3n que hannah",
            "start": 7174.68,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "en la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 7177.13,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "la charrer\u00eda en este estado puede",
            "start": 7183.26,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "aclarar un patrimonio cultural",
            "start": 7185.93,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "inmaterial del estado de quer\u00e9taro por",
            "start": 7187.52,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la 57 legislatura local y por parte de",
            "start": 7191.03,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "la organizaci\u00f3n de las naciones unidas",
            "start": 7194.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "para la educaci\u00f3n la ciencia y la",
            "start": 7197.09,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "cultura y es por ello que este deporte",
            "start": 7199.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "nacional tiene relevante importancia",
            "start": 7203.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "para m\u00e9xico y los queretanos",
            "start": 7205.55,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "el 18 de octubre del 2013 en el",
            "start": 7214.27,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico oficial del gobierno del",
            "start": 7218.78,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "estado de quer\u00e9taro la sombra de arteaga",
            "start": 7220.58,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se menciona que la forma m\u00e1s primitiva",
            "start": 7223.75,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "de la charrer\u00eda naci\u00f3 en los campos del",
            "start": 7226.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "actual estado de quer\u00e9taro",
            "start": 7229.46,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 7233.42,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "el texto requiere que las formas m\u00e1s",
            "start": 7235.219,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "elaboradas comenzaron en el estado de",
            "start": 7238.649,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "mexico el gal mientras que las m\u00e1s",
            "start": 7241.349,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "contempor\u00e1neas se vieron es bueno cuando",
            "start": 7245.369,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "san lu\u00eds potos\u00ed michoac\u00e1n guerrero y",
            "start": 7247.829,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "colima",
            "start": 7251.699,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 7261.5,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "menciona que las suertes charras",
            "start": 7263.17,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "surgieron primero como necesidades de",
            "start": 7265.659,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "servicio para las haciendas pues se",
            "start": 7269.27,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "requer\u00edan hombres diestros y entrenados",
            "start": 7272.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el estado de sonora tuvo una fuerte",
            "start": 7283.64,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en los hechos ocurridos",
            "start": 7287.489,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "durante la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 7289.94,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y con el fin de conmemorar el 109",
            "start": 7293.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "aniversario de tan importante hecho se",
            "start": 7296.78,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "presenta ante el pueblo de mexico y",
            "start": 7300.05,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "mientes de dicho estado refrendando su",
            "start": 7302.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "inter\u00e9s por resaltar este festejo magno",
            "start": 7306.08,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7309.48,
            "duration": 7.189
        },
        {
            "text": "en esta representaci\u00f3n ecuestre resalta",
            "start": 7313.099,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "la vestimenta t\u00edpica del pueblo yaqui",
            "start": 7316.669,
            "duration": 6.701
        },
        {
            "text": "este d\u00eda podemos observar con gran",
            "start": 7320.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "admiraci\u00f3n las mujeres con faldas",
            "start": 7323.37,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "amplias y coloridas y los hombres con",
            "start": 7326.13,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pantal\u00f3n de mezclilla camisa a cuadros y",
            "start": 7328.68,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sombrero de ala",
            "start": 7332.1,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "la delegaci\u00f3n de charros del estado de",
            "start": 7335.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "tabasco",
            "start": 7337.8,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "incorpora desde siempre a la federaci\u00f3n",
            "start": 7339.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "mexicana de charrer\u00eda organismo que nos",
            "start": 7341.82,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "regula a nivel nacional orgullosamente",
            "start": 7345.9,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "con 55 a\u00f1os de trayectoria haciendo",
            "start": 7349.01,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "carrera",
            "start": 7353.73,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "en tabasco cuenta con 32 asociaciones",
            "start": 7354.51,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "charras a lo largo y ancho del ed\u00e9n",
            "start": 7358.829,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o",
            "start": 7362.34,
            "duration": 2.929
        },
        {
            "text": "desfilan ante nosotros la uni\u00f3n de",
            "start": 7369.41,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "asociaciones charras del estado detr\u00e1s",
            "start": 7372.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "cala del rancho santa m\u00f3nica santa rosa",
            "start": 7375.9,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "y asociaci\u00f3n de charros la herradura de",
            "start": 7380.19,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "apizaco otra escala tienes de acuerdos",
            "start": 7384.33,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "objetivos tienen como misi\u00f3n fomentar",
            "start": 7387.8,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "las costumbres valores y tradiciones de",
            "start": 7391.26,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico a trav\u00e9s de la charrer\u00eda",
            "start": 7394.47,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "considerada el deporte nacional y",
            "start": 7397.61,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural inmaterial de la",
            "start": 7400.44,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "humanidad",
            "start": 7402.78,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "la pr\u00e1ctica de la charrer\u00eda fomenta la",
            "start": 7408.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ense\u00f1anza a las nuevas generaciones a",
            "start": 7410.93,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de este espectacular deporte y a",
            "start": 7413.75,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las nueve suertes aprendidas",
            "start": 7416.75,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "representan el trabajo en el campo del",
            "start": 7419.14,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "m\u00e9dico rural",
            "start": 7422.21,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "en tlaxcala existen varias escuelas de",
            "start": 7430.179,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "charrer\u00eda en guapo lienzos charros donde",
            "start": 7433.57,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se ense\u00f1a este deporte de manera",
            "start": 7437.559,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "gratuita a ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes y adultos",
            "start": 7439.829,
            "duration": 7.571
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndolos expertos en el dominio del",
            "start": 7444.179,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "caballo",
            "start": 7447.4,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "as\u00ed como las nueves fuertes como gala de",
            "start": 7449.07,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "caballos",
            "start": 7453.69,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "se abre paso en este desfile",
            "start": 7456.85,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el contingente ecuestre representativo",
            "start": 7459.97,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "del estado de veracruz",
            "start": 7462.31,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "todos estos jinetes participan en",
            "start": 7467.42,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "diferentes eventos culturales en su",
            "start": 7470.449,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "estado natal rescatando las tradiciones",
            "start": 7472.429,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "e historias de su lugar de origen",
            "start": 7474.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "representando a diversos personajes que",
            "start": 7477.55,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "marcaron el devenir de su entidad",
            "start": 7480.29,
            "duration": 8.949
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7482.14,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "el estado de yucat\u00e1n se hace presente en",
            "start": 7490.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este desfile hist\u00f3rico",
            "start": 7494.36,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "un agrupamiento de 27 videntes de",
            "start": 7496.76,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "crecimiento",
            "start": 7499.73,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "esta entidad como digna representante de",
            "start": 7503.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n cuenta con",
            "start": 7506.75,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "diferentes asociaciones de cabalgata",
            "start": 7509.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "como son",
            "start": 7511.67,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n a caballo",
            "start": 7513.46,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "tizim\u00edn a caballo",
            "start": 7515.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los cabalgantes de valladolid en atr\u00e1s",
            "start": 7518.45,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "juana va caballo",
            "start": 7521.55,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "caribe m\u00e9xicano a caballo",
            "start": 7524.29,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "cabalgantes de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas",
            "start": 7528.12,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "y pioneros de canc\u00fan",
            "start": 7531.829,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "mismas que participaron durante la",
            "start": 7534.76,
            "duration": 5.619
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana en la toma de",
            "start": 7537.8,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 7540.379,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y esta agrupaci\u00f3n tiene como finalidad",
            "start": 7542.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "reforzar el tejido social promoviendo la",
            "start": 7545.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "convivencia familiar y las tradiciones",
            "start": 7550.09,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ecuestres del estado",
            "start": 7553.3,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7555.06,
            "duration": 11.03
        },
        {
            "text": "todos estos jinetes participan en",
            "start": 7563.15,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "diferentes eventos culturales en su",
            "start": 7566.09,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "estado natal",
            "start": 7568.429,
            "duration": 11.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7569.72,
            "duration": 14.65
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n del estado de zacatecas",
            "start": 7579.46,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "se encuentra comprendida por binomios de",
            "start": 7585.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "las siguientes organizaciones y",
            "start": 7588.18,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "asociaciones ecuestres",
            "start": 7590.55,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de cabalgantes atecanos",
            "start": 7593.719,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de asociaciones de charros de",
            "start": 7597.179,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "zacatecas asociaci\u00f3n civil asociaciones",
            "start": 7599.459,
            "duration": 7.991
        },
        {
            "text": "de criaderos y caballerizas de zacatecas",
            "start": 7603.3,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "un cabalgantes de la virgen de san juan",
            "start": 7607.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de zacatecas charros y ganaderos de",
            "start": 7609.76,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "monte escobedo",
            "start": 7613.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "la asociaci\u00f3n de charros rancho el",
            "start": 7615.699,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "centenario detr\u00e1s de la federaci\u00f3n de",
            "start": 7618.67,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "trabajadores sin marrones de m\u00e9xico",
            "start": 7622.03,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n civil",
            "start": 7625.709,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "la toma de zacatecas es un",
            "start": 7629.9,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "acontecimiento de la revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 7632.719,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "que tuvo lugar el 23 de junio de 1914 en",
            "start": 7634.989,
            "duration": 7.931
        },
        {
            "text": "donde el primer jefe del ej\u00e9rcito",
            "start": 7641.179,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "constitucionalista el entonces",
            "start": 7642.92,
            "duration": 6.989
        },
        {
            "text": "presidente venustiano carranza orden\u00f3 al",
            "start": 7645.89,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "general francisco villa para hacerse de",
            "start": 7649.909,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "la capital de zacatecas",
            "start": 7652.76,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "lo que dejar\u00eda libre el camino hacia la",
            "start": 7655.37,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "ciudad de m\u00e9xico- a las tropas",
            "start": 7658.13,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "revolucionarias",
            "start": 7660.35,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "ya que esta ciudad representaba el",
            "start": 7662.25,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "centro vital de las comunicaciones al",
            "start": 7664.95,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "norte del pa\u00eds",
            "start": 7668.01,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "el general francisco villa al mando de",
            "start": 7671.48,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la divisi\u00f3n del norte march\u00f3 rumbo a",
            "start": 7674.87,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "zacatecas donde uni\u00f3 fuerza con el",
            "start": 7677.63,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "general p\u00e1nfilo natera y en conjunto con",
            "start": 7680.36,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "el estratega militar el general felipe",
            "start": 7684.2,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "\u00e1ngeles",
            "start": 7687.38,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "militar de carrera procedente del arma",
            "start": 7688.38,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "de artiller\u00eda graduado del colegio mitad",
            "start": 7692.02,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "realizaron las operaciones para la toma",
            "start": 7696.84,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de zacatecas para lo cual contaron con",
            "start": 7699.69,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "un efectivo de 23 mil hombres y m\u00e1s de",
            "start": 7702.93,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "40 piezas de artiller\u00eda",
            "start": 7706.2,
            "duration": 28.22
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7709.22,
            "duration": 25.2
        },
        {
            "text": "en el amor",
            "start": 7735.56,
            "duration": 21.53
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7738.84,
            "duration": 18.25
        },
        {
            "text": "al amor",
            "start": 7757.75,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7761.03,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7768.03,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mira",
            "start": 7770.66,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7773.04,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "de hecho",
            "start": 7774.63,
            "duration": 3.299
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7778.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7780.81,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o no",
            "start": 7784.2,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7787.34,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7796.48,
            "duration": 13.08
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 7811.88,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7815.24,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "el general de divisi\u00f3n diplomado de",
            "start": 7836.09,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado mayor",
            "start": 7838.79,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "homero mendoza ruiz comandante de la",
            "start": 7840.17,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "columna del desfile rendir\u00e1 el parte de",
            "start": 7842.96,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "novedades al presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 7846.05,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 7852.24,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 7862.82,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "desfilaron ante el pueblo de mexico en",
            "start": 7865.059,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "este desfile hist\u00f3rico conmemorativo al",
            "start": 7869.479,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "109 aniversario del inicio de la",
            "start": 7872.57,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana 11 banderas 40",
            "start": 7875.63,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "estandartes nacionales",
            "start": 7880.579,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "tres mil ciento treinta y tres",
            "start": 7883.44,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "individuos de los cuales mil treinta de",
            "start": 7886.32,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas y guardia nacional y",
            "start": 7890.82,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "2030 133",
            "start": 7895.31,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "de diversas agrupaciones de ecuestres y",
            "start": 7898.77,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "charlas participando entre ellos 22",
            "start": 7903.24,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 7907.5,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "reuniendo un total de dos mil",
            "start": 7910.739,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "novecientos ochenta filetes",
            "start": 7914.449,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "desfilaron tambi\u00e9n 51 veh\u00edculos",
            "start": 7919.11,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tem\u00e1ticos",
            "start": 7924.01,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "dos piezas de artiller\u00eda tres aeronaves",
            "start": 7926.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "haciendo un total en el tiempo de",
            "start": 7933.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "recorrido y cruzando ante este palco de",
            "start": 7937.14,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "honor",
            "start": 7940.17,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "de una hora con 24 minutos en este",
            "start": 7941.62,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "momento la cabeza del desfile ya se",
            "start": 7945.94,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "encuentra en el campo militar marte",
            "start": 7949.75,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "adicionalmente le informa usted que el",
            "start": 7952.83,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "soldado de caballer\u00eda que sufri\u00f3 una",
            "start": 7956.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ca\u00edda en la primera parte de este",
            "start": 7959.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "desfile",
            "start": 7962.73,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "se encuentra siendo atendido en el",
            "start": 7964.409,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "hospital militar en el hospital central",
            "start": 7966.51,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "militar de esta ciudad",
            "start": 7969.63,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "esas son la novedad del se\u00f1or presidente",
            "start": 7976.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "finalizamos este desfile conmemorativo",
            "start": 7981.36,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al 109 aniversario del inicio de la",
            "start": 7983.57,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana con los honores al",
            "start": 7987.18,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "presidente de los estados unidos",
            "start": 7990.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mexicanos el comandante supremo de las",
            "start": 7992.4,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 7995.52,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "permanecer de pie",
            "start": 7998.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8002.45,
            "duration": 28.21
        },
        {
            "text": "y bueno",
            "start": 8028.789,
            "duration": 19.061
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8030.66,
            "duration": 18.99
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8047.85,
            "duration": 3.619
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8049.65,
            "duration": 2.89
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 8051.469,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8052.54,
            "duration": 5.499
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 8055.37,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "s\u00ed no",
            "start": 8058.039,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8060.78,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 8062.7,
            "duration": 11.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8065.4,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "s",
            "start": 8074.18,
            "duration": 12.13
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8076.86,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8090.61,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 8097.3,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 8103.3,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8104.1,
            "duration": 2.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8106.07,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8106.44,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8109.61,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8110.77,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es as\u00ed como damos por terminado este",
            "start": 8113.24,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "evento hist\u00f3rico con el cual el gobierno",
            "start": 8116.81,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y la sociedad conmemoramos la",
            "start": 8120.08,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tercera transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds",
            "start": 8123.62,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que se constituye en el basamento de los",
            "start": 8126.02,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "derechos sociales que hoy mediante la",
            "start": 8129.35,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n el pueblo anhela",
            "start": 8132.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "cristalizar las fuerzas armadas",
            "start": 8135.2,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro compromiso y lealtad",
            "start": 8138.22,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con nuestro comandante supremo y el",
            "start": 8140.69,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "pueblo siempre teniendo en mente servir",
            "start": 8143.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a m\u00e9xico",
            "start": 8147.98,
            "duration": 26.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8149.21,
            "duration": 25.01
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8175.79,
            "duration": 2.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8176.91,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 8178.65,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "a todo el p\u00fablico en general para que",
            "start": 8181.45,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "asistan a la exposici\u00f3n la revoluci\u00f3n",
            "start": 8185.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "mexicana la tercera transformaci\u00f3n de",
            "start": 8188.12,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que estar\u00e1 abierta a partir de",
            "start": 8190.64,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "este momento y hasta las 19 horas del",
            "start": 8193.43,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy",
            "start": 8196.46,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "amable p\u00fablico que nos acompa\u00f1a durante",
            "start": 8199.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tres horas de transmisi\u00f3n de este",
            "start": 8202.11,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desfile hist\u00f3rico conmemorativo del 109",
            "start": 8204.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n",
            "start": 8207.09,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "mexicana muchas gracias por su al favor",
            "start": 8209.13,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "de su atenci\u00f3n",
            "start": 8211.62,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sangres con el espacio para recordar y",
            "start": 8213.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "hablar de nuestra historia respetar",
            "start": 8215.78,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nuestros valores sean una fortaleza para",
            "start": 8217.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds empe\u00f1ando siempre todos",
            "start": 8220.04,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "nuestros esfuerzos por el bienestar de",
            "start": 8222.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico me despido sin antes recordarles",
            "start": 8224.15,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "que nos visiten en la exhibici\u00f3n",
            "start": 8226.88,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "est\u00e1tica por parte de la guardia",
            "start": 8228.44,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "nacional agradecer a toda la auditorio",
            "start": 8230.81,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1a durante este magno",
            "start": 8232.67,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "decir hist\u00f3rico y decirle al pueblo de",
            "start": 8234.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico que conf\u00ede en su guardia nacional",
            "start": 8236.15,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ya que somos pueblo somos leales y somos",
            "start": 8238.16,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos",
            "start": 8240.77,
            "duration": 4.209
        },
        {
            "text": "los invitamos a que acudan a la",
            "start": 8242.67,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "expulsi\u00f3n denominada revoluci\u00f3n mexicana",
            "start": 8244.979,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "donde podr\u00e1n interactuar con sus",
            "start": 8247.74,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "personajes de la revoluci\u00f3n mexicana y",
            "start": 8249.33,
            "duration": 5.529
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n tomarse las fotos",
            "start": 8251.639,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa nacional",
            "start": 8254.859,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "refrenda su compromiso con el pueblo de",
            "start": 8256.59,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "mexico todos los soldados y pilotos",
            "start": 8258.729,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "trabajamos para mantener y salvaguardar",
            "start": 8260.559,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "su tranquilidad nuestra voluntad por",
            "start": 8262.119,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "servir a m\u00e9xico es permanente e",
            "start": 8264.639,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "inquebrantable",
            "start": 8266.169,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchas gracias pueblo de mexico el",
            "start": 8268.179,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos",
            "start": 8270.729,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1n haciendo historia con el",
            "start": 8271.829,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 8274.209,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8278.11,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8292.93,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8298.01,
            "duration": 18.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8298.959,
            "duration": 17.071
        }
    ],
    "transcription_text": "y mar y tranquilo cientos de marinos estadounidenses empezaron a desembarcar para tomar el puerto ante un noble naval militar al decir a los otros muchachos la patria est\u00e1 en peligro [M\u00fasica] [Aplausos] donde valientes veracruzanos hombres mujeres y marinos dieron la vida hoy como hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os la armada de mexico es garante de mi soberan\u00eda nacional recuerdo que venustiano carranza ante esto est\u00e1 conteste el centro de mi territorio partiendo del norte hacia el centro del pa\u00eds el centauro del norte cont\u00f3 con el apoyo y asesor\u00eda de un profesional de la guerra destacado artillero el hijo del colegio militar el valiente y honorable general felipe \u00e1ngeles la plaza de zacatecas representaba uno de los \u00faltimos bastiones del ej\u00e9rcito federal para llegar a la ciudad de mexico por ello villa comisi\u00f3n o al general \u00e1ngeles para preparar el dispositivo de combate el general \u00e1ngeles aplic\u00f3 los principios de la ciencia de la guerra planteo y ejecut\u00f3 de manera magistral todos sus movimientos utilizando principalmente la artiller\u00eda [M\u00fasica] las tropas de infanter\u00eda revolucionarias rodearon la ciudad y la atacaron por todos los puntos posibles mientras tanto las piezas de artiller\u00eda cubrieron el movimiento utilizando las l\u00edneas defensivas del enemigo que se situaba en los cielos de la bufa y el grillo ah aquella ma\u00f1ana el estruendo de los ca\u00f1ones son revolucionarios motiv\u00f3 a los atacantes su avance era vertiginoso lo que le permiti\u00f3 consolidar posiciones la artiller\u00eda por su parte alargaba sus disparos para protegerlos de lutxana cent\u00edmetro a cent\u00edmetro palmo a palmo el derroche de valor pendiente de navarro orden\u00f3 evacuar la plaza con una maniobra de distracci\u00f3n salieron rumbo a aguascalientes la capital zacatecana fue ocupada por la divisi\u00f3n del norte despu\u00e9s del triunfo de zacatecas y la toma de guadalajara por las tropas constitucionalistas el avance a la ciudad de mexico oblig\u00f3 a victoriano huerta a presentar su renuncia a la presidencia de la rep\u00fablica que satisfacci\u00f3n me gener\u00f3 ver derrotado al usurpador venustiano carranza orden\u00f3 al general \u00e1lvaro obreg\u00f3n que estableciera coordinaci\u00f3n con los representantes del gobierno federal y de la ciudad de mexico para la entrega de la plaza mediante los tratados de teoloyucan el ej\u00e9rcito federal se rindi\u00f3 y fue disuelto quedando el ej\u00e9rcito constitucionalista como la \u00fanica fuerza armada con car\u00e1cter nacional este documento fue firmado por los generales \u00e1lvaro obreg\u00f3n y luci\u00f3 blanco en representaci\u00f3n del ej\u00e9rcito constitucionalista por parte de los federales el general gustavo adolfo salas como representante de la armada el vicealmirante autor con vello blanco y por el distrito federal firm\u00f3 su gobernador eduardo iturbe [M\u00fasica] para el 20 de agosto de 1914 venustiano carranza primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista y encargado del poder ejecutivo hizo su entrada triunfal a la ciudad de mexico en esos momentos pens\u00e9 que el sufrimiento de mi pueblo hab\u00eda terminado sin embargo esto no fue as\u00ed a las exigencias de mi pueblo eran muchas y ante la necesidad de reorganizar al gobierno y encauzar el proyecto constitucionalista venustiano carranza convoc\u00f3 a una junta revolucionaria en la plaza de aguascalientes los convencionistas aceptaron el plan de ayala de zapata y nombraron a un gobierno de la convenci\u00f3n encabezado por eulalio guti\u00e9rrez [M\u00fasica] que fue dif\u00edcil soportar aquellas diferencias entre los l\u00edderes revolucionarios carranza desconoci\u00f3 los acuerdos de la convenci\u00f3n de aguascalientes surgiendo de esta ruptura el ejercito convencionista integrado por las fuerzas de la divisi\u00f3n del norte y el ej\u00e9rcito libertador del sur los grupos restantes del ej\u00e9rcito constitucionalista continuaron apoyando a carranza iniciaba as\u00ed la lucha de facciones una vez m\u00e1s la sangre de mi pueblo se reg\u00f3 en mis campos de batalla desafortunadamente mis hijos se enfrentaban tras vivir que culmin\u00f3 con las batallas de celaya mismas que fueron decisivas para determinar a un triunfador los constitucionalistas [Aplausos] 1 carranza convoc\u00f3 un congreso constituyente que se reuni\u00f3 en el teatro iturbide de la ciudad de quer\u00e9taro largas y acaloradas fueron las discusiones de los constituyentes y finalmente se promulg\u00f3 la nueva constituci\u00f3n el 5 de febrero de 1917 [M\u00fasica] [Aplausos] en ella se plasmaron las reformas pol\u00edticas y sociales que demandaba la revoluci\u00f3n y que mi pueblo requer\u00eda y se vieron reflejadas en los art\u00edculos tercero en el cual se estableci\u00f3 un modelo de educaci\u00f3n p\u00fablica laica y gratuita [M\u00fasica] 27 donde se reconoci\u00f3 como leg\u00edtimo el reparto agrario y 123 que recogi\u00f3 las principales demandas que proven\u00edan desde el magonismo a favor de reconocer el derecho a la huelga fijar la jornada laboral establecer el salario m\u00ednimo y prohibir el trabajo infantil en esta carta magna se otorg\u00f3 a las mujeres igualdad jur\u00eddica debido a su destacada participaci\u00f3n como combatientes llamadas recorrieron el campo de batalla y fueron vieron a representantes de diversos hechos de armas comport\u00e1ndose en todo momento con valor y aplicaci\u00f3n a partir de la segunda d\u00e9cada del siglo 20 se dio el amanecer de un nuevo r\u00e9gimen revolucionario democr\u00e1tico y con libertades que renov\u00f3 mi estructura y permiti\u00f3 mirar hacia el futuro con esperanza por un mejor bienestar para mi fuerte recuerdo con entusiasmo y entera satisfacci\u00f3n la administraci\u00f3n del gobierno del general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo quien apoy\u00f3 a mis trabajadores y campesinos para mejorar sus condiciones de vida laboral el mejor ejemplo sin duda es el sindicato de trabajadores petroleros quien exigi\u00f3 un contrato colectivo de trabajo trato igualitario y aumento salarial a pesar de estas demandas la respuesta de los empresarios fue negativa por ello mis trabajadores se organizaron para exigir el cumplimiento de estos derechos llevando a cabo diversas manifestaciones populares en la ciudad de mexico y en los principales centros de explotaci\u00f3n petroleros fueron d\u00edas complicados lo recuerdo bien la relaci\u00f3n obrero-patronal se tens\u00f3 a tal grado que el gobierno de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas tuvo que intervenir como mediador en el conflicto ante la obstinaci\u00f3n de los empresarios el se\u00f1or presidente decidi\u00f3 expedir el decreto de la expropiaci\u00f3n petrolera ya la letra dice que declaran expropiados por causa de utilidad p\u00fablica y a favor de la naci\u00f3n la maquinaria instalaciones edificios oleoductos refiner\u00edas tanques de almacenamiento v\u00edas de comunicaci\u00f3n estaciones de distribuci\u00f3n embarcaciones y todos los dem\u00e1s bienes muebles e inmuebles de propiedad en las compa\u00f1\u00edas de petr\u00f3leo [M\u00fasica] para pagar la deuda que se contrajo por la expropiaci\u00f3n era necesario el apoyo de todo mi pueblo por ello c\u00e1rdenas dirigi\u00f3 un mensaje a la sociedad aunque el subsuelo mismo de la patria nos dar\u00e1 cuantiosos recursos econ\u00f3micos para saldar el compromiso de indemnizaci\u00f3n que hemos contra\u00eddo debemos aceptar que nuestra econom\u00eda individual sufra tambi\u00e9n los indispensables reajustes y que nos permita revelar como el esp\u00edritu de nuestro pueblo es capaz de salvar la econom\u00eda del pa\u00eds por el propio esfuerzo de sus ciudadanos [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] es inolvidable aquel d\u00eda cuando todo mi pueblo conmovido por esta causa justa sin importar su condici\u00f3n social acud\u00edan gran n\u00famero los centros de acopio instalados a lo largo y ancho de todo mi territorio observ\u00e9 con admiraci\u00f3n a mis ni\u00f1os j\u00f3venes mujeres y hombres realizar donaciones con art\u00edculos tan variados como gallinas guajolotes joyas alhajas muebles radios ropa planchas colchas alcanc\u00edas y dinero en efectivo la expropiaci\u00f3n petrolera marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s en mi historia moderna fue el primer acto de soberan\u00eda de un estado por revolucionario con fuerte apoyo y legitimidad social al mismo tiempo configuran la esencia de una presidencia de la rep\u00fablica fuerte y con gran arraigo popular como resultado de la expropiaci\u00f3n petrolera fue necesario incrementar mi poder naval para proteger la extracci\u00f3n y exportaci\u00f3n de petr\u00f3leo as\u00ed como brindar seguridad a mis litorales del pac\u00edfico y del atl\u00e1ntico para salvaguardar mis recursos y mi soberan\u00eda once mil 122 kil\u00f3metros de costas m\u00e1s de tres millones de kil\u00f3metros cuadrados de zona econ\u00f3mica exclusiva y 98 puertos son los que me conectan actualmente con el mundo me remonto algunos a\u00f1os atr\u00e1s 1821 cuando se establecieron armada de mexico poco despu\u00e9s el 23 de noviembre de 1825 se consolid\u00f3 mi independencia en el mar fecha hist\u00f3rica que posteriormente en 1990 declarado por decreto presidencial como el d\u00eda de la armada de mexico estos importantes acontecimientos forjaron el presente de la secretaria de marina en el a\u00f1o de 1939 el presidente l\u00e1zaro c\u00e1rdenas separ\u00f3 a la armada de m\u00e9xico de la secretar\u00eda de la defensa nacional y cre\u00f3 el departamento de la marina nacional un a\u00f1o despu\u00e9s en 1940 es promovido al rango de secretar\u00eda de estado con el nombre de secretaria de marina siendo su primer secretario el general de divisi\u00f3n heriberto jara corona constituyente de 1917 desde entonces la secretaria de marina vela por mi pueblo en el mar en el aire y en la tierra la misi\u00f3n no era f\u00e1cil fortalecer la defensa de mis costas y mares era necesario la guerra se aproximaba en mi memoria est\u00e1 grabado aquel hecho de gran trascendencia el presidente manuel \u00e1vila camacho en defensa de mi honor y despu\u00e9s del hundimiento de mis buques potrero del llano y faja de oro decret\u00f3 el estado de guerra de la forma siguiente m\u00e9xico en la actual contienda guerrera se ha obtenido de todo acto de violencia y no ha escatimado ning\u00fan esfuerzo para mantenerse alejado del conflicto es imposible dejar de reconocer y de proclamar sin menosprecio del honor nacional y de la dignidad de la patria la existencia de un estado de guerra por ello el presidente \u00e1vila camacho el 10 de febrero de 1944 decreto la reforma constitucional que notaba de car\u00e1cter de instituci\u00f3n armada a nuestra fuerza a\u00e9rea mexicana la cual realiz\u00f3 un esfuerzo de guerra creando la fuerza a\u00e9rea expedicionaria mexicana formando parte de ella el escuadr\u00f3n a\u00e9reo de pelea 201 quienes lejos de mi suelo me defendieron con brillo y honor en su destacada actuaci\u00f3n recordaron las palabras del general francisco luis urquizo 4 les entreg\u00f3 la bandera de guerra en las pruebas que le reserva la guerra sientan la tira al un\u00edsono con los suyos los corazones de todos los mexicanos y que la bandera que les envi\u00f3 el presidente vuelva con ellos desgarrada tal vez por las balas del enemigo perd\u00f3n gloria [M\u00fasica] y yo he cambiado a lo largo de los a\u00f1os sin embargo contin\u00fao con mi pueblo en un gran proceso de transformaci\u00f3n para hacer plenos y efectivos los postulados y derechos que fueron las aspiraciones con las que miles de mis mujeres y hombres lucharon durante la revoluci\u00f3n en el ocaso de los d\u00edas dicto la firme convicci\u00f3n de que unidos podamos transitar vamos hacia una nueva transformaci\u00f3n y m\u00e9xico [M\u00fasica] vivo b\u00e1sico [Aplausos] [M\u00fasica] despu\u00e9s de esta gran escenificaci\u00f3n donde vimos pasajes personajes que nos dieron el m\u00e9xico que hoy usamos simplemente teniente en brozas nos puede decir algo de este pasaje hist\u00f3rico que acabamos de ver en la plaza de la constituci\u00f3n se narraron los principales las principales etapas de la de m\u00e9xico que fue la independencia la guerra de reforma la revoluci\u00f3n enfocando modo enfoc\u00e1ndonos m\u00e1s en este proceso que fue la revoluci\u00f3n como vimos los diferentes personajes que el cual vemos en carranza madero victoriano huerta que dejaron huella en la historia de m\u00e9xico asimismo observamos aeronaves que simularon diferentes escenas y aqu\u00ed estamos viendo principalmente a personajes que participaron en las diferentes escenas de la historia de m\u00e9xico como son zapatistas en las civilizaciones prehisp\u00e1nicas y ahorita ya se est\u00e1 movilizando para seguir con el evento que se tiene a continuaci\u00f3n gran actuaci\u00f3n del personal militar del ej\u00e9rcito de la fuerza a\u00e9rea de la armada en esta representaci\u00f3n de las fases de la historia de nuestro pa\u00eds que nos puede decir al respecto subteniente cabello bueno pues los integrantes del ej\u00e9rcito mexicano nos sentimos orgullosos de poder presentar a nuestro pueblo mexicano las etapas que marcaron la historia de nuestro m\u00e9xico actual y sobre todo del ej\u00e9rcito del que hoy orgullosamente formamos parte vienen los contingentes van a trasladarse a sus ubicaciones en el dispositivo de la columna de desfile puesto que ellos se pasar\u00e1n por esta las calles de la ciudad de mexico ante el pueblo de mexico con gallard\u00eda a continuaci\u00f3n vamos a dar paso a los ejercicios a continuaci\u00f3n la cantante mar\u00eda in\u00e9s ochoa luz deleitar\u00e1 con las piezas musicales revolucionarias el barz\u00f3n la feria de cuautla y adelita mar\u00eda in\u00e9s ochoa por d\u00eda [M\u00fasica] as\u00ed [M\u00fasica] con los recursos el d\u00eda del casino [M\u00fasica] [M\u00fasica] donde est\u00e9 [M\u00fasica] y todo bien [M\u00fasica] [M\u00fasica] la mujer es la de destino [Aplausos] [M\u00fasica] aqu\u00ed la balacera [M\u00fasica] y [M\u00fasica] gracias [M\u00fasica] de vidas humanas [Aplausos] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] ah y de la danza cuando llegue a media tarde [M\u00fasica] hoy [M\u00fasica] [M\u00fasica] se me revel\u00f3 alberto todo cuando t\u00fa siempre pisa y no [M\u00fasica] [M\u00fasica] as\u00ed que ahora [M\u00fasica] [M\u00fasica] no era [M\u00fasica] m s\u00ed no tantos [M\u00fasica] cuando est\u00e9 bien [M\u00fasica] mi prenda [M\u00fasica] y ahora mucho m\u00e1s [M\u00fasica] leo tanto 20 pesos 10 centavos son los que est\u00e1n restando me desean imprenta amada [M\u00fasica] la revoluci\u00f3n seguimos sembrando [M\u00fasica] [Aplausos] porque la revoluci\u00f3n sin cultura no fue ni ser\u00e1 viva la cultura viva la revoluci\u00f3n viva la revoluci\u00f3n mexicana [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] pap\u00e1 que vivan las mujeres en la revoluci\u00f3n mexicana vaya a lo alto de la bruta serran\u00eda c\u00f3mo se encontraba [M\u00fasica] tras otro para la vida de la mujer es arte [M\u00fasica] la red [M\u00fasica] y s\u00ed [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] lo siento peligro los j\u00f3venes yo quiero y no puedo [M\u00fasica] con el tiempo [M\u00fasica] quisiera [M\u00fasica] para llevarlo a bailar y [M\u00fasica] antenoche en que el escolta regresaba con tus llamas ratos de la mar para que la mujer [M\u00fasica] escucho al o\u00edrle sargento enteros ahora [M\u00fasica] d esto no [M\u00fasica] [M\u00fasica] y hacer lindos [M\u00fasica] la vida no puede hacer nada [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] a los que voy a pelear montreal canad\u00e1 [M\u00fasica] despu\u00e9s que termin\u00f3 una cruel batalla [M\u00fasica] por las bajas [M\u00fasica] hoy d\u00edas cuando regresa del r\u00e9gimen con soldado recordado [M\u00fasica] de la guerra [M\u00fasica] y otras mujeres d [M\u00fasica] venga s hoy [M\u00fasica] [M\u00fasica] y no en el paquete por dios [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] aunque el clar\u00edn de campa\u00f1a [M\u00fasica] y mirando [M\u00fasica] no [M\u00fasica] hola por qu\u00e9 [M\u00fasica] esto despu\u00e9s de estas interpretaciones a cargo de la acrobacia en cuenta en el lunes 8 es una disciplina derivada de antiguas pr\u00e1cticas ecuestres relacionadas con el \u00e1mbito militar hoy en d\u00eda es practicada por el personal del grupo montado y de honor es el primer cuerpo de ej\u00e9rcito quienes a continuaci\u00f3n har\u00e1n una demostraci\u00f3n desde los mongoles hasta las m\u00e1s modernas escuelas militares de caballer\u00eda ha constituido un entrenamiento para afrontar los m\u00e1s duros combates durante las guerras 3 [M\u00fasica] no a m\u00ed descubierta a monumental i compuesta por un binomio cortando nuestra ense\u00f1a nacional [M\u00fasica] sobre esta fuerte da inicio la cual se secuestre que lleva a cabo el grupo mortales de honores del primer cuerpo de ej\u00e9rcito [M\u00fasica] mire [M\u00fasica] hosaka hombres libres reconocidos como excelentes jinetes en esta suerte 1500 se desplazan a l\u00f3pez con un sable en la mano con el cual a la vista a la derecha [M\u00fasica] c\u00f3mo [M\u00fasica] pegaso en esta posici\u00f3n el jinete se apoya sobre eso izquierdo de la montura al mismo tiempo que mantiene la pierna derecha en toda la extensi\u00f3n sobre la grupa del caballo con haciendo la vista [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] pegaso invertido ejercicio utilizado para cubrirse de las listas blancas del enemigo refleja el equilibrio del t\u00edbet y docilidad del caballo al soportar el caso por un p\u00e1jaro [M\u00fasica] vampiros en ti que te verticalmente sobre los estribos del caballo abren los brazos de forma horizontal sosteniendo las riendas con los dientes [M\u00fasica] para la india una activa por la l\u00ednea del continente americano utilizaba en el caballo para su salud capturando nada a sus ejemplares [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] con todo [M\u00fasica] cada t\u00e9cnica de la parada l\u00ednea se utiliza para para el caballo adoptan dos en el cuello [M\u00fasica] la vida de la muerte de su pierna izquierda haciendo valer con esto su determinaci\u00f3n arrojo y valent\u00eda los dorados sevilla durante la revoluci\u00f3n mexicana con esta suerte simulaban la muerte para enga\u00f1ar a sus enemigos resorte desplaz\u00e1ndose a galope que el jinete se sujeta perfectamente con ambas manos realizando saltos sobre la tumba del caballo que cant\u00f3 con su cuerpo sobre los costados [M\u00fasica] o no cristo conformado por un caballo y dos jinetes silente se monta sobre los hombros del que lleve el control del caballo el otro rodado y realizada hasta la derecha aportando nuestra ense\u00f1a nacional [M\u00fasica] esta suerte el compone por tres tiene tres y dos caballos los cuales se desplazan a todo galope los jinetes de base sostiene al tercer jinete sus hombros simulando volar entre los caballos [M\u00fasica] rom\u00e1n a simple est\u00e1 compuesta por un jinete y dos caballos los cuales se desplazan a galope y tiene este se mantiene para usar los docentes como su mano izquierda sostienen las riendas pero no descuartizado utilizado en la media para dar pena capital a delincuentes compuesta por tres jinetes y dos de mayor de quinientos viaje al aire entre los dos caballos [M\u00fasica] romanas simples compuestas por un jinete y dos caballos los cuales se desplazan a galope y de eso tienen las riendas y la derecha son estables realizando el saludo [M\u00fasica] vertical dos binomios unidos sostienen entre ellos a un tercer jinete que apoyando las espaldas de \u00e9stos celebra sus consulados extendiendo su cuerpo hacia arriba calavera esta suerte se compone por 3 500 y 2 caballos los jinetes de hacerles a una ca\u00edda de la muerte y el otro se mantiene para dos obras monturas de los caballos sujetando en la mano las riendas y con la otra un fraude que hace el saludo [M\u00fasica] romana de cuatro caballos que buscan la antigua roma simulando los carros llegaron utilizados con los ganadores de combates realizados con cuatro caballos y tres clientes con trago la pir\u00e1mide de tres caballos con tarjeta esta suerte y reafirme el atrevimiento de estr\u00e9s [M\u00fasica] pir\u00e1mide con seis caballos compuesta de 14 jinetes y 6 caballos realizan con perfecto equilibrio el ejercicio conformando tres niveles sobre los caballos en forma de pir\u00e1mide los dos jinetes se disputan con destreza dos verticales a los costados y \u00e9l quiere que arriba estira los brazos a los dados alg\u00fan tiempo que efect\u00faa la vista a la derecha [M\u00fasica] [Aplausos] el general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor homero mendoza ruiz comandante de la columna del desfile acompa\u00f1ado de eso estado mayor se traslada en frente al balc\u00f3n presidencial [Aplausos] [Aplausos] \u00e9l [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas solicit\u00f3 su autorizaci\u00f3n para iniciar este desfile hist\u00f3rico conmemorativo del 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana [Aplausos] el comandante de la columna del desfile y su estado mayor se dirigen a ocupar su lugar para dar inicio a este desfile [M\u00fasica] i [M\u00fasica] m\u00e9xico su primera esposa estos ratos una vivencia siendo el pasado de los h\u00e9roes que nos dieron y montero de m\u00e1gicos colores representan la belleza de sus ciudades y juegos usted ahora perpetua de una gran tradici\u00f3n pantera de m\u00e9xico por ti de momento los aspirantes te quiero estoy de venero porque soy me llegan porque nacido en este suelo en este festejo del 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana abre paso la bandera monumental cortada con distinci\u00f3n y marcialidad por un jinete montado en un instrumento de caballo frito los hermanos mucho de estos vientos con valor nuestra ense\u00f1a nacional s\u00edmbolo patrio que nos enorgullece al pueblo de m\u00e9xico representan las escoltas de bandera del heroico colegio militar y del grupo montado y de honor es el primer cuerpo de ej\u00e9rcito [M\u00fasica] con elegancia al mando del agrupamiento montado desfila el general de brigada diplomado de estado mayor porque antonio lidera orozco acompa\u00f1ado de su grupo de comando [M\u00fasica] se presente en el festejo del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana el agrupamiento de mujeres al mando de la teniente coronel tenga cort\u00e9s hern\u00e1ndez integrando por el personal femenino de las diversas dependencias de la secretar\u00eda de la defensa nacional tarde ganador de santa gertrudis las amazonas que el d\u00eda de hoy trabajan frente al pueblo tal muestra del adiestramiento intensivo y de sus habilidades al montar caballos como parte de sus labores juntas realizan a la par del resto de quienes integran unidades contadas por tan 40 banderas de casa el uniforme de campo a\u00f1o del desierto pixelado con sombrero de mediana dicha carrera [M\u00fasica] con mis conocimientos comprenden que sean empleadas en el cuidado y manejo del caballo [M\u00fasica] la revoluci\u00f3n mexicana se considera uno de los acontecimientos m\u00e1s importantes de nuestra historia contempor\u00e1nea en este periodo el pueblo mexicano se uni\u00f3 para transformar las condiciones pol\u00edticas y sociales del pa\u00eds como eran la desigualdad y concentraci\u00f3n de riquezas e inexistencia de la libertad pol\u00edtica despojo de tierras los campesinos creaci\u00f3n de la 50ma libertad de expresi\u00f3n explotaci\u00f3n de obreros y campesinos represi\u00f3n y uso de la fuerza tanto el 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana representa el agrupamiento hist\u00f3rico observamos frente a usted era el carro tem\u00e1tico de quienes fueron hombre cultores de la revoluci\u00f3n mexicana [M\u00fasica] que se viv\u00eda en durante el porfiriato uno de los hermanos recargo jes\u00fas y enrique flores mag\u00f3n a trav\u00e9s de \u00e9sta inferior y su regeneraci\u00f3n no les import\u00f3 [M\u00fasica] tem\u00e1ticos [M\u00fasica] o no durante m\u00e1s de 30 a\u00f1os el gobierno del general porfirio d\u00edaz se cometieron gran cantidad de abusos represiones e iniquidades dentro de ellos las largas y extenuantes jornadas laborales poca la paga as\u00ed como las p\u00e9simas condiciones de trabajo originaron huelgas en todo el territorio nacional como las de cananea y r\u00edo blanco que fueron reprimidas con violencia [M\u00fasica] i [M\u00fasica] posici\u00f3n caldera cuesti\u00f3n de salud fechado en el cielo no me siento bien es un gran objetivo de reelecci\u00f3n [M\u00fasica] [Aplausos] de 1910 para desconocer al gobierno de portillo d\u00edaz que nuevamente se hab\u00eda tel\u00e9fono infundadamente como los finales de la legalidad de la tur\u00edstica rue tem\u00e1tica que representa a francisco i madero firmando el plan d acompa\u00f1ado de personajes latinos mujeres de la revoluci\u00f3n mexicana que se unieron a la lucha anti reeleccionista el gobierno del estado de puebla cre\u00f3 este campo tem\u00e1tico donde se muestra la participaci\u00f3n de los hermanos [M\u00fasica] tengan m\u00e1s del 18 de noviembre de 1910 el gobierno del estado de tamaulipas participa les de carros de m\u00e1s si fue el muestra al general alberto carrera torres ilustre estamos presos que luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n mexicana apoyando francisco y madero en contra de la dictadura de porfirio d\u00edaz [M\u00fasica] [Aplausos] 313 durante el gobierno de colima action cuando el presidente fue antes de [M\u00fasica] los tipos del colegio el presidente nacional panista fue una fuerza armada popular que combati\u00f3 en defensa de la democracia durante la revoluci\u00f3n mexicana porque pertenec\u00edan a \u00e9l saben como distintivo elvis con tricolor el sombrero o en el brazo un cuello de armas m\u00e1s sobresaliente fue la toma [M\u00fasica] los mandos y cintas de la revoluci\u00f3n maderista m\u00e1s eficaz eres a pacientes y compa\u00f1eras y los otros que participaron en este movimiento social puede sustentar su apoyo a la luminosidad las diferentes pantallas de enfrentamiento que tuvieron los revolucionarios tom\u00e1ndonos tropas y fortalecieron las labores de sanidad [M\u00fasica] el plan de ayala documento que represent\u00f3 el agrarismo la lucha de los pueblos campesinos por la tierra la justicia y la libertad proclamado por el caudillo del sur emiliano zapata el 28 de noviembre de 1911 el que se desconoci\u00f3 el gobierno de francisco y madero se estableci\u00f3 la devoluci\u00f3n a los pueblos y ciudadanos de los terrenos onces y aguas inculpados por los hacendados y caciques esta promesa fue uno de los principios sociales que formar\u00e1 parte de la constituci\u00f3n en 1917 y orgullos revolucionarios este carro del matrimonio realizado por el gobierno del estado de veracruz bien la representa la lucha de empezar su agravio a trav\u00e9s de la figura de los generales veracruzanos camerinos z mendoza f\u00e1cil aguilar heriberto jara corona y adalberto te queda a continuaci\u00f3n se presenta un carro tem\u00e1tico donde se hace alusi\u00f3n al aniversario luctuoso del caudillo del sur emiliano zapata conocido como el caudillo del sur el general emiliano zapata fue testigo de las injusticias que el deportivista comet\u00eda en contra de las personas campesinas e ind\u00edgenas por el ens es por ello se levante en armas al llamado del ap\u00f3stol de la democracia y comandando al ej\u00e9rcito libertador del sur luch\u00f3 por un reparto justo de tierras para la comunidad ind\u00edgena y campesina bajo los ideales de tierra y libertad a 100 a\u00f1os de su muerte emiliano zapata pote no haciendo un icono de la lucha por la tenencia de tierra la libertad y la justicia del pueblo mexicano los zapatistas se caracterizan por haber enarbolado el ideal revolucionario de la reforma agraria y en la restituci\u00f3n de las tierras a los pueblos ind\u00edgenas mediante lema la tierra es de quien la trabaja quienes integraron el ej\u00e9rcito libertador del sur hombres y mujeres del campo que pelearon principalmente en los estados de morelos puebla guerrero la batalla de zacatecas es uno de los hechos de armas m\u00e1s importantes de la revoluci\u00f3n mexicana es considerado como uno de los mejores planeados de la historia militar nacional y protagonizada por la divisi\u00f3n del norte que form\u00f3 parte del ej\u00e9rcito constitucionalista y estaba al mando de francisco villa carro tem\u00e1tico francisco villa con este carro tem\u00e1tico el gobierno del estado de durango participa en este desfile militar el gobierno del estado de hidalgo realiz\u00f3 este carro tem\u00e1tico donde se muestra la figura del general felipe \u00e1ngeles ilustra hidalguense que naci\u00f3 en el municipio de sa quad y pan hijo del colegio militar y destacado artillero ya no el general felipe \u00e1ngeles encarn\u00f3 los valores de honestidad valor y lealtad del soldado mexicano en 1913 en general ej\u00e9rcito federal graduado del colegio militar decidi\u00f3 anteponer el respeto a la constituci\u00f3n y unirse al ej\u00e9rcito constitucionalista ella esta era la denominaci\u00f3n popular que se les otorgaba integrantes de la divisi\u00f3n del norte la mayor\u00eda de los villistas eran originarios de los estados de chihuahua y durango as\u00ed como del territorio de la laguna por el n\u00famero de sus participantes y su nivel de organizaci\u00f3n la divisi\u00f3n del norte ha sido considerada como el ej\u00e9rcito popular m\u00e1s poderoso que ha existido en am\u00e9rica latina' [M\u00fasica] quiz\u00e1s era la denominaci\u00f3n popular que se les otorgaba a integrantes de la divisi\u00f3n del norte la mayor\u00eda de los villistas eran originarios de los estados de chihuahua y durango as\u00ed como del territorio de la laguna [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n se presenta el bloque constitucionalista ante los hechos ocurridos durante la decena tr\u00e1gica denuncia no alcanza junto con otros revolucionarios promulgaron el plano de guadalupe el 26 de marzo de 1913 en este documento se ratific\u00f3 el desconocimiento de muerta como presidente de la rep\u00fablica y se otorgaron facultades extraordinarias a venustiano carranza para armar fuerzas que combatieran a ese gobierno usurpador el gobierno del estado de coahuila realiz\u00f3 este carro tem\u00e1tico para representar las acciones llevadas a cabo por el var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas coahuila don venustiano carranza quien siendo gobernador del estado de coahuila le fueron otorgadas acordadas extraordinarias la revoluci\u00f3n mexicana tambi\u00e9n se hizo en la mar en 1914 el teniente rodr\u00edguez malpica se uni\u00f3 a la revoluci\u00f3n con el buque tampico el cual junto con el biplano sonora protagonizaron el primer combate aeronaval en el mundo el 15 de abril de 1914 revoluci\u00f3n mexicana este carro tem\u00e1tico fue creado por el gobierno del estado de sinaloa el estado de jalisco fue escenario de diversos enfrentamientos durante la revoluci\u00f3n mexicana como las memorables batallas de orend\u00e1in que acabaron con el huertismo en jalisco que precipit\u00f3 la ca\u00edda de los usurpadores y permiti\u00f3 la toma de guadalajara la presencia del gobierno del estado de nuevo l\u00e9on se observa a trav\u00e9s de este veh\u00edculo tem\u00e1tico en el que se representa la toma de la ciudad de monterrey nuevo l\u00e9on el gobierno del estado de m\u00e9xico participa en este desfile con la creaci\u00f3n del carro tem\u00e1tico que representa la firma de los tratados de teoloyucan estos documentos fueron firmados en la salpicadera de un veh\u00edculo de la \u00e9poca por los generales \u00e1lvaro obreg\u00f3n y luso blanco batallas de celaya se libraron entre 605 de abril de 1915 entre la divisi\u00f3n del norte encabezada por francisco villa y las tropas constitucionalistas al mando del general \u00e1lvaro obreg\u00f3n el estado de tlaxcala para m\u00ed mismo en este desfile con la creaci\u00f3n de este veh\u00edculo tem\u00e1tico que representa la figura ic\u00f3nica del general revolucionario domingo arenas tienen su lema tierras para todos los hombres son buen sol la luna y la vida del gobierno del general porfirio d\u00edaz el perro de abril tuvo un gran impulso en este periodo se construyeron miles de kil\u00f3metros de v\u00edas ferroviarias que permitieron comunicar al pa\u00eds al estallar la revoluci\u00f3n mexicana se convirti\u00f3 en el principal medio de transporte de las prontas revolucionarias debido a su incapacidad mental en ello se transportaba a soldados caballos armas devoluciones este veh\u00edculo tem\u00e1tico fue elaborado por el gobierno del estado de quer\u00e9taro que se puede observar una parte de los arcos del acueducto un s\u00edmbolo que identifica a la ciudad de quer\u00e9taro representa el teatro hizo un libro hoy llamado teatro de la rep\u00fablica pero emblem\u00e1tico de la capital queretana el que se instaur\u00f3 el congreso constituyente de 1916 y donde se promulg\u00f3 el 5 de febrero de 1907 la cotizaci\u00f3n pol\u00edtica los integrantes del ej\u00e9rcito constitucionalista liderados por venustiano carranza buscaron restablecer el orden constitucional en tus principales cuerpos de ej\u00e9rcito para combatir al ej\u00e9rcito penal que organizaron destac\u00e1ndose en la divisi\u00f3n del corte al mando de francisco villar el cuerpo del noreste comandado por pablo gonz\u00e1lez y el cuerpo del noroeste emitido por \u00e1lvaro para los cuales combatieron en el norte del pa\u00eds hasta llegar a las afueras de la ciudad de m\u00e9xico [M\u00fasica] sus pacientes y compa\u00f1eras de los hombres que participaron en este movimiento social es fundamental su apoyo en la log\u00edstica durante las diferentes batallas y enfrentamientos que tuvieron revolucionarios como andar en tropas fortalecieron las labores de sanidad [M\u00fasica] este ej\u00e9rcito gustaba reestablecer el orden constitucional principales cuerpos ej\u00e9rcito para combatir al ej\u00e9rcito federal el arma de aviaci\u00f3n militar se cre\u00f3 mediante un decreto firmado el 5 de febrero de 1915 y tuve la experiencia ganada en los campos de batalla a lo largo de la revoluci\u00f3n mexicana porque te permiti\u00f3 observar la importancia de las aeronaves como un instrumento para la guerra ya sea para actividades de exploraci\u00f3n oaxaca eres se cre\u00f3 mediante un decreto firmado el 5 de febrero de 1915 en virtud de la experiencia ganada en los campos de batalla a lo largo de la revoluci\u00f3n mexicana las mujeres han participado en todos los hechos hist\u00f3ricos han transformado el rumbo de nuestro pa\u00eds la revoluci\u00f3n mexicana no fue la excepci\u00f3n miles de mujeres se hicieron presentes cada uno de los combustibles el archivo fotogr\u00e1fico casasola apuntado por los hermanos santos y miguel casasola a inicios del siglo 20 cuando la fotograf\u00eda comenzaba a reemplazar los grabados con los que se ilustraba la prensa los hermanos casasola se dieron a la tarea de remover los acervos de sus hijos y colectas lo que permiti\u00f3 preservar trayectoria gratuita la hermana de m\u00e9xico desde su nacimiento ha incrementado su poder naval para garantizar la defensa de la soberan\u00eda nacional la goleta iguana es el primer buque del cual arranca la formaci\u00f3n de nuestra armada hasta llegar a los modernos buques con que cuenta en la actualidad como son las patrullas interceptoras las patrullas oce\u00e1nicas y la patrulla armada de mexico reformador construida en los astilleros de la secretaria de marina en el contexto de la segunda guerra mundial m\u00e9xico se vio en la necesidad de adecuar su forma de combatir a las pr\u00e1cticas implementadas por los pa\u00edses que participaban en el conflicto en este proceso de modernizaci\u00f3n la fuerza a\u00e9rea vivi\u00f3 uno de sus mayores momentos de renovaci\u00f3n sigo mantuvo una postura neutral durante la segunda guerra mundial sin embargo los ataques a los buques bomberos del llano y vaca de oro por parte de tropas alemanas provocaron que el pa\u00eds se declarara el estado de entrega m\u00e1s por tal motivo se decidi\u00f3 enviar a la fuerza a\u00e9rea expedicionaria mexicana de la que formaba parte el escuadr\u00f3n a\u00e9reo de pelea 201 se abre paso frente de nosotros sporting esta revoluci\u00f3n conscientes del deber cumplido y compromiso adquirido al ingresar a las fuerzas armadas nos acompa\u00f1a en esta celebraci\u00f3n el contingente de militares que se encuentran en activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro dando muestras de sus habilidades en el arte ecuestre al mando del general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor retirado jos\u00e9 \u00e1ngel garc\u00eda y sales de este grupo de jinetes se encuentra organizado con personal de generales jefes que sirven activamente en las unidades dependencias e instalaciones del ej\u00e9rcito mexicano siendo una muestra y ejemplo palpable de dedicaci\u00f3n y constancia para las nuevas generaciones de hombres y mujeres que formamos parte del instituto armado textil ante ustedes el agrupamiento soldado y dolores del primer cuerpo de ej\u00e9rcito unidad que pas\u00f3 su revista de entrada el primero de diciembre del a\u00f1o 2018 lo acompa\u00f1a su banda de guerra que con toques y marchas militares enaltece su participaci\u00f3n as\u00ed como el gui\u00f3n representativo que distingue a esta unidad montada al mando el coronel cuauht\u00e9moc mart\u00ednez arriaga comandante del grupo montado y de honores del primer cuerpo de ej\u00e9rcito acompa\u00f1ado de su grupo de comando los integrantes tienen el honor de preservar las tradiciones valores y el amor por el caballo el cual junto a sus jinetes fueron por muchos a\u00f1os la raz\u00f3n de ser el esp\u00edritu de cuerpo de las unidades de caballer\u00eda un personal de este contingente se caracteriza por utilizar caballos de la raza santa gertrudis principalmente de pelaje al azar provenientes del criadero militar de ganado de santa gertrudis chihuahua de temperamento d\u00f3cil y adaptable a las situaciones extremas estos caballos poseen caracter\u00edsticas f\u00edsicas y de resistencia que les permite adaptarse a condiciones climatol\u00f3gicas externas como lo son altas temperaturas a m\u00ed [M\u00fasica] respirar ante ustedes salen desde el escuadr\u00f3n de caballer\u00eda dignas valientes en heroico colegio militar tom\u00e1s nombre de quien fuera capit\u00e1n del ej\u00e9rcito realista el m\u00e9dico quien en el a\u00f1o de 1808 regres\u00f3 de su destacamento en texas para comandar el regimiento de los dragones de la reina en su pueblo natal san miguel el grande guanajuato simpatizando ya con el proyecto de independencia del pa\u00eds siendo uno de los precursores de este movimiento [M\u00fasica] recibe su formaci\u00f3n mental en los aspectos disciplinarios intelectuales y f\u00edsicos prepar\u00e1ndose como oficiales para integrar los cuadros en los rendimientos el arma de caballer\u00eda como l\u00edderes y gu\u00edas personal a sus \u00f3rdenes para su ataque lo encuentre caballos en baja santa gente de pelaje fr\u00eda como granada y dos parajes haci\u00e9ndolos id\u00f3neos para cumplir con las actividades que contemplan los programas de estudio [M\u00fasica] demostrando un alto grado de adiestramiento vemos pasar desde nosotros al contingente que se recuesta de astor estilismo de la secretar\u00eda de la defensa nacional este contingente se conforma con jinetes sobresalientes y animales del ej\u00e9rcito mexicano que se someten a un adiestramiento industrial en el centro ecuestre de alto rendimiento que dan secretar\u00eda de la defensa nacional consolidando seleccion\u00f3 un organismo de proyecci\u00f3n mundial en la formaci\u00f3n de jinetes de alto rendimiento el centro encuentro de alto rendimiento de la secretar\u00eda de la defensa nacional se integra con los equipos de adiestramientos alto y concurso completo de equitaci\u00f3n pas\u00f3 su revista de entrada el primero de febrero del a\u00f1o 2012 participe el estr\u00e9s en el hundimiento representativo el criadero militar de ganado de santa gertrudis chihuahua organismo productor de ganado equino de alta calidad para las necesidades de la secretar\u00eda de la defensa nacional las razas equinas producidas en sus instalaciones son pura sangre ingl\u00e9s guard blog tercero prisa pura sangre espa\u00f1ola y raza santa gertrudis desarrollada en este febrero y reconocido oficialmente como tal al contar con caracter\u00edsticas fenot\u00edpicas propias de este criadero se localiza en chihuahua y cuenta con m\u00e1s de tres mil cabezas entre ganado bovino ovino y equinos con alta calidad de carne gen\u00e9tica gracias al trabajo de especialistas se producen equinos de temperamento d\u00f3cil y manejable que se adaptan a diferentes situaciones estos caballos cuentan con caracter\u00edsticas que los hacen aptos para los deportes ecuestres dentro de las disciplinas de salto concurso completo de invitaci\u00f3n y adiestramiento as\u00ed como la pr\u00e1ctica de la acrobacia ecuestre observamos frente a ustedes un porte marcial y gallardo a integrantes del cuerpo de defensas rurales quienes han demostrado a trav\u00e9s de la historia ser personas de valor de gran fortaleza de la adversidad gente apegada cuyo prop\u00f3sito solamente de servir a nuestra patria querida las defensas naturales constituyen cuerpos de infanter\u00eda o caballer\u00eda pudiendo organizarse en unidades vistas o de otro tipo que de acuerdo con los medios que se dispongan y las misiones que deban cumplir estos cuerpos se encuentran en los estados de aguascalientes y jalisco michoac\u00e1n oaxaca y tlaxcala veracruz y zacatecas el personal de rurales tuvo una gracia de orden y respeto sus comunidades sus l\u00edneas de las actividades que realizan para coadyuvar de manera directa a preservar la seguridad y el estado de derecho en sus nidos donde las fuerzas armadas no pueden estar de manera permanente la distinci\u00f3n como rural compromete a hacer personas dispuestas a cooperar con las tareas cotidianas de su comunidad ponen toda su voluntad y entusiasmo para instruirse y estar en condiciones de cumplir satisfactoriamente con los servicios y condiciones que se les encomienda y cumplir con abnegaci\u00f3n y celo sus deberes as\u00ed como actuar con lealtad ante el pueblo de mexico con sus cuerpos de defensa naturales constituye una parte importante del ej\u00e9rcito mexicano remontando sus principios al 6 de mayo de 1861 a\u00f1o 20 siendo presidente de la rep\u00fablica del licenciado benito ju\u00e1rez se decret\u00f3 la reuni\u00f3n de cuatro cuerpos de polic\u00eda ahora para la seguridad de los caminos y el combate al bandolerismo la creaci\u00f3n de los cuerpos de defensa rurales se remonta a la revoluci\u00f3n mexicana su origen son los al radical que se unieron a las tropas revolucionarias del general \u00e1lvaro obreg\u00f3n y sobre todo a las tropas del general emiliano zapata [M\u00fasica] hoy los cuerpos de defensa rural al igual que ayer contin\u00faan desempe\u00f1ando sus funciones para custodiar la tierra as\u00ed como la lealtad al ej\u00e9rcito y al gobierno han sido y son sus s\u00edmbolos y sus valores [M\u00fasica] instituciones nacionales y en particular el ej\u00e9rcito es la cualidad que debe caracterizar a los integrantes de los cuerpos de defensa rural pertenecer a un puerto de defensas rurales es orgullo y tradici\u00f3n as\u00ed como responsabilidad con los valores militares con base en sus valores historias la secci\u00f3n de defensas rurales es la unidad m\u00e1xima que puede ser organizada en una comunidad de girar estas secciones que vemos pasar frente a las diferentes unidades que existen a lo largo y ancho de nuestra rep\u00fablica mexicana los planes est\u00e1n siempre presentes de anunciarles la naci\u00f3n es un arma para la defensa de su vida la de sus familiares e intereses as\u00ed como para que cooperen a sostener y hacer respetar la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los estados unidos mexicanos tiene m\u00e1s leyes que debe llamar a las instituciones del pa\u00eds han construido el compromiso para con la patria de constituirse en una garant\u00eda de orden y seguridad para la comunidad de la distinci\u00f3n que se le ha otorgado que se exige ser buenos ciudadanos dispuestos a cooperar con desinter\u00e9s en las tareas cotidianas de sus vecinos y cumplir con aplicaciones en sus deberes las unidades de defensa rurales cooperan con el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea en la defensa de la integridad e independencia de la paz en la conservaci\u00f3n del orden y seguridad p\u00fablica en el campo en el cuidado de la riqueza nacional y en las operaciones de auxilio en casos de desastres o emergencias las unidades de defensa rurales no me dan con el ejercicio muy fuerza en la defensa de la integridad e independencia de la patria en la conservaci\u00f3n del orden y seguridad p\u00fablica en el campo en el cuidado de la riqueza nacional y en las operaciones de auxilio en caso de desastres o emergencias que afecten a la naci\u00f3n participan tambi\u00e9n en este contingente los cuerudos de michoac\u00e1n su actuaci\u00f3n inicia acompa\u00f1ando a morelos durante la independencia y hasta la revoluci\u00f3n cristera de los a\u00f1os 1927 y 1929 la tradici\u00f3n de los hombres a caballo en los diversos procesos hist\u00f3ricos determina su participaci\u00f3n en la independencia reforma y la restauraci\u00f3n de la rep\u00fablica de esta herencia se observa en la relaci\u00f3n con hombres como l\u00e1zaro c\u00e1rdenas francisco fue tan l\u00f3gica del novio moreno manuel \u00e1lvarez amago entre otros los descendientes de los soldados del general\u00edsimo morelos integran el 15 cuerpo de caballer\u00eda de defensas rurales quienes en aquellos tiempos expusieron sus haza\u00f1as en bronce en el altar de los h\u00e9roes realizando acciones con arrojo entre piden que alguien su pecho llevaban la llama de la libertad la mayor\u00eda de ellos murieron en combate y quienes lograron sobrevivir rechazaron a su tierra natal en michoac\u00e1n representa el contingente de escaramuzas de la secretar\u00eda de la defensa nacional en la escaramuza charra las mujeres demuestran su audacia valent\u00eda y destreza para mostrar la belleza a trav\u00e9s del baile y con un control total sobre el caballo que se logra gracias a una tenacidad inquebrantable ataviadas con hermosos vestidos de adelitas las escaramuzas con un relato importante sobre el papel de la mujer mexicana de \u00e1ngel acci\u00f3n durante los primeros movimientos de la revoluci\u00f3n cuando la mujer pudo ser part\u00edcipe y estar al frente en el campo de batalla con un aplauso y el j\u00fabilo del p\u00fablico recibimos al agrupamiento de los cuerpos de polic\u00eda montados estos binomios realizan las actividades de reconocimientos de rastreo y supervisi\u00f3n en \u00e1reas rurales orientando adem\u00e1s su esfuerzo y apoyo hacia \u00e1reas cr\u00edticas haciendo el traslado pasa universal desfilan de nosotros el contingente montado de la guardia nacional montando briosos caballos pero con caracter\u00edsticas de docilidad y mansedumbre este grupo montado como tal constituye un recurso alternativo para actuar dentro del conjunto de las acciones policiales de la guardia nacional ya que permite hacer presencia disuasiva o despliegues especie en lugares remotos para veh\u00edculos se emplea en \u00e1reas boscosas como parques recreativos ubicados incluso dentro de las grandes urbes resulta muy pr\u00e1ctico y renovable ya que permite a los binomios transitar por \u00e1reas de dif\u00edcil acceso para los veh\u00edculos con este agrupamiento montado culmina su participaci\u00f3n en este magno desfile el contingente representativo de la guardia nacional cabalgan en este momento 11 binomios pertenecientes a la polic\u00eda montada del estado de aguascalientes los jinetes de este cuerpo contado reciben capacitaci\u00f3n profesional para perfeccionar el trabajo en conjunto al ojo del caballo avanzan los integrantes de la polic\u00eda montada facilita la direcci\u00f3n de seguridad p\u00fablica de la capital chihuahuense mejor primera vez despiden este magno evento [M\u00fasica] representa un orgullo especial para sus integrantes que se les haya otorgado el nombre de divisi\u00f3n del norte vienes para estar presente en este destino hist\u00f3rico desde asociaciones ganaderas del estado para ser m\u00e1s nutrida su participaci\u00f3n cuentan con la colaboraci\u00f3n de la polic\u00eda preventiva en los grupos especiales isl\u00e1micos y de reflexi\u00f3n en la secretaria de seguridad p\u00fablica del municipio [M\u00fasica] de esta delegaci\u00f3n no deja de reconocer a la mujer revolucionaria es por ello que apreciamos al paso en sus equipos a mujeres de la polic\u00eda muchas que representan dignamente a las legendarias adelitas y nunca [M\u00fasica] el agrupamiento de la pol\u00edtica siquiera con una marcada tradici\u00f3n mexicana toda vez que de manera cotidiana utilizan el traje de charro adaptado con el logotipo de la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica local son responsables aut\u00f3nomos de la crianza de sus hijos de raza azteca m\u00e1s los cuales nacen en condiciones \u00f3ptimas y cuidados adecuados estando a cargo del personal de la propia instituci\u00f3n con id\u00f3nea para este fin [M\u00fasica] con motivo de ser los directamente responsables de su ciencia genera una estrecha relaci\u00f3n entre los polic\u00edas y el propio noble animal lo que permite que sean d\u00f3ciles y que les permitan realizar sus tareas sin poner en riesgo su integridad por estrategia de seguridad tambi\u00e9n busca fortalecer la confianza con la ciudadan\u00eda para fomentar la cultura de la denuncia y reportar cualquier situaci\u00f3n que ponga en riesgo la tranquilidad de la comunidad este organismo montado se conduce con estricto apego a la ley y con pleno respeto a los derechos humanos la compa\u00f1\u00eda de caballer\u00eda perteneciente a la direcci\u00f3n general de la fuerza civil del estado de veracruz nos presenta con porte marcial a sus elementos pidiendo uniformes de gala con sendos sables acompa\u00f1ados de agentes equinos de la raza santa gertrudis el trabajo de la polic\u00eda montada fosis de patrullar en lugares de dif\u00edcil acceso con el objetivo de tener presencia y control de las \u00e1reas previniendo todo tipo de delitos y apoyar en las necesidades de las localidades [M\u00fasica] representa que ustedes siente binomios del cuerpo de polic\u00eda montada del estado de esta carne gas este cuerpo fue creado por la secretar\u00eda de seguridad p\u00fablica del mismo estado con la finalidad de coadyuvar en la erradicaci\u00f3n de delitos y fortalecer lazos con la ciudadan\u00eda representante ustedes el pentatl\u00f3n deportivo militarizado universitario al mando de la representaci\u00f3n montada del pentatl\u00f3n deportivo militarizado universitario 7 nacional ingeniero ra\u00fal hern\u00e1ndez padilla [M\u00fasica] el pentatl\u00f3n deportivo militarizado universitario tiene como pilar suprema la grandeza de la patria fomenta el respeto y el progreso de las instituciones luchando por la integridad moral de la familia por su honor y su cultura por dando personas \u00edntegras y responsables con el valor de una heroica transici\u00f3n lo active en sus planes [M\u00fasica] yo cant\u00e9 [M\u00fasica] representa el contingente de la federaci\u00f3n mexicana de charrer\u00eda al frente de este continente marc chagall ante la escolta de la federaci\u00f3n que actualmente preside el ingeniero leonardo mart\u00edn damm y la salina esta agrupaci\u00f3n particip\u00f3 por primera vez en un desfile militar del 16 de septiembre de 1942 por invitaci\u00f3n del general manuel \u00e1vila camacho que ex presidente de la rep\u00fablica el reconocimiento a su apoyo solidario ofrecido por estas organizaciones para constituirse como una fuerza de reserva en f\u00edsica durante la segunda guerra mundial la d\u00e9cada de los a\u00f1os 50 abri\u00f3 la historia para la mujer charra que con singular valent\u00eda y destreza marcan sus movimientos la alegr\u00eda de nuestra tierra no [M\u00fasica] esta agrupaci\u00f3n particip\u00f3 por primera vez en un desfile militar del 16 de septiembre de 1942 por invitaci\u00f3n del general manuel \u00e1vila camacho ex presidente de la republica en reconocimiento a su apoyo solidario ofrecido por esta organizaci\u00f3n es vivir ante nosotros la asociaci\u00f3n nacional de charros decana de las instituciones que practican este deporte nacional fundada en 1901 por don ram\u00f3n coss\u00edo gonz\u00e1lez de abanderada por decreto presidencial en 1942 integrado actualmente ofrecen las mujeres y hombres despu\u00e9s de ser hundidos los buques postreros de llano y pasa de oro m\u00e9xico la neutralidad durante la segunda guerra mundial se form\u00f3 la legi\u00f3n de guerrilleros mexicanos por charros de todo el pa\u00eds quienes se organizaron para defender el territorio nacional ante una posible invasi\u00f3n en 1953 se present\u00f3 por primera vez la escaramuza charra formada en ese entonces por ni\u00f1os y ni\u00f1as integrando actualmente a varias mujeres quienes compiten en el malec\u00f3n el tama\u00f1o y mediante una coreograf\u00eda completada y muy peligrosa se muestra en su gran habilidad y valor en 2016 la asociaci\u00f3n nacional de charros logr\u00f3 el reconocimiento del comit\u00e9 intergubernamental de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para la educaci\u00f3n la ciencia y la cultura como patrimonio cultural e inmaterial de la humanidad hoy en d\u00eda su presidente el licenciado jorge mano luz la reina anexa primera y su consejo directivos han intensificado su trabajo para promover este enfoque nacional con grandes triunfos [M\u00fasica] despu\u00e9s de ser un vivo los buques petroleros obreros callados y falta de hora ya de carnes dan en realidad durante la segunda guerra mundial se form\u00f3 la legi\u00f3n de guerrilleros est\u00e1n integrados por charros de todo el pa\u00eds tiene se ha organizado para defender este mejor nacional ante una posible invasi\u00f3n [M\u00fasica] desde el resto de nuestro pa\u00eds participa en este desfile la asociaci\u00f3n estatal de charros de chiapas cuyos or\u00edgenes se remontan a la construcci\u00f3n del primer d\u00eda en sus charros en 1931 en las ciudades sin tapa la de figueroa chiapas siendo el principal precursor de esta actividad en general francisco gr cal es considerado el primer gran charro chamanismo en la actualidad estado de chiapas se consolida con gran promotor de la charrer\u00eda a nivel nacional contando con 35 asociaciones de charros integrada con 680 charros en 148 escaramuza dos genes est\u00e1n dignamente representados con los juguetes que ahora destilan frente a nosotros [M\u00fasica] presente en este despide conmemorativo que representan a los dorados cuerpo \u00e9lite de la famosa y poderosa divisi\u00f3n del norte de comandar el general francisco mill\u00e1n los jurados fueron la escolta personal del general villa su creaci\u00f3n data de finales de 1913 en el municipio de ascensi\u00f3n en el estado de chihuahua y ser\u00eda el mismo jefe de la divisi\u00f3n del norte francisco villa quien eligiera a sus miembros [M\u00fasica] esta corporaci\u00f3n y muestra que desfila el paso es la representativa del estado de chihuahua tiene como labor principal fomentar los beneficios de la monta y equinoterapia brindamos sus servicios a personas que desean formar parte de la vida ecuestre [M\u00fasica] es establecer una instituci\u00f3n l\u00edder en el ambiente ecuestre al norte del pa\u00eds brindando servicios en sus ramas de monta ecuestre de intervenci\u00f3n asistida con equipos adem\u00e1s de establecer relaciones coordinadas con institutos escolares y de salud como forma de difusi\u00f3n de los beneficios del caballo y sus cuidados a las pr\u00f3ximas generaciones [M\u00fasica] se desplaza frente a su p\u00fablico la corporaci\u00f3n ecuestre de la ciudad de mexico que representa un punto de convergencia a nivel nacional por su ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica en diversos estados del pa\u00eds siendo el centro de la rep\u00fablica mexicana cuenta con diversas academias ecuestres destaca la elegancia y sofisticaci\u00f3n trat\u00e1ndose de una pr\u00e1ctica solemne dif\u00edcil de dominar la equitaci\u00f3n es uno de los deportes m\u00e1s antiguos de la humanidad que tiene sus or\u00edgenes en la edad media formando parte exclusiva de la nobleza y aristocracia dentro de la noble tarea del entrenamiento a caballo enfocados al salto del adiestramiento tambi\u00e9n ofrecen en la mayor\u00eda de sus academias la equinoterapia es la t\u00e9cnica de rehabilitaci\u00f3n f\u00edsica psicol\u00f3gica mediante el empleo del caballo con gusto presentamos a 80 cabal antes representativos del estado de coahuila de zaragoza tierra del lustre var\u00f3n de cuatroci\u00e9negas donde ya no tranza garza pol\u00edtico militar y empresario quien fuera primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista estos cabalgantes representan a los primeros soldados surgidos del pueblo quienes fueron pieza fundamental para el inicio de la revoluci\u00f3n constitucionalista en marzo de 1913 [M\u00fasica] bajo poderes y facultades del congreso del estado libre y soberano de coahuila para william sum\u00e1ndose al esp\u00edritu de libertad y legalidad porque nos en las diferentes regiones del pa\u00eds motiv\u00f3 el sacrificio de los hombres y mujeres que ofrendaron sus vidas dejadas en la tercera transformaci\u00f3n d\u00e1ndole a esta noble naci\u00f3n un primer gobierno emanado de los ideales revolucionarios [M\u00fasica] el estado de coahuila representa la prosperidad la seguridad y la estabilidad que demanda la sociedad siendo vanguardia para el logro de los objetivos de la cuarta transformaci\u00f3n las acciones llevadas a cabo por el var\u00f3n de cuatro ci\u00e9negas coahuila son venustiano carranza quien siendo gobernador del estado de coahuila que fueron otorgadas facultades extraordinarias en los \u00e1mbitos administrativos as\u00ed como para armar fuerzas combatir al gobierno del usurpador victoriano cuenta para restablecer el orden constitucional que dependi\u00f3 con la muerte del presidente de la rep\u00fablica francisco y madero [M\u00fasica] uno de los compromisos de esta agrupaci\u00f3n es continuar fomentando la charrer\u00eda a nivel estado y continuar posicion\u00e1ndose en importantes lugares a nivel nacional pero el estado de congelar trabajar actualmente promover y difundir la charrer\u00eda que es esencia cultura y tradici\u00f3n de mexico desfilan con su escudo de armas y una bandera del ej\u00e9rcito constitucionalista fuerza armada que permiti\u00f3 representar a un grupo de personas que defendieron la democracia y restituyeron el orden constitucional bajo el liderazgo de ben ya no carranza [M\u00fasica] representando al estado de colima vemos a la asociaci\u00f3n de charros camino real fundada en 1963 que actualmente es la \u00fanica poseedora de un campeonato charro completo el cual viene llev\u00e1ndose a cabo 36 a\u00f1os de manera ininterrumpida el cual lleva por nombre trofeo capacha [M\u00fasica] sus integrantes tienen el honor de preservar las tradiciones y valores y el amor por el caballo el cual junto con su jinete fueron por muchos a\u00f1os la raz\u00f3n de ser y el esp\u00edritu de las unidades de charrer\u00eda [M\u00fasica] nos acompa\u00f1a tambi\u00e9n en este desfile hist\u00f3rico los cabalgantes del estado de nuevo mismos que por d\u00e9cadas han sido promotores de este deporte nacional en miniatura crisis estos hombres de tamayo son dignos mexicanos quienes con disciplina y entrega se preparan de forma permanente para demostrar los este nivel de adiestramiento [M\u00fasica] con paso gallardo se presenta la uni\u00f3n de asociaciones de charros el estado de m\u00e9xico la cual est\u00e1 conformada en este desfile por jinetes los cuales se encuentran distribuidos en esta entidad generativa envuelta en su historia y tradici\u00f3n ya que muchos de la vida de charro se grab\u00f3 en las antiguas haciendas que hoy son testigos de aquellos hechos su vestimenta el traje de faena empleado para esta actividad en el campo y en nuestros d\u00edas se utilizan para las charreadas en donde el jinete plasma su coraz\u00f3n pero no el 14 de septiembre se celebra el d\u00eda del charro consider\u00e1ndose la charrer\u00eda como patrimonio del estado de mexico haciendo que se mantengan firmes los eslabones de historia [M\u00fasica] tradici\u00f3n cultura y deporte [M\u00fasica] se ha mostrado a trav\u00e9s de la historia ser personas de valor de gran fortaleza ante la adversidad gente apegada a cuyo prop\u00f3sito solamente servir a nuestra patria s\u00ed [M\u00fasica] se abre paso en este desfile el contingente ecuestre representativo del estado de guanajuato integrado por binomios pertenecientes a la uni\u00f3n de cabalgadores del baj\u00edo asociaci\u00f3n civil caballero hasta por la ruta de la independencia nacional de san juan de la vega [M\u00fasica] asociaci\u00f3n civil de jinetes de p\u00e9njamo [M\u00fasica] de cabalgadores del vac\u00edo integrado confidencias de villagr\u00e1n todos estos jinetes participan en diferentes eventos culturales en su estado natal rescatando las tradiciones e historias de su lugar de origen representando a diversos personajes que marcaron el devenir de esta actividad a lo largo de la historia diversos lugares del estado de guanajuato fueron escenarios en diversas ocasiones de la revoluci\u00f3n mexicana su ciudad capital al tener una l\u00ednea ferroviaria que causaba gran parte del estado fue testigo de varias luchas entre constitucionalistas y villistas sufriendo tambi\u00e9n el ataque de grupos zapatistas se presenta en este pez el texto del 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana [M\u00fasica] estaci\u00f3n ecuestre del estado de ir\u00e1n una nacional de la charrer\u00eda participante les agrupamiento la asociaci\u00f3n de cabalgantes con 120 jinetes destacando la presencia de la mujer entiende es con mi novio y la asociaci\u00f3n de charros con 39 clientes y dos escaramuzas [M\u00fasica] en 1880 la charrer\u00eda profesional tuvo su origen y fue entonces cuando apareci\u00f3 el famoso charro ponciano cuyas haza\u00f1as reconocemos por los corridos y canciones su nombre fue ponciano d\u00edaz originario de la hacienda de atenco en el estado de hidalgo la primera ganadera a la charrer\u00eda convirti\u00e9ndola en el espect\u00e1culo de valent\u00eda y pericia digna de admirar [M\u00fasica] pertenecer a estos grupos montados es orgullo y tradici\u00f3n as\u00ed como responsabilidad con los valores militares con base en sus valores hist\u00f3ricos e participo en este desfile la asociaci\u00f3n de cabalgata del estado de jalisco los integrantes de este grupo realizan de manera habitual cabalgatas a lo largo del estado tienen como principio el amor a su territorio y a los bellos caballos que los acompa\u00f1an en los andares de nuestro m\u00e9xico querido el estado de jalisco fue escenario de diversas batallas durante la revoluci\u00f3n mexicana el 8 de julio de 1914 los constitucionalistas al mando de \u00e1lvaro obreg\u00f3n tomaron pac\u00edficamente y guadalajara un d\u00eda despu\u00e9s de que las tropas huertistas abandonaran la ciudad con el triunfo de los revolucionarios y su control sobre calixto se dan varias fracturas con respecto a la continuidad del r\u00e9gimen porfirista se destruye el ej\u00e9rcito federal que constitu\u00eda el principal sustento del r\u00e9gimen anterior [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] nuevamente presentamos a la asociaci\u00f3n de cabalgata del estado de jalisco los integrantes de este grupo realizan de manera habitual cabalgatas a lo largo del estado [M\u00fasica] el estado de calixto o escenario de diversas batallas durante la revoluci\u00f3n mexicana el 8 de julio de 1914 los constitucionalistas al mando de \u00e1lvaro brib\u00f3n tomaron pac\u00edficamente guadalajara un d\u00eda despu\u00e9s de que las tropas huertistas abandonaran la ciudad se presentan del pueblo de m\u00e9xico la asociaci\u00f3n de caballerangos del devanador y cannes y 4 asociaci\u00f3n civil la cual fue fundada el 26 de septiembre del 2016 en la ciudad de morelia michoac\u00e1n sus objetivos son mantener preservar y fomentar las costumbres valores y tradiciones de la charrer\u00eda as\u00ed como todas las actividades afines en los aspectos c\u00edvicos educativos sociales culturales a efecto de incrementar y estimular la pr\u00e1ctica del deporte de la charrer\u00eda dentro del marco del amor a la patria y de la honorabilidad de los hombres y mujeres de bien conservando la tradici\u00f3n de tierra caliente se hace acompa\u00f1ar en su vestimenta compuesta por sombrero de astilla calentano pa\u00f1uelo rojo al cuello camisa blanca con su respectivo logotipo de la asociaci\u00f3n pantal\u00f3n azul de mezclilla y botines vaqueros [M\u00fasica] en este desfile hist\u00f3rico un labio las agrupaciones charlas teles de los 215 binomios la charrer\u00eda tiene sus or\u00edgenes en la conquista donde por primera vez el pueblo de m\u00e9xico conoci\u00f3 a los semovientes surgiendo una gran estima puesta el 16 de noviembre de 1619 que otorgaron a los espa\u00f1oles autorizaci\u00f3n para que 22 indios montaron a caballo y as\u00ed poder cuidar y pastorear a m\u00e1s de 100 mil cabezas de ganado de la hacienda de santa luc\u00eda en el estado del alma desde entonces el hombre y el caballo han sido un binomio protagonista de diversos hechos hist\u00f3ricos form\u00e1ndose en el a\u00f1o de 1933 la federaci\u00f3n nacional de charros que se dio a la doble primera tarea para todas las asociaciones y santas del pa\u00eds para organizar competencias y elaborar un reglamento com\u00fan que unificar\u00e1n criterios en la pr\u00e1ctica de este deporte nacional [M\u00fasica] nuevo l\u00e9on la 'sultana del norte' se hace presente con gallard\u00eda y nobleza en este destino hist\u00f3rico por la representaci\u00f3n de asociaciones de charros y la asociaci\u00f3n de cabalgantes de nuevo l\u00e9on tequila frente a este palacio nacional var\u00eda los jinetes de las suertes a caballos elegantes pero sobre todo patriotas 30 carros y rentando abundantes dignos representantes del estado de nuevo le\u00f3n desfilan frente a este palacio nacional valientes jinetes de las muertes a caballo pero sobre todo patriotas del \u00edntimo quehacer mexicano surgi\u00f3 el charro y la charrer\u00eda sus ra\u00edces se hunden en la existencia de aquellos hombres tienen llegados a las labores de campo avanzaban y arreaba en animales estos hombres de a caballo que al final de un recorrido hist\u00f3rico persisten en la vertiginosa busca en la cual ponen a prueba valores y destrezas para refrendar signos e identidades de esta cultura viva el nuevo le\u00f3n aqu\u00ed en estos momentos observamos a cuenta y un jinete es del estado de oaxaca que representan a las regiones de huajuapan ya 4 efe conocedores de una gran tradici\u00f3n muestra en esta entidad es por todo su glorioso pasado y por su activo presente en este d\u00eda conmemorativo a nuestra revoluci\u00f3n mexicana los jinetes de oaxaca reafirma su compromiso y orgullo nacional son tiendas a la disposici\u00f3n de las fuerzas armadas y su herencia como difusora de la cultura y de la noble tradici\u00f3n encuentre estos hombres a caballo que al final de un recorrido hist\u00f3rico persisten en la vertiginosa justa en la cual ponen a prueba valores y destrezas para refrendar signos e identidades de esta cultura [M\u00fasica] con motivo de la importante participaci\u00f3n del estado de puebla durante los hechos hist\u00f3ricos de la revoluci\u00f3n mexicana se presentan ante el pueblo de mexico una agrupaci\u00f3n de jinetes representantes de dicho estado es importante resaltar en este grupo ecuestre remarca la participaci\u00f3n del estado en el devenir hist\u00f3rico nacional representados con diversos municipios de pueblo no debemos olvidar aunque puebla es de los pocos estados con decorados como aer\u00f3bicos sede de acontecimientos importantes en la historia y recordados por su relevancia en diversos actos oficiales [Aplausos] el combate del 18 de noviembre de 1910 donde los hermanos central simpatizantes de francisco madero conspiraban contra el gobierno de porfirio d\u00edaz [M\u00fasica] con motivo de la importante participaci\u00f3n del estado de puebla durante los hechos hist\u00f3ricos de la revoluci\u00f3n mexicana se presentan en el pueblo de mexico una agrupaci\u00f3n de jinetes representantes de este estado es lo solvente a tamayo que al final de un recorrido hist\u00f3rico persiste en la vertiginosa justa en la cual ponen a prueba valores y destrezas para reprender si no se juntan todos estos jinetes participan en diferentes eventos culturales en su estado natal rescatando las tradiciones e historias de su lugar de origen representando a diversos personajes que marcaron el devenir de esta entidad a lo largo de la historia los diversos lugares del estado fueron escenario de diversos acontecimientos durante la revoluci\u00f3n mexicana del \u00edntimo que hacen mexicano charro y la dge amarilla sus ra\u00edces se une la existencia de aquellos hombres tienes ligados a las labores del plazo avanzaban y arte a tan animales i el estado de quer\u00e9taro se hace presente en este desfile hist\u00f3rico con jinetes conformados por la asociaci\u00f3n de charros del estado de quer\u00e9taro rancho la hormiga asociaci\u00f3n de quer\u00e9taro a caballo y asociaci\u00f3n de conspiradores en 1810 presentando la participaci\u00f3n que hannah en la revoluci\u00f3n mexicana la charrer\u00eda en este estado puede aclarar un patrimonio cultural inmaterial del estado de quer\u00e9taro por la 57 legislatura local y por parte de la organizaci\u00f3n de las naciones unidas para la educaci\u00f3n la ciencia y la cultura y es por ello que este deporte nacional tiene relevante importancia para m\u00e9xico y los queretanos el 18 de octubre del 2013 en el peri\u00f3dico oficial del gobierno del estado de quer\u00e9taro la sombra de arteaga se menciona que la forma m\u00e1s primitiva de la charrer\u00eda naci\u00f3 en los campos del actual estado de quer\u00e9taro i el texto requiere que las formas m\u00e1s elaboradas comenzaron en el estado de mexico el gal mientras que las m\u00e1s contempor\u00e1neas se vieron es bueno cuando san lu\u00eds potos\u00ed michoac\u00e1n guerrero y colima as\u00ed menciona que las suertes charras surgieron primero como necesidades de servicio para las haciendas pues se requer\u00edan hombres diestros y entrenados el estado de sonora tuvo una fuerte participaci\u00f3n en los hechos ocurridos durante la revoluci\u00f3n mexicana y con el fin de conmemorar el 109 aniversario de tan importante hecho se presenta ante el pueblo de mexico y mientes de dicho estado refrendando su inter\u00e9s por resaltar este festejo magno [M\u00fasica] en esta representaci\u00f3n ecuestre resalta la vestimenta t\u00edpica del pueblo yaqui este d\u00eda podemos observar con gran admiraci\u00f3n las mujeres con faldas amplias y coloridas y los hombres con pantal\u00f3n de mezclilla camisa a cuadros y sombrero de ala la delegaci\u00f3n de charros del estado de tabasco incorpora desde siempre a la federaci\u00f3n mexicana de charrer\u00eda organismo que nos regula a nivel nacional orgullosamente con 55 a\u00f1os de trayectoria haciendo carrera en tabasco cuenta con 32 asociaciones charras a lo largo y ancho del ed\u00e9n tabasque\u00f1o desfilan ante nosotros la uni\u00f3n de asociaciones charras del estado detr\u00e1s cala del rancho santa m\u00f3nica santa rosa y asociaci\u00f3n de charros la herradura de apizaco otra escala tienes de acuerdos objetivos tienen como misi\u00f3n fomentar las costumbres valores y tradiciones de m\u00e9xico a trav\u00e9s de la charrer\u00eda considerada el deporte nacional y patrimonio cultural inmaterial de la humanidad la pr\u00e1ctica de la charrer\u00eda fomenta la ense\u00f1anza a las nuevas generaciones a trav\u00e9s de este espectacular deporte y a trav\u00e9s de las nueve suertes aprendidas representan el trabajo en el campo del m\u00e9dico rural en tlaxcala existen varias escuelas de charrer\u00eda en guapo lienzos charros donde se ense\u00f1a este deporte de manera gratuita a ni\u00f1os ni\u00f1as j\u00f3venes y adultos haci\u00e9ndolos expertos en el dominio del caballo as\u00ed como las nueves fuertes como gala de caballos se abre paso en este desfile el contingente ecuestre representativo del estado de veracruz todos estos jinetes participan en diferentes eventos culturales en su estado natal rescatando las tradiciones e historias de su lugar de origen representando a diversos personajes que marcaron el devenir de su entidad [M\u00fasica] el estado de yucat\u00e1n se hace presente en este desfile hist\u00f3rico un agrupamiento de 27 videntes de crecimiento esta entidad como digna representante de la pen\u00ednsula de yucat\u00e1n cuenta con diferentes asociaciones de cabalgata como son yucat\u00e1n a caballo tizim\u00edn a caballo los cabalgantes de valladolid en atr\u00e1s juana va caballo caribe m\u00e9xicano a caballo cabalgantes de l\u00e1zaro c\u00e1rdenas y pioneros de canc\u00fan mismas que participaron durante la revoluci\u00f3n mexicana en la toma de zacatecas y esta agrupaci\u00f3n tiene como finalidad reforzar el tejido social promoviendo la convivencia familiar y las tradiciones ecuestres del estado [M\u00fasica] todos estos jinetes participan en diferentes eventos culturales en su estado natal [M\u00fasica] la participaci\u00f3n del estado de zacatecas se encuentra comprendida por binomios de las siguientes organizaciones y asociaciones ecuestres uni\u00f3n de cabalgantes atecanos uni\u00f3n de asociaciones de charros de zacatecas asociaci\u00f3n civil asociaciones de criaderos y caballerizas de zacatecas un cabalgantes de la virgen de san juan de zacatecas charros y ganaderos de monte escobedo la asociaci\u00f3n de charros rancho el centenario detr\u00e1s de la federaci\u00f3n de trabajadores sin marrones de m\u00e9xico asociaci\u00f3n civil la toma de zacatecas es un acontecimiento de la revoluci\u00f3n mexicana que tuvo lugar el 23 de junio de 1914 en donde el primer jefe del ej\u00e9rcito constitucionalista el entonces presidente venustiano carranza orden\u00f3 al general francisco villa para hacerse de la capital de zacatecas lo que dejar\u00eda libre el camino hacia la ciudad de m\u00e9xico- a las tropas revolucionarias ya que esta ciudad representaba el centro vital de las comunicaciones al norte del pa\u00eds el general francisco villa al mando de la divisi\u00f3n del norte march\u00f3 rumbo a zacatecas donde uni\u00f3 fuerza con el general p\u00e1nfilo natera y en conjunto con el estratega militar el general felipe \u00e1ngeles militar de carrera procedente del arma de artiller\u00eda graduado del colegio mitad realizaron las operaciones para la toma de zacatecas para lo cual contaron con un efectivo de 23 mil hombres y m\u00e1s de 40 piezas de artiller\u00eda [M\u00fasica] en el amor [M\u00fasica] al amor [M\u00fasica] [M\u00fasica] mira [M\u00fasica] de hecho no no o no [M\u00fasica] [M\u00fasica] s\u00ed [M\u00fasica] el general de divisi\u00f3n diplomado de estado mayor homero mendoza ruiz comandante de la columna del desfile rendir\u00e1 el parte de novedades al presidente de la rep\u00fablica [Aplausos] se\u00f1or presidente desfilaron ante el pueblo de mexico en este desfile hist\u00f3rico conmemorativo al 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana 11 banderas 40 estandartes nacionales tres mil ciento treinta y tres individuos de los cuales mil treinta de las fuerzas armadas y guardia nacional y 2030 133 de diversas agrupaciones de ecuestres y charlas participando entre ellos 22 estados reuniendo un total de dos mil novecientos ochenta filetes desfilaron tambi\u00e9n 51 veh\u00edculos tem\u00e1ticos dos piezas de artiller\u00eda tres aeronaves haciendo un total en el tiempo de recorrido y cruzando ante este palco de honor de una hora con 24 minutos en este momento la cabeza del desfile ya se encuentra en el campo militar marte adicionalmente le informa usted que el soldado de caballer\u00eda que sufri\u00f3 una ca\u00edda en la primera parte de este desfile se encuentra siendo atendido en el hospital militar en el hospital central militar de esta ciudad esas son la novedad del se\u00f1or presidente finalizamos este desfile conmemorativo al 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos el comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a permanecer de pie [M\u00fasica] y bueno [M\u00fasica] s\u00ed no [M\u00fasica] bueno [M\u00fasica] s\u00ed s\u00ed no [M\u00fasica] as\u00ed [M\u00fasica] s [M\u00fasica] [M\u00fasica] bien 2 [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] es as\u00ed como damos por terminado este evento hist\u00f3rico con el cual el gobierno de m\u00e9xico y la sociedad conmemoramos la tercera transformaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds que se constituye en el basamento de los derechos sociales que hoy mediante la cuarta transformaci\u00f3n el pueblo anhela cristalizar las fuerzas armadas reiteramos nuestro compromiso y lealtad con nuestro comandante supremo y el pueblo siempre teniendo en mente servir a m\u00e9xico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] qu\u00e9 a todo el p\u00fablico en general para que asistan a la exposici\u00f3n la revoluci\u00f3n mexicana la tercera transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que estar\u00e1 abierta a partir de este momento y hasta las 19 horas del d\u00eda de hoy amable p\u00fablico que nos acompa\u00f1a durante tres horas de transmisi\u00f3n de este desfile hist\u00f3rico conmemorativo del 109 aniversario del inicio de la revoluci\u00f3n mexicana muchas gracias por su al favor de su atenci\u00f3n sangres con el espacio para recordar y hablar de nuestra historia respetar nuestros valores sean una fortaleza para nuestro pa\u00eds empe\u00f1ando siempre todos nuestros esfuerzos por el bienestar de m\u00e9xico me despido sin antes recordarles que nos visiten en la exhibici\u00f3n est\u00e1tica por parte de la guardia nacional agradecer a toda la auditorio que nos acompa\u00f1a durante este magno decir hist\u00f3rico y decirle al pueblo de m\u00e9xico que conf\u00ede en su guardia nacional ya que somos pueblo somos leales y somos m\u00e9dicos los invitamos a que acudan a la expulsi\u00f3n denominada revoluci\u00f3n mexicana donde podr\u00e1n interactuar con sus personajes de la revoluci\u00f3n mexicana y podr\u00e1n tomarse las fotos la secretaria de la defensa nacional refrenda su compromiso con el pueblo de mexico todos los soldados y pilotos trabajamos para mantener y salvaguardar su tranquilidad nuestra voluntad por servir a m\u00e9xico es permanente e inquebrantable muchas gracias pueblo de mexico el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos continuar\u00e1n haciendo historia con el pueblo de mexico [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:06.563369"
}