{
    "video_id": "26i3OxD7gkE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/26i3OxD7gkE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBwwojK-u586Jm0cf-tECwWrW8D-g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=26i3OxD7gkE",
    "video_title": "Postura del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ante la detenci\u00f3n del General Cienfuegos",
    "video_length_seconds": 987,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "quiero",
            "start": 0.179,
            "duration": 7.071
        },
        {
            "text": "dar a conocer mi opini\u00f3n sobre",
            "start": 2.22,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "los hechos de ayer",
            "start": 7.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la detenci\u00f3n del general cienfuegos",
            "start": 9.01,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "que se desempe\u00f1o",
            "start": 14.36,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 17.4,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "del presidente",
            "start": 20.03,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pe\u00f1a nieto",
            "start": 24.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se desempe\u00f1\u00f3 como secretario de la",
            "start": 27.67,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "defensa",
            "start": 29.86,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "es un hecho",
            "start": 36.34,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "muy lamentable",
            "start": 38.31,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "el que",
            "start": 42.71,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 44.02,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el secretario de la defensa",
            "start": 47.75,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "se ha detenido",
            "start": 52.16,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "acusado",
            "start": 57.09,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico",
            "start": 60.329,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "desde luego",
            "start": 64.809,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todo esto",
            "start": 67.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "debe probarse",
            "start": 69.74,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 73.8,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "adelantar",
            "start": 77.29,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas no podemos hacer juicios su",
            "start": 79.869,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "varios",
            "start": 84.229,
            "duration": 2.421
        },
        {
            "text": "son procesos legales",
            "start": 86.85,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "en donde las personas acusadas tienen",
            "start": 91.61,
            "duration": 8.78
        },
        {
            "text": "derecho a la defensa",
            "start": 95.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "de acuerdo a la informaci\u00f3n que",
            "start": 101.35,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y nos lleg\u00f3 hoy",
            "start": 107.17,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "van",
            "start": 110.62,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "a dar a conocer",
            "start": 112.25,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "los motivos por los que es el detuvo al",
            "start": 115.21,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "general cienfuegos",
            "start": 120.79,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a las 2 30 de la tarde",
            "start": 123.51,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "ahora de",
            "start": 127.71,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de estaciones",
            "start": 129.569,
            "duration": 3.021
        },
        {
            "text": "independientemente del resultado",
            "start": 135.97,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "de la indagatoria y de que concluya todo",
            "start": 138.189,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "el proceso",
            "start": 143.42,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "se dec\u00eda yo muy lamentable que esto",
            "start": 145.4,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "sucede",
            "start": 149.8,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "estamos ante",
            "start": 153.78,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "una situaci\u00f3n",
            "start": 155.66,
            "duration": 6.85
        },
        {
            "text": "in\u00e9dita",
            "start": 159.51,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1",
            "start": 164.24,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "detenido",
            "start": 167.73,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 170.94,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "la misma",
            "start": 174.55,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "acusaci\u00f3n el que fue secretario de",
            "start": 176.86,
            "duration": 8.83
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica de felipe calder\u00f3n y",
            "start": 180.29,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 185.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "detienen al secretario la defensa",
            "start": 186.61,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "durante el gobierno",
            "start": 189.73,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "enrique pe\u00f1a nieto",
            "start": 193.65,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "esto",
            "start": 197.75,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "es una",
            "start": 200.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "muestra inequ\u00edvoca",
            "start": 202.76,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "la descomposici\u00f3n",
            "start": 207.26,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "del r\u00e9gimen",
            "start": 210.19,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 213.92,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 215.28,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 217.08,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 219.02,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "degradando",
            "start": 220.829,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 225.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n gubernamental en el pa\u00eds",
            "start": 228.85,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 232.93,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "yo siempre",
            "start": 238.75,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "y dije que no era",
            "start": 241.12,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo una crisis",
            "start": 243.62,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "que era una decadencia",
            "start": 247.43,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "lo que se padec\u00eda",
            "start": 250.85,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "un proceso de degradaci\u00f3n progresivo",
            "start": 254.19,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "y estamos ahora",
            "start": 260.69,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "constatando",
            "start": 263.57,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "la profundidad",
            "start": 266.79,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 269.07,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 270.72,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n",
            "start": 272.12,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que se fue gestando",
            "start": 275.05,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de tiempo atr\u00e1s",
            "start": 278.58,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 284.84,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 287.129,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "insistiendo",
            "start": 289.25,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ojal\u00e1 tambi\u00e9n",
            "start": 292.969,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "esto sirva",
            "start": 294.669,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 298.42,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "comprender",
            "start": 300.389,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "que el principal problema de m\u00e9xico",
            "start": 303.08,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "es la corrupci\u00f3n",
            "start": 307.44,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "y eso fue lo que dio al traste",
            "start": 313.22,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con todo",
            "start": 316.15,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y la corrupci\u00f3n es la causa principal",
            "start": 321.47,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "de la desigualdad econ\u00f3mica",
            "start": 326.449,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "la pobreza",
            "start": 335.849,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "de la inseguridad de la violencia",
            "start": 338.99,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "y durante mucho tiempo",
            "start": 344.44,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "se omiti\u00f3",
            "start": 348.7,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se volvi\u00f3 a ver",
            "start": 355.31,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 359.58,
            "duration": 2.809
        },
        {
            "text": "mal",
            "start": 362.48,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "esta peste",
            "start": 364.76,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y causando caus\u00f3 tanto da\u00f1o al pa\u00eds",
            "start": 369.46,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 377.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 379.23,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "milagroso",
            "start": 382.27,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el que el pueblo de m\u00e9xico haya decidido",
            "start": 385.569,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por un cambio verdadero por una",
            "start": 391.289,
            "duration": 3.811
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 393.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda otra manera",
            "start": 395.1,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "de enfrentar esta decadencia",
            "start": 400.28,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "si no llev\u00e1bamos al cabo",
            "start": 405.409,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n tajante",
            "start": 411.0,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 414.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 418.51,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "otra opci\u00f3n",
            "start": 421.11,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "otra salida",
            "start": 423.77,
            "duration": 3.019
        },
        {
            "text": "el que se",
            "start": 426.849,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "combatiera la corrupci\u00f3n y que no se",
            "start": 428.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "permitiera la impunidad",
            "start": 431.86,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "se castigue",
            "start": 440.27,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "a todos",
            "start": 443.06,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "los que",
            "start": 445.05,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comenten de lips tanto de la",
            "start": 447.21,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada",
            "start": 450.24,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "como de la delincuencia de cuello blanco",
            "start": 454.009,
            "duration": 6.551
        },
        {
            "text": "0",
            "start": 458.449,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero impunidad",
            "start": 460.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "solo as\u00ed",
            "start": 465.18,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 467.47,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "a limpiar",
            "start": 469.139,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "a purificar la vida p\u00fablica",
            "start": 472.99,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 477.99,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 479.51,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "como en el caso de",
            "start": 483.72,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "garc\u00eda luna",
            "start": 487.22,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "todos los que resulten",
            "start": 491.289,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "involucrados",
            "start": 493.649,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en este otro asunto",
            "start": 496.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "del general sin fuegos",
            "start": 499.7,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n",
            "start": 502.52,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "actuando",
            "start": 505.009,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "en el gobierno",
            "start": 507.62,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "la secretaria de la defensa",
            "start": 512.03,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "van a ser suspendidos",
            "start": 514.6,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "retirados",
            "start": 518.71,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 522.889,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "es el caso",
            "start": 525.889,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "puestos a disposici\u00f3n",
            "start": 528.46,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de las autoridades",
            "start": 531.32,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "competentes",
            "start": 534.139,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no vamos nosotros",
            "start": 537.95,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "en cubrir a nadie",
            "start": 545.58,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a ese tiempo",
            "start": 551.83,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero",
            "start": 554.579,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 556.889,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 559.85,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "estoy",
            "start": 562.48,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "absolutamente",
            "start": 568.43,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "convencido",
            "start": 570.05,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de que las fuerzas armadas de m\u00e9xico",
            "start": 574.01,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "e instituciones",
            "start": 584.55,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "en este caso la secretaria de la defensa",
            "start": 586.87,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "y la secretaria de marina",
            "start": 591.22,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "fundamentales",
            "start": 597.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el desarrollo de nuestro pa\u00eds",
            "start": 603.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 608.99,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "pilares del estado mexicano",
            "start": 610.209,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "son tan fuertes",
            "start": 616.329,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "kenny estos",
            "start": 619.13,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "de asuntos",
            "start": 621.88,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "tan lamentables como es el",
            "start": 625.6,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "involucramiento",
            "start": 627.85,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "un secretario de la defensa en",
            "start": 630.57,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "casos de narcotr\u00e1fico",
            "start": 637.68,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 641.4,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "debilitan",
            "start": 642.99,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no deja de ser lamentable",
            "start": 648.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que esto suceda",
            "start": 651.55,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa y la secretaria",
            "start": 658.46,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "de marina las fuerzas armadas de m\u00e9xico",
            "start": 661.07,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "constituyen",
            "start": 666.87,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "una garant\u00eda",
            "start": 671.26,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y mantener",
            "start": 677.37,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "la paz la tranquilidad en el pa\u00eds",
            "start": 679.88,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y para la defensa",
            "start": 685.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "de nuestra soberan\u00eda",
            "start": 688.07,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "quiero tambi\u00e9n",
            "start": 693.15,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "es decir que le tengo toda la confianza",
            "start": 696.38,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "al actual secretario de marina",
            "start": 702.64,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "y al que era el secretario",
            "start": 706.51,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 709.45,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "me toco",
            "start": 712.13,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "a elegir a los dos",
            "start": 713.9,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "hice un an\u00e1lisis",
            "start": 719.279,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "detallado",
            "start": 722.26,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tomar la decisi\u00f3n de nombrarlos",
            "start": 727.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "investigue",
            "start": 734.18,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "sobre sus antecedentes sobre la",
            "start": 736.56,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "honorabilidad",
            "start": 740.19,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y los dos",
            "start": 743.69,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "se caracterizan por ser",
            "start": 745.6,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "incorruptibles",
            "start": 749.62,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en el caso particular",
            "start": 754.499,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "del general",
            "start": 757.63,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "no es crescencio sandoval",
            "start": 759.85,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "gonz\u00e1lez",
            "start": 762.95,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y propuse",
            "start": 767.27,
            "duration": 7.989
        },
        {
            "text": "luego de ser una investigaci\u00f3n a fondo",
            "start": 769.54,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "y no",
            "start": 779.87,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "surge su nombramiento",
            "start": 786.04,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 795.939,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "que se propon\u00edan",
            "start": 799.81,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en ese entonces por parte",
            "start": 803.49,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 808.62,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 813.2,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "no fue propuesto",
            "start": 817.91,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "el real sandoval",
            "start": 823.39,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "por el entonces secretario",
            "start": 825.92,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de la defensa",
            "start": 828.55,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "se puede decir que no le correspond\u00eda al",
            "start": 834.73,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa a proponer pero",
            "start": 838.089,
            "duration": 4.931
        },
        {
            "text": "yo les ped\u00ed",
            "start": 840.79,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tanto al secretario de marina",
            "start": 843.02,
            "duration": 8.18
        },
        {
            "text": "como el secretario la defensa de",
            "start": 847.23,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 851.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "que me presentaran opciones",
            "start": 853.57,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "queme",
            "start": 857.76,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "propusieran",
            "start": 860.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "eternas",
            "start": 863.2,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 866.69,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "en ninguno de los casos",
            "start": 868.17,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ni en marina ni en defensa",
            "start": 870.73,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y tom\u00e9",
            "start": 874.329,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "en consideraci\u00f3n esas propuestas",
            "start": 877.54,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "almirante ojeda y el",
            "start": 884.93,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario",
            "start": 887.17,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sandoval",
            "start": 890.209,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "repito los eleg\u00ed",
            "start": 892.38,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "los nombres",
            "start": 897.11,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 900.08,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 902.19,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "ser gentes honestas",
            "start": 903.87,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "esto mismo",
            "start": 908.63,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y puedo decir",
            "start": 910.81,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de almirantes",
            "start": 914.39,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "generales de oficiales",
            "start": 918.899,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tanto de marina como del ej\u00e9rcito",
            "start": 923.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y desde luego",
            "start": 926.54,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de marinos y de soldados",
            "start": 928.74,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "que son pueblos uniformas",
            "start": 931.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de los que forman parte de",
            "start": 934.899,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estas instituciones",
            "start": 938.319,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "son mexicanos honestos",
            "start": 939.54,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "vamos a seguir fortaleciendo estas",
            "start": 945.81,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "instituciones",
            "start": 948.779,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "que son b\u00e1sicas repito para la buena",
            "start": 950.47,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "marcha de la rep\u00fablica nos vamos a",
            "start": 954.82,
            "duration": 7.069
        },
        {
            "text": "seguir apoyando en estas",
            "start": 958.12,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 961.889,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "instituciones y vamos a estar tambi\u00e9n",
            "start": 963.139,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 967.339,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "las acusaciones que se est\u00e1n",
            "start": 970.99,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 974.43,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "y se van a dar a conocer el d\u00eda de hoy",
            "start": 976.59,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en contra del general cienfuegos que del",
            "start": 979.04,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "gobierno de m\u00e9xico",
            "start": 983.39,
            "duration": 3.48
        }
    ],
    "transcription_text": "quiero dar a conocer mi opini\u00f3n sobre los hechos de ayer la detenci\u00f3n del general cienfuegos que se desempe\u00f1o en el gobierno del presidente pe\u00f1a nieto se desempe\u00f1\u00f3 como secretario de la defensa es un hecho muy lamentable el que uno el secretario de la defensa se ha detenido acusado por v\u00ednculos con el narcotr\u00e1fico desde luego todo esto debe probarse podemos adelantar v\u00edsperas no podemos hacer juicios su varios son procesos legales en donde las personas acusadas tienen derecho a la defensa de acuerdo a la informaci\u00f3n que y nos lleg\u00f3 hoy van a dar a conocer los motivos por los que es el detuvo al general cienfuegos a las 2 30 de la tarde ahora de de estaciones independientemente del resultado de la indagatoria y de que concluya todo el proceso se dec\u00eda yo muy lamentable que esto sucede estamos ante una situaci\u00f3n in\u00e9dita porque est\u00e1 detenido x la misma acusaci\u00f3n el que fue secretario de seguridad p\u00fablica de felipe calder\u00f3n y ahora detienen al secretario la defensa durante el gobierno enrique pe\u00f1a nieto esto es una muestra inequ\u00edvoca la descomposici\u00f3n del r\u00e9gimen d c\u00f3mo s\u00ed fue degradando funci\u00f3n p\u00fablica la funci\u00f3n gubernamental en el pa\u00eds durante el periodo neoliberal yo siempre y dije que no era s\u00f3lo una crisis que era una decadencia lo que se padec\u00eda un proceso de degradaci\u00f3n progresivo y estamos ahora constatando la profundidad d esta descomposici\u00f3n que se fue gestando de tiempo atr\u00e1s tenemos que seguir insistiendo y ojal\u00e1 tambi\u00e9n esto sirva para comprender que el principal problema de m\u00e9xico es la corrupci\u00f3n y eso fue lo que dio al traste con todo y la corrupci\u00f3n es la causa principal de la desigualdad econ\u00f3mica la pobreza de la inseguridad de la violencia y durante mucho tiempo se omiti\u00f3 se volvi\u00f3 a ver este mal esta peste y causando caus\u00f3 tanto da\u00f1o al pa\u00eds por eso fue milagroso el que el pueblo de m\u00e9xico haya decidido por un cambio verdadero por una transformaci\u00f3n porque no hab\u00eda otra manera de enfrentar esta decadencia si no llev\u00e1bamos al cabo renovaci\u00f3n tajante de la vida p\u00fablica no hab\u00eda otra opci\u00f3n otra salida el que se combatiera la corrupci\u00f3n y que no se permitiera la impunidad se castigue a todos los que comenten de lips tanto de la delincuencia organizada como de la delincuencia de cuello blanco 0 corrupci\u00f3n cero impunidad solo as\u00ed vamos a limpiar a purificar la vida p\u00fablica quiero es decir como en el caso de garc\u00eda luna todos los que resulten involucrados en este otro asunto del general sin fuegos que est\u00e9n actuando en el gobierno la secretaria de la defensa van a ser suspendidos retirados s\u00ed es el caso puestos a disposici\u00f3n de las autoridades competentes no vamos nosotros en cubrir a nadie pas\u00f3 a ese tiempo tambi\u00e9n quiero es decir qu\u00e9 estoy absolutamente convencido de que las fuerzas armadas de m\u00e9xico e instituciones en este caso la secretaria de la defensa y la secretaria de marina fundamentales el desarrollo de nuestro pa\u00eds son pilares del estado mexicano son tan fuertes kenny estos de asuntos tan lamentables como es el involucramiento un secretario de la defensa en casos de narcotr\u00e1fico las debilitan no deja de ser lamentable que esto suceda la secretaria de defensa y la secretaria de marina las fuerzas armadas de m\u00e9xico constituyen una garant\u00eda y mantener la paz la tranquilidad en el pa\u00eds y para la defensa de nuestra soberan\u00eda quiero tambi\u00e9n es decir que le tengo toda la confianza al actual secretario de marina y al que era el secretario sandoval me toco a elegir a los dos hice un an\u00e1lisis detallado tomar la decisi\u00f3n de nombrarlos investigue sobre sus antecedentes sobre la honorabilidad y los dos se caracterizan por ser incorruptibles en el caso particular del general no es crescencio sandoval gonz\u00e1lez y propuse luego de ser una investigaci\u00f3n a fondo y no surge su nombramiento los que se propon\u00edan en ese entonces por parte la secretar\u00eda de la defensa es decir no fue propuesto el real sandoval por el entonces secretario de la defensa se puede decir que no le correspond\u00eda al secretario de la defensa a proponer pero yo les ped\u00ed tanto al secretario de marina como el secretario la defensa de entonces que me presentaran opciones queme propusieran eternas y en ninguno de los casos ni en marina ni en defensa y tom\u00e9 en consideraci\u00f3n esas propuestas almirante ojeda y el secretario sandoval repito los eleg\u00ed los nombres sobre todo x ser gentes honestas esto mismo y puedo decir de almirantes generales de oficiales tanto de marina como del ej\u00e9rcito y desde luego de marinos y de soldados que son pueblos uniformas la mayor\u00eda de los que forman parte de estas instituciones son mexicanos honestos vamos a seguir fortaleciendo estas instituciones que son b\u00e1sicas repito para la buena marcha de la rep\u00fablica nos vamos a seguir apoyando en estas dos instituciones y vamos a estar tambi\u00e9n pendientes las acusaciones que se est\u00e1n haciendo y se van a dar a conocer el d\u00eda de hoy en contra del general cienfuegos que del gobierno de m\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:06.792436"
}