{
    "video_id": "2eP-iyGOoQ8",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2eP-iyGOoQ8/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCR-QJfMQe5zswQKxOc_E_PPRR4cg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2eP-iyGOoQ8",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo en vivo, desde Palacio Nacional. Lunes 07 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6470,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 927.959,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Cristo",
            "start": 987.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buenos buenos",
            "start": 1009.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "d\u00edas c\u00f3mo",
            "start": 1011.959,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bueno hoy vamos a tocar",
            "start": 1014.519,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tres",
            "start": 1019.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "temas uno",
            "start": 1020.759,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh vamos a presentar el",
            "start": 1022.639,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "programa salud casa por casa para las y",
            "start": 1026.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los adultos mayores si\u00e9ntense por favor",
            "start": 1030.12,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eh Como saben como lo anunciamos son",
            "start": 1033.559,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tres nuevos programas",
            "start": 1037.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sociales el primero es de mujeres de 60",
            "start": 1040.959,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "a 64 a\u00f1os que por cierto hoy inicia ya",
            "start": 1045.039,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la inscripci\u00f3n",
            "start": 1048.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh lo anunciamos la semana pasada el",
            "start": 1050.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "segundo el de becas de ni\u00f1os y ni\u00f1as que",
            "start": 1054.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n esta semana inician las",
            "start": 1057.64,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "asambleas en las secundarias p\u00fablicas de",
            "start": 1060.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "todo el",
            "start": 1063.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y el tercero es salud casa por casa",
            "start": 1064.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que es",
            "start": 1068.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 1070.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "llevar personal de salud a las a los",
            "start": 1073.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "hogares de todas y todos los adultos",
            "start": 1077.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "mayores del pa\u00eds a los 12 millones de",
            "start": 1080.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "beneficiarios de la pensi\u00f3n",
            "start": 1083.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "eh Ya Ariadna lo va a explicar y el",
            "start": 1085.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "secretario de salud se va a hacer un",
            "start": 1089.4,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuestionario Y a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 1091.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "se contratan enfermeras enfermeros",
            "start": 1094.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas m\u00e9dicos para que vayan a visitar",
            "start": 1097.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "todas las viviendas son los nuevos",
            "start": 1100.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "programas de bienestar de nuestro",
            "start": 1104.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "gobierno Entonces vamos a hablar sobre",
            "start": 1106.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso despu\u00e9s Ernestina Godoy va a",
            "start": 1109.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presentar una iniciativa que estamos",
            "start": 1112.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "enviando el d\u00eda de hoy al congreso de la",
            "start": 1114.72,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n para la modificaci\u00f3n a la Ley",
            "start": 1119.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "General de",
            "start": 1123.039,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "procedimientos electorales y medios de",
            "start": 1124.6,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "impugnaci\u00f3n para la elecci\u00f3n de jueces",
            "start": 1128.919,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "magistrados y ministros",
            "start": 1132.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh consideramos que era importante",
            "start": 1135.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "enviar esta ley",
            "start": 1137.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "estas leyes secundarias que clarifiquen",
            "start": 1139.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se desarrolla la elecci\u00f3n entonces",
            "start": 1143.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "est\u00e1n enviando el d\u00eda de hoy para su",
            "start": 1146.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n en c\u00e1mara de diputados y",
            "start": 1148.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de senadores",
            "start": 1151.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "e y el tercer tema ya para el cierre de",
            "start": 1152.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "la conferencia como saben cada d\u00eda lo",
            "start": 1156.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "vamos a dedicar a un tema y ya en el",
            "start": 1159.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cierre vamos a presentar un video de",
            "start": 1162.24,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vida saludable que a partir del pr\u00f3ximo",
            "start": 1164.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lunes ya est\u00e1 estaremos dando mucho m\u00e1s",
            "start": 1167.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces para presentar el",
            "start": 1170.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "programa le damos la palabra primero a a",
            "start": 1173.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "David o a",
            "start": 1177.799,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Ariana",
            "start": 1179.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Ariana Buenos d\u00edas con el permiso de la",
            "start": 1186.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "presidenta vamos a presentar Este",
            "start": 1188.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "programa salud casa por casa que",
            "start": 1191.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "adelante que tiene como",
            "start": 1194.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "objetivo eh garantizar el derecho a la",
            "start": 1197.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salud de los adultos mayores y de las",
            "start": 1201.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad eh primero que",
            "start": 1203.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nada se va a realizar un censo de salud",
            "start": 1206.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "y bienestar casa por casa iremos a",
            "start": 1210.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "visitar a todos los adultos mayores que",
            "start": 1213.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hoy tienen derecho a su pensi\u00f3n de",
            "start": 1216.559,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "bienestar Es decir de 65 a\u00f1os en",
            "start": 1218.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "adelante y todos los derechohabientes de",
            "start": 1221.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "la pensi\u00f3n para personas con",
            "start": 1223.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "discapacidad eh Y como ya lo coment\u00f3 la",
            "start": 1225.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "presidenta eh se van a contratar a",
            "start": 1229.2,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "20,000 eh m\u00e9dicos enfermeras enfermeros",
            "start": 1231.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "para atender eh Y hacer realidad este",
            "start": 1236.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "derecho casa por casa de manera",
            "start": 1240.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica",
            "start": 1242.799,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "adelante la estrategia de implementaci\u00f3n",
            "start": 1245.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "como ya lo dije Vamos a realizar un",
            "start": 1248.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "censo de salud y bienestar que inicia el",
            "start": 1250.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "d\u00eda de hoy es una visita casa por casa",
            "start": 1253.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que realizar\u00e1n los servidores de la",
            "start": 1256.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n posterior a la realizaci\u00f3n del",
            "start": 1257.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "censo ya con los resultados se va a",
            "start": 1261.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hacer un an\u00e1lisis de este censo por",
            "start": 1264.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "parte del sector salud posterior se va a",
            "start": 1267.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "determinar un esquema de atenci\u00f3n",
            "start": 1270.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "personalizado para cada uno de los",
            "start": 1273.039,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "adultos mayores y las personas con",
            "start": 1275.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "discapacidad y se van a realizar visitas",
            "start": 1278.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicas de salud casa por casa eh de",
            "start": 1281.2,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "manera peri\u00f3dica bimestralmente eh Es es",
            "start": 1285.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "lo que se tiene planeado las enfermeras",
            "start": 1288.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos m\u00e9dicas van a entregar una",
            "start": 1292.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cartilla de salud donde se podr\u00e1 llevar",
            "start": 1295.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el control de las visitas de las",
            "start": 1297.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "enfermeras pero tambi\u00e9n de los",
            "start": 1300.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "tratamientos y ellas Ser\u00e1n las",
            "start": 1301.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "responsables de llevar el control del",
            "start": 1304.08,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "historial cl\u00ednico y bueno de manera",
            "start": 1307.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "permanente se va a dar este seguimiento",
            "start": 1310.919,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adelante el censo pues se van a a",
            "start": 1313.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "visitar 13",
            "start": 1317.159,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "6 millones de personas que viven en 12",
            "start": 1319.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "millones de viviendas eh lo vamos a",
            "start": 1322.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "hacer A trav\u00e9s de la brigada de 20,000",
            "start": 1326.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "servidores de la naci\u00f3n y el censo se va",
            "start": 1329.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "a realizar octubre noviembre y",
            "start": 1332.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "diciembre",
            "start": 1336.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "adelante c\u00f3mo va a ser el censo es este",
            "start": 1337.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "cuadernillo que contiene poco m\u00e1s de 80",
            "start": 1340.96,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "preguntas es un cuestionario amplio eh",
            "start": 1344.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que tiene como objetivo conocer el",
            "start": 1348.6,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estado de salud de las personas eh nos",
            "start": 1351.12,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "van a les vamos a pedir sus datos",
            "start": 1354.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "personales tambi\u00e9n los de un auxiliar o",
            "start": 1356.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el cuidador quien auxilia al adulto",
            "start": 1359.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mayor a la persona con discapacidad",
            "start": 1362.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "algunos temas de vivienda educaci\u00f3n eh",
            "start": 1364.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n e ingresos relaciones",
            "start": 1367.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "familiares y red de apoyo para saber",
            "start": 1370.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n vive solo qui\u00e9n necesita una",
            "start": 1373.08,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "visita peri\u00f3dica eh Para tener",
            "start": 1375.2,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "vigilancia no solamente de su salud sino",
            "start": 1379.039,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "quien est\u00e1 solo requiere una red de",
            "start": 1381.32,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "apoyo eh m\u00e1s grande ocio y esparcimiento",
            "start": 1383.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "y violencia y discriminaci\u00f3n y todo lo",
            "start": 1388.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que tiene que ver que es lo m\u00e1s amplio",
            "start": 1390.84,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "con salud los antecedentes eh de salud",
            "start": 1392.799,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "eh vacunas enfermedades estudios",
            "start": 1396.559,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "cl\u00ednicos que se haya realizado visitas",
            "start": 1399.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "al m\u00e9dico medicamentos eh discapacidad",
            "start": 1402.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n actividad f\u00edsica y salud",
            "start": 1406.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "emocional y les vamos a pedir a las",
            "start": 1409.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "personas que nos esperen en su casa como",
            "start": 1412.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "saben los servidores de la naci\u00f3n llevan",
            "start": 1414.799,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "su chaleco color cqui con su gafete que",
            "start": 1416.72,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "los identifica y solo les vamos a pedir",
            "start": 1420.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que nos puedan proporcionar su curp y",
            "start": 1423.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n oficial para poder",
            "start": 1425.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hacer el registro de los datos de manera",
            "start": 1428.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "correcta adelante eh respecto a las",
            "start": 1431.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "enfermeras son 21500 enfermeras que se",
            "start": 1434.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tiene planeado contratar ellas",
            "start": 1437.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n estas visitas personalizadas",
            "start": 1439.72,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "de manera peri\u00f3dica a partir del mes de",
            "start": 1442.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "febrero y ellas llevar\u00e1n este control",
            "start": 1444.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que hemos ya descrito entregar\u00e1n la",
            "start": 1448.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cartilla llevar\u00e1n el control del",
            "start": 1450.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "historial cl\u00ednico tambi\u00e9n van a brindar",
            "start": 1452.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n primaria y van a apoyar a",
            "start": 1456.32,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "hacer el enlace entre la atenci\u00f3n",
            "start": 1458.919,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "primaria y los otros niveles de atenci\u00f3n",
            "start": 1460.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en materia de salud y el seguimiento",
            "start": 1463.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "permanente",
            "start": 1467.039,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "adelante la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y",
            "start": 1469.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "enfermeras se va a realizar entre el 21",
            "start": 1472.24,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "de octubre y el 15 de noviembre es decir",
            "start": 1475.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "ya en pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a empezar a",
            "start": 1479.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "hacer esta recepci\u00f3n de",
            "start": 1481.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "solicitudes la ubicaci\u00f3n de los m\u00f3dulos",
            "start": 1484.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para recibir estas solicitudes va a",
            "start": 1487.279,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "estar en la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de",
            "start": 1489.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bienestar a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana y",
            "start": 1491.2,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "los requisitos esto es muy importante",
            "start": 1495.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "para el caso de la contrataci\u00f3n de las",
            "start": 1498.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "enfermeras eh deber\u00e1n ser licenciados en",
            "start": 1500.32,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "medicina en enfermer\u00eda o en un \u00e1rea de",
            "start": 1503.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la salud la identificaci\u00f3n oficial",
            "start": 1506.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "vigente la CURP el comprobante de nivel",
            "start": 1509.44,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "\u00faltimo de estudios y un formato de",
            "start": 1511.919,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "curr\u00edculum Vita que se llena en el",
            "start": 1514.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "momento Esta es la convocatoria para las",
            "start": 1516.6,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "enfermeras es cu\u00e1nto",
            "start": 1519.279,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y todos pues este",
            "start": 1529.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "programa que acaban de",
            "start": 1532.679,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "escuchar hace unos momentos por la",
            "start": 1535.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "secretaria del bienestar es un ejemplo",
            "start": 1538.44,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "de la idea de fortalecer la medicina",
            "start": 1542.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "preventiva y la atenci\u00f3n primaria como",
            "start": 1547.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "una estrategia muy importante del sector",
            "start": 1550.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "salud el que participen las enfermeras",
            "start": 1554.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n muy importante porque dentro",
            "start": 1559.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "de la atenci\u00f3n m\u00e9dica tendr\u00e1n la",
            "start": 1562.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "oportunidad con los adultos mayores de",
            "start": 1565.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder observar otros aspectos que tienen",
            "start": 1568.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que ver en la vida cotidiana como es por",
            "start": 1571.2,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ejemplo la posibilidad de escuchar a los",
            "start": 1573.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "adultos mayores ba\u00f1arse",
            "start": 1578.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vestir la alimentaci\u00f3n que tienen como",
            "start": 1581.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "poder comer y todo eso reforzar\u00e1 la",
            "start": 1584.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "calidad de vida de estas personas el",
            "start": 1588.559,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "Otro aspecto muy importante es que va a",
            "start": 1591.799,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "contribuir a enfocar la movilidad de los",
            "start": 1596.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "adultos mayores los adultos mayores",
            "start": 1601.36,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "frecuentemente tiene un problema de",
            "start": 1604.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "movilidad para desplazarse e ir a los",
            "start": 1606.399,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "centros hospitalarios y ahora lo que",
            "start": 1609.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "vendr\u00e1 es la atenci\u00f3n a ellos En vez de",
            "start": 1611.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que ellos tengan que ir a buscar la",
            "start": 1615.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y ese aspecto es muy importante",
            "start": 1618.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en lo que tiene que ver con el apego al",
            "start": 1621.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "tratamiento porque muchas veces se les",
            "start": 1624.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dificulta ir a la consulta y poder tener",
            "start": 1627.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "dificultades en el apego al tratamiento",
            "start": 1630.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "todo ello podr\u00e1 ir contribuyendo a que",
            "start": 1634.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "tengamos una mejor sobrevida una mejor",
            "start": 1637.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "calidad de vida de estas personas y",
            "start": 1641.679,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a desaturar los",
            "start": 1645.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "servicios eh",
            "start": 1648.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hospitalarios esto junto con otras",
            "start": 1650.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "medidas que refuerzan precisamente el",
            "start": 1653.279,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "programa de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n",
            "start": 1656.159,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "primaria har\u00e1n un cambio muy",
            "start": 1658.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "significativo en la calidad de vida de",
            "start": 1661.559,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estas personas ese ser\u00eda mi comentario y",
            "start": 1664.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "un \u00faltimo comentario tiene que ver con",
            "start": 1667.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que estas enfermeras tendr\u00e1n la",
            "start": 1670.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "posibilidad de prescribir medicamentos",
            "start": 1672.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que previamente se les haya a autorizado",
            "start": 1675.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en el seguimiento de estas personas eso",
            "start": 1679.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n reforzar\u00e1 el apego al",
            "start": 1682.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tratamiento Muchas",
            "start": 1684.64,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "gracias muchas gracias con su permiso",
            "start": 1694.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 1696.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "todos simplemente para comentar desde el",
            "start": 1699.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "lado de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los",
            "start": 1702.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prestadores p\u00fablicos de de servicio de",
            "start": 1705.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "salud como el IMS el IMS bienestar desde",
            "start": 1708.48,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "luego el L las otras instituciones Este",
            "start": 1710.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "programa de consultas de enfermer\u00eda en",
            "start": 1713.559,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "domicilio eh permitir\u00e1 justamente que",
            "start": 1716.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por un lado muchas de las atenciones que",
            "start": 1719.919,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ocurren a veces ya en las salas de",
            "start": 1722.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "urgencia cuando un adulto mayor entra en",
            "start": 1724.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "descontrol de una enfermedad cr\u00f3nico",
            "start": 1728.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "degenerativa pues sean atendidas a",
            "start": 1731.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiempo eh anticiparnos al al episodio eh",
            "start": 1733.679,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "de la de la urgencia anticiparnos al",
            "start": 1738.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "descontrol de alguna de alguna",
            "start": 1740.399,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "enfermedad y la verdad",
            "start": 1742.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1745.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "parece incre\u00edble Pero muchas veces la la",
            "start": 1747.0,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n domiciliaria puede evitar estos",
            "start": 1751.399,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "estos episodios Adem\u00e1s de que el",
            "start": 1756.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "programa como se est\u00e1 planteando de la",
            "start": 1758.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "consulta de enfermer\u00eda domiciliaria para",
            "start": 1760.519,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "adultos mayores de 65 a\u00f1os es muy",
            "start": 1762.76,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "completa incorporar\u00e1 Element de salud eh",
            "start": 1765.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mental de autonom\u00eda de las personas",
            "start": 1769.399,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adultas mayores eh cuestiones del",
            "start": 1773.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "sistema m\u00fasculo esquel\u00e9tico auditivo eh",
            "start": 1775.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "visual y otros elementos que muchas",
            "start": 1779.2,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "veces van aislando a a los adultos",
            "start": 1781.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mayores al no permitirles tener una",
            "start": 1784.519,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda eh propia eh adicionalmente A",
            "start": 1787.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "eso se ha planteado la posibilidad de",
            "start": 1791.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "como lo ha dicho el doctor kersen eh",
            "start": 1793.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "prescribir alg\u00fan grupo de de",
            "start": 1796.84,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "medicamentos pero tambi\u00e9n hacer algunas",
            "start": 1798.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "eh curaciones algunos eh estudios adem\u00e1s",
            "start": 1800.799,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de los signos vitales que es lo",
            "start": 1804.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tradicional eh eh la saturaci\u00f3n de del",
            "start": 1806.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ox\u00edgeno en la sangre el tema de la de la",
            "start": 1809.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "presi\u00f3n sino tambi\u00e9n algunos otros eh",
            "start": 1812.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ex\u00e1menes de car\u00e1cter eh preventivo",
            "start": 1814.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Entonces estamos seguros que esto va a",
            "start": 1817.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ir fortaleciendo eh el sistema de",
            "start": 1820.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuidados y por el otro lado la empat\u00eda",
            "start": 1822.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la cercan\u00eda de los servicios y eh de",
            "start": 1825.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "salud con las personas con algo que",
            "start": 1828.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "durante muchos a\u00f1os ocurri\u00f3 en M\u00e9xico la",
            "start": 1830.72,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "consulta en en el domicilio y hacerlo",
            "start": 1833.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "con bienestar nos va a permitir que se",
            "start": 1836.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atienda a todos y a todas eh por igual",
            "start": 1838.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Es decir independientemente de las",
            "start": 1841.919,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "derecho avientas de las derecho",
            "start": 1844.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "audiencias estas fragmentaciones que que",
            "start": 1845.64,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "tradicionalmente ten\u00eda el sector pues",
            "start": 1849.84,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "son superados a la hora de que se",
            "start": 1852.399,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "atienda a todos sin igual sin importar",
            "start": 1854.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "si son derecho habientes del IMS del",
            "start": 1857.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Iste o no son derecho habientes y se",
            "start": 1860.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "atienden en Ims bienestar ser todo",
            "start": 1861.84,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "preguntarte",
            "start": 1863.76,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1869.77,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "Gracias mucho mucho gusto Muchas gracias",
            "start": 1873.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Es un placer poder acompa\u00f1ar este",
            "start": 1875.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esfuerzo de di\u00e1logo circular yo soy",
            "start": 1878.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Alejandro titular del bienestar como",
            "start": 1880.2,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "dec\u00eda el Dr kovic y la el doctor maestro",
            "start": 1883.32,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Zoe de lo que se trata es de garantizar",
            "start": 1886.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "continuidad en los cuidados Esto se",
            "start": 1889.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "logra desplegando las acciones",
            "start": 1892.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "sanitarias fuera de los consultorios en",
            "start": 1894.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "acciones extramuros a trav\u00e9s de estas",
            "start": 1896.799,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "enfermeras y enfermeros del bienestar",
            "start": 1899.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que podr\u00e1n detectar a al paciente antes",
            "start": 1901.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "de que el paciente incluso presente",
            "start": 1904.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "s\u00edntomas y acompa\u00f1arlo en el primer y",
            "start": 1906.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "segundo nivel de atenci\u00f3n Muchas gracias",
            "start": 1908.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "muy buenos",
            "start": 1923.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "d\u00edas con su permiso presidenta saludo a",
            "start": 1924.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "mis",
            "start": 1929.08,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros el d\u00eda de hoy queremos",
            "start": 1930.0,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presentar el contenido de las leyes que",
            "start": 1933.44,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la presidenta enviando el d\u00eda de",
            "start": 1937.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hoy al senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 1940.639,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "como c\u00e1mara de origen para continuar",
            "start": 1944.08,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "trabajando y dando informaci\u00f3n y certeza",
            "start": 1948.84,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "de lo que ser\u00e1 la elecci\u00f3n de los jueces",
            "start": 1952.919,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "en la elecci\u00f3n extraordinaria del",
            "start": 1955.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo junio de",
            "start": 1958.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "2025 est\u00e1 la presidenta enviando la",
            "start": 1961.08,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "iniciativa de reformas a la ley general",
            "start": 1964.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "de instituciones y procedimientos",
            "start": 1967.519,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "electorales y la ley general del sistema",
            "start": 1970.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de medios de impugnaci\u00f3n en materia",
            "start": 1972.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "electoral el objetivo es que se",
            "start": 1975.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "garanticen los principios rectores en",
            "start": 1978.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cada una de las etapas del proceso",
            "start": 1980.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "electoral para los cargos de elecci\u00f3n",
            "start": 1983.2,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "del poder judicial para dar legalidad",
            "start": 1986.24,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "certeza imparcialidad objetividad y",
            "start": 1989.6,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "transparencia y a la vez con los medios",
            "start": 1993.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de impugnaci\u00f3n garantizar la tutela",
            "start": 1995.519,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "efectiva durante el proceso",
            "start": 1998.399,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "electoral de manera general se establece",
            "start": 2001.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "en estas reformas estos temas en las",
            "start": 2005.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "disposiciones generales A qui\u00e9n vamos a",
            "start": 2008.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "elegir en el pa\u00eds vamos a elegir a los",
            "start": 2012.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte de",
            "start": 2015.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "justicia a magistrados del tribunal",
            "start": 2017.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "electoral esta vez los que se encuentran",
            "start": 2020.72,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "vacantes a a los magistrados del",
            "start": 2024.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tribunal de disciplina judicial a los",
            "start": 2028.679,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "magistrados de los tribunales colegiados",
            "start": 2031.519,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de circuito y tribunales colegiados de",
            "start": 2034.24,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "apelaci\u00f3n a los jueces integrantes de",
            "start": 2036.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "los juzgados de distrito del poder",
            "start": 2039.919,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n y personas",
            "start": 2042.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "magistradas y jueces de los poderes",
            "start": 2045.799,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "judiciales estatales cuando las",
            "start": 2048.44,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "legislaturas estatales hayan armonizado",
            "start": 2052.919,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "sus constituciones pero ser\u00e1n en la",
            "start": 2056.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "misma elecci\u00f3n de junio del del pr\u00f3ximo",
            "start": 2058.599,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "a\u00f1o lo haremos por mayor\u00eda y por voto",
            "start": 2063.04,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "directo de la ciudad \u00eda cu\u00e1ndo vamos a",
            "start": 2066.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "elegir hacer esta elecci\u00f3n el primero de",
            "start": 2069.599,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "junio el primero de junio de El",
            "start": 2072.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "2025 el Instituto Nacional electoral y",
            "start": 2076.879,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los organismos p\u00fablicos locales para lo",
            "start": 2080.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que tiene que ver con local ser\u00e1n",
            "start": 2082.119,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "quienes organizar\u00e1n el",
            "start": 2084.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "proceso estamos previendo en esta",
            "start": 2087.879,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n un libro \u00fanico para todo el",
            "start": 2090.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "tema de la elecci\u00f3n de los juzgad",
            "start": 2094.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "por lo tanto est\u00e1 previsto todo las",
            "start": 2098.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "etapas del proceso la preparaci\u00f3n de la",
            "start": 2101.92,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n la convocatoria y postulaci\u00f3n",
            "start": 2104.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de candidaturas la jornada electoral de",
            "start": 2107.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "una manera muy muy desmenuzada c\u00f3mputos",
            "start": 2110.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y sumatoria la asignaci\u00f3n de cargos y la",
            "start": 2114.28,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n y y la declaraci\u00f3n de",
            "start": 2117.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "validez en cuanto a la convocatoria y",
            "start": 2121.359,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "postulaci\u00f3n de las candidaturas el",
            "start": 2123.8,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "senado de la rep\u00fablica ir\u00e1 la",
            "start": 2126.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "convocatoria general a los tres poderes",
            "start": 2128.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de la uni\u00f3n para integrar el listado de",
            "start": 2131.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "las candidaturas esta convocatoria no",
            "start": 2134.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 establecer requisitos adicionales",
            "start": 2137.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "para postularse a los diferentes cargos",
            "start": 2141.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ni para la integraci\u00f3n y funcionamiento",
            "start": 2144.68,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de los comit\u00e9s de",
            "start": 2147.8,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "evaluaci\u00f3n la ciudadan\u00eda tiene derecho a",
            "start": 2149.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participar en igualdad de condiciones",
            "start": 2152.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los procesos ser\u00e1n p\u00fablicos abiertos",
            "start": 2155.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "transparentes inclusive inclusivos",
            "start": 2159.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "accesibles y deber\u00e1n garantizar la",
            "start": 2162.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de todas las personas",
            "start": 2165.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "interesadas que cumplan con los",
            "start": 2168.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "requisitos cada poder de la uni\u00f3n",
            "start": 2170.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "instalar\u00e1 un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n que",
            "start": 2172.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar\u00e1n conformados por cinco personas",
            "start": 2175.72,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de reconocido prestigio en la actividad",
            "start": 2178.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "jur\u00eddica observando la paridad de",
            "start": 2181.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero los comit\u00e9s publicar\u00e1n entre los",
            "start": 2185.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "15 d\u00edas naturales posteriores a su",
            "start": 2188.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n convocatorias para",
            "start": 2190.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "participar en el proceso de evaluaci\u00f3n y",
            "start": 2193.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n de las postulaciones concluido",
            "start": 2196.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Este paso el plazo para inscribirse en",
            "start": 2200.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la convocatoria los comit\u00e9s publicar\u00e1n",
            "start": 2204.119,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la lista de las personas aspirantes que",
            "start": 2207.64,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "hayan reunido todos los requisitos",
            "start": 2210.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "constitucionales de legibilidad los",
            "start": 2212.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s \u00e1n a calificar la idoneidad de",
            "start": 2216.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "los perfiles para desempe\u00f1ar el cargo",
            "start": 2219.839,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "para ello podr\u00e1n tomar en cuenta perfil",
            "start": 2223.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "curricular as\u00ed como antecedentes",
            "start": 2226.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "profesionales y acad\u00e9micos entre otros",
            "start": 2229.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "los que Determine cada comit\u00e9 para",
            "start": 2233.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "valorar su honestidad y buena fama",
            "start": 2236.119,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los comit\u00e9s",
            "start": 2240.839,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "realizar\u00e1n entrevistas p\u00fablicas a las",
            "start": 2243.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "personas aspirantes que califiquen m\u00e1s",
            "start": 2247.56,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "id\u00f3neas a efecto de evaluar su",
            "start": 2250.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "competencia y sus conocimientos t\u00e9cnicos",
            "start": 2253.2,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "se establece aqu\u00ed la posibilidad de que",
            "start": 2256.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "los comit\u00e9s realicen convenios con",
            "start": 2259.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "instituciones universidades para que",
            "start": 2263.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "puedan auxiliar los aspirantes podr\u00e1n",
            "start": 2265.599,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "participar de manera simult\u00e1nea en dos o",
            "start": 2270.119,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s convocatorias emitidas por los",
            "start": 2273.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "poderes para el mismo cargo y circuito",
            "start": 2276.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "judicial o circunscripci\u00f3n",
            "start": 2279.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "plurinominal los",
            "start": 2283.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s",
            "start": 2285.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "seleccionar\u00e1n los perfiles mejor",
            "start": 2287.52,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "evaluados en una de una manera en que 10",
            "start": 2289.88,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "van a ser elegidos por cada cargo para",
            "start": 2295.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el cargo de ministro para el cargo de en",
            "start": 2298.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esta primera de magistrado electoral",
            "start": 2301.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "vacantes y 10 para magistrados del",
            "start": 2304.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "tribunal de disciplina judicial dos",
            "start": 2307.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n por cada cargo para magistrados",
            "start": 2311.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "colegiados de circuito y jueces de",
            "start": 2315.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "distrito concluido esto emitir\u00e1n las",
            "start": 2319.2,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "listas a cada poder de la uni\u00f3n para que",
            "start": 2321.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "determinen su conformidad Una vez que se",
            "start": 2324.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Determine la conformidad sobre los",
            "start": 2327.839,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "listados ser\u00e1n devueltos para que",
            "start": 2330.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "mediante la ensaca p\u00fablica de esos 10 y",
            "start": 2333.839,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "de esos dos por cargo queden tres por",
            "start": 2338.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cada cargo de ministro magistrado",
            "start": 2343.319,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "electoral y magistrados del tribunal de",
            "start": 2346.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "disciplina judicial y dos por cada cargo",
            "start": 2349.079,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "a magistrados colegiados de circuito y",
            "start": 2353.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "jueces de distrito los listados ser\u00e1n",
            "start": 2357.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "aprobados por los poderes de la uni\u00f3n y",
            "start": 2361.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n remitidos al senado de la",
            "start": 2363.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a m\u00e1s tardar el primero de",
            "start": 2366.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "febrero si no se remiten las",
            "start": 2368.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "postulaciones al t\u00e9rmino del plazo",
            "start": 2371.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "previsto en la convocatoria ya no se",
            "start": 2374.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n realizar",
            "start": 2377.4,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "posteriormente el senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 2380.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "integrar\u00e1 los listados de las personas",
            "start": 2383.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "juzgadoras que est\u00e9n en funciones tienen",
            "start": 2385.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "el pase",
            "start": 2388.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autom\u00e1tico exceptuando aquellas que",
            "start": 2390.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hayan manifestado ante el senado la",
            "start": 2393.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "declinaci\u00f3n de su",
            "start": 2395.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "candidatura dentro de los 30 d\u00edas",
            "start": 2398.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "posteriores a la publicaci\u00f3n de la",
            "start": 2401.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "convocatoria o a quienes hayan sido",
            "start": 2402.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "postulados para un cargo o circuito",
            "start": 2405.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "judicial diferente al que les al en el",
            "start": 2408.04,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "que se encuentran al INE le corresponde",
            "start": 2412.119,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "aprobar el modelo de la boleta la",
            "start": 2416.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n y materiales electorales",
            "start": 2418.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "administrar y distribuir el tiempo que",
            "start": 2421.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "corresponda al estado en radio y",
            "start": 2424.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n y emitir reglas y pautas para",
            "start": 2426.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "garantizar este derecho tambi\u00e9n le",
            "start": 2429.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "corresponde organizar y desarrollar",
            "start": 2432.4,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "foros de debate entre las personas",
            "start": 2435.4,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "candidatas y establecer las bases para",
            "start": 2438.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que las instituciones del sector p\u00fablico",
            "start": 2441.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "privado o social brinden espacios de",
            "start": 2444.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "manera gratuita garantizando condiciones",
            "start": 2447.2,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de equidad deben vigilar que ninguna",
            "start": 2450.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "persona reciba financiamiento p\u00fablico o",
            "start": 2454.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "o privado en sus campa\u00f1as debe",
            "start": 2457.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "determinar los topes m\u00e1ximos de gastos",
            "start": 2460.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "personales de campa\u00f1a y las reglas de",
            "start": 2463.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "fiscalizaci\u00f3n debe garantizar que",
            "start": 2466.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ninguna persona candidata contrate por",
            "start": 2469.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed o por terceras personas espacios en",
            "start": 2472.119,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "radio y televisi\u00f3n internet o cualquier",
            "start": 2475.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "medio de comunicaci\u00f3n para",
            "start": 2478.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "promocionarse debe supervisar que ning\u00fan",
            "start": 2481.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "partido pol\u00edtico o persona servidora",
            "start": 2483.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica realice actos de proselitismo o",
            "start": 2486.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "posicionamiento A favor o en contra de",
            "start": 2490.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "candidatura alguna en relaci\u00f3n a la",
            "start": 2493.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "propaganda y los medios de",
            "start": 2496.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n los candidatos podr\u00e1n",
            "start": 2499.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "difundir su trayectoria profesional",
            "start": 2501.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9ritos visiones acerca de la funci\u00f3n",
            "start": 2504.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "jurisdiccional y la impartici\u00f3n de",
            "start": 2507.359,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Justicia as\u00ed como sus propuestas de",
            "start": 2509.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mejora o alguna otra manifestaci\u00f3n",
            "start": 2512.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "amparada bajo el derecho de la libertad",
            "start": 2515.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n Queda prohibido cualquier",
            "start": 2518.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "entrega de material utilitario a",
            "start": 2521.4,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "excepci\u00f3n de material gr\u00e1fico podr\u00e1n",
            "start": 2524.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hacer uso de sus redes sociales o medios",
            "start": 2526.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "digitales para promocionar sus",
            "start": 2529.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "candidaturas siempre que no implique",
            "start": 2533.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "erogaciones o potenciar o amplificar sus",
            "start": 2535.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contenidos solo quiero",
            "start": 2539.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dejar las fechas m\u00e1s relevantes para",
            "start": 2542.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "esta elecci\u00f3n extraordinaria en las",
            "start": 2546.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "modificaciones que est\u00e1 enviando la",
            "start": 2549.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidenta es lo que va a ser todo el",
            "start": 2551.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tiempo pero hay en los en los art\u00edculos",
            "start": 2555.28,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "transitorios La regulaci\u00f3n de lo que es",
            "start": 2558.68,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de",
            "start": 2562.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "2025 est\u00e1 el 16 de octubre el senado",
            "start": 2564.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "emitir\u00e1 la convocatoria",
            "start": 2568.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "general el 31 se instalar\u00e1n los comit\u00e9s",
            "start": 2570.599,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "de evaluaci\u00f3n el 4 de noviembre se",
            "start": 2575.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicar\u00e1 la convocatoria para la",
            "start": 2578.04,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda de esos comit\u00e9s el 24 de",
            "start": 2580.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "noviembre la inscripci\u00f3n de aspirantes",
            "start": 2584.319,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "el 15 de diciembre verificar los comit\u00e9s",
            "start": 2588.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "verificar\u00e1n los requisitos de",
            "start": 2592.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "legibilidad el 31 de enero de",
            "start": 2595.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2025 se realizar\u00e1n por parte de los",
            "start": 2598.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "comit\u00e9s entrevistas y se seleccionar\u00e1n",
            "start": 2601.2,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "los finalistas el 4 de Febrero los",
            "start": 2605.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "poderes determinar\u00e1n la conformidad de",
            "start": 2608.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "finalistas y devolver\u00e1n a comit\u00e9s el 5",
            "start": 2611.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de febrero los comit\u00e9s",
            "start": 2615.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "insacular en sesi\u00f3n p\u00fablica abierta y",
            "start": 2618.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "difundida depurar\u00e1 los listados el 7 de",
            "start": 2622.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "febrero se aprueban los listados y se",
            "start": 2626.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "remitir\u00e1n al senado el 12 de febrero el",
            "start": 2629.88,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "senado Integra revisa y remite el",
            "start": 2634.4,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "listado al INE y el INE estar\u00e1 a cargo",
            "start": 2638.16,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "de toda la organizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n",
            "start": 2642.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "el primero el primero de junio donde nos",
            "start": 2647.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dar\u00e1n a conocer con el tiempo suficiente",
            "start": 2649.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a votar d\u00f3nde vamos a votar",
            "start": 2653.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "solo comentarles que estaremos haciendo",
            "start": 2656.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n de a nivel nacional de",
            "start": 2659.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ministros del tribunal eh de disciplina",
            "start": 2662.44,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y de las vacantes del tribunal electoral",
            "start": 2666.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 el",
            "start": 2669.72,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "50% de los que son ya por circuitos",
            "start": 2671.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "judiciales de magistrados y jueces en el",
            "start": 2676.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "caso de los organismos tribunales",
            "start": 2679.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "locales ellos lo definir\u00e1n en la",
            "start": 2683.359,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "modificaci\u00f3n que har\u00e1n en su",
            "start": 2686.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero todos deberemos de",
            "start": 2688.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "haber terminado esta elecci\u00f3n para la",
            "start": 2691.319,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del a\u00f1o de 2027 s es cuo",
            "start": 2694.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "presidenta pues esta es la",
            "start": 2704.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n resumen muy",
            "start": 2707.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido esperen todas y todos los adultos",
            "start": 2710.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "mayores y personas con discapacidad a un",
            "start": 2713.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "servidor o servidora de la naci\u00f3n que",
            "start": 2717.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "van a pasar a su casa y van a hacer un",
            "start": 2719.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "cuestionario muy amplio de su situaci\u00f3n",
            "start": 2722.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de salud este cuestionario fue trabajado",
            "start": 2726.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "por meses con el secretario de salud con",
            "start": 2729.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "David",
            "start": 2732.079,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "kenovo una vez que tengamos esos",
            "start": 2734.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "cuestionarios pues vamos a saber la",
            "start": 2737.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de salud de cada una de y cada",
            "start": 2739.599,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "una cada una de las personas mayores",
            "start": 2743.24,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "hombres o",
            "start": 2745.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n este a\u00f1o van a salir las",
            "start": 2747.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "convocatorias ya vamos a informar para",
            "start": 2751.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que inicie su contrataci\u00f3n el pr\u00f3ximo",
            "start": 2754.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a\u00f1o de enfermeras enfermeros m\u00e9dicas o",
            "start": 2756.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicos generales que tendr\u00e1n la",
            "start": 2759.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "capacidad incluso de recetar para poder",
            "start": 2761.8,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "atender casa por casa a las y los",
            "start": 2766.0,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "adultos mayores el segundo es esta estas",
            "start": 2768.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "dos leyes ley general de instituciones y",
            "start": 2775.72,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "procedimientos electorales ley general",
            "start": 2778.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "del sistema de medios de impugnaci\u00f3n en",
            "start": 2780.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "materia electoral que tiene el objetivo",
            "start": 2783.24,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "de hacer m\u00e1s clara o detallar lo que no",
            "start": 2787.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "viene en la Constituci\u00f3n de la Reforma",
            "start": 2792.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "constitucional al poder judicial para",
            "start": 2795.24,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "que a partir de El 15 o 16 que es el 15",
            "start": 2798.28,
            "duration": 9.839
        },
        {
            "text": "de octubre salga la convocatoria del",
            "start": 2804.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica si por alguna",
            "start": 2808.119,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n la corte no env\u00eda las vacantes que",
            "start": 2810.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "son necesarias para la convocatoria el",
            "start": 2814.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "senado utilizar\u00e1 los la informaci\u00f3n",
            "start": 2817.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "disponible p\u00fablicamente para poder",
            "start": 2820.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "realizar esta convocatoria pero pues",
            "start": 2823.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "como ven la reforma al poder judicial ya",
            "start": 2826.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "fue aprobada es constitucional y va a",
            "start": 2829.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "iniciar pues ya en unos d\u00edas despu\u00e9s de",
            "start": 2833.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la aprobaci\u00f3n de estas dos leyes el",
            "start": 2835.839,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 2839.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "electoral Bueno pues esto es Ah firmamos",
            "start": 2841.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de una vez lo",
            "start": 2845.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "las dos ne",
            "start": 2847.559,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2861.32,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "de este",
            "start": 2876.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "lado de este lado por favor por",
            "start": 2879.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "favor se lo llevan porque rosela",
            "start": 2897.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n se va en este",
            "start": 2901.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "momento a entregarlos a la c\u00e1mara de",
            "start": 2903.28,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 2905.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Ahora s\u00ed vamos primero Primera",
            "start": 2907.319,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "fila No es que no es paritaria ahora la",
            "start": 2911.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 2914.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fila a ver",
            "start": 2916.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Ay",
            "start": 2922.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n Carmen S\u00e1nchez de ADN 40 Buenos",
            "start": 2924.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "d\u00edas primero algunos detalles sobre este",
            "start": 2927.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "programa de salud preguntarle si cambi\u00f3",
            "start": 2930.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de nombre hab\u00eda mencionado antes que iba",
            "start": 2934.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "a ser hoy por ustedes ma\u00f1ana por",
            "start": 2937.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "nosotros al S\u00ed me parece s\u00ed ha tenido",
            "start": 2938.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tres posibilidades de nombre pero",
            "start": 2941.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "creemos que mientras m\u00e1s claro sea el",
            "start": 2943.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "nombre mejor entonces por eso le estamos",
            "start": 2945.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "llamando salud casa por casa que es lo",
            "start": 2948.48,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "que realmente estamos haciendo perfecto",
            "start": 2950.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "muchas gracias tendr\u00e1 justamente el",
            "start": 2954.119,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presupuesto que se va a destinar para",
            "start": 2956.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este programa s\u00ed",
            "start": 2958.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "son cerca de 7000 millones de pesos a",
            "start": 2960.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "partir del 2025",
            "start": 2965.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eh una parte lo aporta al Instituto",
            "start": 2967.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Mexicano del Seguro Social porque pues",
            "start": 2970.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hay muchas adultas y adultos mayores que",
            "start": 2973.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "son derecho habientes y otra parte viene",
            "start": 2976.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "del presupuesto de egresos de la",
            "start": 2979.359,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n perfecto muy bien y",
            "start": 2980.839,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "preguntarle en otro tema justamente tema",
            "start": 2983.799,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "de seguridad s\u00e9 que el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 2986.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presenta su su plan nacional de",
            "start": 2988.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "seguridad pero tambi\u00e9n el fin de semana",
            "start": 2990.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que acaba de pasar pues ocurri\u00f3 un hecho",
            "start": 2993.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "bastante violento en las asesinato del",
            "start": 2995.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "alcalde en Chilpancingo saber justamente",
            "start": 2997.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "pues su opini\u00f3n si tiene m\u00e1s detalles",
            "start": 3000.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sobre este evento y si obviamente lo va",
            "start": 3002.559,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "a incluir dentro de uno del como uno de",
            "start": 3005.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los lugares pues m\u00e1s eh digamos que",
            "start": 3008.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticos justamente en tema de",
            "start": 3011.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "seguridad y tambi\u00e9n aunado al tema de de",
            "start": 3013.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "salud C\u00f3mo lograr precisamente que los",
            "start": 3016.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "enfermeros los m\u00e9dicos pues puedan",
            "start": 3020.16,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "accesar a estas zonas digamos a estos",
            "start": 3022.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puntos rojos sin Que corran al alg un",
            "start": 3024.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "peligro",
            "start": 3026.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 3028.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sobre el lamentable suceso del",
            "start": 3031.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presidente municipal de",
            "start": 3035.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "Chilpancingo hoy en la ma\u00f1ana se",
            "start": 3037.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el caso se est\u00e1n haciendo las",
            "start": 3040.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "investigaciones necesarias",
            "start": 3043.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "eh Para saber pues Cu\u00e1l fue el motivo y",
            "start": 3046.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue el m\u00f3vil Y por supuesto pues",
            "start": 3051.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hacer las detenciones correspondientes",
            "start": 3054.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana viene el gabinete de seguridad y",
            "start": 3057.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n explicarles con m\u00e1s",
            "start": 3059.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "detalle estamos ma\u00f1ana se presenta la",
            "start": 3063.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3067.119,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "general y vamos a trabajar en algunos",
            "start": 3069.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estados en particular con mayor",
            "start": 3072.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presencia inteligencia investigaci\u00f3n en",
            "start": 3075.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las y los gobernadores",
            "start": 3078.64,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eso lo presentamos ma\u00f1ana pero se est\u00e1",
            "start": 3081.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "haciendo pues todas las investigaciones",
            "start": 3084.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "necesari y se est\u00e1 colaborando con la",
            "start": 3086.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda del estado y se est\u00e1 viendo si",
            "start": 3089.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "es necesario atraer el caso para la",
            "start": 3091.119,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y saber",
            "start": 3094.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l fue el",
            "start": 3096.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "m\u00f3vil s\u00ed es igual que en el caso de la",
            "start": 3099.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "servidoras y servidores de la naci\u00f3n ah\u00ed",
            "start": 3102.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "donde requieren apoyo de presencia de",
            "start": 3104.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "guardia nacional pues se les",
            "start": 3107.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a adelante",
            "start": 3112.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas presidenta Rodrigo Mu\u00f1oz dnx",
            "start": 3118.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "noticias el primero eh sobre sobre esta",
            "start": 3120.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "iniciativa estas iniciativas de ley eh",
            "start": 3124.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "saber si tienen nos declararon que hay",
            "start": 3126.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "un periodo donde van a poder los",
            "start": 3130.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "candidatos hacer publicidad de ellos en",
            "start": 3132.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "diferentes medios de comunicaci\u00f3n saber",
            "start": 3134.24,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "si hay alg\u00fan tope de gastos para para",
            "start": 3136.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que puedan hacer esta difusi\u00f3n de sus",
            "start": 3138.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "perfiles para previo a la a la elecci\u00f3n",
            "start": 3140.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lo determina el INE eso es lo que dice",
            "start": 3144.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "la iniciativa que estamos enviando",
            "start": 3146.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Eh no pueden ellos contratar tiempos en",
            "start": 3148.839,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "medios eh privados obviamente ni",
            "start": 3153.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos",
            "start": 3156.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "e Y entonces las caracter\u00edsticas de",
            "start": 3157.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto pueden utilizar no pueden colgar",
            "start": 3160.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pendones solamente es propaganda de mano",
            "start": 3163.359,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "eh Y todas las caracter\u00edsticas las va a",
            "start": 3167.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "definir el Instituto Nacional electoral",
            "start": 3170.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que es a quien le corresponde en el caso",
            "start": 3172.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "por ejemplo de igual regreso al tema de",
            "start": 3176.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "de salud eh los censos que se realizar\u00e1n",
            "start": 3178.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por ejemplo en la zona de Acapulco que",
            "start": 3182.52,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "ahorita est\u00e1 pues afectada por el paso",
            "start": 3184.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "del hurac\u00e1n John eh este censo igual se",
            "start": 3186.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "llevar\u00e1 a cabo eh casa por casa para o",
            "start": 3189.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tan dif\u00edcil ser\u00e1 realizar este censo",
            "start": 3192.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "para los ciudadanos ahy ma\u00f1ana viene",
            "start": 3195.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Laura tambi\u00e9n la coordinadora de",
            "start": 3198.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Protecci\u00f3n Civil eh se Est\u00e1 avanzando en",
            "start": 3201.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "todo Guerrero y Oaxaca por que no solo",
            "start": 3204.96,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3207.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Acapulco Pero hay zonas de Acapulco",
            "start": 3208.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "donde eh se puede iniciar el",
            "start": 3210.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuestionario entonces son TR meses para",
            "start": 3213.079,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "poder hacer el cuestionario completo son",
            "start": 3215.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "eh Muchas preguntas porque el objetivo",
            "start": 3219.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pues es conocer el estado de salud",
            "start": 3222.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s del censo que se est\u00e1",
            "start": 3224.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "desarrollando para los damnificados del",
            "start": 3226.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "hurac\u00e1n y y ya por \u00faltimo si me permite",
            "start": 3229.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s un comentario sobre Pues el el",
            "start": 3231.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "lamentable fallecimiento de y fenia",
            "start": 3234.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez este fin de semana eh Pues d\u00edas",
            "start": 3236.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "antes le hab\u00eda entregado a la banda",
            "start": 3239.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "presidencial saber qu\u00e9 es lo que lo que",
            "start": 3240.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "opina lo que piensa primero pues eh la",
            "start": 3242.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tristeza",
            "start": 3246.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de de que haya partido e nuestra",
            "start": 3247.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1era",
            "start": 3251.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ifigenia una mujer",
            "start": 3253.44,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "excepcional ayer platicando con sus",
            "start": 3256.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "hijas ella fue sufragista O sea ella",
            "start": 3259.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por el voto de las mexicanas ella",
            "start": 3263.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fallece a los 94 a\u00f1os",
            "start": 3266.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "e Entonces ella eh particip\u00f3 para que",
            "start": 3270.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "las mujeres pudi\u00e9ramos votar en aquellos",
            "start": 3274.599,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "movimientos muy joven y pues ver la",
            "start": 3277.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "primera mujer presidenta para ella eh",
            "start": 3280.839,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Pues fue algo muy",
            "start": 3283.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "importante comento porque realmente",
            "start": 3287.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "es no s\u00e9 ni c\u00f3mo calif",
            "start": 3294.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta la verdad no tengo palabra pero es",
            "start": 3296.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3300.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "lesn esta idea de que nosotros sacamos a",
            "start": 3302.52,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ifigenia para que pudiera participar en",
            "start": 3307.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el evento tuvieron que salir sus",
            "start": 3310.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "nietos",
            "start": 3314.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aclarar el tema entonces yigen estaba",
            "start": 3315.72,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "delicada salud Eh me lo informaron en su",
            "start": 3319.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "momento y yo pues obviamente a los",
            "start": 3323.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "familiares les dije que si no era",
            "start": 3325.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "necesario que fuera pues no quer\u00edamos",
            "start": 3327.72,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "exponerla pero ella ten\u00eda muchos deseos",
            "start": 3330.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "mucha ilusi\u00f3n de poder asistir el",
            "start": 3335.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "primero de octubre entonces fue una",
            "start": 3338.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de ella de asistir",
            "start": 3340.16,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Y la verdad es que pues ya que seren en",
            "start": 3344.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 3348.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "\u00e1nimos es incre\u00edble de verdad",
            "start": 3349.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es este conservadurismo",
            "start": 3356.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que llega a los niveles",
            "start": 3358.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de ahora s\u00ed que Le\u00f3n cree que todos son",
            "start": 3363.839,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de su",
            "start": 3366.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n y ayer estuve con la familia",
            "start": 3368.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Ya no participar\u00eda hoy creo que es en la",
            "start": 3372.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "c\u00e1mara de diputados no ya no",
            "start": 3375.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "participar\u00eda ah\u00ed Ayer estuve con la",
            "start": 3377.599,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "familia pues los",
            "start": 3380.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "conocemos sus nietos en particular su",
            "start": 3381.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "nieto Rodrigo que",
            "start": 3385.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "eh ayudaba mucho a efigenia y pues",
            "start": 3387.2,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "siempre nuestro pensamiento con ella y",
            "start": 3392.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta siempre porque es una mujer",
            "start": 3395.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Eh ejemplo para muchas mujeres mexicanas",
            "start": 3397.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "o para todas las mujeres mexicanas",
            "start": 3400.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "y y este Odio que hay este que se",
            "start": 3403.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "manifiesta en las redes pues",
            "start": 3406.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "trad\u00fazcalos odios ya a un lado",
            "start": 3410.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a ver por ac\u00e1",
            "start": 3416.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "ahora Buenos d\u00edas presidenta Nan gz de",
            "start": 3420.76,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Sin embargo primero esto de que del",
            "start": 3423.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asesinato del alcalde all\u00e1 en",
            "start": 3427.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Chilpancingo qu\u00e9 est\u00e1 pasando all\u00e1 ya",
            "start": 3429.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 que se est\u00e1 investigando Pero",
            "start": 3431.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 pasa en Chilpancingo lleva meses",
            "start": 3434.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "digamos que como en este en esta",
            "start": 3436.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de",
            "start": 3439.0,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "violencia Chilpancingo",
            "start": 3442.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "No aparece dentro de los municipios de",
            "start": 3447.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de",
            "start": 3449.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "homicidios pero tiene esta situaci\u00f3n en",
            "start": 3451.319,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "donde hace unas Hace unos d\u00edas",
            "start": 3454.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "asesinaron al responsable de seguridad y",
            "start": 3457.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "ahora al alcalde no nos queremos",
            "start": 3460.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adelantar hasta no tener pues toda la",
            "start": 3464.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entonces est\u00e1 trabajando el",
            "start": 3466.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "secretario de seguridad eh defensa",
            "start": 3468.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Marina justamente uno de los",
            "start": 3472.039,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "planteamientos que vamos a hacer ma\u00f1ana",
            "start": 3474.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que lo hice en la campa\u00f1a es que",
            "start": 3476.4,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "queremos fortalecer el sistema de",
            "start": 3478.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "inteligencia Y investigaci\u00f3n del estado",
            "start": 3480.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "mexicano eh Y para ello se va a",
            "start": 3483.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "presentar modificaciones a la ley que",
            "start": 3486.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "permitan que para la seguridad",
            "start": 3488.839,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "p\u00fablica los sistemas de inteligencia e",
            "start": 3492.039,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n se coordinen incluso con",
            "start": 3494.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda para poder avanzar m\u00e1s",
            "start": 3497.28,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "r\u00e1pido en las judicializacion de las",
            "start": 3500.319,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n y por supuesto",
            "start": 3503.039,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "en la las detenciones de los",
            "start": 3505.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "delincuentes Muchas gracias en una",
            "start": 3508.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "segunda pregunta ahorita mencionaba que",
            "start": 3511.319,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "sobre este tema de la Reforma al poder",
            "start": 3514.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "judicial que si eh la el la suprema",
            "start": 3515.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corte y el consejo de la judicatura no",
            "start": 3519.52,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "entrega la informaci\u00f3n que se est\u00e1",
            "start": 3521.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "solicitando de todas formas se va a",
            "start": 3522.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "emitir la convocatoria por parte del",
            "start": 3525.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "senado Pero bueno este es como un",
            "start": 3527.799,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "intento digamos de bloquear o de",
            "start": 3529.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "obstaculizar El el Pues s\u00ed el proceso no",
            "start": 3532.16,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "la que siga que fluya lo mejor posible",
            "start": 3535.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "eh qu\u00e9 har\u00e1 para evadir este bloqueo",
            "start": 3538.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "digamos por parte de la presidenta",
            "start": 3541.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ministra presidenta Norma pi\u00f1a no solo",
            "start": 3544.28,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "en este punto sino a lo largo del",
            "start": 3546.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "proceso de aqu\u00ed hasta",
            "start": 3548.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2025 pues ellos tienen tienen una tarea",
            "start": 3550.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "o varias tareas la primera pues es",
            "start": 3554.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "enviar para que",
            "start": 3557.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "e nos eh nos entiendan quienes nos est\u00e1n",
            "start": 3560.24,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "viendo la elecci\u00f3n de jueces magistrados",
            "start": 3564.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "se hace en dos etapas una parte 2025 y",
            "start": 3569.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "la otra parte en",
            "start": 3573.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "2027 de los",
            "start": 3575.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "federales los y las ministras de la",
            "start": 3578.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia se hace en el",
            "start": 3580.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "2025 qui\u00e9nes van a ser los que se elijan",
            "start": 3584.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en el 2025 y qui\u00e9nes quienes elijan en",
            "start": 3587.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3591.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "2027 primero las vacantes pues todos",
            "start": 3592.799,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "aquellos jueces magistrados que no",
            "start": 3596.799,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "eh en este momento no han sido nombrados",
            "start": 3600.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s hasta llegar al n\u00famero eh a la",
            "start": 3605.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "mitad C\u00f3mo se llega a esa mitad a trav\u00e9s",
            "start": 3609.24,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de T\u00f3mbola a trav\u00e9s de una",
            "start": 3612.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n al azar entonces son la mitad",
            "start": 3615.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de los jueces eh Y las juezas la mitad",
            "start": 3618.48,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "de los magistrados y magistradas y todo",
            "start": 3621.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh toda la suprema corte de justicia de",
            "start": 3626.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n la otra mitad se elige en el",
            "start": 3628.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "2027 qu\u00e9 pasa con los estatales la",
            "start": 3632.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice que deben modificarse",
            "start": 3635.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "las constituciones estatales las 31 y la",
            "start": 3638.799,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "de la ciudad de M\u00e9xico para poder hacer",
            "start": 3642.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 3645.24,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n en esas constituciones",
            "start": 3646.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estatales pueden tomar la decisi\u00f3n de",
            "start": 3649.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que se haga una parte en el 25 y la otra",
            "start": 3652.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "en el 27 o todo en el 27 se abre esa",
            "start": 3654.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "posibilidad en la Constituci\u00f3n Entonces",
            "start": 3659.359,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo vamos a saber cu\u00e1les son las",
            "start": 3662.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vacancias lo que dice la Constituci\u00f3n es",
            "start": 3664.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que el consejo de la judicatura tiene",
            "start": 3667.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que enviar al senado de la Rep\u00fablica el",
            "start": 3669.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "n\u00famero de vacantes para que sean tomados",
            "start": 3672.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en cuenta hasta ahora lo dijo el otro",
            "start": 3674.76,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "d\u00eda el senador Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a no lo",
            "start": 3678.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "han enviado Entonces si no lo env\u00edan lo",
            "start": 3681.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que dice esta ley",
            "start": 3684.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "es que el senado de todas maneras",
            "start": 3686.559,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "buscar\u00e1 la manera de conocer Cu\u00e1les son",
            "start": 3689.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "las vacantes que hay formas p\u00fablicas de",
            "start": 3691.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "conocerlo y con ello emitir\u00e1 la",
            "start": 3693.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "convocatoria Entonces ese es el primero",
            "start": 3696.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 otro participa la corte bueno se",
            "start": 3700.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a",
            "start": 3705.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "hacer tres convocatorias una sola",
            "start": 3706.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "convocatoria del senado Y a partir de",
            "start": 3709.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ah\u00ed El Ejecutivo O sea la ident y su",
            "start": 3711.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "equipo vamos a lanzar una",
            "start": 3716.92,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "convocatoria para todas y todos los que",
            "start": 3719.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cumplan los requisitos para inscribirse",
            "start": 3722.279,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "ya sea como jueces como magistrados o",
            "start": 3724.44,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "como ministras o ministros lo mismo hace",
            "start": 3727.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "el Congreso de La Uni\u00f3n y lo mismo hace",
            "start": 3731.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh la suprema",
            "start": 3735.799,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "corte la suprema corte tiene que emitir",
            "start": 3738.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "su convocatoria si quiere participar",
            "start": 3741.039,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "pero esta ley si no emite la convoc",
            "start": 3743.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n eh Toma las medidas por si la",
            "start": 3746.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "suprema corte no emite su convocatoria",
            "start": 3750.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "se emite la",
            "start": 3753.079,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "convocatoria nosotros tenemos que",
            "start": 3755.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "definir a cinco",
            "start": 3757.2,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "personalidades por supuesto abogados",
            "start": 3759.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "abogadas reconocidas",
            "start": 3762.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el congreso cinco y la suprema corte c",
            "start": 3765.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "esos son el comit\u00e9 de",
            "start": 3771.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n ese com comit\u00e9 que que tien",
            "start": 3773.16,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que hacer emite la convocatoria se",
            "start": 3776.119,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "inscriben en una convocatoria p\u00fablica y",
            "start": 3778.92,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s esos comit\u00e9s pueden buscar",
            "start": 3783.039,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "asesor\u00eda por ejemplo de profesiones de",
            "start": 3785.279,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica o de",
            "start": 3788.64,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otras instituciones para poder hacer una",
            "start": 3790.68,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "primera selecci\u00f3n Recuerden que tienen",
            "start": 3793.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que cumplir que deben tener ocho de",
            "start": 3795.839,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "promedio y nueve de promedio en algunas",
            "start": 3798.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "materias de las cuales tienen que ser eh",
            "start": 3800.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "En donde van a concursar",
            "start": 3803.799,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "e tienen que presentar cartas de",
            "start": 3806.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n tienen que presentar",
            "start": 3809.079,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un ensayo Entonces el comit\u00e9 de",
            "start": 3811.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "selecci\u00f3n revisa obviamente para tener",
            "start": 3813.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "la certeza de que tienen el t\u00edtulo y",
            "start": 3816.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tienen las calificaciones pues pueden",
            "start": 3819.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "hacer las consultas necesarias a las",
            "start": 3821.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "universidades para que este comit\u00e9 pues",
            "start": 3824.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh tenga esa",
            "start": 3827.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n despu\u00e9s de ello pues van a",
            "start": 3830.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "seleccionar algunos de manera clara",
            "start": 3832.4,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "transparente p\u00fablica Y a partir de ah\u00ed",
            "start": 3834.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pueden hacer entrevistas esto dice La",
            "start": 3838.16,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Ley entrevistas para ver Bueno",
            "start": 3840.559,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "seleccionamos",
            "start": 3843.039,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "a 200 300 pues entonces pueden hacer",
            "start": 3844.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "entrevistas en donde estos cinco eh",
            "start": 3848.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "representantes les pueden preguntar",
            "start": 3851.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "bueno por qu\u00e9 quiere ser ministro",
            "start": 3853.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "ministra de la suprema corte Qu\u00e9 pasa",
            "start": 3856.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "cuando te llega un caso de este tipo es",
            "start": 3858.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "decir pueden hacer una entrevista que",
            "start": 3860.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "permita Pues saber qui\u00e9n tiene las",
            "start": 3863.079,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "capacidades para eh estos cargos y",
            "start": 3865.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de eso por cada por ejemplo El",
            "start": 3870.039,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Ejecutivo la presidenta env\u00eda",
            "start": 3874.119,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "eh todos los candidatos a ministros o",
            "start": 3877.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ministras que son nueve cinco mujeres y",
            "start": 3880.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cuatro hombres en esta ocasi\u00f3n Entonces",
            "start": 3883.559,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "tenemos que enviar tres por cada eh",
            "start": 3887.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "puesto para que vayan a elecci\u00f3n c\u00f3mo",
            "start": 3891.599,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "definimos esos tres",
            "start": 3894.48,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "pues primero este comit\u00e9 va a",
            "start": 3896.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "seleccionar 10 o sea del ejecutivo van a",
            "start": 3898.2,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "ser 90 para ministros y ministras y de",
            "start": 3902.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esos 90 en una sesi\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 3907.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "transparente se selecciona a los tres",
            "start": 3909.68,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "por cada uno de los cargos y Esos son",
            "start": 3913.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los que van a votaci\u00f3n que la va a",
            "start": 3916.44,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "organizar el Instituto Nacional",
            "start": 3919.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "electoral entonces estas leyes lo que",
            "start": 3921.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "hacen pues es aterrizar cualquier",
            "start": 3923.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "problema que se presente de tal manera",
            "start": 3926.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "que no todo quede en la convocatoria del",
            "start": 3928.2,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "senado sino que tengamos leyes",
            "start": 3930.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "secundarias que",
            "start": 3933.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "permitan caracterizar cualquier problema",
            "start": 3935.319,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y resolverlo y finalmente el INE Frente",
            "start": 3938.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "a cualquier problema pues tiene sus",
            "start": 3942.039,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "instrumentos para poder resolver",
            "start": 3944.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 3946.92,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "controversia qui\u00e9n m\u00e1s a ver por ac\u00e1",
            "start": 3949.68,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "Carlos A ver ac\u00e1 adelante y luego",
            "start": 3953.76,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s bueno Y ustedes dos de una vez",
            "start": 3959.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "porque ya no se\u00f1al\u00e9 Buenos d\u00edas",
            "start": 3962.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "presidenta Adri\u00e1n de mbs noticias eh",
            "start": 3965.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "preguntarle respecto a este esta parte",
            "start": 3968.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "del proceso de elecci\u00f3n de de los",
            "start": 3971.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "juzgadores del pa\u00eds si el INE demand\u00f3 al",
            "start": 3973.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tribunal electoral no frenar justamente",
            "start": 3976.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los preparativos Esto va enfocado a esto",
            "start": 3978.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que nos Comenta esto de las leyes",
            "start": 3982.68,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "secundarias preguntarle su posici\u00f3n",
            "start": 3984.16,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respecto a este justamente este proceso",
            "start": 3986.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que inicia el INE eh contra el tribunal",
            "start": 3988.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este juicio para para que no impidan eh",
            "start": 3991.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "pues revertir este tema porque dicen que",
            "start": 3994.4,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "no hay competencia para suspender los",
            "start": 3996.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "actos electorales Pues as\u00ed es lo hemos",
            "start": 3998.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "estado planteando toda la semana",
            "start": 4002.76,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "e a ver si no ponen el tweet de eh Diego",
            "start": 4005.16,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "balades el doctor Diego balades",
            "start": 4010.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "que es una persona que no estuvo de",
            "start": 4015.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "acuerdo ustedes saben con la",
            "start": 4019.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 4022.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "eh la corte acepta esta revisi\u00f3n este",
            "start": 4025.2,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis Hace unos d\u00edas",
            "start": 4031.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "e hay tambi\u00e9n algunos organismos",
            "start": 4034.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empresariales que dicen que qu\u00e9 bueno",
            "start": 4037.68,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "que lo acept\u00f3 pues no es la constituci\u00f3n",
            "start": 4039.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ya lo dijimos",
            "start": 4043.799,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo se",
            "start": 4046.079,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "modifica Pues a trav\u00e9s de la mayor\u00eda",
            "start": 4047.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "calificada en las dos c\u00e1maras y la",
            "start": 4049.839,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda en los congresos estatales eso",
            "start": 4051.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya fue aprobado ya fue publicado y ahora",
            "start": 4054.799,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "viene el proceso de elecci\u00f3n noces dice",
            "start": 4057.44,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda lo que iba a pasar con la",
            "start": 4061.799,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda calificada en el congreso y",
            "start": 4063.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 en su momento la",
            "start": 4066.44,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "combat\u00ed ahora dice la salud",
            "start": 4069.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "institucional del pa\u00eds exige sensatez",
            "start": 4072.799,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "por parte de",
            "start": 4076.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todos es contraproducente desorientar a",
            "start": 4078.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "la sociedad el contenido de una reforma",
            "start": 4082.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "constitucional no es",
            "start": 4087.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "impugnable y lo est\u00e1 diciendo un abogado",
            "start": 4091.68,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 4096.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "coincide con la",
            "start": 4097.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "reforma pero que est\u00e1 diciendo a ver ya",
            "start": 4100.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "la corte ya no puede",
            "start": 4104.679,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "eh poner",
            "start": 4107.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "limitaciones en algo que ya es una",
            "start": 4109.319,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reforma",
            "start": 4112.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4114.08,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "entonces sigue el proceso sigue el",
            "start": 4115.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "procedimiento Entonces se presentan",
            "start": 4118.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "estas leyes tienen que aprobarse pronto",
            "start": 4120.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "para que pueda emitirse la convocatoria",
            "start": 4123.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "por parte del senado de la Rep\u00fablica",
            "start": 4126.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "presidenta y ahora que ya est\u00e1n",
            "start": 4128.359,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "avanzados y definidos todos estos plazos",
            "start": 4130.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de fechas y y de los t\u00e9rminos en los que",
            "start": 4132.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "se tiene que realizar este proceso de",
            "start": 4136.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n saber si a trav\u00e9s de la",
            "start": 4138.279,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernaci\u00f3n Rosa y cela y",
            "start": 4141.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este contacto que tiene justamente con",
            "start": 4143.719,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "el INE ya tienen un aproximado Ahora s\u00ed",
            "start": 4145.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "De cu\u00e1nto va a costar este proceso de",
            "start": 4148.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n de de los juzgadores del pa\u00eds",
            "start": 4150.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no Se informa formalmente se",
            "start": 4153.52,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "hab\u00eda platicado en su momento",
            "start": 4156.359,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "con la secretaria",
            "start": 4158.759,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "alcalde se hab\u00eda hablado incluso sali\u00f3",
            "start": 4162.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablic ente de alrededor de 5000",
            "start": 4164.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "millones de pesos por ah\u00ed m\u00e1s o menos eh",
            "start": 4166.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se tiene que definir por ejemplo las",
            "start": 4169.839,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "boletas C\u00f3mo van a ser las boletas C\u00f3mo",
            "start": 4171.64,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "se va a votar si va a venir una lista de",
            "start": 4174.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "nombres si se pone el n\u00famero o se pone",
            "start": 4176.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el nombre o c\u00f3mo va a ser porque en el",
            "start": 4179.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "caso particularmente de jueces y juezas",
            "start": 4182.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "pues es un n\u00famero importante Ah\u00ed viene",
            "start": 4186.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "establecido por ejemplo miren esto es",
            "start": 4189.359,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "interesante que no se vota por todo sino",
            "start": 4191.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "se vota sola ente por eh cinco si mal no",
            "start": 4194.48,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 4197.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "equivoco creo que son cinco",
            "start": 4198.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "e aunque se eligen much\u00edsimos m\u00e1s",
            "start": 4201.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entonces hay mucha",
            "start": 4204.48,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "oportunidad para que Quien tenga incluso",
            "start": 4206.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "menos votos pueda llegar a ser juez por",
            "start": 4208.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "la manera en que se est\u00e1 votando",
            "start": 4212.32,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "e entonces pues sigue el procedimiento y",
            "start": 4216.08,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ahora pues ya la secretaria Rosa y cela",
            "start": 4220.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1 el contacto con el INE",
            "start": 4223.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la reforma dice recuerden lo",
            "start": 4226.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "de los fideicomisos ya lo hoy tengo",
            "start": 4228.8,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con Secretar\u00eda de Hacienda entre",
            "start": 4231.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otros temas vamos a tratar ese tema",
            "start": 4233.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "finalmente presidenta preguntarle el",
            "start": 4236.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "balance de los da\u00f1os que ha causado y en",
            "start": 4239.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Guerrero en Oaxaca y una situaci\u00f3n",
            "start": 4243.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "preocupante que que ya nos nos",
            "start": 4245.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comentabas est\u00e1 atendiendo la",
            "start": 4247.159,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de de agua potable a trav\u00e9s",
            "start": 4249.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de pipa saber cu\u00e1nto van a tardar estos",
            "start": 4251.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "trabajos para establecer los sistemas de",
            "start": 4254.32,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bombeo que son entiendo cuatro sistemas",
            "start": 4256.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "de bombeo que quedaron inundados Si ya",
            "start": 4258.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hay plazos para eso porque pues eh el",
            "start": 4260.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "agua es vital para el funcionamiento de",
            "start": 4264.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de las actividades en en la poblaci\u00f3n de",
            "start": 4265.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "afectada S\u00ed hoy en la noche tenemos",
            "start": 4268.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n interna para poder evaluar los",
            "start": 4271.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avances me inform\u00f3 la Conagua esta",
            "start": 4274.64,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana son cuatro plantas de bombeo en",
            "start": 4277.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Acapulco eh una de ellas est\u00e1",
            "start": 4280.159,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "funcionando ya al",
            "start": 4282.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "40% eh secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 4284.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "nos est\u00e1 apoyando con otras 60 pipas",
            "start": 4287.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para distribuci\u00f3n de agua",
            "start": 4289.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "particularmente en Acapulco eh ayer",
            "start": 4291.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 tambi\u00e9n en alguno de los medios de",
            "start": 4294.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que hay zonas inundadas eh se est\u00e1",
            "start": 4297.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "trabajando en todos los municipios tanto",
            "start": 4302.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por el gobierno del estado como por la",
            "start": 4305.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Conagua o y atendiendo con env\u00edo de",
            "start": 4308.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "despensas por defensa por marina eh",
            "start": 4312.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n en el caso de Oaxaca y ma\u00f1ana",
            "start": 4315.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "viene la hora informar Cu\u00e1l es el avance",
            "start": 4318.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "se espera que en m\u00e1ximo dos d\u00edas queden",
            "start": 4321.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "restablecidos todos los sistemas de",
            "start": 4324.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "bombeo qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 al",
            "start": 4325.88,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "eh salir de cauce el r\u00edo",
            "start": 4329.8,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "e llev\u00f3 lodo a los sistemas de bombeo",
            "start": 4334.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "entonces son como 8 m eh en la mayor\u00eda",
            "start": 4338.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de los sistemas de bombeo de Acapulco",
            "start": 4341.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que quedaron sobrepasados las plantas",
            "start": 4344.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entonces hay que quitar todo el lodo y",
            "start": 4347.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s cambiar las bombas",
            "start": 4349.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "en qu\u00e9 queremos hacer Pues a partir de",
            "start": 4352.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entrar resolviendo la emergencia y",
            "start": 4357.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s el trabajo que est\u00e1 haciendo",
            "start": 4359.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ariatna que ya est\u00e1n en los censos ver",
            "start": 4361.32,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en todo Oaxaca y y Guerrero eh Para",
            "start": 4363.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "poder apoyar a a todas las personas",
            "start": 4368.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "damnificadas eh se est\u00e1 trabajando en un",
            "start": 4370.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "programa que ya viene iniciado con",
            "start": 4374.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "fonatur Eh pues para resolver el",
            "start": 4375.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "problema m\u00e1s de fondo m\u00e1s estructural",
            "start": 4379.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "por ejemplo las plantas de bombeo pues",
            "start": 4381.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tienen que elevarse porque de otra",
            "start": 4383.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "manera pues cada vez que haya un",
            "start": 4386.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "problema vamos a volver a tener esta",
            "start": 4387.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n eh Viene un programa tambi\u00e9n",
            "start": 4391.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de desasolve de r\u00edos para poder",
            "start": 4393.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "disminuir los efectos de",
            "start": 4397.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "lluvias fuertes y etc\u00e9tera etc\u00e9tera y",
            "start": 4400.56,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s eh fonatur eh lindia Josefina de",
            "start": 4404.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de turismo y Marcelo ebrard",
            "start": 4409.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "les ped\u00ed les encargu\u00e9 Pues el programa",
            "start": 4412.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "de rescate de Acapulco que tiene que ver",
            "start": 4415.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con una inversi\u00f3n mayor para los",
            "start": 4418.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "programas de saneamiento y agua potable",
            "start": 4420.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "en Acapulco el tema de seguridad que ya",
            "start": 4422.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "est\u00e1 la guardia nacional ah\u00ed y algunas",
            "start": 4425.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "otras acciones y por otro lado un",
            "start": 4427.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis de cu\u00e1les son los hoteles que",
            "start": 4431.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "desde lotis ya est\u00e1 arregl\u00e1ndose Cu\u00e1les",
            "start": 4432.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "son los que no y qu\u00e9 tenemos que hacer",
            "start": 4436.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "para poder Eh pues rescatar a Acapulco",
            "start": 4438.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4442.44,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "100% Esp\u00e9rame un segundo porque por aqu\u00ed",
            "start": 4445.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Primero aqu\u00ed Ah bueno Carlos y",
            "start": 4447.679,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "luego aqu\u00ed",
            "start": 4449.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s doctora c\u00f3mo est\u00e1 bueno presidenta",
            "start": 4451.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Carlos Guzm\u00e1n de 4 media",
            "start": 4454.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones Veracruz pues inicio",
            "start": 4455.76,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "le preguntar a la compa\u00f1era justamente",
            "start": 4457.48,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "de este hurac\u00e1n que est\u00e1 en la Pen\u00ednsula",
            "start": 4458.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "de Yucat\u00e1n todo parece indicar que",
            "start": 4460.88,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "creci\u00f3 a las 3 de la ma\u00f1ana seg\u00fan",
            "start": 4463.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos viendo un reporte de del",
            "start": 4465.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico a categor\u00eda cuatro podr\u00eda",
            "start": 4467.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "tocar seg\u00fan se menciona no s\u00e9 si tenga",
            "start": 4470.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto el puerto de",
            "start": 4472.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Progreso en Yucat\u00e1n o Si tiene alguna",
            "start": 4474.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "otra informaci\u00f3n de inicio que nos pueda",
            "start": 4476.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "comentar doctor S\u00ed ahora eh si nos",
            "start": 4478.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "informa Laura hasta ahora no parece que",
            "start": 4481.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "vaya a tocar las costas mexicanas Pero",
            "start": 4484.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed va a haber un incremento en las",
            "start": 4487.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "lluvias de todas maneras checamos ahora",
            "start": 4489.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "mismo para que podamos informar con todo",
            "start": 4492.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "detalle eh Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed eh",
            "start": 4494.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Ernestina Godoy que fue estaba en el",
            "start": 4497.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "senado de la Rep\u00fablica por ah\u00ed est\u00e1bamos",
            "start": 4500.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "platic\u00e1bamos algunos temas con ella pues",
            "start": 4502.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es que nos precise el tema de la",
            "start": 4504.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n electoral ya se ha mencionado",
            "start": 4507.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que la ley de amparo un art\u00edculo que",
            "start": 4509.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "impide que los amparos sean ocupados",
            "start": 4511.56,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "para reformas constitucionales usted que",
            "start": 4513.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estuvo en sen de la Rep\u00fablica eh Nos",
            "start": 4516.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que nos proceder\u00e1 Por qu\u00e9",
            "start": 4518.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Porque hay una diputada de MC que se",
            "start": 4520.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "llama laora vallesteros la de conocer",
            "start": 4522.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "usted ha insistido en medios de",
            "start": 4524.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n de que tiene cinco amparos",
            "start": 4526.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "que impiden que la reforma pueda",
            "start": 4528.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "transitar en el tema electoral pueda al",
            "start": 4531.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "INE incluso supuestamente le entregaron",
            "start": 4533.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Hace algunos d\u00edas un recurso judicial",
            "start": 4536.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que le impide continuar con el proceso",
            "start": 4539.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el proceso de la Reforma es no s\u00e9 si le",
            "start": 4541.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "permita usted a la consejera bueno",
            "start": 4544.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "consejera her Godoy que con su car\u00e1cter",
            "start": 4546.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "de jurista y de senadora con licencia",
            "start": 4548.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "nos precise justamente ese tema para la",
            "start": 4550.679,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que no lo no lo entiende no lo",
            "start": 4552.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "aprecia le digo la ley creo que es muy",
            "start": 4555.04,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "clara pero sin embargo s\u00ed nos gustar\u00eda",
            "start": 4557.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "que saliera de de voz de una jurista el",
            "start": 4559.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "que nos pueda comentar ese",
            "start": 4561.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tema es que no hay amparos los amparos",
            "start": 4564.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4567.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "eh primero pues para proteger las los",
            "start": 4568.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "derechos de las personas o eh",
            "start": 4572.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "recientemente hubo una modificaci\u00f3n para",
            "start": 4576.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que no un Amparo de una persona no pueda",
            "start": 4578.36,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "eh tener impactos eh generales",
            "start": 4581.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "e que eso hab\u00eda sido una modificaci\u00f3n",
            "start": 4586.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "previa salvo en Casos excepcionales",
            "start": 4589.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "cuando hay la Constituci\u00f3n es la m\u00e1xima",
            "start": 4592.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "eh de todas las",
            "start": 4597.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "leyes de ah\u00ed se desprenden todas las",
            "start": 4600.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "leyes secundarias Entonces cuando ya hay",
            "start": 4603.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n a la",
            "start": 4606.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya los amparos ya no surten",
            "start": 4608.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "efecto",
            "start": 4612.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "entonces por eso el INE le dice al",
            "start": 4615.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tribunal continuemos vamos a seguir con",
            "start": 4617.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4620.12,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n algun",
            "start": 4620.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "otra ya para terminar doctora",
            "start": 4623.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed su cabin de",
            "start": 4626.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "salud le comentamos al presidente L\u00f3pez",
            "start": 4627.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Obrador antes de que se fuera que si",
            "start": 4631.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda la posibilidad de que firmaran un",
            "start": 4634.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "convenio marco para que los que tenemos",
            "start": 4635.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "en este caso tenemos en centro de salud",
            "start": 4639.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sabe palta",
            "start": 4642.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "a mi centro de salud para m\u00ed es m\u00e1s",
            "start": 4645.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "complicado irme a una cl\u00ednica del IMS",
            "start": 4646.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que me toca porque yo tengo el seguro",
            "start": 4649.04,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed de periodistas que otorga",
            "start": 4650.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica",
            "start": 4652.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "me me traslado una hora a la cl\u00ednica que",
            "start": 4654.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en cuapa pero le pregunt\u00e9 al",
            "start": 4656.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador yo ya no me",
            "start": 4659.159,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "puedo atener en el en el centro de salud",
            "start": 4660.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque no hay un convenio que permita",
            "start": 4662.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que los que no tenemos seguridad social",
            "start": 4665.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "y que tenemos en este tenemos seguridad",
            "start": 4668.239,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "social y no no podemos teneros cento de",
            "start": 4670.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "salud y a la inversa es preguntarle si",
            "start": 4672.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "se va firmar este convenio en dado caso",
            "start": 4674.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de que no Cu\u00e1l ser\u00eda la alternativa y en",
            "start": 4676.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "dado caso que s\u00ed Cu\u00e1l ser\u00eda la fecha en",
            "start": 4679.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la cual se firmar\u00eda para la",
            "start": 4681.4,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "universalizaci\u00f3n de los servicios de",
            "start": 4683.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "salud es quieres",
            "start": 4684.6,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comentar Muchas gracias presidenta eh",
            "start": 4689.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Como se ha comentado por parte de la",
            "start": 4693.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "presidenta uno de los prop\u00f3sitos del",
            "start": 4695.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "segundo piso es la integraci\u00f3n y caminar",
            "start": 4697.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hacia la universalidad es decir que las",
            "start": 4701.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "personas puedan atender en cualquier",
            "start": 4703.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "centro de salud o unidad de Medicina",
            "start": 4705.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "familiar con Independencia si son",
            "start": 4707.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "derechohabientes o o no se avanz\u00f3 en en",
            "start": 4709.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "los convenios para eh algunas",
            "start": 4713.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "enfermedades por ejemplo el tema de",
            "start": 4716.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo infarto para la atenci\u00f3n de los",
            "start": 4717.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "infartos con las salas de hemodinamia",
            "start": 4719.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que se abrieron de manera sectorial ya",
            "start": 4721.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "no por instituci\u00f3n lo mismo se ha estado",
            "start": 4723.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "trabajando para radioterapia para los",
            "start": 4726.6,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tratamientos de algunos tipos de C\u00e1ncer",
            "start": 4728.4,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y justo uno de los elementos que se ha",
            "start": 4731.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estado trabajando es el del primer nivel",
            "start": 4733.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n el de la consulta de",
            "start": 4736.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Medicina familiar la consulta preventiva",
            "start": 4738.44,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n que es una consulta de",
            "start": 4740.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguimiento de algunos padecimientos eh",
            "start": 4742.32,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Y de personas que acuden de manera eh",
            "start": 4745.12,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "regular lo hemos estado trabajando eh",
            "start": 4747.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s e la presencia del propio",
            "start": 4750.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ims bienestar en el primer nivel de",
            "start": 4753.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n es muy grande eh tiene m\u00e1s de",
            "start": 4755.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "11,000 centros de salud de diferentes",
            "start": 4759.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tama\u00f1os eh algunos centros de salud con",
            "start": 4761.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "servicios ampliados que que llegan a ser",
            "start": 4765.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "muy muy resolutivos qu\u00e9 es lo que se",
            "start": 4767.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "trabaj\u00f3 para previo a que se pueda",
            "start": 4769.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "firmar ese convenio y que alguien por",
            "start": 4772.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "ejemplo su caso que tiene seguridad",
            "start": 4773.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "social gracias al al al aseguramiento de",
            "start": 4775.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "periodistas independientes puede",
            "start": 4778.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "atenderse en cualquier lugar primero fue",
            "start": 4780.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "eh arreglar esos centros de salud por",
            "start": 4782.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "eso fue la el programa de la de la",
            "start": 4785.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "cl\u00ednica es nuestra y tambi\u00e9n la",
            "start": 4787.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "cobertura de m\u00e9dicos eh m\u00e9dicas tambi\u00e9n",
            "start": 4789.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "eh en todos los turnos para que pueda",
            "start": 4792.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "haber atenci\u00f3n de los fines de semana",
            "start": 4794.36,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "pero es de las cosas que hemos seguido",
            "start": 4795.719,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "trabajando entre todas las instituciones",
            "start": 4797.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "ahora tambi\u00e9n el Iste ya con el el nuevo",
            "start": 4799.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "director de del Iste pues es retomar eso",
            "start": 4803.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "para que se logre la la integraci\u00f3n en",
            "start": 4806.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "en la atenci\u00f3n de primer nivel en la",
            "start": 4809.28,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "consulta del del primer nivel as\u00ed como",
            "start": 4811.12,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "lo hemos hecho en los otros eh en las",
            "start": 4813.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "otras atenciones tanto para infartos",
            "start": 4815.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "como para c\u00e1ncer",
            "start": 4818.0,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "graas adelante",
            "start": 4823.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "eh primero que nada Much\u00edsimas gracias",
            "start": 4827.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "presidenta por la oportunidad de",
            "start": 4830.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "preguntar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la",
            "start": 4831.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "conferencia del pueblo Mi nombre es",
            "start": 4834.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eliane Valad\u00e9s del canal de YouTube iitv",
            "start": 4836.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "oficial y vengo de Orlando Florida mi",
            "start": 4839.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primera pregunta presidenta es Eh pues",
            "start": 4842.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Hace unos d\u00edas atr\u00e1s un comediante",
            "start": 4845.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "llamado Rafael inclan Eh pues quiso de",
            "start": 4848.44,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "alguna manera menospreciar eh ofenderla",
            "start": 4852.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "especialmente Pues a la investidura",
            "start": 4856.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "presidencial que lleva usted llam\u00e1ndola",
            "start": 4858.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "ama de casa Ahora pide disculpas y me",
            "start": 4861.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber presidenta C\u00f3mo usted",
            "start": 4865.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "responde a estas disculpas y digamos a",
            "start": 4867.52,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta edad temprana de su presidencia Qu\u00e9",
            "start": 4870.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mensaje env\u00eda a todos aquellos que de",
            "start": 4874.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alguna manera pues no solamente pues",
            "start": 4876.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "intentan ofenderla sino ofender a las",
            "start": 4878.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mujeres en general Gracias bueno primero",
            "start": 4881.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pues agradecer porque siempre una",
            "start": 4885.32,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "disculpa es bien recibida",
            "start": 4888.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4891.94,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "Y pienso que no solamente por este",
            "start": 4894.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "caso",
            "start": 4898.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "sino en general las mujeres hemos sido",
            "start": 4900.36,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "eh Hay discriminaci\u00f3n No es igual Por",
            "start": 4906.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "cierto recuerdo en la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4910.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "en en copred as\u00ed se llama el organismo",
            "start": 4913.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de la Ciudad de M\u00e9xico que atiende",
            "start": 4918.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n se hizo una",
            "start": 4920.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "encuesta y quien es m\u00e1s discriminada por",
            "start": 4922.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "lo menos en la Ciudad de M\u00e9xico y es",
            "start": 4926.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "probable que sea a nivel",
            "start": 4928.84,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "nacional en primer lugar es por color de",
            "start": 4932.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4935.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "piel en segundo",
            "start": 4937.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "lugar es por ser",
            "start": 4939.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena y tercer lugar por ser",
            "start": 4942.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "mujer entonces una mujer",
            "start": 4946.32,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena",
            "start": 4950.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "morena es m\u00e1s discriminada ese es el",
            "start": 4954.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "resultado de una",
            "start": 4957.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "encuesta Cu\u00e1l es Nuestro",
            "start": 4959.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "objetivo como",
            "start": 4962.28,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "humanistas porque finalmente eso es el",
            "start": 4964.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "humanismo mexicano que\u00e9 somos nosotros",
            "start": 4966.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "humanistas es erradicar cualquier forma",
            "start": 4969.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "de discriminaci\u00f3n",
            "start": 4972.52,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "el llamarle a alguien ama de",
            "start": 4975.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "casa pues parece como que la est\u00e1s",
            "start": 4978.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "disminuyendo",
            "start": 4981.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 fue lo que yo dije no las amas de",
            "start": 4983.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "casa",
            "start": 4986.6,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "eh Ya quisiera yo que cualquiera hiciera",
            "start": 4987.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el trabajo de un ama de",
            "start": 4990.6,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "casa todo el trabajo que significa",
            "start": 4994.08,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh mantener el",
            "start": 4997.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hogar y adem\u00e1s",
            "start": 5001.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "particular las amas de casa que no",
            "start": 5004.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "trabajan fuera del hogar pues no tienen",
            "start": 5006.44,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "autonom\u00eda econ\u00f3mica entonces dependen",
            "start": 5009.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del marido de la pareja para que les d\u00e9",
            "start": 5012.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "algo de recurso para poder",
            "start": 5015.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Eh pues tener algo para ellas entonces",
            "start": 5018.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por eso Este programa de",
            "start": 5021.84,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "6064 fue dise\u00f1ado con ese objetivo de",
            "start": 5024.12,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de las mujeres que",
            "start": 5028.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n no deber\u00eda recaer solo en las",
            "start": 5031.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "mujeres el trabajo del hogar es algo que",
            "start": 5035.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 5038.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "compartirse muchas",
            "start": 5041.679,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "veces en el hogar desde muy",
            "start": 5043.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "peque\u00f1itas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os",
            "start": 5048.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh las",
            "start": 5051.08,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "diferencias entonces la ni\u00f1a pues tiene",
            "start": 5055.0,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que recoger los platos y el ni\u00f1o No pues",
            "start": 5057.679,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eso est\u00e1 mal",
            "start": 5062.48,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todos tenemos que ayudar en la casa pero",
            "start": 5065.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricamente las mujeres nos hemos",
            "start": 5070.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "encargado de ese trabajo por eso lo que",
            "start": 5072.92,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "dije es las amas de casa merecen nuestro",
            "start": 5076.36,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "respeto nuestro cari\u00f1o nuestro",
            "start": 5080.679,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "reconocimiento entonces que me digan n",
            "start": 5083.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1 de casa pues a mucho orgullo para m\u00ed",
            "start": 5086.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "no es una ofensa y",
            "start": 5088.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "segundo a las mujeres",
            "start": 5091.96,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que muchas veces nos ayudan a las",
            "start": 5095.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mujeres las mujeres trabajadoras del",
            "start": 5098.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hogar que en muchos casos vienen eh a",
            "start": 5100.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "las ciudades de sus pueblos y que",
            "start": 5105.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sufren discriminaci\u00f3n que Ahora",
            "start": 5108.159,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "por ley deben tener su seguridad",
            "start": 5111.239,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "social entonces ellas las trabajadoras",
            "start": 5114.119,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "del hogar tambi\u00e9n todo nuestro respeto",
            "start": 5116.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reconocimiento y la discriminaci\u00f3n nos",
            "start": 5120.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "vamos a encargar de de seguir",
            "start": 5123.4,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "manteniendo este mensaje a todas y todos",
            "start": 5125.6,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 5128.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mexicanos de que la discriminaci\u00f3n qued\u00f3",
            "start": 5130.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el pasado eso es parte de el r\u00e9gimen",
            "start": 5132.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "colonial y de todo el pasado cuando",
            "start": 5135.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "llega la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos",
            "start": 5139.119,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "miramos",
            "start": 5141.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "todos a los ojos como",
            "start": 5143.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "iguales y adem\u00e1s apoyamos a quien menos",
            "start": 5147.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tiene porque lo que queremos Pues es que",
            "start": 5151.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "haya bien",
            "start": 5153.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "habr\u00e1 un n\u00famero de tel\u00e9fono en su nueva",
            "start": 5156.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de las mujeres donde podr\u00e1n",
            "start": 5158.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "reportar o denunciar alg\u00fan tipo de",
            "start": 5161.239,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh abuso o violencia en contra Pues de",
            "start": 5164.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5168.719,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "ellas Perd\u00f3name estaba leyendo aqu\u00ed lo",
            "start": 5169.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "del Hurac\u00e1n Paulina que si habr\u00e1 un",
            "start": 5172.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "n\u00famero de tel\u00e9fono donde las mujeres",
            "start": 5175.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "podr\u00e1n Llamar a la nueva secretar\u00eda de",
            "start": 5177.44,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "la de ya ya vamos a presentar",
            "start": 5179.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "eh la Ley Org\u00e1nica entra en funciones a",
            "start": 5183.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "partir de",
            "start": 5186.8,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "enero y ah\u00ed pues ya vamos a dar toda la",
            "start": 5189.6,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de todas maneras Est\u00e1 Pues",
            "start": 5192.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "con apred que es quien se encarga",
            "start": 5194.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n de todo el tema de",
            "start": 5197.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n okay Y ya por \u00faltimo",
            "start": 5199.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "presidenta A ver d\u00e9jame nada m\u00e1s Leo lo",
            "start": 5202.92,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que nos env\u00eda Laura si es importante",
            "start": 5205.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Milton se ha intensificado hurac\u00e1n de",
            "start": 5207.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "categor\u00eda cu en la escala zafir Simpson",
            "start": 5210.52,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "su circulaci\u00f3n originar\u00e1 lluvias muy",
            "start": 5214.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fuertes a puntuales torrenciales en la",
            "start": 5218.199,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y el Oriente del",
            "start": 5220.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pa\u00eds adem\u00e1s de vientos fuertes y oleje",
            "start": 5222.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "elevado en el litoral del Golfo de",
            "start": 5224.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico recomendaciones extremar",
            "start": 5227.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "precauciones a la poblaci\u00f3n en general",
            "start": 5230.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en las zonas de los estados mencionados",
            "start": 5232.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "por lluvias viento oleaje y atender las",
            "start": 5235.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "recomendaciones emitidas por las",
            "start": 5238.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "autoridades de protecci\u00f3n civil y",
            "start": 5240.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "recuerden tambi\u00e9n que quien da toda la",
            "start": 5242.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es con agua el servicio",
            "start": 5245.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "meteorol\u00f3gico",
            "start": 5251.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nacional Esta es la cuenta de Conagua a",
            "start": 5253.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "ver si no la",
            "start": 5256.679,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "ponen para que puedan estar pendientes y",
            "start": 5264.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "vamos a estar informando tambi\u00e9n desde",
            "start": 5267.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la cuenta aplicar\u00e1 el plan d n3",
            "start": 5269.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "esperar el plan de n3 se aplica una vez",
            "start": 5274.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que se ven Cu\u00e1les son las causas digamos",
            "start": 5276.639,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "y y ya por \u00faltimo presidenta a un d\u00eda de",
            "start": 5279.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cumplirse una semana de su gobierno C\u00f3mo",
            "start": 5281.84,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "calificar\u00eda eh su primera semana de",
            "start": 5285.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajo y c\u00f3mo percibe usted que le ha",
            "start": 5289.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ayudado eh las giras de trabajo que tuvo",
            "start": 5292.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 5295.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Obrador y tambi\u00e9n nos han preguntado Que",
            "start": 5297.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si el anuncio que hizo hoy este fin",
            "start": 5301.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "semana en su gira de los trenes que si",
            "start": 5304.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los trenes ser\u00e1n fabricados en M\u00e9xico",
            "start": 5306.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "Muchas gracias S\u00ed pues fue una semana",
            "start": 5309.4,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "intensa desde lo que presentamos en",
            "start": 5315.28,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "las en las conferencias ma\u00f1aneras la",
            "start": 5319.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera del pueblo",
            "start": 5323.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5326.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y trabajamos C\u00f3mo trabajamos",
            "start": 5328.199,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nosotros Nosotros tenemos reun por",
            "start": 5331.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda o por tema todos los d\u00edas hay",
            "start": 5334.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cinco a seis reuniones de",
            "start": 5337.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguimiento por ejemplo hoy tenemos",
            "start": 5340.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n con la Secretar\u00eda de Hacienda",
            "start": 5342.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "con la secretar\u00eda de econom\u00eda en la",
            "start": 5344.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tarde tenemos reuni\u00f3n con secretar\u00eda de",
            "start": 5347.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "salud para ver en d\u00f3nde se qued\u00f3 el",
            "start": 5350.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presidente con Ims bienestar C\u00f3mo seguir",
            "start": 5353.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avanzando C\u00f3mo ver los convenios entre",
            "start": 5355.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todas las",
            "start": 5358.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "instituciones y as\u00ed le vamos dando",
            "start": 5361.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguimiento a los acuerdos y a los 100",
            "start": 5363.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puntos que presentamos en el",
            "start": 5365.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Z\u00f3calo el presidente ten\u00eda esta frase",
            "start": 5367.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que dec\u00eda orden dada no supervisada no",
            "start": 5370.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "sirve para nada y en efecto",
            "start": 5374.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "eh una de las grandes tareas de la",
            "start": 5377.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidenta pues es darle seguimiento",
            "start": 5380.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "personal a todo porque si eso no ocurre",
            "start": 5382.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "luego a veces no hay la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5386.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "suficiente entre todas las",
            "start": 5388.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "secretarias Les informo tambi\u00e9n esto es",
            "start": 5390.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "importante el d\u00eda de hoy estuvo el",
            "start": 5392.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso durazo en la reuni\u00f3n",
            "start": 5395.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de seguridad vamos a estar invitando a",
            "start": 5398.36,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "gobernadores eh de distintos estados de",
            "start": 5401.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica ma\u00f1ana que se presente la",
            "start": 5404.639,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "estrategia lo van a ver porque vamos a",
            "start": 5407.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fortalecer todav\u00eda m\u00e1s la coordinaci\u00f3n",
            "start": 5411.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "con los",
            "start": 5413.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Estados tanto",
            "start": 5415.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de colaboraci\u00f3n de inteligencia",
            "start": 5417.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n como de los delitos del",
            "start": 5419.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fuero com\u00fan con los que tienen que ver",
            "start": 5422.119,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "con los delitos del fuero federal",
            "start": 5423.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay un representante de la",
            "start": 5426.0,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya de",
            "start": 5427.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "manera permanente en el gabinete de",
            "start": 5429.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "seguridad entonces todo eso nos va dando",
            "start": 5432.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pues eh El Avance y tambi\u00e9n la",
            "start": 5434.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que tiene que tener la",
            "start": 5437.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidenta para que podamos darle",
            "start": 5439.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "seguimiento a todo entonces eh Y el fin",
            "start": 5442.36,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de semana pues estuvimos en Veracruz eh",
            "start": 5445.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Porque ah\u00ed se celebra el aniversario de",
            "start": 5449.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la armada de M\u00e9xico y adem\u00e1s el 4 de",
            "start": 5452.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "octubre como explicamos es el",
            "start": 5454.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aniversario de la Constituci\u00f3n de",
            "start": 5457.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "1824 ah\u00ed lo celebramos el s\u00e1bado",
            "start": 5459.36,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "estuvimos en Morelos Adem\u00e1s del evento",
            "start": 5463.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 5467.44,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "eh En donde informamos de los programas",
            "start": 5468.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de bienestar Tuvimos una reuni\u00f3n con el",
            "start": 5471.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gabinete de la gobernadora de Morelos",
            "start": 5474.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "con Margarita Gonz\u00e1lez Arabia ya vamos a",
            "start": 5477.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablicos los compromisos por",
            "start": 5480.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 5482.719,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "entonces ah\u00ed trabajamos con el gabinete",
            "start": 5485.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "del gobierno de M\u00e9xico el gabinete del",
            "start": 5487.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gobierno del Estado de Morelos y",
            "start": 5490.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "fortalecemos cu\u00e1les son los compromisos",
            "start": 5493.08,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "para los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os con cada uno de",
            "start": 5495.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 5498.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "independientemente de si son gobernados",
            "start": 5500.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "por morena o son gobernados por",
            "start": 5502.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "movimiento ciudadano o son gobernados",
            "start": 5504.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "por el pan o por el pri de todas maneras",
            "start": 5507.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pues son los compromisos para las 32",
            "start": 5510.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entidades de la rep\u00fablica p\u00fabl Entonces",
            "start": 5512.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "el objetivo es ir y despu\u00e9s tener la",
            "start": 5514.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de gabinete o ayer en Hidalgo",
            "start": 5518.0,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "tuvimos reuni\u00f3n de gabinete y despu\u00e9s",
            "start": 5520.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tuvimos el evento del tren que va a ir a",
            "start": 5523.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Pachuca que se anunci\u00f3 ayer inician",
            "start": 5526.44,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "todos los estudios ya se hab\u00eda iniciado",
            "start": 5530.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "con los eh proyectos sobre todo de los",
            "start": 5533.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "derechos de v\u00eda de este tren pero ya",
            "start": 5537.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "inicia eh un vuelo por ejemplo que se",
            "start": 5540.239,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "llama el vuelo lar que es una tecnolog\u00eda",
            "start": 5543.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "que permite hacer un levantamiento",
            "start": 5547.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "eh topogr\u00e1fico Por cent\u00edmetros que nos",
            "start": 5549.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "puede decir cu\u00e1l es la problem\u00e1tica en",
            "start": 5553.159,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "toda la v\u00eda entra se datu para poder",
            "start": 5556.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "saber si tenemos todos los derechos de",
            "start": 5561.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "v\u00eda eh medio ambiente dio su",
            "start": 5563.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n para que puedan iniciar los",
            "start": 5566.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "estudios Secretar\u00eda de infraestructura",
            "start": 5569.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Comunicaciones y Transportes va a",
            "start": 5572.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "recibir el recurso y va a haber una",
            "start": 5574.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con ingenieros militares",
            "start": 5576.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "para que se puedan desarrollar estos",
            "start": 5579.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "trabajos Entonces eso inici\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 5581.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ayer As\u00ed que como ven pues desde el",
            "start": 5583.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "primer d\u00eda estamos",
            "start": 5586.159,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "trabajando A ver vamos a este lado",
            "start": 5589.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verdad A ver ah\u00ed atr\u00e1s la compa\u00f1era",
            "start": 5592.239,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "de anaranjado que de rojo de rosa",
            "start": 5595.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "voy a tomar dos preguntas m\u00e1s y luego",
            "start": 5605.48,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pasamos el",
            "start": 5607.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "video presidenta Buenos",
            "start": 5609.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas me presento con usted Soy terem",
            "start": 5612.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Guill\u00e9n corresponsal del corporativo",
            "start": 5616.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "imagen del del Golfo de Veracruz con",
            "start": 5618.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "cinco peri\u00f3dicos impresos tres digitales",
            "start": 5622.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "una revista al que pertenece el Diario",
            "start": 5624.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del ismo as\u00ed como de grupo intermedia de",
            "start": 5626.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los canales de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua",
            "start": 5629.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Delicias cuautemoc",
            "start": 5631.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y Tijuana Buenos d\u00edas primero eh",
            "start": 5634.08,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presidenta agradecerle la",
            "start": 5637.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n que nos da a los medios eh",
            "start": 5639.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "En este espacio de ma\u00f1anera medios de",
            "start": 5642.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n independientes que circulan",
            "start": 5645.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "en los Estados ya que nos ayuda a dar a",
            "start": 5647.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conocer de primera mano las inquietudes",
            "start": 5649.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de nuestros lectores se\u00f1ora presidenta",
            "start": 5652.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "en el estado de Veracruz se genera",
            "start": 5654.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "alrededor del 10% de la energ\u00eda",
            "start": 5657.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica que se consume en el pa\u00eds",
            "start": 5659.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos por ejemplo la la \u00fanica central",
            "start": 5662.28,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "nucleoel\u00e9ctrica de M\u00e9xico Laguna Verde",
            "start": 5665.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que adem\u00e1s produce energ\u00eda limpia desde",
            "start": 5668.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "hace tiempo una de las solicitudes de",
            "start": 5671.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los de las de los veracruzanos es",
            "start": 5674.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ajustar eh el tabulador y contar con",
            "start": 5676.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tarifas m\u00e1s bajas en el recibo de luz",
            "start": 5679.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser posible en su gobierno",
            "start": 5682.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "gestionar una revisi\u00f3n con miras a",
            "start": 5684.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "reducir las tarifas el\u00e9ctricas sobre",
            "start": 5687.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo en regiones m\u00e1s m\u00e1s pobres Y en",
            "start": 5689.679,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "donde es indispensable el uso de",
            "start": 5692.48,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "sistemas de aire acondicionado",
            "start": 5694.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "ventilaci\u00f3n para las temperaturas que",
            "start": 5696.199,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "llegan a ser alcanzar los 40 gr ese esa",
            "start": 5698.56,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "ser\u00eda la primer pregunta ot primero no",
            "start": 5703.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "va a haber aumento eso es importante eh",
            "start": 5706.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que en t\u00e9rminos reales de tarifa de",
            "start": 5710.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "luz de gas dom\u00e9stico y de diesel y de",
            "start": 5712.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gasolina en todo el sexenio se van a",
            "start": 5717.96,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "mantener constantes los precios porque",
            "start": 5721.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay que recordar los gasolinazos de el",
            "start": 5724.119,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "sexenio 2012 2018 Entonces no va a haber",
            "start": 5729.04,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nada de eso y vamos a trabajar con con",
            "start": 5733.56,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "CFE para ver el tema de las tarifas",
            "start": 5737.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidenta mi segunda",
            "start": 5740.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pregunta es la reforma al poder judicial",
            "start": 5742.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "obliga a los Estados a armonizar sus",
            "start": 5745.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "leyes locales para que tambi\u00e9n sus",
            "start": 5747.159,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "magistrados y magistradas as\u00ed como",
            "start": 5749.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "juezas jueces sean electos por el voto",
            "start": 5751.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "popular har\u00eda usted alg\u00fan llamado para",
            "start": 5754.32,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que metan el acelerador al tema y ya se",
            "start": 5756.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "ha llevado a los congresos locales en",
            "start": 5759.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Veracruz todav\u00eda no hay una iniciativa",
            "start": 5761.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "al respecto en la legislatura local",
            "start": 5764.28,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "vienen los tiempos en la constituci\u00f3n en",
            "start": 5767.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la modificaci\u00f3n en la reforma",
            "start": 5772.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "constitucional y los Estados pueden",
            "start": 5774.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "decidir de acuerdo a sus reformas si lo",
            "start": 5778.08,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "hacen Tambi\u00e9n en dos tiempos",
            "start": 5781.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "como a nivel Federal o todo lo llevan al",
            "start": 5785.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "27 esa es una atribuci\u00f3n de las",
            "start": 5788.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "constituciones de los estados de los",
            "start": 5792.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "legislativos de los estados",
            "start": 5795.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pero no puede pasar del",
            "start": 5797.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "2027 Muchas gracias presidenta y y bueno",
            "start": 5801.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mi \u00faltima pregunta ser\u00eda tras la llamada",
            "start": 5804.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del presidente biden del fin de semana",
            "start": 5807.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo habr\u00e1 avances en los temas",
            "start": 5809.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "binacionales entre M\u00e9xico y los estos",
            "start": 5811.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Unidos se va a reunir el canciller con",
            "start": 5814.0,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "el embajador de Estados Unidos para pues",
            "start": 5817.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "tocar algunos temas de seguimiento que",
            "start": 5822.44,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se estaban llevando a cabo",
            "start": 5825.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Gracias bueno la \u00faltima por aqu\u00ed a",
            "start": 5829.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 5836.0,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "atr\u00e1s Exacto Manuel creo que te llamas",
            "start": 5838.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Buen d\u00eda presidenta Manuel pedrero de",
            "start": 5847.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "los reporteros MX preguntarle mi primera",
            "start": 5850.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el",
            "start": 5853.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "reconocimiento internacional el premio",
            "start": 5856.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Versalles al Aeropuerto Internacional",
            "start": 5858.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles y a unado cu\u00e1l va a ser",
            "start": 5860.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la relaci\u00f3n Tambi\u00e9n de las fuerzas",
            "start": 5864.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "armadas en labores de infraestructura y",
            "start": 5866.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de obra p\u00fablica en su",
            "start": 5868.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "gobierno bueno",
            "start": 5870.52,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "no tanto que dec\u00edan del Felipe \u00c1ngeles",
            "start": 5874.199,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "del aifa que terrible aeropuerto que",
            "start": 5878.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "estaba que",
            "start": 5882.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "hubiera que se hubiera realizado el de",
            "start": 5885.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Texcoco",
            "start": 5888.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "que bueno todas las cr\u00edticas que recibi\u00f3",
            "start": 5890.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "a ver ahora que",
            "start": 5893.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "digan todos ellos del premio",
            "start": 5895.96,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "internacional que recibi\u00f3 como uno de",
            "start": 5899.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "los aeropuertos o una de las",
            "start": 5902.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "arquitecturas m\u00e1s bellas del",
            "start": 5904.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "mundo pues ya saben mi",
            "start": 5910.719,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n Pero a ver qu\u00e9 digan los otros",
            "start": 5913.36,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "todos los que sus cantidad de porque",
            "start": 5917.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "estaban r\u00e1pido en las redes sociales",
            "start": 5922.0,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s se",
            "start": 5924.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "inaugur\u00f3 a ver qu\u00e9 dicen ahora del",
            "start": 5925.679,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "premio Versalles que dice que es uno de",
            "start": 5929.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las de los puertos m\u00e1s bellos entonces",
            "start": 5932.239,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "pues qu\u00e9 bueno Me da much\u00edsimo gusto y",
            "start": 5935.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 5938.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a a la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 5940.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que fue quien la construy\u00f3 y en",
            "start": 5944.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "particular pues al",
            "start": 5946.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "agrupamiento Felipe \u00c1ngeles de",
            "start": 5949.199,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 5951.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "militares vamos a seguir trabajando con",
            "start": 5952.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "con ellos en distintas obras de",
            "start": 5955.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infraestructura ayer lo dije igual que",
            "start": 5957.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "se va a seguir trabajando en aciones",
            "start": 5961.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "abiertas p\u00fablicas para la participaci\u00f3n",
            "start": 5964.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de constructoras privadas eh igual se va",
            "start": 5967.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a seguir trabajando porque son muy",
            "start": 5971.52,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "buenos cuesta la",
            "start": 5974.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mitad se hace la mitad del",
            "start": 5976.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "tiempo y recibe premios internacionales",
            "start": 5980.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de las construcciones m\u00e1s",
            "start": 5984.239,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "bellas Entonces se va a seguir",
            "start": 5986.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "trabajando en ambos sentidos Por cierto",
            "start": 5988.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "los trenes eh va a haber una licitaci\u00f3n",
            "start": 5990.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "internacional p\u00fablica abierta",
            "start": 5993.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "e recib\u00ed el otro d\u00eda",
            "start": 5996.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "a representantes de tres de las",
            "start": 5999.719,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "principales productoras de trenes en el",
            "start": 6003.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mundo una es alston que tiene su planta",
            "start": 6006.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "en ciudad sagun en Hidalgo la otra es",
            "start": 6010.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "caf que es espa\u00f1ola que tiene una planta",
            "start": 6013.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "en hueguetoca estado de M\u00e9xico y la otra",
            "start": 6016.239,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es siemens que no tiene plantas en",
            "start": 6019.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico tiene otras plantas y otros temas",
            "start": 6022.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero no de ferrocarriles que es de",
            "start": 6024.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Estados Unidos eh que tambi\u00e9n fabrica",
            "start": 6026.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ferrocarriles entonces va a ser una",
            "start": 6029.4,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "licitaci\u00f3n abierta y por supuesto nos",
            "start": 6030.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "interesa pues que la mayor parte se",
            "start": 6033.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "fabrique en M\u00e9xico para generar los",
            "start": 6035.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "empleos aqu\u00ed fortalecer la industria",
            "start": 6037.639,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "ferroviaria en M\u00e9xico y al mismo tiempo",
            "start": 6040.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eh generar transferencias tecnol\u00f3gicas",
            "start": 6044.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que es muy importante bueno Ah otra m\u00e1s",
            "start": 6047.28,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en una segunda pregunta eh el pr\u00f3ximo",
            "start": 6051.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "a\u00f1o en 2025 se van a cumplir 30 a\u00f1os",
            "start": 6053.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "desde que en 1995 el presidente Cedillo",
            "start": 6057.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 privatizar los ferrocarriles en",
            "start": 6061.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico De hecho hab\u00eda una empresa o",
            "start": 6063.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "dispar Estatal ferrocarriles nacionales",
            "start": 6065.56,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico que en el 95 es privatizada y",
            "start": 6067.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "en el 2001 ese organismo es",
            "start": 6070.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desaparecido preguntarle si con este",
            "start": 6073.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regreso de los trenes de pasajeros que",
            "start": 6076.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "plantea su gobierno tambi\u00e9n se va a",
            "start": 6078.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "crear un organismo paraestatal para la",
            "start": 6080.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n de los propios trenes y en",
            "start": 6082.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "contraste 30 a\u00f1os despu\u00e9s Qu\u00e9 significa",
            "start": 6084.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que regresen los trenes de pasajeros",
            "start": 6087.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de esta etapa neoliberal",
            "start": 6089.639,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 6091.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Gracias bueno como ustedes saben hay una",
            "start": 6092.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "empresa p\u00fablica que creo el presidente",
            "start": 6095.119,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador que es la empresa que est\u00e1",
            "start": 6097.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "hoy en la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6100.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "nacional ellos administran el tren Maya",
            "start": 6102.639,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "eh Y la Marina tambi\u00e9n tiene una empresa",
            "start": 6108.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "que administra el tren",
            "start": 6111.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "interoce\u00e1nico todav\u00eda estamos valorando",
            "start": 6114.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si los nuevos trenes van a ser",
            "start": 6117.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "administrados por ellos o por un",
            "start": 6119.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "organismo distinto pero es",
            "start": 6121.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "p\u00fablico no es privado son trenes de",
            "start": 6125.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "servicio p\u00fablico",
            "start": 6129.199,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "eh Como saben Viene una reforma",
            "start": 6131.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constitucional tambi\u00e9n que respeta las",
            "start": 6134.639,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "concesiones actuales pero que eso que",
            "start": 6137.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 en los contratos de",
            "start": 6141.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n que si el privado no ha",
            "start": 6144.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "desarrollado el transporte de pasajeros",
            "start": 6147.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "lo puede desarrollar el estado pues va a",
            "start": 6150.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "quedar establecido en la Constituci\u00f3n",
            "start": 6153.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "entonces Viene una reforma que son de",
            "start": 6155.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "las 18 reformas constitucionales que",
            "start": 6158.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "envi\u00f3 el presidente Entonces ya lo",
            "start": 6160.639,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estar\u00edamos evaluando bueno ya vamos a",
            "start": 6162.88,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "dejarlo aqu\u00ed porque a las 9 cerramos y",
            "start": 6166.119,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "vamos a pasar un V eh",
            "start": 6170.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el Dr David kersen ustedes saben que fue",
            "start": 6173.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aparte de sus m\u00faltiples credenciales Y",
            "start": 6177.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ser uno de los m\u00e9dicos m\u00e1s reconocidos",
            "start": 6181.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico y en el",
            "start": 6184.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "extranjero \u00e9l fue director de El",
            "start": 6187.76,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "Instituto Nacional de",
            "start": 6191.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "nutrici\u00f3n y ah\u00ed hay un programa muy",
            "start": 6194.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "importante de prevenci\u00f3n de diabetes",
            "start": 6197.599,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n de prevenci\u00f3n",
            "start": 6200.679,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de la salud y uno de esos programas",
            "start": 6203.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "importantes es que",
            "start": 6207.119,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "aprendamos Cu\u00e1les son los alimentos que",
            "start": 6209.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nos nutren y cu\u00e1les son los alimentos",
            "start": 6212.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "que no",
            "start": 6215.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "eh Qu\u00e9 tipo de ejercicio tenemos que",
            "start": 6216.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "hacer todo eso es fundamental para como",
            "start": 6219.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte pues del programa de salud que",
            "start": 6223.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "vamos a llevar a cabo este sexenio",
            "start": 6226.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Entonces los lunes eh Por lo pronto es",
            "start": 6228.159,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "una c\u00e1psula para que ustedes la vean y",
            "start": 6231.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "los que nos est\u00e1n viendo eh a distancia",
            "start": 6233.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en las redes sociales que agradecemos",
            "start": 6237.28,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mucho Y a partir del pr\u00f3ximo lunes pues",
            "start": 6239.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "ya va a venir una persona a poder",
            "start": 6241.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "platicar sobre vida saludable cerramos",
            "start": 6243.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "entonces la ma\u00f1anera con",
            "start": 6246.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso todas las personas tenemos derecho a",
            "start": 6254.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "una vida saludable todas y todos podemos",
            "start": 6257.719,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "crear nuestro bienestar personal viendo",
            "start": 6260.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en equilibrio con la comunidad y con el",
            "start": 6263.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "medio ambiente tenemos derecho a contar",
            "start": 6265.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n y alternativas que nos",
            "start": 6267.56,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "permitan desarrollar nuestro potencial",
            "start": 6269.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "en las mejores condiciones f\u00edsicas y",
            "start": 6271.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "emocionales Por supuesto que es posible",
            "start": 6274.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "se puede lograr con acciones sencillas",
            "start": 6277.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "que muy pronto construir\u00e1n una",
            "start": 6279.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n ben\u00e9fica a nivel personal",
            "start": 6281.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "y colectivo la ruta hacia una vida",
            "start": 6283.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "saludable tiene muchas estaciones",
            "start": 6286.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "algunas de las principales son hacer",
            "start": 6289.04,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "actividad f\u00edsica cuidar nuestra salud",
            "start": 6291.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "mental cuidar el medio ambiente",
            "start": 6294.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "desarrollar h\u00e1bitos que ayuden a",
            "start": 6297.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "prevenir enfermedades Y por supuesto la",
            "start": 6298.88,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n saludable Esta es muy",
            "start": 6302.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "importante porque la comida es el",
            "start": 6305.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "combustible del organismo nutrirnos bien",
            "start": 6307.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es vivir bien comer de manera correcta",
            "start": 6310.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nos protege contra las enfermedades nos",
            "start": 6313.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "ayuda a alcanzar nuestro potencial",
            "start": 6316.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "f\u00edsico y mental y nos permite vivir en",
            "start": 6318.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "equilibrio y con bienestar",
            "start": 6321.36,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "por desgracia Aunque la comida sana est\u00e1",
            "start": 6323.679,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "al alcance de todos estamos saturados de",
            "start": 6326.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "alimentos ultraprocesados que en lugar",
            "start": 6329.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de nutrirnos nos enferman por ejemplo en",
            "start": 6331.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "promedio un refresco normal tiene unos",
            "start": 6335.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "60 G de az\u00facar por lata eso equivale a",
            "start": 6338.08,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "unas 12 cucharadas tan solo esa lata ya",
            "start": 6341.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cubre el m\u00e1ximo diario recomendado por",
            "start": 6345.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y",
            "start": 6347.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "hay refrescos que tienen hasta tres",
            "start": 6350.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "veces m\u00e1s az\u00facar es solo uno de muchos",
            "start": 6352.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "ejemplos pero no es poca cosa El consumo",
            "start": 6355.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "excesivo de az\u00facar es clave para",
            "start": 6358.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "desarrollar sobrepeso y obesidad que a",
            "start": 6360.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "su vez desencadenan enfermedades como",
            "start": 6363.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "diabetes hipertensi\u00f3n y otros males",
            "start": 6365.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "cardiovasculares que est\u00e1n entre las",
            "start": 6368.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "principales causas de muerte en M\u00e9xico",
            "start": 6370.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "por fortuna en M\u00e9xico tenemos la",
            "start": 6373.639,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alternativa ideal la dieta de la milpa",
            "start": 6376.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "resultado de miles de a\u00f1os de siembra y",
            "start": 6379.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "cocina tradicional",
            "start": 6381.92,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "se basa en la amplia variedad de",
            "start": 6383.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "verduras cereales leguminosas y frutas",
            "start": 6385.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "que crecen en las milpas de nuestro pa\u00eds",
            "start": 6388.28,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "principalmente Los cuatro fant\u00e1sticos",
            "start": 6391.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ma\u00edz frijol chile y calabaza son",
            "start": 6394.08,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "naturales nutritivos y deliciosos y se",
            "start": 6397.639,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "combinan f\u00e1cilmente con todo tipo de",
            "start": 6400.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "alimentos garantizando una comida",
            "start": 6403.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "equilibrada fresca completa y sana",
            "start": 6406.199,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s son f\u00e1ciles de encontrar comprar",
            "start": 6410.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "y preparar cuando elegimos la dieta de",
            "start": 6413.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la milpa no solo comemos de manera",
            "start": 6416.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "correcta tambi\u00e9n recuperamos miles de",
            "start": 6418.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de saberes y Sabores recuperamos lo",
            "start": 6421.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 6424.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "somos no lo olvides la vida saludable",
            "start": 6425.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 al alcance de todas y todos",
            "start": 6428.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "alimentemos nuestra",
            "start": 6431.96,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "vida Muchas gracias a todas y todos",
            "start": 6436.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Hasta luego",
            "start": 6440.32,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6444.5,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "ch",
            "start": 6452.92,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al Cristo buenos buenos d\u00edas c\u00f3mo est\u00e1n Bueno hoy vamos a tocar tres temas uno eh vamos a presentar el programa salud casa por casa para las y los adultos mayores si\u00e9ntense por favor eh Como saben como lo anunciamos son tres nuevos programas sociales el primero es de mujeres de 60 a 64 a\u00f1os que por cierto hoy inicia ya la inscripci\u00f3n eh lo anunciamos la semana pasada el segundo el de becas de ni\u00f1os y ni\u00f1as que tambi\u00e9n esta semana inician las asambleas en las secundarias p\u00fablicas de todo el pa\u00eds y el tercero es salud casa por casa que es eh llevar personal de salud a las a los hogares de todas y todos los adultos mayores del pa\u00eds a los 12 millones de beneficiarios de la pensi\u00f3n eh Ya Ariadna lo va a explicar y el secretario de salud se va a hacer un cuestionario Y a partir del pr\u00f3ximo a\u00f1o se contratan enfermeras enfermeros m\u00e9dicas m\u00e9dicos para que vayan a visitar todas las viviendas son los nuevos programas de bienestar de nuestro gobierno Entonces vamos a hablar sobre eso despu\u00e9s Ernestina Godoy va a presentar una iniciativa que estamos enviando el d\u00eda de hoy al congreso de la uni\u00f3n para la modificaci\u00f3n a la Ley General de procedimientos electorales y medios de impugnaci\u00f3n para la elecci\u00f3n de jueces magistrados y ministros eh consideramos que era importante enviar esta ley estas leyes secundarias que clarifiquen C\u00f3mo se desarrolla la elecci\u00f3n entonces est\u00e1n enviando el d\u00eda de hoy para su aprobaci\u00f3n en c\u00e1mara de diputados y c\u00e1mara de senadores e y el tercer tema ya para el cierre de la conferencia como saben cada d\u00eda lo vamos a dedicar a un tema y ya en el cierre vamos a presentar un video de vida saludable que a partir del pr\u00f3ximo lunes ya est\u00e1 estaremos dando mucho m\u00e1s informaci\u00f3n entonces para presentar el programa le damos la palabra primero a a David o a Ariana Ariana Buenos d\u00edas con el permiso de la presidenta vamos a presentar Este programa salud casa por casa que adelante que tiene como objetivo eh garantizar el derecho a la salud de los adultos mayores y de las personas con discapacidad eh primero que nada se va a realizar un censo de salud y bienestar casa por casa iremos a visitar a todos los adultos mayores que hoy tienen derecho a su pensi\u00f3n de bienestar Es decir de 65 a\u00f1os en adelante y todos los derechohabientes de la pensi\u00f3n para personas con discapacidad eh Y como ya lo coment\u00f3 la presidenta eh se van a contratar a 20,000 eh m\u00e9dicos enfermeras enfermeros para atender eh Y hacer realidad este derecho casa por casa de manera peri\u00f3dica adelante la estrategia de implementaci\u00f3n como ya lo dije Vamos a realizar un censo de salud y bienestar que inicia el d\u00eda de hoy es una visita casa por casa que realizar\u00e1n los servidores de la naci\u00f3n posterior a la realizaci\u00f3n del censo ya con los resultados se va a hacer un an\u00e1lisis de este censo por parte del sector salud posterior se va a determinar un esquema de atenci\u00f3n personalizado para cada uno de los adultos mayores y las personas con discapacidad y se van a realizar visitas peri\u00f3dicas de salud casa por casa eh de manera peri\u00f3dica bimestralmente eh Es es lo que se tiene planeado las enfermeras m\u00e9dicos m\u00e9dicas van a entregar una cartilla de salud donde se podr\u00e1 llevar el control de las visitas de las enfermeras pero tambi\u00e9n de los tratamientos y ellas Ser\u00e1n las responsables de llevar el control del historial cl\u00ednico y bueno de manera permanente se va a dar este seguimiento adelante el censo pues se van a a visitar 13 6 millones de personas que viven en 12 millones de viviendas eh lo vamos a hacer A trav\u00e9s de la brigada de 20,000 servidores de la naci\u00f3n y el censo se va a realizar octubre noviembre y diciembre adelante c\u00f3mo va a ser el censo es este cuadernillo que contiene poco m\u00e1s de 80 preguntas es un cuestionario amplio eh que tiene como objetivo conocer el estado de salud de las personas eh nos van a les vamos a pedir sus datos personales tambi\u00e9n los de un auxiliar o el cuidador quien auxilia al adulto mayor a la persona con discapacidad algunos temas de vivienda educaci\u00f3n eh ocupaci\u00f3n e ingresos relaciones familiares y red de apoyo para saber qui\u00e9n vive solo qui\u00e9n necesita una visita peri\u00f3dica eh Para tener vigilancia no solamente de su salud sino quien est\u00e1 solo requiere una red de apoyo eh m\u00e1s grande ocio y esparcimiento y violencia y discriminaci\u00f3n y todo lo que tiene que ver que es lo m\u00e1s amplio con salud los antecedentes eh de salud eh vacunas enfermedades estudios cl\u00ednicos que se haya realizado visitas al m\u00e9dico medicamentos eh discapacidad alimentaci\u00f3n actividad f\u00edsica y salud emocional y les vamos a pedir a las personas que nos esperen en su casa como saben los servidores de la naci\u00f3n llevan su chaleco color cqui con su gafete que los identifica y solo les vamos a pedir que nos puedan proporcionar su curp y una identificaci\u00f3n oficial para poder hacer el registro de los datos de manera correcta adelante eh respecto a las enfermeras son 21500 enfermeras que se tiene planeado contratar ellas realizar\u00e1n estas visitas personalizadas de manera peri\u00f3dica a partir del mes de febrero y ellas llevar\u00e1n este control que hemos ya descrito entregar\u00e1n la cartilla llevar\u00e1n el control del historial cl\u00ednico tambi\u00e9n van a brindar la atenci\u00f3n primaria y van a apoyar a hacer el enlace entre la atenci\u00f3n primaria y los otros niveles de atenci\u00f3n en materia de salud y el seguimiento permanente adelante la contrataci\u00f3n de m\u00e9dicos y enfermeras se va a realizar entre el 21 de octubre y el 15 de noviembre es decir ya en pr\u00f3ximos d\u00edas vamos a empezar a hacer esta recepci\u00f3n de solicitudes la ubicaci\u00f3n de los m\u00f3dulos para recibir estas solicitudes va a estar en la p\u00e1gina de la secretar\u00eda de bienestar a partir del d\u00eda de ma\u00f1ana y los requisitos esto es muy importante para el caso de la contrataci\u00f3n de las enfermeras eh deber\u00e1n ser licenciados en medicina en enfermer\u00eda o en un \u00e1rea de la salud la identificaci\u00f3n oficial vigente la CURP el comprobante de nivel \u00faltimo de estudios y un formato de curr\u00edculum Vita que se llena en el momento Esta es la convocatoria para las enfermeras es cu\u00e1nto Buenos d\u00edas a todas y todos pues este programa que acaban de escuchar hace unos momentos por la secretaria del bienestar es un ejemplo de la idea de fortalecer la medicina preventiva y la atenci\u00f3n primaria como una estrategia muy importante del sector salud el que participen las enfermeras es tambi\u00e9n muy importante porque dentro de la atenci\u00f3n m\u00e9dica tendr\u00e1n la oportunidad con los adultos mayores de poder observar otros aspectos que tienen que ver en la vida cotidiana como es por ejemplo la posibilidad de escuchar a los adultos mayores ba\u00f1arse vestir la alimentaci\u00f3n que tienen como poder comer y todo eso reforzar\u00e1 la calidad de vida de estas personas el Otro aspecto muy importante es que va a contribuir a enfocar la movilidad de los adultos mayores los adultos mayores frecuentemente tiene un problema de movilidad para desplazarse e ir a los centros hospitalarios y ahora lo que vendr\u00e1 es la atenci\u00f3n a ellos En vez de que ellos tengan que ir a buscar la atenci\u00f3n y ese aspecto es muy importante en lo que tiene que ver con el apego al tratamiento porque muchas veces se les dificulta ir a la consulta y poder tener dificultades en el apego al tratamiento todo ello podr\u00e1 ir contribuyendo a que tengamos una mejor sobrevida una mejor calidad de vida de estas personas y tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a desaturar los servicios eh hospitalarios esto junto con otras medidas que refuerzan precisamente el programa de prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n primaria har\u00e1n un cambio muy significativo en la calidad de vida de estas personas ese ser\u00eda mi comentario y un \u00faltimo comentario tiene que ver con que estas enfermeras tendr\u00e1n la posibilidad de prescribir medicamentos que previamente se les haya a autorizado en el seguimiento de estas personas eso tambi\u00e9n reforzar\u00e1 el apego al tratamiento Muchas gracias muchas gracias con su permiso presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos simplemente para comentar desde el lado de la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los prestadores p\u00fablicos de de servicio de salud como el IMS el IMS bienestar desde luego el L las otras instituciones Este programa de consultas de enfermer\u00eda en domicilio eh permitir\u00e1 justamente que por un lado muchas de las atenciones que ocurren a veces ya en las salas de urgencia cuando un adulto mayor entra en descontrol de una enfermedad cr\u00f3nico degenerativa pues sean atendidas a tiempo eh anticiparnos al al episodio eh de la de la urgencia anticiparnos al descontrol de alguna de alguna enfermedad y la verdad que parece incre\u00edble Pero muchas veces la la atenci\u00f3n domiciliaria puede evitar estos estos episodios Adem\u00e1s de que el programa como se est\u00e1 planteando de la consulta de enfermer\u00eda domiciliaria para adultos mayores de 65 a\u00f1os es muy completa incorporar\u00e1 Element de salud eh mental de autonom\u00eda de las personas adultas mayores eh cuestiones del sistema m\u00fasculo esquel\u00e9tico auditivo eh visual y otros elementos que muchas veces van aislando a a los adultos mayores al no permitirles tener una autonom\u00eda eh propia eh adicionalmente A eso se ha planteado la posibilidad de como lo ha dicho el doctor kersen eh prescribir alg\u00fan grupo de de medicamentos pero tambi\u00e9n hacer algunas eh curaciones algunos eh estudios adem\u00e1s de los signos vitales que es lo tradicional eh eh la saturaci\u00f3n de del ox\u00edgeno en la sangre el tema de la de la presi\u00f3n sino tambi\u00e9n algunos otros eh ex\u00e1menes de car\u00e1cter eh preventivo Entonces estamos seguros que esto va a ir fortaleciendo eh el sistema de cuidados y por el otro lado la empat\u00eda la cercan\u00eda de los servicios y eh de salud con las personas con algo que durante muchos a\u00f1os ocurri\u00f3 en M\u00e9xico la consulta en en el domicilio y hacerlo con bienestar nos va a permitir que se atienda a todos y a todas eh por igual Es decir independientemente de las derecho avientas de las derecho audiencias estas fragmentaciones que que tradicionalmente ten\u00eda el sector pues son superados a la hora de que se atienda a todos sin igual sin importar si son derecho habientes del IMS del Iste o no son derecho habientes y se atienden en Ims bienestar ser todo preguntarte [Aplausos] Gracias mucho mucho gusto Muchas gracias Es un placer poder acompa\u00f1ar este esfuerzo de di\u00e1logo circular yo soy Alejandro titular del bienestar como dec\u00eda el Dr kovic y la el doctor maestro Zoe de lo que se trata es de garantizar continuidad en los cuidados Esto se logra desplegando las acciones sanitarias fuera de los consultorios en acciones extramuros a trav\u00e9s de estas enfermeras y enfermeros del bienestar que podr\u00e1n detectar a al paciente antes de que el paciente incluso presente s\u00edntomas y acompa\u00f1arlo en el primer y segundo nivel de atenci\u00f3n Muchas gracias muy buenos d\u00edas con su permiso presidenta saludo a mis compa\u00f1eros el d\u00eda de hoy queremos presentar el contenido de las leyes que est\u00e1 la presidenta enviando el d\u00eda de hoy al senado de la Rep\u00fablica como c\u00e1mara de origen para continuar trabajando y dando informaci\u00f3n y certeza de lo que ser\u00e1 la elecci\u00f3n de los jueces en la elecci\u00f3n extraordinaria del pr\u00f3ximo junio de 2025 est\u00e1 la presidenta enviando la iniciativa de reformas a la ley general de instituciones y procedimientos electorales y la ley general del sistema de medios de impugnaci\u00f3n en materia electoral el objetivo es que se garanticen los principios rectores en cada una de las etapas del proceso electoral para los cargos de elecci\u00f3n del poder judicial para dar legalidad certeza imparcialidad objetividad y transparencia y a la vez con los medios de impugnaci\u00f3n garantizar la tutela efectiva durante el proceso electoral de manera general se establece en estas reformas estos temas en las disposiciones generales A qui\u00e9n vamos a elegir en el pa\u00eds vamos a elegir a los ministros de la suprema corte de justicia a magistrados del tribunal electoral esta vez los que se encuentran vacantes a a los magistrados del tribunal de disciplina judicial a los magistrados de los tribunales colegiados de circuito y tribunales colegiados de apelaci\u00f3n a los jueces integrantes de los juzgados de distrito del poder judicial de la federaci\u00f3n y personas magistradas y jueces de los poderes judiciales estatales cuando las legislaturas estatales hayan armonizado sus constituciones pero ser\u00e1n en la misma elecci\u00f3n de junio del del pr\u00f3ximo a\u00f1o lo haremos por mayor\u00eda y por voto directo de la ciudad \u00eda cu\u00e1ndo vamos a elegir hacer esta elecci\u00f3n el primero de junio el primero de junio de El 2025 el Instituto Nacional electoral y los organismos p\u00fablicos locales para lo que tiene que ver con local ser\u00e1n quienes organizar\u00e1n el proceso estamos previendo en esta modificaci\u00f3n un libro \u00fanico para todo el tema de la elecci\u00f3n de los juzgad por lo tanto est\u00e1 previsto todo las etapas del proceso la preparaci\u00f3n de la elecci\u00f3n la convocatoria y postulaci\u00f3n de candidaturas la jornada electoral de una manera muy muy desmenuzada c\u00f3mputos y sumatoria la asignaci\u00f3n de cargos y la calificaci\u00f3n y y la declaraci\u00f3n de validez en cuanto a la convocatoria y postulaci\u00f3n de las candidaturas el senado de la rep\u00fablica ir\u00e1 la convocatoria general a los tres poderes de la uni\u00f3n para integrar el listado de las candidaturas esta convocatoria no podr\u00e1 establecer requisitos adicionales para postularse a los diferentes cargos ni para la integraci\u00f3n y funcionamiento de los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n la ciudadan\u00eda tiene derecho a participar en igualdad de condiciones los procesos ser\u00e1n p\u00fablicos abiertos transparentes inclusive inclusivos accesibles y deber\u00e1n garantizar la participaci\u00f3n de todas las personas interesadas que cumplan con los requisitos cada poder de la uni\u00f3n instalar\u00e1 un comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n que estar\u00e1n conformados por cinco personas de reconocido prestigio en la actividad jur\u00eddica observando la paridad de g\u00e9nero los comit\u00e9s publicar\u00e1n entre los 15 d\u00edas naturales posteriores a su integraci\u00f3n convocatorias para participar en el proceso de evaluaci\u00f3n y selecci\u00f3n de las postulaciones concluido Este paso el plazo para inscribirse en la convocatoria los comit\u00e9s publicar\u00e1n la lista de las personas aspirantes que hayan reunido todos los requisitos constitucionales de legibilidad los comit\u00e9s \u00e1n a calificar la idoneidad de los perfiles para desempe\u00f1ar el cargo para ello podr\u00e1n tomar en cuenta perfil curricular as\u00ed como antecedentes profesionales y acad\u00e9micos entre otros los que Determine cada comit\u00e9 para valorar su honestidad y buena fama p\u00fablica los comit\u00e9s realizar\u00e1n entrevistas p\u00fablicas a las personas aspirantes que califiquen m\u00e1s id\u00f3neas a efecto de evaluar su competencia y sus conocimientos t\u00e9cnicos se establece aqu\u00ed la posibilidad de que los comit\u00e9s realicen convenios con instituciones universidades para que puedan auxiliar los aspirantes podr\u00e1n participar de manera simult\u00e1nea en dos o m\u00e1s convocatorias emitidas por los poderes para el mismo cargo y circuito judicial o circunscripci\u00f3n plurinominal los comit\u00e9s seleccionar\u00e1n los perfiles mejor evaluados en una de una manera en que 10 van a ser elegidos por cada cargo para el cargo de ministro para el cargo de en esta primera de magistrado electoral vacantes y 10 para magistrados del tribunal de disciplina judicial dos ser\u00e1n por cada cargo para magistrados colegiados de circuito y jueces de distrito concluido esto emitir\u00e1n las listas a cada poder de la uni\u00f3n para que determinen su conformidad Una vez que se Determine la conformidad sobre los listados ser\u00e1n devueltos para que mediante la ensaca p\u00fablica de esos 10 y de esos dos por cargo queden tres por cada cargo de ministro magistrado electoral y magistrados del tribunal de disciplina judicial y dos por cada cargo a magistrados colegiados de circuito y jueces de distrito los listados ser\u00e1n aprobados por los poderes de la uni\u00f3n y ser\u00e1n remitidos al senado de la rep\u00fablica a m\u00e1s tardar el primero de febrero si no se remiten las postulaciones al t\u00e9rmino del plazo previsto en la convocatoria ya no se podr\u00e1n realizar posteriormente el senado de la Rep\u00fablica integrar\u00e1 los listados de las personas juzgadoras que est\u00e9n en funciones tienen el pase autom\u00e1tico exceptuando aquellas que hayan manifestado ante el senado la declinaci\u00f3n de su candidatura dentro de los 30 d\u00edas posteriores a la publicaci\u00f3n de la convocatoria o a quienes hayan sido postulados para un cargo o circuito judicial diferente al que les al en el que se encuentran al INE le corresponde aprobar el modelo de la boleta la documentaci\u00f3n y materiales electorales administrar y distribuir el tiempo que corresponda al estado en radio y televisi\u00f3n y emitir reglas y pautas para garantizar este derecho tambi\u00e9n le corresponde organizar y desarrollar foros de debate entre las personas candidatas y establecer las bases para que las instituciones del sector p\u00fablico privado o social brinden espacios de manera gratuita garantizando condiciones de equidad deben vigilar que ninguna persona reciba financiamiento p\u00fablico o o privado en sus campa\u00f1as debe determinar los topes m\u00e1ximos de gastos personales de campa\u00f1a y las reglas de fiscalizaci\u00f3n debe garantizar que ninguna persona candidata contrate por s\u00ed o por terceras personas espacios en radio y televisi\u00f3n internet o cualquier medio de comunicaci\u00f3n para promocionarse debe supervisar que ning\u00fan partido pol\u00edtico o persona servidora p\u00fablica realice actos de proselitismo o posicionamiento A favor o en contra de candidatura alguna en relaci\u00f3n a la propaganda y los medios de comunicaci\u00f3n los candidatos podr\u00e1n difundir su trayectoria profesional m\u00e9ritos visiones acerca de la funci\u00f3n jurisdiccional y la impartici\u00f3n de Justicia as\u00ed como sus propuestas de mejora o alguna otra manifestaci\u00f3n amparada bajo el derecho de la libertad de expresi\u00f3n Queda prohibido cualquier entrega de material utilitario a excepci\u00f3n de material gr\u00e1fico podr\u00e1n hacer uso de sus redes sociales o medios digitales para promocionar sus candidaturas siempre que no implique erogaciones o potenciar o amplificar sus contenidos solo quiero dejar las fechas m\u00e1s relevantes para esta elecci\u00f3n extraordinaria en las modificaciones que est\u00e1 enviando la presidenta es lo que va a ser todo el tiempo pero hay en los en los art\u00edculos transitorios La regulaci\u00f3n de lo que es la elecci\u00f3n de 2025 est\u00e1 el 16 de octubre el senado emitir\u00e1 la convocatoria general el 31 se instalar\u00e1n los comit\u00e9s de evaluaci\u00f3n el 4 de noviembre se publicar\u00e1 la convocatoria para la ciudadan\u00eda de esos comit\u00e9s el 24 de noviembre la inscripci\u00f3n de aspirantes el 15 de diciembre verificar los comit\u00e9s verificar\u00e1n los requisitos de legibilidad el 31 de enero de 2025 se realizar\u00e1n por parte de los comit\u00e9s entrevistas y se seleccionar\u00e1n los finalistas el 4 de Febrero los poderes determinar\u00e1n la conformidad de finalistas y devolver\u00e1n a comit\u00e9s el 5 de febrero los comit\u00e9s insacular en sesi\u00f3n p\u00fablica abierta y difundida depurar\u00e1 los listados el 7 de febrero se aprueban los listados y se remitir\u00e1n al senado el 12 de febrero el senado Integra revisa y remite el listado al INE y el INE estar\u00e1 a cargo de toda la organizaci\u00f3n de la elecci\u00f3n el primero el primero de junio donde nos dar\u00e1n a conocer con el tiempo suficiente c\u00f3mo vamos a votar d\u00f3nde vamos a votar solo comentarles que estaremos haciendo la elecci\u00f3n de a nivel nacional de ministros del tribunal eh de disciplina y de las vacantes del tribunal electoral y ser\u00e1 el 50% de los que son ya por circuitos judiciales de magistrados y jueces en el caso de los organismos tribunales locales ellos lo definir\u00e1n en la modificaci\u00f3n que har\u00e1n en su constituci\u00f3n pero todos deberemos de haber terminado esta elecci\u00f3n para la elecci\u00f3n del a\u00f1o de 2027 s es cuo presidenta pues esta es la informaci\u00f3n resumen muy r\u00e1pido esperen todas y todos los adultos mayores y personas con discapacidad a un servidor o servidora de la naci\u00f3n que van a pasar a su casa y van a hacer un cuestionario muy amplio de su situaci\u00f3n de salud este cuestionario fue trabajado por meses con el secretario de salud con David kenovo una vez que tengamos esos cuestionarios pues vamos a saber la condici\u00f3n de salud de cada una de y cada una cada una de las personas mayores hombres o mujeres tambi\u00e9n este a\u00f1o van a salir las convocatorias ya vamos a informar para que inicie su contrataci\u00f3n el pr\u00f3ximo a\u00f1o de enfermeras enfermeros m\u00e9dicas o m\u00e9dicos generales que tendr\u00e1n la capacidad incluso de recetar para poder atender casa por casa a las y los adultos mayores el segundo es esta estas dos leyes ley general de instituciones y procedimientos electorales ley general del sistema de medios de impugnaci\u00f3n en materia electoral que tiene el objetivo de hacer m\u00e1s clara o detallar lo que no viene en la Constituci\u00f3n de la Reforma constitucional al poder judicial para que a partir de El 15 o 16 que es el 15 de octubre salga la convocatoria del senado de la Rep\u00fablica si por alguna raz\u00f3n la corte no env\u00eda las vacantes que son necesarias para la convocatoria el senado utilizar\u00e1 los la informaci\u00f3n disponible p\u00fablicamente para poder realizar esta convocatoria pero pues como ven la reforma al poder judicial ya fue aprobada es constitucional y va a iniciar pues ya en unos d\u00edas despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n de estas dos leyes el proceso electoral Bueno pues esto es Ah firmamos de una vez lo las dos ne [M\u00fasica] de este lado de este lado por favor por favor se lo llevan porque rosela secretaria de gobernaci\u00f3n se va en este momento a entregarlos a la c\u00e1mara de senadores Ahora s\u00ed vamos primero Primera fila No es que no es paritaria ahora la primera fila a ver aqu\u00ed Ay perd\u00f3n Carmen S\u00e1nchez de ADN 40 Buenos d\u00edas primero algunos detalles sobre este programa de salud preguntarle si cambi\u00f3 de nombre hab\u00eda mencionado antes que iba a ser hoy por ustedes ma\u00f1ana por nosotros al S\u00ed me parece s\u00ed ha tenido tres posibilidades de nombre pero creemos que mientras m\u00e1s claro sea el nombre mejor entonces por eso le estamos llamando salud casa por casa que es lo que realmente estamos haciendo perfecto muchas gracias tendr\u00e1 justamente el presupuesto que se va a destinar para este programa s\u00ed son cerca de 7000 millones de pesos a partir del 2025 eh una parte lo aporta al Instituto Mexicano del Seguro Social porque pues hay muchas adultas y adultos mayores que son derecho habientes y otra parte viene del presupuesto de egresos de la federaci\u00f3n perfecto muy bien y preguntarle en otro tema justamente tema de seguridad s\u00e9 que el d\u00eda de ma\u00f1ana presenta su su plan nacional de seguridad pero tambi\u00e9n el fin de semana que acaba de pasar pues ocurri\u00f3 un hecho bastante violento en las asesinato del alcalde en Chilpancingo saber justamente pues su opini\u00f3n si tiene m\u00e1s detalles sobre este evento y si obviamente lo va a incluir dentro de uno del como uno de los lugares pues m\u00e1s eh digamos que problem\u00e1ticos justamente en tema de seguridad y tambi\u00e9n aunado al tema de de salud C\u00f3mo lograr precisamente que los enfermeros los m\u00e9dicos pues puedan accesar a estas zonas digamos a estos puntos rojos sin Que corran al alg un peligro Gracias sobre el lamentable suceso del presidente municipal de Chilpancingo hoy en la ma\u00f1ana se present\u00f3 el caso se est\u00e1n haciendo las investigaciones necesarias eh Para saber pues Cu\u00e1l fue el motivo y cu\u00e1l fue el m\u00f3vil Y por supuesto pues hacer las detenciones correspondientes ma\u00f1ana viene el gabinete de seguridad y podr\u00e1n explicarles con m\u00e1s detalle estamos ma\u00f1ana se presenta la estrategia general y vamos a trabajar en algunos estados en particular con mayor presencia inteligencia investigaci\u00f3n en coordinaci\u00f3n con las y los gobernadores eso lo presentamos ma\u00f1ana pero se est\u00e1 haciendo pues todas las investigaciones necesari y se est\u00e1 colaborando con la fiscal\u00eda del estado y se est\u00e1 viendo si es necesario atraer el caso para la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y saber cu\u00e1l fue el m\u00f3vil s\u00ed es igual que en el caso de la servidoras y servidores de la naci\u00f3n ah\u00ed donde requieren apoyo de presencia de guardia nacional pues se les acompa\u00f1a adelante Buenos d\u00edas presidenta Rodrigo Mu\u00f1oz dnx noticias el primero eh sobre sobre esta iniciativa estas iniciativas de ley eh saber si tienen nos declararon que hay un periodo donde van a poder los candidatos hacer publicidad de ellos en diferentes medios de comunicaci\u00f3n saber si hay alg\u00fan tope de gastos para para que puedan hacer esta difusi\u00f3n de sus perfiles para previo a la a la elecci\u00f3n lo determina el INE eso es lo que dice la iniciativa que estamos enviando Eh no pueden ellos contratar tiempos en medios eh privados obviamente ni p\u00fablicos e Y entonces las caracter\u00edsticas de cu\u00e1nto pueden utilizar no pueden colgar pendones solamente es propaganda de mano eh Y todas las caracter\u00edsticas las va a definir el Instituto Nacional electoral que es a quien le corresponde en el caso por ejemplo de igual regreso al tema de de salud eh los censos que se realizar\u00e1n por ejemplo en la zona de Acapulco que ahorita est\u00e1 pues afectada por el paso del hurac\u00e1n John eh este censo igual se llevar\u00e1 a cabo eh casa por casa para o qu\u00e9 tan dif\u00edcil ser\u00e1 realizar este censo para los ciudadanos ahy ma\u00f1ana viene Laura tambi\u00e9n la coordinadora de Protecci\u00f3n Civil eh se Est\u00e1 avanzando en todo Guerrero y Oaxaca por que no solo es Acapulco Pero hay zonas de Acapulco donde eh se puede iniciar el cuestionario entonces son TR meses para poder hacer el cuestionario completo son eh Muchas preguntas porque el objetivo pues es conocer el estado de salud Adem\u00e1s del censo que se est\u00e1 desarrollando para los damnificados del hurac\u00e1n y y ya por \u00faltimo si me permite nada m\u00e1s un comentario sobre Pues el el lamentable fallecimiento de y fenia Mart\u00ednez este fin de semana eh Pues d\u00edas antes le hab\u00eda entregado a la banda presidencial saber qu\u00e9 es lo que lo que opina lo que piensa primero pues eh la tristeza de de que haya partido e nuestra compa\u00f1era ifigenia una mujer excepcional ayer platicando con sus hijas ella fue sufragista O sea ella luch\u00f3 por el voto de las mexicanas ella fallece a los 94 a\u00f1os e Entonces ella eh particip\u00f3 para que las mujeres pudi\u00e9ramos votar en aquellos movimientos muy joven y pues ver la primera mujer presidenta para ella eh Pues fue algo muy importante comento porque realmente es no s\u00e9 ni c\u00f3mo calif esta la verdad no tengo palabra pero es de lesn esta idea de que nosotros sacamos a ifigenia para que pudiera participar en el evento tuvieron que salir sus nietos aclarar el tema entonces yigen estaba delicada salud Eh me lo informaron en su momento y yo pues obviamente a los familiares les dije que si no era necesario que fuera pues no quer\u00edamos exponerla pero ella ten\u00eda muchos deseos mucha ilusi\u00f3n de poder asistir el primero de octubre entonces fue una decisi\u00f3n de ella de asistir Y la verdad es que pues ya que seren en sus \u00e1nimos es incre\u00edble de verdad es este conservadurismo que llega a los niveles de ahora s\u00ed que Le\u00f3n cree que todos son de su condici\u00f3n y ayer estuve con la familia Ya no participar\u00eda hoy creo que es en la c\u00e1mara de diputados no ya no participar\u00eda ah\u00ed Ayer estuve con la familia pues los conocemos sus nietos en particular su nieto Rodrigo que eh ayudaba mucho a efigenia y pues siempre nuestro pensamiento con ella y hasta siempre porque es una mujer Eh ejemplo para muchas mujeres mexicanas o para todas las mujeres mexicanas y y este Odio que hay este que se manifiesta en las redes pues trad\u00fazcalos odios ya a un lado a ver por ac\u00e1 ahora Buenos d\u00edas presidenta Nan gz de Sin embargo primero esto de que del asesinato del alcalde all\u00e1 en Chilpancingo qu\u00e9 est\u00e1 pasando all\u00e1 ya mencion\u00f3 que se est\u00e1 investigando Pero qu\u00e9 pasa en Chilpancingo lleva meses digamos que como en este en esta situaci\u00f3n de violencia Chilpancingo No aparece dentro de los municipios de mayor n\u00famero de homicidios pero tiene esta situaci\u00f3n en donde hace unas Hace unos d\u00edas asesinaron al responsable de seguridad y ahora al alcalde no nos queremos adelantar hasta no tener pues toda la informaci\u00f3n entonces est\u00e1 trabajando el secretario de seguridad eh defensa Marina justamente uno de los planteamientos que vamos a hacer ma\u00f1ana que lo hice en la campa\u00f1a es que queremos fortalecer el sistema de inteligencia Y investigaci\u00f3n del estado mexicano eh Y para ello se va a presentar modificaciones a la ley que permitan que para la seguridad p\u00fablica los sistemas de inteligencia e investigaci\u00f3n se coordinen incluso con la fiscal\u00eda para poder avanzar m\u00e1s r\u00e1pido en las judicializacion de las carpetas de investigaci\u00f3n y por supuesto en la las detenciones de los delincuentes Muchas gracias en una segunda pregunta ahorita mencionaba que sobre este tema de la Reforma al poder judicial que si eh la el la suprema corte y el consejo de la judicatura no entrega la informaci\u00f3n que se est\u00e1 solicitando de todas formas se va a emitir la convocatoria por parte del senado Pero bueno este es como un intento digamos de bloquear o de obstaculizar El el Pues s\u00ed el proceso no la que siga que fluya lo mejor posible eh qu\u00e9 har\u00e1 para evadir este bloqueo digamos por parte de la presidenta ministra presidenta Norma pi\u00f1a no solo en este punto sino a lo largo del proceso de aqu\u00ed hasta 2025 pues ellos tienen tienen una tarea o varias tareas la primera pues es enviar para que e nos eh nos entiendan quienes nos est\u00e1n viendo la elecci\u00f3n de jueces magistrados se hace en dos etapas una parte 2025 y la otra parte en 2027 de los federales los y las ministras de la suprema corte de justicia se hace en el 2025 qui\u00e9nes van a ser los que se elijan en el 2025 y qui\u00e9nes quienes elijan en el 2027 primero las vacantes pues todos aquellos jueces magistrados que no eh en este momento no han sido nombrados y adem\u00e1s hasta llegar al n\u00famero eh a la mitad C\u00f3mo se llega a esa mitad a trav\u00e9s tambi\u00e9n de T\u00f3mbola a trav\u00e9s de una selecci\u00f3n al azar entonces son la mitad de los jueces eh Y las juezas la mitad de los magistrados y magistradas y todo eh toda la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n la otra mitad se elige en el 2027 qu\u00e9 pasa con los estatales la Constituci\u00f3n dice que deben modificarse las constituciones estatales las 31 y la de la ciudad de M\u00e9xico para poder hacer su elecci\u00f3n en esas constituciones estatales pueden tomar la decisi\u00f3n de que se haga una parte en el 25 y la otra en el 27 o todo en el 27 se abre esa posibilidad en la Constituci\u00f3n Entonces c\u00f3mo vamos a saber cu\u00e1les son las vacancias lo que dice la Constituci\u00f3n es que el consejo de la judicatura tiene que enviar al senado de la Rep\u00fablica el n\u00famero de vacantes para que sean tomados en cuenta hasta ahora lo dijo el otro d\u00eda el senador Fern\u00e1ndez Noro\u00f1a no lo han enviado Entonces si no lo env\u00edan lo que dice esta ley es que el senado de todas maneras buscar\u00e1 la manera de conocer Cu\u00e1les son las vacantes que hay formas p\u00fablicas de conocerlo y con ello emitir\u00e1 la convocatoria Entonces ese es el primero en qu\u00e9 otro participa la corte bueno se van a hacer tres convocatorias una sola convocatoria del senado Y a partir de ah\u00ed El Ejecutivo O sea la ident y su equipo vamos a lanzar una convocatoria para todas y todos los que cumplan los requisitos para inscribirse ya sea como jueces como magistrados o como ministras o ministros lo mismo hace el Congreso de La Uni\u00f3n y lo mismo hace eh la suprema corte la suprema corte tiene que emitir su convocatoria si quiere participar pero esta ley si no emite la convoc tambi\u00e9n eh Toma las medidas por si la suprema corte no emite su convocatoria se emite la convocatoria nosotros tenemos que definir a cinco personalidades por supuesto abogados abogadas reconocidas el congreso cinco y la suprema corte c esos son el comit\u00e9 de selecci\u00f3n ese com comit\u00e9 que que tien que hacer emite la convocatoria se inscriben en una convocatoria p\u00fablica y despu\u00e9s esos comit\u00e9s pueden buscar asesor\u00eda por ejemplo de profesiones de la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n P\u00fablica o de otras instituciones para poder hacer una primera selecci\u00f3n Recuerden que tienen que cumplir que deben tener ocho de promedio y nueve de promedio en algunas materias de las cuales tienen que ser eh En donde van a concursar e tienen que presentar cartas de recomendaci\u00f3n tienen que presentar tambi\u00e9n un ensayo Entonces el comit\u00e9 de selecci\u00f3n revisa obviamente para tener la certeza de que tienen el t\u00edtulo y tienen las calificaciones pues pueden hacer las consultas necesarias a las universidades para que este comit\u00e9 pues eh tenga esa informaci\u00f3n despu\u00e9s de ello pues van a seleccionar algunos de manera clara transparente p\u00fablica Y a partir de ah\u00ed pueden hacer entrevistas esto dice La Ley entrevistas para ver Bueno seleccionamos a 200 300 pues entonces pueden hacer entrevistas en donde estos cinco eh representantes les pueden preguntar bueno por qu\u00e9 quiere ser ministro ministra de la suprema corte Qu\u00e9 pasa cuando te llega un caso de este tipo es decir pueden hacer una entrevista que permita Pues saber qui\u00e9n tiene las capacidades para eh estos cargos y despu\u00e9s de eso por cada por ejemplo El Ejecutivo la presidenta env\u00eda eh todos los candidatos a ministros o ministras que son nueve cinco mujeres y cuatro hombres en esta ocasi\u00f3n Entonces tenemos que enviar tres por cada eh puesto para que vayan a elecci\u00f3n c\u00f3mo definimos esos tres pues primero este comit\u00e9 va a seleccionar 10 o sea del ejecutivo van a ser 90 para ministros y ministras y de esos 90 en una sesi\u00f3n p\u00fablica transparente se selecciona a los tres por cada uno de los cargos y Esos son los que van a votaci\u00f3n que la va a organizar el Instituto Nacional electoral entonces estas leyes lo que hacen pues es aterrizar cualquier problema que se presente de tal manera que no todo quede en la convocatoria del senado sino que tengamos leyes secundarias que permitan caracterizar cualquier problema y resolverlo y finalmente el INE Frente a cualquier problema pues tiene sus instrumentos para poder resolver cualquier controversia qui\u00e9n m\u00e1s a ver por ac\u00e1 Carlos A ver ac\u00e1 adelante y luego atr\u00e1s bueno Y ustedes dos de una vez porque ya no se\u00f1al\u00e9 Buenos d\u00edas presidenta Adri\u00e1n de mbs noticias eh preguntarle respecto a este esta parte del proceso de elecci\u00f3n de de los juzgadores del pa\u00eds si el INE demand\u00f3 al tribunal electoral no frenar justamente los preparativos Esto va enfocado a esto que nos Comenta esto de las leyes secundarias preguntarle su posici\u00f3n respecto a este justamente este proceso que inicia el INE eh contra el tribunal este juicio para para que no impidan eh pues revertir este tema porque dicen que no hay competencia para suspender los actos electorales Pues as\u00ed es lo hemos estado planteando toda la semana e a ver si no ponen el tweet de eh Diego balades el doctor Diego balades que es una persona que no estuvo de acuerdo ustedes saben con la elecci\u00f3n eh la corte acepta esta revisi\u00f3n este an\u00e1lisis Hace unos d\u00edas e hay tambi\u00e9n algunos organismos empresariales que dicen que qu\u00e9 bueno que lo acept\u00f3 pues no es la constituci\u00f3n ya lo dijimos C\u00f3mo se modifica Pues a trav\u00e9s de la mayor\u00eda calificada en las dos c\u00e1maras y la mayor\u00eda en los congresos estatales eso ya fue aprobado ya fue publicado y ahora viene el proceso de elecci\u00f3n noces dice se sab\u00eda lo que iba a pasar con la mayor\u00eda calificada en el congreso y pas\u00f3 en su momento la combat\u00ed ahora dice la salud institucional del pa\u00eds exige sensatez por parte de todos es contraproducente desorientar a la sociedad el contenido de una reforma constitucional no es impugnable y lo est\u00e1 diciendo un abogado que no coincide con la reforma pero que est\u00e1 diciendo a ver ya la corte ya no puede eh poner limitaciones en algo que ya es una reforma constitucional entonces sigue el proceso sigue el procedimiento Entonces se presentan estas leyes tienen que aprobarse pronto para que pueda emitirse la convocatoria por parte del senado de la Rep\u00fablica presidenta y ahora que ya est\u00e1n avanzados y definidos todos estos plazos de fechas y y de los t\u00e9rminos en los que se tiene que realizar este proceso de elecci\u00f3n saber si a trav\u00e9s de la secretaria de gobernaci\u00f3n Rosa y cela y este contacto que tiene justamente con el INE ya tienen un aproximado Ahora s\u00ed De cu\u00e1nto va a costar este proceso de elecci\u00f3n de de los juzgadores del pa\u00eds todav\u00eda no Se informa formalmente se hab\u00eda platicado en su momento con la secretaria alcalde se hab\u00eda hablado incluso sali\u00f3 p\u00fablic ente de alrededor de 5000 millones de pesos por ah\u00ed m\u00e1s o menos eh se tiene que definir por ejemplo las boletas C\u00f3mo van a ser las boletas C\u00f3mo se va a votar si va a venir una lista de nombres si se pone el n\u00famero o se pone el nombre o c\u00f3mo va a ser porque en el caso particularmente de jueces y juezas pues es un n\u00famero importante Ah\u00ed viene establecido por ejemplo miren esto es interesante que no se vota por todo sino se vota sola ente por eh cinco si mal no me equivoco creo que son cinco e aunque se eligen much\u00edsimos m\u00e1s entonces hay mucha oportunidad para que Quien tenga incluso menos votos pueda llegar a ser juez por la manera en que se est\u00e1 votando e entonces pues sigue el procedimiento y ahora pues ya la secretaria Rosa y cela establecer\u00e1 el contacto con el INE tambi\u00e9n en la reforma dice recuerden lo de los fideicomisos ya lo hoy tengo reuni\u00f3n con Secretar\u00eda de Hacienda entre otros temas vamos a tratar ese tema finalmente presidenta preguntarle el balance de los da\u00f1os que ha causado y en Guerrero en Oaxaca y una situaci\u00f3n preocupante que que ya nos nos comentabas est\u00e1 atendiendo la distribuci\u00f3n de de agua potable a trav\u00e9s de pipa saber cu\u00e1nto van a tardar estos trabajos para establecer los sistemas de bombeo que son entiendo cuatro sistemas de bombeo que quedaron inundados Si ya hay plazos para eso porque pues eh el agua es vital para el funcionamiento de de las actividades en en la poblaci\u00f3n de afectada S\u00ed hoy en la noche tenemos reuni\u00f3n interna para poder evaluar los avances me inform\u00f3 la Conagua esta ma\u00f1ana son cuatro plantas de bombeo en Acapulco eh una de ellas est\u00e1 funcionando ya al 40% eh secretar\u00eda de la defensa nacional nos est\u00e1 apoyando con otras 60 pipas para distribuci\u00f3n de agua particularmente en Acapulco eh ayer sali\u00f3 tambi\u00e9n en alguno de los medios de que hay zonas inundadas eh se est\u00e1 trabajando en todos los municipios tanto por el gobierno del estado como por la Conagua o y atendiendo con env\u00edo de despensas por defensa por marina eh Tambi\u00e9n en el caso de Oaxaca y ma\u00f1ana viene la hora informar Cu\u00e1l es el avance se espera que en m\u00e1ximo dos d\u00edas queden restablecidos todos los sistemas de bombeo qu\u00e9 fue lo que pas\u00f3 al eh salir de cauce el r\u00edo e llev\u00f3 lodo a los sistemas de bombeo entonces son como 8 m eh en la mayor\u00eda de los sistemas de bombeo de Acapulco que quedaron sobrepasados las plantas entonces hay que quitar todo el lodo y despu\u00e9s cambiar las bombas en qu\u00e9 queremos hacer Pues a partir de entrar resolviendo la emergencia y adem\u00e1s el trabajo que est\u00e1 haciendo ariatna que ya est\u00e1n en los censos ver en todo Oaxaca y y Guerrero eh Para poder apoyar a a todas las personas damnificadas eh se est\u00e1 trabajando en un programa que ya viene iniciado con fonatur Eh pues para resolver el problema m\u00e1s de fondo m\u00e1s estructural por ejemplo las plantas de bombeo pues tienen que elevarse porque de otra manera pues cada vez que haya un problema vamos a volver a tener esta situaci\u00f3n eh Viene un programa tambi\u00e9n de desasolve de r\u00edos para poder disminuir los efectos de lluvias fuertes y etc\u00e9tera etc\u00e9tera y adem\u00e1s eh fonatur eh lindia Josefina de secretar\u00eda de turismo y Marcelo ebrard les ped\u00ed les encargu\u00e9 Pues el programa de rescate de Acapulco que tiene que ver con una inversi\u00f3n mayor para los programas de saneamiento y agua potable en Acapulco el tema de seguridad que ya est\u00e1 la guardia nacional ah\u00ed y algunas otras acciones y por otro lado un an\u00e1lisis de cu\u00e1les son los hoteles que desde lotis ya est\u00e1 arregl\u00e1ndose Cu\u00e1les son los que no y qu\u00e9 tenemos que hacer para poder Eh pues rescatar a Acapulco al 100% Esp\u00e9rame un segundo porque por aqu\u00ed est\u00e1n Primero aqu\u00ed Ah bueno Carlos y luego aqu\u00ed atr\u00e1s doctora c\u00f3mo est\u00e1 bueno presidenta Carlos Guzm\u00e1n de 4 media telecomunicaciones Veracruz pues inicio le preguntar a la compa\u00f1era justamente de este hurac\u00e1n que est\u00e1 en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n todo parece indicar que creci\u00f3 a las 3 de la ma\u00f1ana seg\u00fan estamos viendo un reporte de del meteorol\u00f3gico a categor\u00eda cuatro podr\u00eda tocar seg\u00fan se menciona no s\u00e9 si tenga m\u00e1s informaci\u00f3n al respecto el puerto de Progreso en Yucat\u00e1n o Si tiene alguna otra informaci\u00f3n de inicio que nos pueda comentar doctor S\u00ed ahora eh si nos informa Laura hasta ahora no parece que vaya a tocar las costas mexicanas Pero s\u00ed va a haber un incremento en las lluvias de todas maneras checamos ahora mismo para que podamos informar con todo detalle eh Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed eh Ernestina Godoy que fue estaba en el senado de la Rep\u00fablica por ah\u00ed est\u00e1bamos platic\u00e1bamos algunos temas con ella pues es que nos precise el tema de la cuesti\u00f3n electoral ya se ha mencionado que la ley de amparo un art\u00edculo que impide que los amparos sean ocupados para reformas constitucionales usted que estuvo en sen de la Rep\u00fablica eh Nos gustar\u00eda que nos proceder\u00e1 Por qu\u00e9 Porque hay una diputada de MC que se llama laora vallesteros la de conocer usted ha insistido en medios de comunicaci\u00f3n de que tiene cinco amparos que impiden que la reforma pueda transitar en el tema electoral pueda al INE incluso supuestamente le entregaron Hace algunos d\u00edas un recurso judicial que le impide continuar con el proceso el proceso de la Reforma es no s\u00e9 si le permita usted a la consejera bueno consejera her Godoy que con su car\u00e1cter de jurista y de senadora con licencia nos precise justamente ese tema para la poblaci\u00f3n que no lo no lo entiende no lo aprecia le digo la ley creo que es muy clara pero sin embargo s\u00ed nos gustar\u00eda que saliera de de voz de una jurista el que nos pueda comentar ese tema es que no hay amparos los amparos son eh primero pues para proteger las los derechos de las personas o eh recientemente hubo una modificaci\u00f3n para que no un Amparo de una persona no pueda eh tener impactos eh generales e que eso hab\u00eda sido una modificaci\u00f3n previa salvo en Casos excepcionales cuando hay la Constituci\u00f3n es la m\u00e1xima eh de todas las leyes de ah\u00ed se desprenden todas las leyes secundarias Entonces cuando ya hay una modificaci\u00f3n a la Constituci\u00f3n ya los amparos ya no surten efecto entonces por eso el INE le dice al tribunal continuemos vamos a seguir con la elecci\u00f3n algun otra ya para terminar doctora Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed su cabin de salud le comentamos al presidente L\u00f3pez Obrador antes de que se fuera que si hab\u00eda la posibilidad de que firmaran un convenio marco para que los que tenemos en este caso tenemos en centro de salud sabe palta a mi centro de salud para m\u00ed es m\u00e1s complicado irme a una cl\u00ednica del IMS que me toca porque yo tengo el seguro aqu\u00ed de periodistas que otorga presidencia de la Rep\u00fablica me me traslado una hora a la cl\u00ednica que est\u00e1 en cuapa pero le pregunt\u00e9 al presidente L\u00f3pez Obrador yo ya no me puedo atener en el en el centro de salud porque no hay un convenio que permita que los que no tenemos seguridad social y que tenemos en este tenemos seguridad social y no no podemos teneros cento de salud y a la inversa es preguntarle si se va firmar este convenio en dado caso de que no Cu\u00e1l ser\u00eda la alternativa y en dado caso que s\u00ed Cu\u00e1l ser\u00eda la fecha en la cual se firmar\u00eda para la universalizaci\u00f3n de los servicios de salud es quieres comentar Muchas gracias presidenta eh Como se ha comentado por parte de la presidenta uno de los prop\u00f3sitos del segundo piso es la integraci\u00f3n y caminar hacia la universalidad es decir que las personas puedan atender en cualquier centro de salud o unidad de Medicina familiar con Independencia si son derechohabientes o o no se avanz\u00f3 en en los convenios para eh algunas enfermedades por ejemplo el tema de c\u00f3digo infarto para la atenci\u00f3n de los infartos con las salas de hemodinamia que se abrieron de manera sectorial ya no por instituci\u00f3n lo mismo se ha estado trabajando para radioterapia para los tratamientos de algunos tipos de C\u00e1ncer y justo uno de los elementos que se ha estado trabajando es el del primer nivel de atenci\u00f3n el de la consulta de Medicina familiar la consulta preventiva pero tambi\u00e9n que es una consulta de seguimiento de algunos padecimientos eh Y de personas que acuden de manera eh regular lo hemos estado trabajando eh Porque adem\u00e1s e la presencia del propio Ims bienestar en el primer nivel de atenci\u00f3n es muy grande eh tiene m\u00e1s de 11,000 centros de salud de diferentes tama\u00f1os eh algunos centros de salud con servicios ampliados que que llegan a ser muy muy resolutivos qu\u00e9 es lo que se trabaj\u00f3 para previo a que se pueda firmar ese convenio y que alguien por ejemplo su caso que tiene seguridad social gracias al al al aseguramiento de periodistas independientes puede atenderse en cualquier lugar primero fue eh arreglar esos centros de salud por eso fue la el programa de la de la cl\u00ednica es nuestra y tambi\u00e9n la cobertura de m\u00e9dicos eh m\u00e9dicas tambi\u00e9n eh en todos los turnos para que pueda haber atenci\u00f3n de los fines de semana pero es de las cosas que hemos seguido trabajando entre todas las instituciones ahora tambi\u00e9n el Iste ya con el el nuevo director de del Iste pues es retomar eso para que se logre la la integraci\u00f3n en en la atenci\u00f3n de primer nivel en la consulta del del primer nivel as\u00ed como lo hemos hecho en los otros eh en las otras atenciones tanto para infartos como para c\u00e1ncer graas adelante eh primero que nada Much\u00edsimas gracias presidenta por la oportunidad de preguntar el d\u00eda de hoy aqu\u00ed en la conferencia del pueblo Mi nombre es eliane Valad\u00e9s del canal de YouTube iitv oficial y vengo de Orlando Florida mi primera pregunta presidenta es Eh pues Hace unos d\u00edas atr\u00e1s un comediante llamado Rafael inclan Eh pues quiso de alguna manera menospreciar eh ofenderla especialmente Pues a la investidura presidencial que lleva usted llam\u00e1ndola ama de casa Ahora pide disculpas y me gustar\u00eda saber presidenta C\u00f3mo usted responde a estas disculpas y digamos a esta edad temprana de su presidencia Qu\u00e9 mensaje env\u00eda a todos aquellos que de alguna manera pues no solamente pues intentan ofenderla sino ofender a las mujeres en general Gracias bueno primero pues agradecer porque siempre una disculpa es bien recibida [M\u00fasica] Y pienso que no solamente por este caso sino en general las mujeres hemos sido eh Hay discriminaci\u00f3n No es igual Por cierto recuerdo en la Ciudad de M\u00e9xico en en copred as\u00ed se llama el organismo de la Ciudad de M\u00e9xico que atiende discriminaci\u00f3n se hizo una encuesta y quien es m\u00e1s discriminada por lo menos en la Ciudad de M\u00e9xico y es probable que sea a nivel nacional en primer lugar es por color de la piel en segundo lugar es por ser ind\u00edgena y tercer lugar por ser mujer entonces una mujer ind\u00edgena morena es m\u00e1s discriminada ese es el resultado de una encuesta Cu\u00e1l es Nuestro objetivo como humanistas porque finalmente eso es el humanismo mexicano que\u00e9 somos nosotros humanistas es erradicar cualquier forma de discriminaci\u00f3n el llamarle a alguien ama de casa pues parece como que la est\u00e1s disminuyendo Y qu\u00e9 fue lo que yo dije no las amas de casa eh Ya quisiera yo que cualquiera hiciera el trabajo de un ama de casa todo el trabajo que significa eh mantener el hogar y adem\u00e1s particular las amas de casa que no trabajan fuera del hogar pues no tienen autonom\u00eda econ\u00f3mica entonces dependen del marido de la pareja para que les d\u00e9 algo de recurso para poder Eh pues tener algo para ellas entonces por eso Este programa de 6064 fue dise\u00f1ado con ese objetivo de reconocer el trabajo de las mujeres que tambi\u00e9n no deber\u00eda recaer solo en las mujeres el trabajo del hogar es algo que tiene que compartirse muchas veces en el hogar desde muy peque\u00f1itas las ni\u00f1as y los ni\u00f1os eh las diferencias entonces la ni\u00f1a pues tiene que recoger los platos y el ni\u00f1o No pues eso est\u00e1 mal todos tenemos que ayudar en la casa pero hist\u00f3ricamente las mujeres nos hemos encargado de ese trabajo por eso lo que dije es las amas de casa merecen nuestro respeto nuestro cari\u00f1o nuestro reconocimiento entonces que me digan n m\u00e1 de casa pues a mucho orgullo para m\u00ed no es una ofensa y segundo a las mujeres que muchas veces nos ayudan a las mujeres las mujeres trabajadoras del hogar que en muchos casos vienen eh a las ciudades de sus pueblos y que tambi\u00e9n sufren discriminaci\u00f3n que Ahora por ley deben tener su seguridad social entonces ellas las trabajadoras del hogar tambi\u00e9n todo nuestro respeto reconocimiento y la discriminaci\u00f3n nos vamos a encargar de de seguir manteniendo este mensaje a todas y todos los mexicanos de que la discriminaci\u00f3n qued\u00f3 en el pasado eso es parte de el r\u00e9gimen colonial y de todo el pasado cuando llega la cuarta transformaci\u00f3n aqu\u00ed nos miramos todos a los ojos como iguales y adem\u00e1s apoyamos a quien menos tiene porque lo que queremos Pues es que haya bien habr\u00e1 un n\u00famero de tel\u00e9fono en su nueva secretar\u00eda de las mujeres donde podr\u00e1n reportar o denunciar alg\u00fan tipo de eh abuso o violencia en contra Pues de de ellas Perd\u00f3name estaba leyendo aqu\u00ed lo del Hurac\u00e1n Paulina que si habr\u00e1 un n\u00famero de tel\u00e9fono donde las mujeres podr\u00e1n Llamar a la nueva secretar\u00eda de la de ya ya vamos a presentar eh la Ley Org\u00e1nica entra en funciones a partir de enero y ah\u00ed pues ya vamos a dar toda la informaci\u00f3n de todas maneras Est\u00e1 Pues con apred que es quien se encarga Tambi\u00e9n de todo el tema de discriminaci\u00f3n okay Y ya por \u00faltimo presidenta A ver d\u00e9jame nada m\u00e1s Leo lo que nos env\u00eda Laura si es importante Milton se ha intensificado hurac\u00e1n de categor\u00eda cu en la escala zafir Simpson su circulaci\u00f3n originar\u00e1 lluvias muy fuertes a puntuales torrenciales en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n y el Oriente del pa\u00eds adem\u00e1s de vientos fuertes y oleje elevado en el litoral del Golfo de M\u00e9xico recomendaciones extremar precauciones a la poblaci\u00f3n en general en las zonas de los estados mencionados por lluvias viento oleaje y atender las recomendaciones emitidas por las autoridades de protecci\u00f3n civil y recuerden tambi\u00e9n que quien da toda la informaci\u00f3n es con agua el servicio meteorol\u00f3gico nacional Esta es la cuenta de Conagua a ver si no la ponen para que puedan estar pendientes y vamos a estar informando tambi\u00e9n desde la cuenta aplicar\u00e1 el plan d n3 esperar el plan de n3 se aplica una vez que se ven Cu\u00e1les son las causas digamos y y ya por \u00faltimo presidenta a un d\u00eda de cumplirse una semana de su gobierno C\u00f3mo calificar\u00eda eh su primera semana de trabajo y c\u00f3mo percibe usted que le ha ayudado eh las giras de trabajo que tuvo con el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y tambi\u00e9n nos han preguntado Que si el anuncio que hizo hoy este fin semana en su gira de los trenes que si los trenes ser\u00e1n fabricados en M\u00e9xico Muchas gracias S\u00ed pues fue una semana intensa desde lo que presentamos en las en las conferencias ma\u00f1aneras la ma\u00f1anera del pueblo [M\u00fasica] y trabajamos C\u00f3mo trabajamos nosotros Nosotros tenemos reun por secretar\u00eda o por tema todos los d\u00edas hay cinco a seis reuniones de seguimiento por ejemplo hoy tenemos reuni\u00f3n con la Secretar\u00eda de Hacienda con la secretar\u00eda de econom\u00eda en la tarde tenemos reuni\u00f3n con secretar\u00eda de salud para ver en d\u00f3nde se qued\u00f3 el presidente con Ims bienestar C\u00f3mo seguir avanzando C\u00f3mo ver los convenios entre todas las instituciones y as\u00ed le vamos dando seguimiento a los acuerdos y a los 100 puntos que presentamos en el Z\u00f3calo el presidente ten\u00eda esta frase que dec\u00eda orden dada no supervisada no sirve para nada y en efecto eh una de las grandes tareas de la presidenta pues es darle seguimiento personal a todo porque si eso no ocurre luego a veces no hay la coordinaci\u00f3n suficiente entre todas las secretarias Les informo tambi\u00e9n esto es importante el d\u00eda de hoy estuvo el gobernador Alfonso durazo en la reuni\u00f3n de seguridad vamos a estar invitando a gobernadores eh de distintos estados de la rep\u00fablica ma\u00f1ana que se presente la estrategia lo van a ver porque vamos a fortalecer todav\u00eda m\u00e1s la coordinaci\u00f3n con los Estados tanto de colaboraci\u00f3n de inteligencia investigaci\u00f3n como de los delitos del fuero com\u00fan con los que tienen que ver con los delitos del fuero federal tambi\u00e9n hay un representante de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya de manera permanente en el gabinete de seguridad entonces todo eso nos va dando pues eh El Avance y tambi\u00e9n la informaci\u00f3n que tiene que tener la presidenta para que podamos darle seguimiento a todo entonces eh Y el fin de semana pues estuvimos en Veracruz eh Porque ah\u00ed se celebra el aniversario de la armada de M\u00e9xico y adem\u00e1s el 4 de octubre como explicamos es el aniversario de la Constituci\u00f3n de 1824 ah\u00ed lo celebramos el s\u00e1bado estuvimos en Morelos Adem\u00e1s del evento p\u00fablico eh En donde informamos de los programas de bienestar Tuvimos una reuni\u00f3n con el gabinete de la gobernadora de Morelos con Margarita Gonz\u00e1lez Arabia ya vamos a hacer p\u00fablicos los compromisos por estado entonces ah\u00ed trabajamos con el gabinete del gobierno de M\u00e9xico el gabinete del gobierno del Estado de Morelos y fortalecemos cu\u00e1les son los compromisos para los pr\u00f3ximos 6 a\u00f1os con cada uno de los estados de la rep\u00fablica independientemente de si son gobernados por morena o son gobernados por movimiento ciudadano o son gobernados por el pan o por el pri de todas maneras pues son los compromisos para las 32 entidades de la rep\u00fablica p\u00fabl Entonces el objetivo es ir y despu\u00e9s tener la reuni\u00f3n de gabinete o ayer en Hidalgo tuvimos reuni\u00f3n de gabinete y despu\u00e9s tuvimos el evento del tren que va a ir a Pachuca que se anunci\u00f3 ayer inician todos los estudios ya se hab\u00eda iniciado con los eh proyectos sobre todo de los derechos de v\u00eda de este tren pero ya inicia eh un vuelo por ejemplo que se llama el vuelo lar que es una tecnolog\u00eda que permite hacer un levantamiento eh topogr\u00e1fico Por cent\u00edmetros que nos puede decir cu\u00e1l es la problem\u00e1tica en toda la v\u00eda entra se datu para poder saber si tenemos todos los derechos de v\u00eda eh medio ambiente dio su autorizaci\u00f3n para que puedan iniciar los estudios Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes va a recibir el recurso y va a haber una colaboraci\u00f3n con ingenieros militares para que se puedan desarrollar estos trabajos Entonces eso inici\u00f3 el d\u00eda de ayer As\u00ed que como ven pues desde el primer d\u00eda estamos trabajando A ver vamos a este lado verdad A ver ah\u00ed atr\u00e1s la compa\u00f1era de anaranjado que de rojo de rosa voy a tomar dos preguntas m\u00e1s y luego pasamos el video presidenta Buenos d\u00edas me presento con usted Soy terem Guill\u00e9n corresponsal del corporativo imagen del del Golfo de Veracruz con cinco peri\u00f3dicos impresos tres digitales una revista al que pertenece el Diario del ismo as\u00ed como de grupo intermedia de los canales de Ciudad Ju\u00e1rez Chihuahua Delicias cuautemoc y Tijuana Buenos d\u00edas primero eh presidenta agradecerle la participaci\u00f3n que nos da a los medios eh En este espacio de ma\u00f1anera medios de comunicaci\u00f3n independientes que circulan en los Estados ya que nos ayuda a dar a conocer de primera mano las inquietudes de nuestros lectores se\u00f1ora presidenta en el estado de Veracruz se genera alrededor del 10% de la energ\u00eda el\u00e9ctrica que se consume en el pa\u00eds tenemos por ejemplo la la \u00fanica central nucleoel\u00e9ctrica de M\u00e9xico Laguna Verde que adem\u00e1s produce energ\u00eda limpia desde hace tiempo una de las solicitudes de los de las de los veracruzanos es ajustar eh el tabulador y contar con tarifas m\u00e1s bajas en el recibo de luz podr\u00eda ser posible en su gobierno gestionar una revisi\u00f3n con miras a reducir las tarifas el\u00e9ctricas sobre todo en regiones m\u00e1s m\u00e1s pobres Y en donde es indispensable el uso de sistemas de aire acondicionado ventilaci\u00f3n para las temperaturas que llegan a ser alcanzar los 40 gr ese esa ser\u00eda la primer pregunta ot primero no va a haber aumento eso es importante eh m\u00e1s que en t\u00e9rminos reales de tarifa de luz de gas dom\u00e9stico y de diesel y de gasolina en todo el sexenio se van a mantener constantes los precios porque hay que recordar los gasolinazos de el sexenio 2012 2018 Entonces no va a haber nada de eso y vamos a trabajar con con CFE para ver el tema de las tarifas Muchas gracias presidenta mi segunda pregunta es la reforma al poder judicial obliga a los Estados a armonizar sus leyes locales para que tambi\u00e9n sus magistrados y magistradas as\u00ed como juezas jueces sean electos por el voto popular har\u00eda usted alg\u00fan llamado para que metan el acelerador al tema y ya se ha llevado a los congresos locales en Veracruz todav\u00eda no hay una iniciativa al respecto en la legislatura local vienen los tiempos en la constituci\u00f3n en la modificaci\u00f3n en la reforma constitucional y los Estados pueden decidir de acuerdo a sus reformas si lo hacen Tambi\u00e9n en dos tiempos como a nivel Federal o todo lo llevan al 27 esa es una atribuci\u00f3n de las constituciones de los estados de los legislativos de los estados pero no puede pasar del 2027 Muchas gracias presidenta y y bueno mi \u00faltima pregunta ser\u00eda tras la llamada del presidente biden del fin de semana Cu\u00e1ndo habr\u00e1 avances en los temas binacionales entre M\u00e9xico y los estos Unidos se va a reunir el canciller con el embajador de Estados Unidos para pues tocar algunos temas de seguimiento que se estaban llevando a cabo Gracias bueno la \u00faltima por aqu\u00ed a ver atr\u00e1s Exacto Manuel creo que te llamas Buen d\u00eda presidenta Manuel pedrero de los reporteros MX preguntarle mi primera pregunta qu\u00e9 opini\u00f3n le merece el reconocimiento internacional el premio Versalles al Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles y a unado cu\u00e1l va a ser la relaci\u00f3n Tambi\u00e9n de las fuerzas armadas en labores de infraestructura y de obra p\u00fablica en su gobierno bueno no tanto que dec\u00edan del Felipe \u00c1ngeles del aifa que terrible aeropuerto que estaba que hubiera que se hubiera realizado el de Texcoco que bueno todas las cr\u00edticas que recibi\u00f3 a ver ahora que digan todos ellos del premio internacional que recibi\u00f3 como uno de los aeropuertos o una de las arquitecturas m\u00e1s bellas del mundo pues ya saben mi opini\u00f3n Pero a ver qu\u00e9 digan los otros todos los que sus cantidad de porque estaban r\u00e1pido en las redes sociales nada m\u00e1s se inaugur\u00f3 a ver qu\u00e9 dicen ahora del premio Versalles que dice que es uno de las de los puertos m\u00e1s bellos entonces pues qu\u00e9 bueno Me da much\u00edsimo gusto y muchas felicidades a a la secretar\u00eda de la defensa nacional que fue quien la construy\u00f3 y en particular pues al agrupamiento Felipe \u00c1ngeles de ingenieros militares vamos a seguir trabajando con con ellos en distintas obras de infraestructura ayer lo dije igual que se va a seguir trabajando en aciones abiertas p\u00fablicas para la participaci\u00f3n de constructoras privadas eh igual se va a seguir trabajando porque son muy buenos cuesta la mitad se hace la mitad del tiempo y recibe premios internacionales de las construcciones m\u00e1s bellas Entonces se va a seguir trabajando en ambos sentidos Por cierto los trenes eh va a haber una licitaci\u00f3n internacional p\u00fablica abierta e recib\u00ed el otro d\u00eda a representantes de tres de las principales productoras de trenes en el mundo una es alston que tiene su planta en ciudad sagun en Hidalgo la otra es caf que es espa\u00f1ola que tiene una planta en hueguetoca estado de M\u00e9xico y la otra es siemens que no tiene plantas en M\u00e9xico tiene otras plantas y otros temas pero no de ferrocarriles que es de Estados Unidos eh que tambi\u00e9n fabrica ferrocarriles entonces va a ser una licitaci\u00f3n abierta y por supuesto nos interesa pues que la mayor parte se fabrique en M\u00e9xico para generar los empleos aqu\u00ed fortalecer la industria ferroviaria en M\u00e9xico y al mismo tiempo eh generar transferencias tecnol\u00f3gicas que es muy importante bueno Ah otra m\u00e1s en una segunda pregunta eh el pr\u00f3ximo a\u00f1o en 2025 se van a cumplir 30 a\u00f1os desde que en 1995 el presidente Cedillo decidi\u00f3 privatizar los ferrocarriles en M\u00e9xico De hecho hab\u00eda una empresa o dispar Estatal ferrocarriles nacionales de M\u00e9xico que en el 95 es privatizada y en el 2001 ese organismo es desaparecido preguntarle si con este regreso de los trenes de pasajeros que plantea su gobierno tambi\u00e9n se va a crear un organismo paraestatal para la organizaci\u00f3n de los propios trenes y en contraste 30 a\u00f1os despu\u00e9s Qu\u00e9 significa que regresen los trenes de pasajeros despu\u00e9s de esta etapa neoliberal presidenta Gracias bueno como ustedes saben hay una empresa p\u00fablica que creo el presidente L\u00f3pez Obrador que es la empresa que est\u00e1 hoy en la secretar\u00eda de la defensa nacional ellos administran el tren Maya eh Y la Marina tambi\u00e9n tiene una empresa que administra el tren interoce\u00e1nico todav\u00eda estamos valorando si los nuevos trenes van a ser administrados por ellos o por un organismo distinto pero es p\u00fablico no es privado son trenes de servicio p\u00fablico eh Como saben Viene una reforma constitucional tambi\u00e9n que respeta las concesiones actuales pero que eso que qued\u00f3 en los contratos de privatizaci\u00f3n que si el privado no ha desarrollado el transporte de pasajeros lo puede desarrollar el estado pues va a quedar establecido en la Constituci\u00f3n entonces Viene una reforma que son de las 18 reformas constitucionales que envi\u00f3 el presidente Entonces ya lo estar\u00edamos evaluando bueno ya vamos a dejarlo aqu\u00ed porque a las 9 cerramos y vamos a pasar un V eh el Dr David kersen ustedes saben que fue aparte de sus m\u00faltiples credenciales Y ser uno de los m\u00e9dicos m\u00e1s reconocidos en M\u00e9xico y en el extranjero \u00e9l fue director de El Instituto Nacional de nutrici\u00f3n y ah\u00ed hay un programa muy importante de prevenci\u00f3n de diabetes hipertensi\u00f3n de prevenci\u00f3n de la salud y uno de esos programas importantes es que aprendamos Cu\u00e1les son los alimentos que nos nutren y cu\u00e1les son los alimentos que no eh Qu\u00e9 tipo de ejercicio tenemos que hacer todo eso es fundamental para como parte pues del programa de salud que vamos a llevar a cabo este sexenio Entonces los lunes eh Por lo pronto es una c\u00e1psula para que ustedes la vean y los que nos est\u00e1n viendo eh a distancia en las redes sociales que agradecemos mucho Y a partir del pr\u00f3ximo lunes pues ya va a venir una persona a poder platicar sobre vida saludable cerramos entonces la ma\u00f1anera con eso todas las personas tenemos derecho a una vida saludable todas y todos podemos crear nuestro bienestar personal viendo en equilibrio con la comunidad y con el medio ambiente tenemos derecho a contar con informaci\u00f3n y alternativas que nos permitan desarrollar nuestro potencial en las mejores condiciones f\u00edsicas y emocionales Por supuesto que es posible se puede lograr con acciones sencillas que muy pronto construir\u00e1n una transformaci\u00f3n ben\u00e9fica a nivel personal y colectivo la ruta hacia una vida saludable tiene muchas estaciones algunas de las principales son hacer actividad f\u00edsica cuidar nuestra salud mental cuidar el medio ambiente desarrollar h\u00e1bitos que ayuden a prevenir enfermedades Y por supuesto la alimentaci\u00f3n saludable Esta es muy importante porque la comida es el combustible del organismo nutrirnos bien es vivir bien comer de manera correcta nos protege contra las enfermedades nos ayuda a alcanzar nuestro potencial f\u00edsico y mental y nos permite vivir en equilibrio y con bienestar por desgracia Aunque la comida sana est\u00e1 al alcance de todos estamos saturados de alimentos ultraprocesados que en lugar de nutrirnos nos enferman por ejemplo en promedio un refresco normal tiene unos 60 G de az\u00facar por lata eso equivale a unas 12 cucharadas tan solo esa lata ya cubre el m\u00e1ximo diario recomendado por la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud y hay refrescos que tienen hasta tres veces m\u00e1s az\u00facar es solo uno de muchos ejemplos pero no es poca cosa El consumo excesivo de az\u00facar es clave para desarrollar sobrepeso y obesidad que a su vez desencadenan enfermedades como diabetes hipertensi\u00f3n y otros males cardiovasculares que est\u00e1n entre las principales causas de muerte en M\u00e9xico por fortuna en M\u00e9xico tenemos la alternativa ideal la dieta de la milpa resultado de miles de a\u00f1os de siembra y cocina tradicional se basa en la amplia variedad de verduras cereales leguminosas y frutas que crecen en las milpas de nuestro pa\u00eds principalmente Los cuatro fant\u00e1sticos ma\u00edz frijol chile y calabaza son naturales nutritivos y deliciosos y se combinan f\u00e1cilmente con todo tipo de alimentos garantizando una comida equilibrada fresca completa y sana adem\u00e1s son f\u00e1ciles de encontrar comprar y preparar cuando elegimos la dieta de la milpa no solo comemos de manera correcta tambi\u00e9n recuperamos miles de a\u00f1os de saberes y Sabores recuperamos lo que somos no lo olvides la vida saludable est\u00e1 al alcance de todas y todos alimentemos nuestra vida Muchas gracias a todas y todos Hasta luego [M\u00fasica] ch",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 11 days ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:33.263111"
}