{
    "video_id": "2o5QEBWwHqg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2o5QEBWwHqg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCYRwiwlD_ePYATDTlDqv-YshQZkw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2o5QEBWwHqg",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Mi\u00e9rcoles 1\u00ba de mayo de 2024.",
    "video_length_seconds": 10416,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en cumplimiento al acuerdo a c q i d in",
            "start": 1816.72,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "221 2023 de conformidad con lo dispuesto",
            "start": 1823.72,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n",
            "start": 1827.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 1830.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "la propaganda bajo cualquier modalidad",
            "start": 1833.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n social que difundan como",
            "start": 1836.08,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos",
            "start": 1838.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomos las dependencias y entidades",
            "start": 1841.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier",
            "start": 1844.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "otro ente de los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1846.679,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter",
            "start": 1848.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "institucional y fines informativos",
            "start": 1851.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "educativos o de orientaci\u00f3n social las",
            "start": 1854.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "personas servid p\u00fablicas tienen en todo",
            "start": 1857.08,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con",
            "start": 1859.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "imparcialidad los recursos p\u00fablicos que",
            "start": 1861.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin",
            "start": 1864.399,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "influir en la equidad de la competencia",
            "start": 1866.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre los partidos pol\u00edticos Instituto",
            "start": 1869.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Nacional",
            "start": 1872.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "electoral Buenos",
            "start": 1873.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 1875.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues hoy",
            "start": 1880.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es d\u00eda del trabajo es un d\u00eda hist\u00f3rico",
            "start": 1882.84,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1887.0,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1889.519,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "recordar las",
            "start": 1891.399,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "luchas",
            "start": 1893.399,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los trabajadores en el",
            "start": 1895.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mundo por mejores",
            "start": 1898.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "condiciones",
            "start": 1901.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "laborales y vamos",
            "start": 1904.679,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "a tratar sobre ese tema",
            "start": 1907.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "important\u00edsimo los derechos de los",
            "start": 1913.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 1915.679,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1918.519,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh tambi\u00e9n como es mi\u00e9rcoles",
            "start": 1919.48,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "eh se va a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 1925.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 1929.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "mentiras de la",
            "start": 1930.159,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "semana primero vamos con las",
            "start": 1934.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana que pues es",
            "start": 1937.919,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 1943.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis muy apretada",
            "start": 1945.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "porque lo que",
            "start": 1950.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "prevalece en este",
            "start": 1953.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tiempo es",
            "start": 1956.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "eh la difamaci\u00f3n La",
            "start": 1959.799,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "mentira la calumnia",
            "start": 1963.519,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1967.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 1969.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para la falsedad para El",
            "start": 1972.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "enga\u00f1o nada m\u00e1s",
            "start": 1975.96,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1980.159,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya nuestro",
            "start": 1982.919,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "pueblo est\u00e1 muy",
            "start": 1987.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "consciente ese es el desconcierto que",
            "start": 1990.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tienen los",
            "start": 1993.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "conservadores y sus",
            "start": 1997.679,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Voceros",
            "start": 2001.679,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 2003.279,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "entendieron no se dieron cuenta",
            "start": 2005.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 2009.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "sorpresa el que ya se",
            "start": 2012.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "hab\u00edan presentado",
            "start": 2016.2,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "reacomodos en lo",
            "start": 2020.12,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "social y que",
            "start": 2025.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2028.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda",
            "start": 2029.76,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "iniciado una",
            "start": 2032.24,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las conciencias",
            "start": 2034.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "un cambio de mentalidad en nuestro",
            "start": 2038.08,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "pueblo y ellos",
            "start": 2040.32,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "siguieron pensando que era",
            "start": 2042.559,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "igual que era como",
            "start": 2047.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "siempre que ellos eran los que",
            "start": 2050.639,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "pod\u00edan",
            "start": 2054.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "manipular a la opini\u00f3n general a la",
            "start": 2057.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n",
            "start": 2060.28,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "p\u00fablica el",
            "start": 2064.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tico por con mentiras con enga\u00f1os",
            "start": 2070.8,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2074.96,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n",
            "start": 2078.079,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ellos",
            "start": 2079.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pontificado ellos",
            "start": 2082.879,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "juzgaban ellos exaltaban o",
            "start": 2086.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "destru\u00edan y todo",
            "start": 2090.76,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eso se vino abajo",
            "start": 2093.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 2098.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "funciona y volvemos a la frase",
            "start": 2100.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "b\u00edblica seg\u00fan la cual no se puede",
            "start": 2105.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "poner Vino",
            "start": 2109.079,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Nuevo en botellas",
            "start": 2113.32,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "viejas y eso es lo que est\u00e1",
            "start": 2119.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "sucediendo por eso a\u00fan",
            "start": 2122.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a de",
            "start": 2127.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "desprestigio que no se",
            "start": 2130.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ve\u00eda en",
            "start": 2133.0,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas desde los tiempos del presidente",
            "start": 2135.76,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Madero no se cuestionaba",
            "start": 2140.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tanto a un",
            "start": 2145.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "presidente como",
            "start": 2148.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ahora resulta que",
            "start": 2150.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no ha tenido efecto",
            "start": 2153.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "toda la guerra sucia no ha",
            "start": 2158.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "chom y por eso nuestro",
            "start": 2163.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "agradecimiento al pueblo de M\u00e9xico por",
            "start": 2166.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "su",
            "start": 2169.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "confianza y",
            "start": 2171.68,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n pues no",
            "start": 2175.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh dejar",
            "start": 2179.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "de tomar en cuenta",
            "start": 2182.0,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "al pueblo no hacerlo a un",
            "start": 2187.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "lado no pensar que no",
            "start": 2191.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "existe o que el pueblo es",
            "start": 2195.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tonto no tonto es el que piensa que el",
            "start": 2199.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pueblo es",
            "start": 2202.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tonto aprender bien esa lecci\u00f3n eso para",
            "start": 2204.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 2208.64,
            "duration": 2.199
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 2211.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "porque antes",
            "start": 2212.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "prevalec\u00eda ese",
            "start": 2218.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "criterio el",
            "start": 2220.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pueblo no existe la pol\u00edtica es asunto",
            "start": 2222.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 2226.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de",
            "start": 2228.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todos entonces nunca m\u00e1s",
            "start": 2233.359,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "despreciar al",
            "start": 2237.0,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo ya no son los",
            "start": 2239.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "comentaristas de la radio de la",
            "start": 2243.56,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n de los medios m\u00e1s",
            "start": 2245.72,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2250.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n los que",
            "start": 2252.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "gu\u00edan la vida p\u00fablica del",
            "start": 2255.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora es la participaci\u00f3n",
            "start": 2259.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 2264.839,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "organizada de los",
            "start": 2266.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "mexicanos de todos los",
            "start": 2268.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "mexicanos hemos avanzado",
            "start": 2272.319,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo en eso",
            "start": 2275.16,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 2279.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eso lo de las mentiras",
            "start": 2280.4,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pues es algo",
            "start": 2284.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2288.24,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo son botones de",
            "start": 2290.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "muestra en algunos",
            "start": 2295.359,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "casos es",
            "start": 2299.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "para no aburrirnos",
            "start": 2301.319,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "este y no perder el sentido el humor de",
            "start": 2305.0,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "como las grandes figuras del periodismo",
            "start": 2311.24,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "no de otros",
            "start": 2315.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "tiempos",
            "start": 2318.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2320.599,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hacen el rid\u00edculo con todo",
            "start": 2322.839,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "respeto",
            "start": 2327.28,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2330.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "casi a",
            "start": 2331.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "diario y es por eso",
            "start": 2333.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2338.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Eh no quisieron entender ni aceptar la",
            "start": 2339.76,
            "duration": 10.079
        },
        {
            "text": "nueva realidad Porque chocaba mucho con",
            "start": 2345.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "su manera de pensar su forma de",
            "start": 2349.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ser que en",
            "start": 2353.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "esencia consiste en",
            "start": 2356.2,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "despreciar al pueblo a la gente pensar",
            "start": 2360.64,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que ellos son los sabiondos",
            "start": 2364.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "son los",
            "start": 2368.0,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "expertos yo recuerdo que hasta hace poco",
            "start": 2372.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2376.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "menos se dec\u00eda que los que ven\u00edan",
            "start": 2377.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como no escrib\u00edan en un",
            "start": 2382.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico o no ten\u00edan un programa de",
            "start": 2386.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "radio o no eran reporteros de radio de",
            "start": 2389.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n no eran periodistas",
            "start": 2393.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "No",
            "start": 2398.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entendieron que ya hay otras formas",
            "start": 2400.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2404.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "comunicar se quedaron con esa idea de",
            "start": 2409.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que el",
            "start": 2412.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "periodista era el que escribi\u00f3 una",
            "start": 2414.44,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "columna o hac\u00eda una",
            "start": 2417.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "nota",
            "start": 2421.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "No ahora todo el que tiene un tel\u00e9fono",
            "start": 2423.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es un medio de",
            "start": 2429.319,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n cada persona que tiene un",
            "start": 2432.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tel\u00e9fono tiene posibilidad de expresarse",
            "start": 2435.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "de manifestarse antes no c\u00f3mo se hac\u00eda",
            "start": 2439.52,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eso como el tel\u00e9fono no se",
            "start": 2443.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pod\u00eda ten\u00eda que ser",
            "start": 2449.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "si periodismo escrito",
            "start": 2452.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "solo",
            "start": 2458.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh con volantes con peri\u00f3dicos prensa",
            "start": 2459.72,
            "duration": 12.32
        },
        {
            "text": "escrita Ahora no ahora se puede con el",
            "start": 2464.44,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "internet y se usa",
            "start": 2472.28,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "mucho y hay cientos",
            "start": 2477.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "miles",
            "start": 2481.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2483.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunicadores en las redes",
            "start": 2485.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sociales Pero en fin vamos a ver qui\u00e9n",
            "start": 2487.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "es qui\u00e9n en las",
            "start": 2491.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mentiras y luego tratamos el tema de el",
            "start": 2493.56,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "primero de mayo Gracias Se\u00f1or Presidente",
            "start": 2498.319,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con su permiso Buenos d\u00edas a todas a",
            "start": 2501.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "todos hoy es Primero de Mayo",
            "start": 2505.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "eh Hasta alcanzar la dignidad absoluta",
            "start": 2507.92,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de todos los trabajadores es el",
            "start": 2510.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "compromiso que nos ha eh Y el legado del",
            "start": 2513.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 2516.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las",
            "start": 2518.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mentiras de la semana y vamos a iniciar",
            "start": 2520.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "porque es verdad lo que dice el",
            "start": 2522.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente Hace un momento que muchas",
            "start": 2524.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "muchos periodistas y medios de",
            "start": 2527.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n ya m\u00e1s all\u00e1 de la mentira",
            "start": 2529.24,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "parece que quieren hacer el rid\u00edculo es",
            "start": 2532.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mentira que Aerom\u00e9xico dejar\u00e1 de operar",
            "start": 2534.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "en el Aeropuerto Internacional Felipe",
            "start": 2537.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles desde que se decidi\u00f3 cancelar el",
            "start": 2540.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "aeropuerto de Texcoco y se comenz\u00f3 y",
            "start": 2544.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 no el Aeropuerto Internacional",
            "start": 2546.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles las cr\u00edticas no han",
            "start": 2548.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "cesado son continuas las burlas",
            "start": 2551.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "descalificaciones y mentiras de",
            "start": 2554.8,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "opinadores periodistas medios de",
            "start": 2556.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n personajes de la oposici\u00f3n",
            "start": 2559.119,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "en redes sociales y tambi\u00e9n en en los",
            "start": 2561.8,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "medios tradicionales Han inventado de",
            "start": 2566.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todo y vamos a hacer un breve recuento",
            "start": 2569.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para refrescar la memoria que si la",
            "start": 2571.559,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "torre de control estaba inclinada que no",
            "start": 2574.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hab\u00eda acceso que no hay pasajeros que si",
            "start": 2577.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es una central avionera que si hay",
            "start": 2580.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "perros callejeros en las pistas que si",
            "start": 2583.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "su construcci\u00f3n tuvo un sobrecosto que",
            "start": 2586.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "si hay pocos vuelos que si no es",
            "start": 2589.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "rentable pero todo esto ha ca\u00eddo por su",
            "start": 2590.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "propio peso porque hemos demostrado que",
            "start": 2594.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "es absolutamente falso sin embargo no",
            "start": 2596.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "paran de volar el m\u00e1s nuevo intento la",
            "start": 2600.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "nueva mentira fue que airo M\u00e9xico sacaba",
            "start": 2603.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "sus vuelos del Aeropuerto Internacional",
            "start": 2606.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Felipe \u00c1ngeles el peri\u00f3dico La Cr\u00f3nica y",
            "start": 2608.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "el columnista Enrique Mu\u00f1oz reportaron",
            "start": 2611.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "el fin de semana pasado que Aerom\u00e9xico",
            "start": 2613.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda de operar en el Aeropuerto",
            "start": 2615.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles pero fue",
            "start": 2617.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "falso la cabeza del diario se\u00f1ala",
            "start": 2620.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "fracaso del aifa ante la salida de",
            "start": 2623.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "Aerom\u00e9xico y en x Enrique Mu\u00f1oz asegur\u00f3",
            "start": 2625.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "que la aerol\u00ednea saldr\u00eda del aa debido a",
            "start": 2629.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la falta de rentabilidad pero result\u00f3",
            "start": 2632.119,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "falso sin embargo comenz\u00f3 a diseminarse",
            "start": 2634.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "la mentira en redes sociales mediante",
            "start": 2637.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "granjas de cuentas automatizadas y Bots",
            "start": 2640.4,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ya sabemos que esto pasa continuamente",
            "start": 2642.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "lanzan una mentira y eh la caja de",
            "start": 2645.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "resonancia suelen ser o los",
            "start": 2648.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "comunicadores de los medios",
            "start": 2650.599,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "tradicionales o bien las redes sociales",
            "start": 2651.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "la misma empresa Aerom\u00e9xico desminti\u00f3 la",
            "start": 2654.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pifia y aclar\u00f3 \u00e9l escribi\u00f3 en su cuenta",
            "start": 2656.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de Twitter desde el Aeropuerto",
            "start": 2660.2,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe eh del Aeropuerto",
            "start": 2662.079,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 2664.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el aeropuerto internacional eh Felipe",
            "start": 2666.24,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles te Seguiremos conectando a todos",
            "start": 2669.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nuestros destinos en M\u00e9xico y el mundo",
            "start": 2671.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nos vemos en tu pr\u00f3ximo",
            "start": 2673.92,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vuelo Ya vimos que result\u00f3 falso algunos",
            "start": 2677.28,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Gracias eh a los internautas y a los",
            "start": 2680.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "usuarios de redes sociales que",
            "start": 2684.559,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "compartieron",
            "start": 2686.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "e el comunicado el desmentido de",
            "start": 2687.88,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Aerom\u00e9xico Eh desmintiendo La versi\u00f3n de",
            "start": 2691.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "N\u00fa\u00f1ez principalmente y vamos a decir de",
            "start": 2693.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que Aerom\u00e9xico continuar\u00e1 volando desde",
            "start": 2697.359,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el aifa actualmente Aerom\u00e9xico tiene 234",
            "start": 2699.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "operaciones a la semana eh 117 salidas y",
            "start": 2702.839,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "117 llegadas conecta con 10 destinos",
            "start": 2706.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Nacionales con liima Canc\u00fan Durango",
            "start": 2709.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Guadalajara M\u00e9rida Morelia Monterrey",
            "start": 2712.359,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Oaxaca Puerto Vallarta y Veracruz adem\u00e1s",
            "start": 2715.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Aerom\u00e9xico tiene dos vuelos",
            "start": 2718.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "internacionales hacia Houston y McAllen",
            "start": 2720.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no es",
            "start": 2723.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "raro que intenten desprestigiar er una",
            "start": 2724.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de las obras m\u00e1s importantes de las",
            "start": 2727.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "\u00faltimas d\u00e9cadas construida en tiempo",
            "start": 2729.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord por ingenieros militares con",
            "start": 2731.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estricto apego a la austeridad",
            "start": 2733.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "republicana el aifa sigue creciendo Y",
            "start": 2736.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Bueno vamos a decir algunas cifras",
            "start": 2740.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo vamos en abril de 2024 tuvo 145",
            "start": 2743.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "operaciones diarias y se mueven",
            "start": 2748.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "16495 pasajeros por d\u00eda en promedio a",
            "start": 2752.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pesar de los ataques las burlas las",
            "start": 2755.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "mentiras el aifa va ya alcanz\u00f3 un punto",
            "start": 2757.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de equilibrio entre ingresos y gastos y",
            "start": 2761.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "eso que se acaba de construir los",
            "start": 2763.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "primeros 4 meses de 2024 El aifa tuvo",
            "start": 2766.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ingresos por",
            "start": 2769.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "721.1 millones de pesos en",
            "start": 2770.4,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "contraste sus gastos eh ascendieron a",
            "start": 2773.44,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "557.19 de pesos as\u00ed el aifa logr\u00f3 las",
            "start": 2778.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ganancias netas de",
            "start": 2782.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "164.75 millones de pesos y aunque les d\u00e9",
            "start": 2784.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "coraje y aunque quieran regresar con sus",
            "start": 2789.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "privilegios a sus privilegios el aifa va",
            "start": 2793.119,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "ya no hay nada m\u00e1s que decir esa es la",
            "start": 2797.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "noticia falsa de la semana la que m\u00e1s",
            "start": 2801.16,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "corri\u00f3 pero queremos informarle al",
            "start": 2803.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico un fen\u00f3meno que Eh pues",
            "start": 2806.48,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ya tiene tiempo Pero ha estado a\u00fan m\u00e1s",
            "start": 2810.599,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presente en los \u00faltimos aos si no es que",
            "start": 2814.28,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "el \u00faltimo a\u00f1o en las redes sociales y se",
            "start": 2818.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "trata de las Deep fakes que usan",
            "start": 2821.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial para estafar a",
            "start": 2824.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "los internautas el presidente de la",
            "start": 2826.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la",
            "start": 2828.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "semana pasada hablaba sobre esto en la",
            "start": 2831.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera incluso y mostr\u00f3 un video en",
            "start": 2833.68,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "donde falsean su imagen con su voz para",
            "start": 2837.119,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "que el pueblo de M\u00e9xico invirtiera en",
            "start": 2842.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Pemex lo que es Absolut amente falso",
            "start": 2845.72,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "pero vamos a informar Qu\u00e9 es una Deep",
            "start": 2847.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fake que es un video imagen o foto en el",
            "start": 2849.28,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que se muestra falsamente la digamos eh",
            "start": 2853.119,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "la imagen de una persona o el rostro de",
            "start": 2857.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "una persona que parecen ser reales y que",
            "start": 2860.24,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "se han producido",
            "start": 2862.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "utilizando Inteligencia artificial se",
            "start": 2864.64,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trata de t\u00e9cnicas de Machine learning",
            "start": 2867.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "denominadas como Deep learning que m\u00e1s o",
            "start": 2869.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "menos es aprendizaje profundo digamos de",
            "start": 2871.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "los rasgos de c\u00f3mo se mueve la persona y",
            "start": 2874.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "de la voz que utilizan algoritmos de",
            "start": 2877.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "redes neuronales as\u00ed se llama no el",
            "start": 2880.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "estudio de una persona a profundidad",
            "start": 2884.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "para despu\u00e9s eh contratan digamos una",
            "start": 2887.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "plataforma un un servicio para que esto",
            "start": 2891.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "se vuelva posible igualar la voz",
            "start": 2895.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera eh lo vimos hace No mucho",
            "start": 2897.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "tiempo de eh en una canci\u00f3n que hasta en",
            "start": 2901.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "tiktok fue muy viral y fue demandada por",
            "start": 2905.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el autor porque no correspond\u00eda a su voz",
            "start": 2908.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pero se hac\u00eda pasar por su voz usando",
            "start": 2912.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "esta tecnolog\u00eda delincuentes abren",
            "start": 2914.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas fraudulentas que usan logotipos",
            "start": 2916.8,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "de Pemex y la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 2919.04,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Electricidad hasta la imagen del",
            "start": 2921.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "presidente para promover que los",
            "start": 2922.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "usuarios inviertan prometiendo altos",
            "start": 2924.559,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "rendimientos sin embargo se trata de una",
            "start": 2928.119,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estafa Pues el gobierno de M\u00e9xico no",
            "start": 2930.16,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "brinda estos servicios y tampoco estas",
            "start": 2933.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "inversiones estas p\u00e1ginas funcionan y",
            "start": 2935.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "operan y esto es lo m\u00e1s grave y pedimos",
            "start": 2938.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que pongan mucha atenci\u00f3n ahora en lo",
            "start": 2940.88,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "que se va a presentar en sus pantallas",
            "start": 2943.799,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "porque vamos a decir c\u00f3mo funcionan y",
            "start": 2946.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "operan estas empresas que usan este tipo",
            "start": 2948.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de aplicaciones con Inteligencia",
            "start": 2951.16,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "artificial para alterar La Voz e",
            "start": 2952.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de videos reales Hay que decir",
            "start": 2955.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que esa maquinaria es muy barata y",
            "start": 2958.119,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ustedes la pueden ver a trav\u00e9s de",
            "start": 2961.68,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "internet un hallazgo sobre los fraudes",
            "start": 2963.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "es que se publican usando Inteligencia",
            "start": 2966.04,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "artificial es que los due\u00f1os de estas",
            "start": 2968.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas Residen en otras partes del",
            "start": 2970.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mundo vamos a ver la siguiente por",
            "start": 2972.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "favor ah\u00ed est\u00e1 Polonia la siguiente por",
            "start": 2975.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "favor Islandia la siguiente por favor",
            "start": 2979.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "Malta o sea ellos se alojan en otras",
            "start": 2982.24,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "partes del mundo para anunciarse en",
            "start": 2986.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico adem\u00e1s estas empresas usan la",
            "start": 2989.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "imagen de de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2992.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "conocidos para enga\u00f1ar mejor",
            "start": 2994.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "como Forbes y Milenio si nosotros vemos",
            "start": 2997.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "en la pantalla El dominio no tiene nada",
            "start": 2999.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ver con un medio de comunicaci\u00f3n es",
            "start": 3002.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Eh pues est\u00e1 la verdad es que",
            "start": 3005.04,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "bastante raro As\u00ed es como se ve un sitio",
            "start": 3008.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "fraudulento una de las cosas que",
            "start": 3011.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "recomendamos al pueblo de M\u00e9xico y a",
            "start": 3013.88,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "todos los que est\u00e1n viendo esta",
            "start": 3016.4,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "conferencia es que se fijen en los",
            "start": 3017.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dominios en las p\u00e1ginas de internet y",
            "start": 3019.559,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "muchas veces Google muestra un candadito",
            "start": 3022.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que es si el sitio es seguro o no para",
            "start": 3025.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "hacer compras o para navegar dentro del",
            "start": 3028.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sitio bueno as\u00ed eh muestran en estas",
            "start": 3031.04,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas fake funcionarios de la",
            "start": 3035.16,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Administraci\u00f3n p\u00fablica federal y hasta",
            "start": 3037.079,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica ofreciendo",
            "start": 3038.92,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estos servicios que decimos y no vamos a",
            "start": 3040.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "cansarnos de repetirlos no existen el",
            "start": 3043.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico no ofrece esos",
            "start": 3045.599,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "servicios estas empresas adem\u00e1s usan",
            "start": 3048.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Facebook YouTube y Google y pagan",
            "start": 3051.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "anuncios dentro de estas plataformas",
            "start": 3054.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para captar a m\u00e1s usuarios",
            "start": 3056.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh decimos el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 3058.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a en la semana pasada mostraba un video",
            "start": 3062.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en donde claramente se ve como si fuera",
            "start": 3065.68,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "su imagen y \u00e9l estuviera",
            "start": 3068.28,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "eh invitando a la gente a invertir lo",
            "start": 3070.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "cual es absolutamente falso estos videos",
            "start": 3073.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "generados con Inteligencia artificial",
            "start": 3075.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del presidente es para enga\u00f1ar a las",
            "start": 3077.28,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "personas sobre supuestas inversiones en",
            "start": 3079.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Pemex y CFE y prometen grandes ganancias",
            "start": 3081.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "todo esto es falso al pueblo de M\u00e9xico",
            "start": 3085.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una vez m\u00e1s No se dejen de enga\u00f1ar de",
            "start": 3087.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "ah\u00ed la importancia dec\u00edamos de verificar",
            "start": 3091.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "si los sitios de internet que visitamos",
            "start": 3094.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "son confiables Pemex y CFE no ofrecen",
            "start": 3097.52,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "invertir ni tampoco ofrecen rendimientos",
            "start": 3101.119,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "todo es parte de un fraude y una estafa",
            "start": 3105.48,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "y hasta aqu\u00ed esto eh tambi\u00e9n pedir\u00edamos",
            "start": 3110.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "que quienes e encuentren este tipo de",
            "start": 3115.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "anuncios los denuncien para que sean",
            "start": 3119.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "bajados de las plataformas tanto YouTube",
            "start": 3121.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Google Facebook eh Para que no enga\u00f1en a",
            "start": 3124.2,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "m\u00e1s gente incluso eh e han sido llamados",
            "start": 3128.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "por tel\u00e9fono algunos funcionarios hasta",
            "start": 3133.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal",
            "start": 3136.079,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "para ofrecer ese tipo de servicios",
            "start": 3137.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "tenemos informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es",
            "start": 3139.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "falso cuelguen la llamada y bueno casi",
            "start": 3141.64,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "llegando al al final de esta secci\u00f3n",
            "start": 3145.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "eh queremos refrescar la memoria con",
            "start": 3150.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "algo que es muy importante en",
            "start": 3153.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "2006 Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el",
            "start": 3158.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3160.839,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed gan\u00f3 las elecciones Roberto Madrazo",
            "start": 3162.559,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "entonces candidato del Pri a la",
            "start": 3166.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidencia de la Rep\u00fablica confiesa",
            "start": 3168.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "ahora que de acuerdo con sus actas de",
            "start": 3171.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "casilla amlo gan\u00f3 las elecciones",
            "start": 3173.839,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "presidenciales de 2006 en entrevista con",
            "start": 3177.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Emmanuel civilla Roberto Madrazo declar\u00f3",
            "start": 3180.0,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "que en 2006 las actas en su poder daban",
            "start": 3182.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "el triunfo a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3186.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a lo que el periodista pregunt\u00f3 por qu\u00e9",
            "start": 3189.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no se las diste a amlo y Madrazo",
            "start": 3192.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "respondi\u00f3 Porque nadie me las pidi\u00f3",
            "start": 3195.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Madrazo guard\u00f3 un silencio c\u00f3mplice del",
            "start": 3198.799,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "fraude de 2006 todo este tiempo a pesar",
            "start": 3201.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "de que muchos siguen negando la",
            "start": 3206.92,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "existencia de un fraude electoral en",
            "start": 3208.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "2006 y que Calder\u00f3n se rob\u00f3 La elecci\u00f3n",
            "start": 3210.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed se rob\u00f3 La elecci\u00f3n la verdad se ha",
            "start": 3214.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "revelado a trav\u00e9s del tiempo con estas",
            "start": 3219.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "pruebas ellos mismos confiesan que hubo",
            "start": 3221.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un fraude electoral en 2006 veamos lo",
            "start": 3224.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que le dijo Roberto Madrazo en",
            "start": 3228.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entrevista a Emmanuel sivilla periodista",
            "start": 3229.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3232.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Tabasco ellos no reconoc\u00ed a Calder\u00f3n",
            "start": 3233.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "porque Calder\u00f3n quer\u00eda que yo presentara",
            "start": 3237.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las actas como candidato del pri en",
            "start": 3240.599,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "donde iba a demostrar \u00e9l su triunfo",
            "start": 3243.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "respaldado en actas del pri en mis actas",
            "start": 3246.44,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s estaba arriba de Calder\u00f3n en mis",
            "start": 3249.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "actas Uf qu\u00e9 revelaci\u00f3n Roberto en las",
            "start": 3252.839,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "del Pri No lo s\u00e9 en tus actas gan\u00f3",
            "start": 3256.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel Por qu\u00e9 no se las diste",
            "start": 3259.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel porque nunca me las",
            "start": 3261.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pidieron si el IFE hubiera tomado la",
            "start": 3263.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de hacer recuento como exig\u00eda",
            "start": 3266.599,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "una parte del de la oposici\u00f3n que",
            "start": 3269.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "contend\u00eda casilla por casilla y voto por",
            "start": 3271.799,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "voto yo sab\u00eda que pod\u00eda hac un recuento",
            "start": 3275.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "favorable para L\u00f3pez Obrador pero esa no",
            "start": 3278.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "era mi",
            "start": 3281.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "Lucha como pol\u00edtico no era su lucha",
            "start": 3284.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "combatir un fraude electoral qu\u00e9 nivel",
            "start": 3287.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de cinismo en fin por \u00faltimo tenemos la",
            "start": 3289.16,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n de infodemia sobre la",
            "start": 3293.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a de miedo y de violencia con",
            "start": 3295.359,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "noticias falsas difundidos por medios y",
            "start": 3297.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "periodistas con",
            "start": 3306.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3319.65,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "Torres la campa\u00f1a de miedo impulsada des",
            "start": 3320.799,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medios de",
            "start": 3323.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3nes contin\u00faa con tres",
            "start": 3325.319,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "noticias falsas uno falso video con",
            "start": 3327.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "hombres armados en sasabe Sonora el 24",
            "start": 3330.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de abril medios de comunicaci\u00f3n y",
            "start": 3333.72,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comentaristas reportaron la supuesta",
            "start": 3335.599,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "presencia de hombres armados en la",
            "start": 3337.92,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n del sasab Sonora lo que m\u00e1s",
            "start": 3339.559,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "llama la atenci\u00f3n es justo eso a unos",
            "start": 3341.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "metros de la frontera con Estados Unidos",
            "start": 3344.16,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "donde hay agentes estadounidenses Aunque",
            "start": 3346.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "del lado mexicano pues queda claro que",
            "start": 3348.559,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no hay presencia de la autoridad a ver",
            "start": 3350.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente C\u00f3mo va a",
            "start": 3352.599,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "resolver resolver eso va a decir que es",
            "start": 3355.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "un asunto Federal lo que exige la gente",
            "start": 3357.319,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "es Paz tranquilidad y ah\u00ed presidente en",
            "start": 3359.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "sasabe no son felices hoy eh sin embargo",
            "start": 3363.039,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el video utilizado no fue grabado ese",
            "start": 3366.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "d\u00eda la mesa de seguridad del estado de",
            "start": 3368.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "Sonora aclar\u00f3 el 26 de abril que los",
            "start": 3371.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "veh\u00edculos y personas que se observan en",
            "start": 3373.76,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "el video fueron detenidos y asegurados",
            "start": 3376.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "en el municipio de Caborca el mes de",
            "start": 3378.799,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "marzo de 2022 adem\u00e1s ni las",
            "start": 3381.119,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "corporaciones que se encuentran en la",
            "start": 3384.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "zona ni las instituciones de seguridad",
            "start": 3385.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "de los tres niveles de gobierno",
            "start": 3388.28,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "recibieron registro de incidentes sobre",
            "start": 3390.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "alg\u00fan grupo armado que irrumpiera en la",
            "start": 3392.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n dos falso mensaje de WhatsApp",
            "start": 3395.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para infundir miedo en Tabasco el 23 de",
            "start": 3398.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "abril en grupos de WhatsApp circul\u00f3 un",
            "start": 3401.44,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "falso mensaje que amenazaba a",
            "start": 3403.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "transportistas conductores de Combis",
            "start": 3405.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "camiones y taxis el gobierno del Estado",
            "start": 3407.64,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 en un comunicado de prensa que",
            "start": 3410.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "La amenaza era falsa e inst\u00f3 a la",
            "start": 3412.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "ciudadan\u00eda a no hacer caso de",
            "start": 3414.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rumorolog\u00eda unos d\u00edas antes el 12 de",
            "start": 3416.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "abril otro mensaje falso que circulaba",
            "start": 3419.2,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "en redes sociales aseguraba que el",
            "start": 3421.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "Gobernador de Tabasco Carlos Manuel",
            "start": 3423.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Merino orden\u00f3 un operativo de seguridad",
            "start": 3425.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "en Villahermosa por amenazas de grupos",
            "start": 3428.28,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "criminales lo cual fue desmentido por El",
            "start": 3430.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Vocero del gobierno de Tabasco a trav\u00e9s",
            "start": 3433.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de su cuenta de X tres falso que 217",
            "start": 3436.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "candidatas de Zacatecas renunciaron por",
            "start": 3440.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "la inseguridad en un comunicado del 26",
            "start": 3442.96,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de abril el Instituto electoral de",
            "start": 3445.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Zacatecas inform\u00f3 que ninguna de las",
            "start": 3447.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "mujeres que renunciaron a su candidatura",
            "start": 3450.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "lo hicieron por causa de la inseguridad",
            "start": 3452.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "especific\u00f3 que la mayor\u00eda lo hicieron",
            "start": 3455.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "por motivos personales otras candidatas",
            "start": 3457.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cambiaron de partido pol\u00edtico y de cargo",
            "start": 3460.28,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "al que hab\u00edan sido postuladas en un",
            "start": 3462.64,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "inicio cuestiones de tiempo trabajo o",
            "start": 3464.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "salud solamente una candidata expres\u00f3",
            "start": 3467.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que su renuncia obedec\u00eda a razones de",
            "start": 3470.839,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "violencia pol\u00edtica de",
            "start": 3473.319,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero",
            "start": 3475.119,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "infod solo para concluir estos \u00faltimos",
            "start": 3476.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "dos videos nos demuestran que los",
            "start": 3479.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos del Antiguo r\u00e9gimen no est\u00e1n",
            "start": 3482.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "comprometidos por la democracia ni con",
            "start": 3484.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la democracia y esto tambi\u00e9n que los",
            "start": 3487.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "periodistas tampoco est\u00e1n apegados al",
            "start": 3490.359,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "principio de verdad es cuanto se\u00f1or",
            "start": 3492.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "presidente Muchas",
            "start": 3494.319,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "gracias con su permiso presidente el d\u00eda",
            "start": 3499.839,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "de hoy primero de mayo d\u00eda del trabajo",
            "start": 3504.24,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh este d\u00eda que damos un paso m\u00e1s en la",
            "start": 3509.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "dignificaci\u00f3n del trabajo en el derecho",
            "start": 3513.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "al futuro de millones de mexicanos que",
            "start": 3516.119,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "viven y que todos los d\u00edas Eh dedican su",
            "start": 3520.799,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "vida a contribuir a este pa\u00eds le informo",
            "start": 3524.559,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "presidente que nos acompa\u00f1an en la",
            "start": 3527.839,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "conferencia el secretario del trabajo y",
            "start": 3530.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os el",
            "start": 3533.039,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "titular del Im soer Robledo la titular",
            "start": 3536.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "del Iste Berta alcalde el titular del",
            "start": 3539.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "infonavid Carlos Mart\u00ednez El titular de",
            "start": 3543.52,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Consar Julio C\u00e9sar Cervantes y el",
            "start": 3547.16,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "titular de la unidad de seguros",
            "start": 3550.799,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "pensiones y seguridad social H\u00e9ctor",
            "start": 3552.839,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Santana",
            "start": 3556.16,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "dependencias mujeres hombres que han",
            "start": 3558.68,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "ayudado a construir lo que hoy es ya una",
            "start": 3561.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "posibilidad la dignificaci\u00f3n de las",
            "start": 3566.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "pensiones el d\u00eda de ayer se public\u00f3 en",
            "start": 3568.96,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el diario oficial de la federaci\u00f3n la",
            "start": 3572.039,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Reforma en materia de pensiones que crea",
            "start": 3575.28,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el fondo de pensiones para el bienestar",
            "start": 3578.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por lo que hoy primero de mayo d\u00eda del",
            "start": 3581.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "trabajo entra en vigor un a\u00f1o m\u00e1s con un",
            "start": 3583.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Primero de Mayo que pasar\u00e1 a la historia",
            "start": 3588.4,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y es que esta reforma reivindica el",
            "start": 3592.28,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "derecho de las y los trabajadores a",
            "start": 3596.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "contar con una pensi\u00f3n suficiente y",
            "start": 3598.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "digna para el \u00faltimo tramo de su vida",
            "start": 3601.64,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "derecho arrebatado por las reformas",
            "start": 3605.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "neoliberales de Ernesto Cedillo en",
            "start": 3608.119,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "1997 y de Felipe Calder\u00f3n En el 2007 que",
            "start": 3612.28,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "nos condenaban a pensiones de miseria",
            "start": 3617.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "con niveles inferiores al 30% del \u00faltimo",
            "start": 3620.64,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "salario Pero adem\u00e1s hoy que entra en",
            "start": 3624.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vigor esta reforma arranca el camino el",
            "start": 3628.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "camino hacia su",
            "start": 3631.839,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n el compromiso que el",
            "start": 3633.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "primero de julio de este mismo a\u00f1o se",
            "start": 3636.96,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "est\u00e9 pagando la primera pensi\u00f3n Ya con",
            "start": 3640.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "el complemento que proviene del fondo de",
            "start": 3644.799,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar y que",
            "start": 3648.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "garantice el 100% del salario del",
            "start": 3652.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "trabajador para todas aquellas y",
            "start": 3656.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "aquellos que ganan hasta el salario",
            "start": 3659.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "promedio seremos testigos el d\u00eda de hoy",
            "start": 3662.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "en unos instantes eh de la firma del",
            "start": 3666.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 3670.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del decreto que crea el fondo de",
            "start": 3672.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pensiones para el bienestar una vez",
            "start": 3676.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "publicado en el diario oficial de la",
            "start": 3679.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n esta misma tarde en la la",
            "start": 3682.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vespertina vendr\u00e1 el trabajo coordinado",
            "start": 3686.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "para dotar al fondo de reglas operativas",
            "start": 3689.16,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "y de viabilidad financiera se suscribir\u00e1",
            "start": 3692.4,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "el contrato de fideicomiso con el banco",
            "start": 3696.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico instituci\u00f3n que administrar\u00e1",
            "start": 3699.799,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los recursos que le sean transferidos",
            "start": 3704.0,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "con responsabilidad y con",
            "start": 3707.039,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "transparencia se instalar\u00e1 un comit\u00e9",
            "start": 3709.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico del fondo conformado por",
            "start": 3713.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "diversas instituciones y dependencias",
            "start": 3715.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hoy presentes en esta conferencia entre",
            "start": 3718.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "ellas la secretaria de Hacienda y",
            "start": 3722.2,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Cr\u00e9dito P\u00fablico gobernaci\u00f3n trabajo y",
            "start": 3724.559,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social elims Iste Infonavit",
            "start": 3727.839,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "conar y el propio Banco de M\u00e9xico",
            "start": 3732.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "quienes deber\u00e1n emitir sus reglas de",
            "start": 3735.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n y el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n que",
            "start": 3738.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "permitir\u00e1 al fondo garantizar un ahorro",
            "start": 3741.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sostenido que genere rendimientos en el",
            "start": 3744.839,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "futuro Se abrir\u00e1 tambi\u00e9n A mediados de",
            "start": 3748.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "mayo una ventanilla \u00fanica del IMS",
            "start": 3751.64,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "infonavid Iste y las Afores donde se",
            "start": 3755.119,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "brindar\u00e1 orientaci\u00f3n para que los",
            "start": 3758.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "trabajadores y y pensionados conozcan la",
            "start": 3761.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "reforma y sepan de sus beneficios habr\u00e1",
            "start": 3765.48,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a para que todos aquellos que",
            "start": 3769.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pudieran desconocer de sus fondos los",
            "start": 3772.319,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "puedan conocer",
            "start": 3774.88,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "saber de los montos y poder",
            "start": 3776.4,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "reclamarlos finalmente durante la",
            "start": 3778.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "segunda quincena de junio las Afores el",
            "start": 3782.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "IMS el is el infonavid y el indep as\u00ed",
            "start": 3786.4,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como otras fuentes de financiamiento",
            "start": 3790.52,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n transferir los recursos al fondo",
            "start": 3793.24,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "para que las y los trabajadores puedan",
            "start": 3796.64,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "acceder a su complemento como ya dijimos",
            "start": 3799.839,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "el primer d\u00eda de Julio marcando as\u00ed un",
            "start": 3803.88,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "hito que pasar\u00e1 la historia como el d\u00eda",
            "start": 3808.68,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "en que las pensiones se revalorizaron se",
            "start": 3811.359,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "red significaron y que adem\u00e1s coincide",
            "start": 3815.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "con el sexto a\u00f1o del inicio de la",
            "start": 3819.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de",
            "start": 3822.119,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds presidente hoy finalmente",
            "start": 3825.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "vemos materializada la aspiraci\u00f3n o",
            "start": 3830.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "digamos la",
            "start": 3833.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n los \u00faltimos",
            "start": 3834.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "pendientes corregir las injusticias y",
            "start": 3837.359,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los agravios del pasado para las",
            "start": 3841.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "generaciones presentes y futuras de",
            "start": 3844.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "trabajadores no tenemos la menor duda de",
            "start": 3847.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "que este acto de Justicia social tendr\u00e1",
            "start": 3850.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un impacto profundo y perdurable en la",
            "start": 3854.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vida de millones de personas",
            "start": 3857.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "trabajadoras que hoy podr\u00e1n pensar en un",
            "start": 3860.279,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "futuro Digno y una vejez con bienestar y",
            "start": 3863.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 3868.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "plenitud reconocemos el valor de las",
            "start": 3869.44,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "legisladoras de los legisladores que a",
            "start": 3874.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pesar de la campa\u00f1a de mentiras y",
            "start": 3877.119,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "calumnias eh con su voto apoyaron esta",
            "start": 3880.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "reforma y con ellos pudimos hacer",
            "start": 3885.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "realidad lo que hoy entra en vigor en",
            "start": 3889.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds Enhorabuena por los",
            "start": 3892.4,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "trabajadores es presidente y si est\u00e1 de",
            "start": 3894.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdo procedemos a la firma del",
            "start": 3898.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "decreto que da por iniciado este",
            "start": 3900.64,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "recorrido que que va a concluir el",
            "start": 3906.559,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "primero de julio con el pago de las",
            "start": 3909.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "primeras pensiones",
            "start": 3913.079,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dignas si nos acompa\u00f1an adelante",
            "start": 3915.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 3939.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3961.29,
            "duration": 23.05
        },
        {
            "text": "de por",
            "start": 3984.92,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 3993.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3997.66,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fades muy bien Vamos este a iniciar eh",
            "start": 4004.76,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Les informo que vamos a reunirnos hoy",
            "start": 4010.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con dirigentes",
            "start": 4014.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sindicales",
            "start": 4017.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 4019.559,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda",
            "start": 4021.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 4024.079,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "a tomar la",
            "start": 4027.559,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "palabra en ese",
            "start": 4030.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "acto para precisar m\u00e1s sobre lo",
            "start": 4033.68,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "que ha sido nuestra",
            "start": 4039.24,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica laboral",
            "start": 4042.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 4046.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica para mejorar los salarios de",
            "start": 4048.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4051.079,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 4053.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 4058.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "corregir todas las",
            "start": 4063.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "aberraciones los",
            "start": 4068.48,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "retrocesos que se",
            "start": 4071.48,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aplicaron mediante reformas a la",
            "start": 4077.039,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en contra de los",
            "start": 4081.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 4083.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en general en contra del pueblo",
            "start": 4085.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4089.599,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en 36",
            "start": 4090.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de pol\u00edtica",
            "start": 4093.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "neoliberal y",
            "start": 4097.48,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 4101.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "invito a todos",
            "start": 4102.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a que",
            "start": 4106.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "revisen las reformas que se hicieron a",
            "start": 4108.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 4111.12,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en",
            "start": 4115.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "esos 36 a\u00f1os en ese periodo",
            "start": 4117.359,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "aciago de la historia de nuestro",
            "start": 4123.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de",
            "start": 4127.64,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "1983 a",
            "start": 4130.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "finales del 2018",
            "start": 4132.719,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "todas las reformas a la",
            "start": 4137.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n se hicieron para",
            "start": 4139.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "favorecer a una",
            "start": 4143.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "minor\u00eda a los que se sent\u00edan due\u00f1os de",
            "start": 4146.319,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico todas las reformas a la",
            "start": 4154.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n en ese periodo fueron para",
            "start": 4157.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "privatizar los bienes del pueblo y de la",
            "start": 4161.839,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n En beneficio",
            "start": 4164.56,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4168.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "particulares",
            "start": 4171.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de llamados hombres de",
            "start": 4174.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "negocios",
            "start": 4181.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "vinculados al poder en realidad",
            "start": 4182.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "traficantes de",
            "start": 4187.279,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "influencia no",
            "start": 4189.92,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "hay no van a encontrar ning\u00fa una",
            "start": 4192.4,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "reforma en 36 a\u00f1os a la",
            "start": 4196.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que se haya",
            "start": 4200.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "hecho En beneficio del pueblo de",
            "start": 4202.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ni en especial En beneficio de",
            "start": 4209.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 4212.6,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "trabajadores se",
            "start": 4215.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "perdi\u00f3 en ese",
            "start": 4218.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "periodo el prop\u00f3sito",
            "start": 4221.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4226.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 4227.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "realidad la justicia",
            "start": 4229.76,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "social lo",
            "start": 4232.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que fue en sus",
            "start": 4234.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "or\u00edgenes despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n",
            "start": 4237.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "Mexicana lo que qued\u00f3 plasmado en la",
            "start": 4241.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n de",
            "start": 4246.159,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "1917 modificaron el art\u00edculo",
            "start": 4249.8,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "27 modificar",
            "start": 4253.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo",
            "start": 4256.08,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "tercero modificaron el art\u00edculo",
            "start": 4258.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "123 y muchos otros",
            "start": 4263.28,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "art\u00edculos",
            "start": 4267.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para no",
            "start": 4271.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "hacer efectiva la educaci\u00f3n",
            "start": 4274.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablica gratuita de",
            "start": 4278.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "calidad",
            "start": 4280.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "limitarla solo a la educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 4283.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pusieron al",
            "start": 4286.8,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "mercado la educaci\u00f3n media superior y la",
            "start": 4289.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n",
            "start": 4294.28,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "superior lo mismo hicieron con la",
            "start": 4297.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n de",
            "start": 4301.159,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "legido con la reforma al art\u00edculo",
            "start": 4304.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "27",
            "start": 4308.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y todos los",
            "start": 4311.159,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "cambios a al art\u00edculo",
            "start": 4313.44,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "123 y a las",
            "start": 4317.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "leyes",
            "start": 4320.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "relacionadas con los derechos",
            "start": 4322.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "laborales no hay nada nada",
            "start": 4326.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "nada en",
            "start": 4330.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 4332.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "de el pueblo los",
            "start": 4334.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores s\u00ed la",
            "start": 4336.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "privatizaci\u00f3n del",
            "start": 4341.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo s\u00ed la privatizaci\u00f3n de la",
            "start": 4342.96,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "industria el\u00e9ctrica s\u00ed la entrega de las",
            "start": 4346.48,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "minas de los bancos de las empresas",
            "start": 4352.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas de los",
            "start": 4355.159,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ferrocarriles eso fue lo que se",
            "start": 4357.719,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hizo Entonces",
            "start": 4361.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 4365.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pues las reformas que se han hecho a la",
            "start": 4367.28,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n han ido orientadas a",
            "start": 4371.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mejorar las condiciones econ\u00f3micas",
            "start": 4374.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "sociales de nuestro pueblo y",
            "start": 4376.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hacer realidad la",
            "start": 4381.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "democracia porque no",
            "start": 4383.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "viv\u00edamos en una",
            "start": 4386.8,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "democracia no hab\u00eda",
            "start": 4391.32,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "democracia eso era una",
            "start": 4396.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "apariencia lo que exist\u00eda",
            "start": 4401.92,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "era un",
            "start": 4405.679,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "sistema pol\u00edtico",
            "start": 4407.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "olig\u00e1rquico la oligarqu\u00eda es el gobierno",
            "start": 4413.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de una minor\u00eda la democracia es el",
            "start": 4417.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "gobierno del",
            "start": 4421.44,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "pueblo por eso pues nos da mucho",
            "start": 4425.639,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "gusto que",
            "start": 4429.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "hoy estemos conmemorando el d\u00eda del",
            "start": 4431.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 4434.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "y vamos a tener este acto al",
            "start": 4435.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "mediod\u00eda con",
            "start": 4438.639,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales y vamos a hablar",
            "start": 4440.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4445.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "sobre el tema est\u00e1n todas y todos",
            "start": 4446.6,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "invitados va a ser al mediod\u00eda Aqu\u00ed les",
            "start": 4451.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "van a informar y ahora",
            "start": 4455.12,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "s\u00ed pues no sabemos se invit\u00f3 a varios",
            "start": 4458.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "dirigentes",
            "start": 4464.32,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "como 100",
            "start": 4468.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "dirigentes este hemos llevado muy buena",
            "start": 4470.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n con los",
            "start": 4474.199,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "dirigentes de los",
            "start": 4476.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "trabajadores de",
            "start": 4480.239,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico garantizando todos los derechos",
            "start": 4483.679,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el derecho de",
            "start": 4487.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "huelga el derecho a la libre",
            "start": 4489.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 4492.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4494.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ideas derecho a las",
            "start": 4496.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "movilizaciones no se ha",
            "start": 4502.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "reprimido ning\u00fan",
            "start": 4504.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 4508.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "nunca ha habido una",
            "start": 4510.639,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "requisa",
            "start": 4515.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nunca se ha",
            "start": 4517.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "afectado el derecho que tienen los",
            "start": 4521.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "trabajadores a",
            "start": 4525.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "defender sus",
            "start": 4527.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "causas a defender lo que",
            "start": 4530.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "consideran",
            "start": 4534.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "justo todo",
            "start": 4537.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esto parece una",
            "start": 4539.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "obviedad pero se",
            "start": 4544.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "olvida y hay que",
            "start": 4549.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "estar record\u00e1ndolo",
            "start": 4552.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cero",
            "start": 4556.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "represi\u00f3n",
            "start": 4559.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cero no es el tiempo en que",
            "start": 4567.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "desaparec\u00edan empresas",
            "start": 4578.96,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas y desped\u00edan a miles de trabaj",
            "start": 4581.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como pas\u00f3 con los",
            "start": 4589.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "electricistas ya no es el tiempo en que",
            "start": 4592.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "se mutilaba",
            "start": 4596.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "los contratos",
            "start": 4598.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "colectivos para aumentar la edad de",
            "start": 4605.159,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "jubilaci\u00f3n de los trabajadores",
            "start": 4610.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 4616.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "no es el tiempo de los",
            "start": 4617.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "salarios que no alcanzaban ni para lo",
            "start": 4623.28,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 4627.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "indispensable 36 a\u00f1os con",
            "start": 4631.239,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "salarios no me gusta",
            "start": 4640.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "usar la palabra",
            "start": 4643.4,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero salarios de",
            "start": 4647.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "hambre de",
            "start": 4652.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "miseria 36",
            "start": 4654.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os con p\u00e9rdidas del Poder adquisitivo",
            "start": 4658.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4661.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "salario del 70",
            "start": 4662.4,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "por eso fue el periodo",
            "start": 4666.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "neoliberal eso es lo que quisieran",
            "start": 4670.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "algunos que",
            "start": 4672.8,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "regresar a ese",
            "start": 4675.48,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "modelo econ\u00f3mico neoliberal",
            "start": 4678.639,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "neoporfiriato",
            "start": 4681.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Sandra",
            "start": 4705.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Aguilar de grupo informativo",
            "start": 4707.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "precisamente y hablando de su actual",
            "start": 4709.44,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y hablando precisamente",
            "start": 4711.4,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "de reformas En beneficio de los",
            "start": 4713.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "trabajadores no podemos dejar de",
            "start": 4715.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mencionar la de los periodistas por",
            "start": 4717.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "cuenta propia que fue precisamente en su",
            "start": 4719.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en donde S\u00ed hoy en este",
            "start": 4721.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "d\u00eda tan importante podemos decir que",
            "start": 4724.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acercando el IMS al ciudadano podemos",
            "start": 4726.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "contar con acceso a la seguridad social",
            "start": 4728.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "este abonos o ahorro Perd\u00f3n para el",
            "start": 4731.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "retiro pensi\u00f3n por invalidez fondos para",
            "start": 4734.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "el retiro y bueno diversos beneficios",
            "start": 4737.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que s\u00ed Quienes se han acercado Y s\u00ed",
            "start": 4740.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "quienes han solicitado informaci\u00f3n al",
            "start": 4742.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "respecto Eh pues tienen estos beneficios",
            "start": 4745.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "preguntarle se\u00f1or presidente en este",
            "start": 4749.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sentido Cu\u00e1l es la tarea que usted",
            "start": 4751.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dejar\u00eda pendiente eh espec\u00edficamente con",
            "start": 4753.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "este sector para la siguiente",
            "start": 4757.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Pues yo creo que se tiene",
            "start": 4758.84,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que eh seguir",
            "start": 4762.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "fortaleciendo este",
            "start": 4765.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sistema",
            "start": 4768.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4769.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "proteja a",
            "start": 4771.679,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "todos que la seguridad social sea",
            "start": 4774.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "universal como la",
            "start": 4780.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "salud que no sea nada m\u00e1s",
            "start": 4783.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "para Derecho habientes",
            "start": 4787.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sino que se avance",
            "start": 4791.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "en hacer",
            "start": 4795.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "realidad el estado de",
            "start": 4797.6,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "bienestar que tengamos los mexicanos",
            "start": 4802.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "seguridad desde",
            "start": 4807.639,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "que se nace hasta que se",
            "start": 4809.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "muere desde la cuna Hasta la",
            "start": 4813.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "tumba que no",
            "start": 4818.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 4821.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "preocupados por porque vamos a llegar a",
            "start": 4823.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4826.239,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "edad",
            "start": 4830.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "mayor",
            "start": 4833.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y de qu\u00e9 vamos a",
            "start": 4837.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "vivir la idea es",
            "start": 4842.0,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que la pensi\u00f3n",
            "start": 4846.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "universal se",
            "start": 4850.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "siga incrementando",
            "start": 4851.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "para garantizar lo b\u00e1sico la",
            "start": 4855.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n por",
            "start": 4857.36,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ejemplo",
            "start": 4859.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4861.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh se logre el prop\u00f3sito que",
            "start": 4863.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tenemos y en eso vamos a avanzar",
            "start": 4867.6,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mucho del derecho a la",
            "start": 4871.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "salud que no",
            "start": 4874.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "importe",
            "start": 4877.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "eh En",
            "start": 4879.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde nos atiendan si nos",
            "start": 4882.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "enfermamos si es en el seguro si es en",
            "start": 4886.12,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el Iste si es en el",
            "start": 4888.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bienestar que",
            "start": 4891.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tengamos todos el",
            "start": 4893.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "derecho a la",
            "start": 4896.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "salud y que sea",
            "start": 4898.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gratuito esto es atenci\u00f3n",
            "start": 4905.32,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica",
            "start": 4908.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "especializada estudios intervenciones",
            "start": 4910.12,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicas medicinas todas las",
            "start": 4913.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 4917.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "aunque sean medicinas",
            "start": 4919.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "caras que se",
            "start": 4924.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "tenga el",
            "start": 4926.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "acceso Ese es el",
            "start": 4931.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito y repito que sea universal que",
            "start": 4933.6,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "sea para todos los mexicanos en el caso",
            "start": 4938.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "del seguro",
            "start": 4941.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para los que no est\u00e1n inscritos",
            "start": 4944.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 4948.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Trabajadores al seguro social se ha",
            "start": 4951.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "avanzado bastante a m\u00ed me gustar\u00eda que",
            "start": 4955.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "zo explicara esto el caso de periodistas",
            "start": 4957.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n de trabajadoras dom\u00e9sticas",
            "start": 4962.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "eh y de otros trabajadores que pueden",
            "start": 4966.48,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "tener posibilidad de eh",
            "start": 4970.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ser atendidos",
            "start": 4977.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en lo relacionado",
            "start": 4979.159,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "con la salud y la seguridad",
            "start": 4982.08,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "social Muchas gracias presidente con su",
            "start": 4990.719,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "permiso eh efectivamente el el mundo del",
            "start": 4993.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "trabajo se ha ido transformando con",
            "start": 4997.6,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "relaciones que ya no son las relaciones",
            "start": 5000.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "tradicionales entre un empleador y un",
            "start": 5003.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "trabajador un claro ejemplo son los eh",
            "start": 5006.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "periodistas justamente independientes es",
            "start": 5009.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "decir que trabajan por su cuenta que no",
            "start": 5012.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "trabajan para un medio p\u00fablico o privado",
            "start": 5015.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "como los que han recibido este ese",
            "start": 5018.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "subsidio que como bien se se\u00f1al\u00f3 por",
            "start": 5020.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "parte de de Sandra pues cubre todas las",
            "start": 5022.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "eh las diferentes eh toda la cobertura",
            "start": 5025.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "de aseguramiento atenci\u00f3n m\u00e9dica la",
            "start": 5028.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n incapacidades riesgos de trabajo",
            "start": 5031.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "guarder\u00edas prestaciones sociales pero en",
            "start": 5033.719,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "ese sentido eh el esfuerzo que se ha",
            "start": 5036.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hecho y recientemente con la aprobaci\u00f3n",
            "start": 5038.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de modificaciones a la ley del seguro",
            "start": 5041.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "social para trabajadores independientes",
            "start": 5043.32,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "es decir trabajadores por cuenta por",
            "start": 5046.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuenta propia lo que inici\u00f3 en el",
            "start": 5048.239,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador",
            "start": 5050.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "como un proyecto piloto hoy alcanza a",
            "start": 5052.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "192,000 trabajadoras y trabajadores",
            "start": 5055.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "independientes que ellos mismos hacen el",
            "start": 5059.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pago tanto de la cuota obrera digamos y",
            "start": 5062.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la cuota patronal es decir esta idea de",
            "start": 5065.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la informalidad que siempre se hab\u00eda",
            "start": 5068.8,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "identificado como la parte de los",
            "start": 5072.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "vendedores ambulantes que aportan y",
            "start": 5074.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "aportan mucho a la econom\u00eda formal hoy",
            "start": 5077.12,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "192,000 trabajadoras y trabajadores",
            "start": 5080.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "independientes o por cuenta propia est\u00e1n",
            "start": 5083.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "inscritos al seguro de estos 192,000",
            "start": 5085.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "cerca de 120,000 hab\u00edan tenido una",
            "start": 5088.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "historia de cotizaci\u00f3n hab\u00edan trabajado",
            "start": 5092.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ADO en alg\u00fan otro lugar previamente y",
            "start": 5094.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "han ido recuperando estas estas semanas",
            "start": 5096.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y es la cobertura completa Porque la",
            "start": 5100.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "idea de que los trabajadores por su",
            "start": 5102.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "cuenta pudieran afiliarse al Ims exist\u00eda",
            "start": 5104.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero era una gran simulaci\u00f3n porque",
            "start": 5107.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "hab\u00eda todos los obst\u00e1culos todos los las",
            "start": 5110.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "trabas e incluso un costo pues",
            "start": 5113.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "inaccesible en las anteriores",
            "start": 5116.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "modalidades de aseguramiento tambi\u00e9n eh",
            "start": 5118.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobre trabajadoras del hogar llevamos",
            "start": 5121.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "60,000 trabajadoras del hogar en este",
            "start": 5123.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "caso es una modalidad espec\u00edfica en la",
            "start": 5125.6,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "que el empleador o la empleadora es la",
            "start": 5127.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "que tiene que hacerse cargo del pago Y",
            "start": 5130.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "si son varias personas en varias",
            "start": 5132.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "viviendas pues lo tienen que hacer y se",
            "start": 5135.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ha ido simplificando porque tambi\u00e9n se",
            "start": 5136.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "generaba esta idea de que era un",
            "start": 5139.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mecanismo eh dif\u00edcil eh poco tecnificado",
            "start": 5141.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ya no ya no es as\u00ed y algo eh Tambi\u00e9n muy",
            "start": 5145.52,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "novedoso que ha ido ocurriendo en",
            "start": 5149.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de",
            "start": 5152.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores y todos los",
            "start": 5153.719,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "consulados de M\u00e9xico hoy los",
            "start": 5155.76,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "trabajadores migrantes tambi\u00e9n se pueden",
            "start": 5157.6,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "asegurar llegamos cerca de 5000 en esta",
            "start": 5160.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primera etapa migrantes que se aseguran",
            "start": 5163.119,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh trabajando all\u00e1 e ingresan y",
            "start": 5165.679,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "registran a sus beneficiarios de este de",
            "start": 5169.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este lado del pa\u00eds ya sea para poder",
            "start": 5172.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "acceder a los cr\u00e9ditos de infonavid por",
            "start": 5175.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ejemplo o para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de de",
            "start": 5177.52,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sus familiares aqu\u00ed o cuando ellos",
            "start": 5180.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "vuelven para poder aspirar una pensi\u00f3n y",
            "start": 5182.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a una vivienda digna Entonces es mucho",
            "start": 5184.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "el el el esfuerzo se ha avanzado de",
            "start": 5187.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "manera importante en lo que pues es el",
            "start": 5190.92,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "futuro del mundo",
            "start": 5193.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "laboral este bueno aprovechar este que",
            "start": 5199.28,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed las las instancias en el tema",
            "start": 5202.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de salud al Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez a usted",
            "start": 5205.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente y a Zoe Robledo usted",
            "start": 5209.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1 el caso de El peque\u00f1o memito",
            "start": 5211.36,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que aqu\u00ed hicimos evidente la falta de de",
            "start": 5215.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este pues de atenci\u00f3n que se tuvo en su",
            "start": 5218.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "momento de los abuelos que estuvieron",
            "start": 5220.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed este pues dos o tres d\u00edas esperando",
            "start": 5222.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una atenci\u00f3n para su nieto hoy memito",
            "start": 5225.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiene un a\u00f1o y meses por primera vez se",
            "start": 5228.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "pudo sentar por primera vez este puede",
            "start": 5231.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pues re\u00edr por primera vez puede mover",
            "start": 5234.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "sus brazos tenemos los videos se los",
            "start": 5237.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vamos a compartir y este en efecto",
            "start": 5238.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mencion\u00f3 usted los medicamentos cuesten",
            "start": 5242.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "que cuesten y est\u00e1 recibiendo una",
            "start": 5244.28,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hoy tiene Pues muchas",
            "start": 5246.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "posibilidades a\u00fan hay un trayecto y un",
            "start": 5248.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "camino pues largo por recorrer pero los",
            "start": 5251.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "abuelos y sus familiares pues mandan",
            "start": 5253.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este pues saludo y agradecimiento a",
            "start": 5256.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "todos los que han formado la secretaria",
            "start": 5259.76,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de bienestar tambi\u00e9n a todos los que han",
            "start": 5261.6,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "formado parte de pues en estos Pues un",
            "start": 5263.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "mes yo creo que ha de tener mes y medio",
            "start": 5266.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "en esta atenci\u00f3n que se le ha brindado a",
            "start": 5268.76,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "este ni\u00f1o de posa Rica Veracruz y que",
            "start": 5270.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e1 aqu\u00ed en la en la ciudad de",
            "start": 5272.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hacer extensivo este pues este",
            "start": 5274.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecimiento se\u00f1or presidente Y bueno",
            "start": 5277.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pues finalmente me despido con una",
            "start": 5279.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "denuncia esto es en el Instituto",
            "start": 5281.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Nacional de rehabilitaci\u00f3n tenemos",
            "start": 5283.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "entendido as\u00ed lo comparten este personal",
            "start": 5285.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de este lugar que han hecho",
            "start": 5288.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "recientemente un cambio de una empresa",
            "start": 5291.159,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "en el tema de la limpieza hoy soporte",
            "start": 5293.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "integral ssl toman las riendas en este",
            "start": 5295.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "sentido Pero tambi\u00e9n est\u00e1n denunciando",
            "start": 5298.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que no cuentan con insumos tampoco con",
            "start": 5300.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "credencial",
            "start": 5303.48,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tampoco con uniformes este en el tema de",
            "start": 5304.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las prestaciones sociales hoy en este",
            "start": 5308.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00eda del trabajo al igual que muchas",
            "start": 5310.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empresas est\u00e1n d\u00e1ndoles contratos",
            "start": 5313.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "solamente a los trabajadores de esta",
            "start": 5314.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "empresa tengo entendido por un mes sin",
            "start": 5316.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "prestaciones sociales y pues bueno en",
            "start": 5319.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "ese sentido tambi\u00e9n nos hacen saber que",
            "start": 5322.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n suspendiendo las cirug\u00edas por",
            "start": 5324.679,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "falta de mantenimiento en este lugar",
            "start": 5326.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "dejamos esta denuncia y pues bueno se\u00f1or",
            "start": 5329.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "presidente usted har\u00e1 vemos lo propio",
            "start": 5332.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ser\u00eda todo de mi parte Muchas",
            "start": 5335.239,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "gracias Secretario del trabajo ahora",
            "start": 5338.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mismo va",
            "start": 5341.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "a tomar nota y a informarse no y a dar",
            "start": 5344.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 5348.76,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "respuesta gracias Buenos d\u00edas Arturo",
            "start": 5353.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Pav\u00f3n del chapucero y efecto colateral",
            "start": 5356.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "eh Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la",
            "start": 5358.679,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh el secretario de trabajo eh Hay un",
            "start": 5361.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "sector que Pr\u00f3ximamente se va a ver muy",
            "start": 5365.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "afectado hasta ahorita no le ha llegado",
            "start": 5368.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "de lleno pero s\u00ed es muy importante dado",
            "start": 5370.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los avances tecnol\u00f3gicos que se est\u00e1n",
            "start": 5373.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "dando y es la Industria Del doblaje al",
            "start": 5374.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ol aqu\u00ed en M\u00e9xico es una industria",
            "start": 5377.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "que tiene pues alrededor de 80 a\u00f1os de",
            "start": 5380.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "tradici\u00f3n y de calidad que se puede",
            "start": 5383.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "decir que es una de las empresas que ha",
            "start": 5385.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mantenido una gran calidad a lo largo de",
            "start": 5386.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "todo todo este tiempo eh Lamentablemente",
            "start": 5389.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "la eh la Inteligencia artificial empieza",
            "start": 5392.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a amenazar a esta industria porque",
            "start": 5395.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "incluso ya hay algunas empresas de",
            "start": 5398.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "streaming que est\u00e1n produciendo sus",
            "start": 5401.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "series sobre todo Las series que son las",
            "start": 5404.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s aportan dinero eh con",
            "start": 5406.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial utilizando La",
            "start": 5408.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "voz original del del actor extranjero",
            "start": 5410.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "simplemente se hace el doblaje con",
            "start": 5414.08,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "Inteligencia artificial y y es casi",
            "start": 5416.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "imposible notarlo Ya en Estados Unidos",
            "start": 5418.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "ha habido muchas protestas acerca de la",
            "start": 5421.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "utilizaci\u00f3n de la imagen de los actores",
            "start": 5423.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed en M\u00e9xico Pues hay una",
            "start": 5425.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "indefensi\u00f3n en en ese en ese caso porque",
            "start": 5427.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pues los actores eh aparte de que es una",
            "start": 5430.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "industria no muy bien pagada es muy",
            "start": 5433.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cerrada aproximadamente da eh empleo a",
            "start": 5436.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "1000 actores alrededor de 1000 actores y",
            "start": 5439.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "6,000 eh indirectos entre",
            "start": 5441.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "administrativos y t\u00e9cnicos Habr\u00eda alguna",
            "start": 5444.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "manera de que bueno ya en el futuro",
            "start": 5447.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "poder hacer una iniciativa de ley para",
            "start": 5449.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "que el material s\u00ed sea Doblado y no se",
            "start": 5452.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "afecte tanto a los actores del",
            "start": 5455.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "doblaje Pues no s\u00e9 si tengas t\u00fa",
            "start": 5457.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "posibilidad pues simplemente comentar",
            "start": 5463.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muy brevemente que hemos tenido pues muy",
            "start": 5466.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "buen acercamiento con el gremio de los",
            "start": 5468.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "actores con la anda hemos recibido as\u00ed",
            "start": 5471.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues todos los comentarios como bien",
            "start": 5474.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "mencionan Pues hay una evoluci\u00f3n del",
            "start": 5476.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mercado laboral y esto pues ha",
            "start": 5478.92,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "significado tambi\u00e9n en diversas eh",
            "start": 5481.0,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "profesiones y tambi\u00e9n oficios pues",
            "start": 5483.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ciertos retos tambi\u00e9n derivado del",
            "start": 5485.28,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "desarrollo Pues de las mismas fuerzas",
            "start": 5486.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "productivas y en ese sentido Pues bueno",
            "start": 5488.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "estamos ah\u00ed al tanto tambi\u00e9n recordar",
            "start": 5490.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que se han hecho pues avances",
            "start": 5492.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "importantes en la actualizaci\u00f3n de estos",
            "start": 5494.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "retos que han implicado la la pues las",
            "start": 5496.92,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nuevas eh implementaciones en materia",
            "start": 5499.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "laboral por ejemplo tambi\u00e9n se hizo eh",
            "start": 5502.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "un avance importante en la legislaci\u00f3n",
            "start": 5505.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en torno al teletrabajo esto tambi\u00e9n",
            "start": 5507.44,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "para actualizar pues en estos retos que",
            "start": 5510.239,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "est\u00e1n planteando a la fecha y decir que",
            "start": 5512.119,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "en ese sentido Pues bueno seguimos",
            "start": 5514.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "nosotros muy atentos de trabajar de",
            "start": 5515.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "manera conjunta con el sector de todos",
            "start": 5517.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los eh actores y tambi\u00e9n eh trabajadores",
            "start": 5519.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "vinculados a esta industria y en ese",
            "start": 5523.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "sentido pues queda abierta la puerta",
            "start": 5524.6,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "para poder seguir avanzando al respecto",
            "start": 5526.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente S\u00ed nada m\u00e1s como acotaci\u00f3n",
            "start": 5528.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pues mencionar que muchas de las series",
            "start": 5532.239,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh que se han proyectado a lo largo de",
            "start": 5535.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os en en M\u00e9xico en Latinoam\u00e9rica",
            "start": 5537.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Incluso en Espa\u00f1a pues eh el la",
            "start": 5539.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n ha sido por la calidad de de",
            "start": 5542.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los actores C\u00f3mo no si",
            "start": 5545.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "este yo me acuerdo de del finado",
            "start": 5547.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "arbizu Jorge Jorge arvisu que de Don",
            "start": 5554.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "Gato y su pandilla No \u00e9l hac\u00eda creo que",
            "start": 5559.719,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a Cucho no a",
            "start": 5564.44,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "Benito a Benito",
            "start": 5568.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5571.81,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "gran actor",
            "start": 5574.119,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5576.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s trabajaba en",
            "start": 5579.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "eso manera",
            "start": 5582.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "extraordinaria y todo lo que podamos",
            "start": 5585.04,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 5588.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "ayudarlos para que no sean",
            "start": 5589.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "desplazados que se proteja con",
            "start": 5592.4,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "leyes para que este se sigue",
            "start": 5595.88,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "utilizando su creatividad su talento",
            "start": 5599.92,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 bueno que lo planteas son de las",
            "start": 5604.36,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cosas que se tienen que ir",
            "start": 5607.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5611.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "regulando para que no se afecte a los",
            "start": 5614.52,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "trabajadores Gracias en un",
            "start": 5620.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "segundo planteamiento usted acaba de",
            "start": 5623.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "mencionar que bueno pues los periodistas",
            "start": 5626.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los comentaristas tradicionales no no",
            "start": 5630.199,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "han entendido lo que est\u00e1 pasando y",
            "start": 5632.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "estos cambios son muy importantes eh nos",
            "start": 5634.32,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "quedamos m\u00e1s o menos Tal vez como en las",
            "start": 5637.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pel\u00edculas de Sara Garc\u00eda Donde hab\u00eda un",
            "start": 5639.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "estereotipo En que si a los 40 a\u00f1os ya",
            "start": 5641.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ten\u00edas que estar sentadito frente a la",
            "start": 5642.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "tele nada m\u00e1s Tejiendo y Y pues c\u00f3mo ve",
            "start": 5644.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "usted ahora el futuro de los medios de",
            "start": 5649.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con esta revoluci\u00f3n de los",
            "start": 5653.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "medios digitales que que ha llegado y",
            "start": 5655.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que no se va a",
            "start": 5657.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "ir yo pienso que van a ir",
            "start": 5659.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cambiando este",
            "start": 5662.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este los medios",
            "start": 5664.28,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "porque no les est\u00e1",
            "start": 5668.159,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "funcionando el",
            "start": 5671.199,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "aferrarse a los",
            "start": 5674.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "esquemas del",
            "start": 5678.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pasado",
            "start": 5681.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Ya no se puede",
            "start": 5684.639,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "estar viviendo del r\u00e9gimen",
            "start": 5688.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ni se puede estar",
            "start": 5694.56,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5696.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "chantajeando a los",
            "start": 5699.8,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "gobernantes",
            "start": 5703.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "antes eso era",
            "start": 5705.8,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "posible porque Adem\u00e1s de que no hab\u00eda",
            "start": 5710.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "mucha",
            "start": 5713.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n costaba m\u00e1s trabajo que la",
            "start": 5715.76,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "verdad se abriera a paso",
            "start": 5719.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no hab\u00edan medios como el",
            "start": 5724.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "internet los gobernantes eran muy",
            "start": 5730.84,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "corruptos Entonces era muy",
            "start": 5736.239,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "f\u00e1cil",
            "start": 5742.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ponerlos en el banquillo de los",
            "start": 5744.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "acusados y",
            "start": 5751.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 5755.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "d\u00edan eran",
            "start": 5759.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "reenes nadie aguantaba una campa\u00f1a de",
            "start": 5763.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "calumnias pero",
            "start": 5770.56,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "ni el 1% de lo que me hacen a",
            "start": 5775.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "m\u00ed de",
            "start": 5780.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "inmediato vamos a entendernos vamos a",
            "start": 5782.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "arreglarnos Vamos a ponernos de acuerdo",
            "start": 5784.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1ndo",
            "start": 5789.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "platicamos vamos a desayunar vamos a",
            "start": 5790.639,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "comer",
            "start": 5794.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "y entraban en",
            "start": 5796.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n",
            "start": 5800.679,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "los jefes de",
            "start": 5802.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prensa y llegaban a reglos",
            "start": 5810.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ahora ya no es",
            "start": 5817.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 5820.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que es narco",
            "start": 5823.119,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "amlo",
            "start": 5826.92,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pues no es",
            "start": 5829.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "cierto es",
            "start": 5833.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "falso no tengo",
            "start": 5835.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos con la",
            "start": 5839.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "delincuencia organiz ni con la",
            "start": 5841.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "delincuencia de cuello",
            "start": 5844.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "blanco y no tengo nada de que",
            "start": 5847.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "avergonzar porque siempre he sostenido",
            "start": 5852.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "que lo m\u00e1s importante es la honestidad",
            "start": 5856.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es lo que eso estimo m\u00e1s importante en",
            "start": 5860.32,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mi",
            "start": 5862.96,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "vida entonces a",
            "start": 5866.88,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ver este",
            "start": 5871.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Entonces no pasa m\u00e1s que de",
            "start": 5878.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "calumnias",
            "start": 5880.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "y no tiene ning\u00fan",
            "start": 5882.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "efecto al contrario",
            "start": 5890.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ayuda a",
            "start": 5894.639,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "poner en claro muchas cosas",
            "start": 5897.28,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 5905.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 5906.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban",
            "start": 5909.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "medios C\u00f3mo",
            "start": 5912.92,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "manipulaban Cu\u00e1l era el modos",
            "start": 5917.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "operandi de la mafia del",
            "start": 5921.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "poder todo esto que podemos decir",
            "start": 5927.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Entonces pienso que ya algunos van a",
            "start": 5934.599,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "entender que no es por",
            "start": 5937.48,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "ah\u00ed porque va a ser muy",
            "start": 5943.36,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil un",
            "start": 5946.159,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "retroceso El regreso a los",
            "start": 5950.0,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "convenios para Aguilar cam\u00edn para",
            "start": 5954.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "crause para los",
            "start": 5961.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dicos",
            "start": 5966.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pasquines",
            "start": 5968.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "inmundos los convenios para la radio",
            "start": 5972.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Pero solo los convenios de",
            "start": 5975.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "publicidad sino los contratos para",
            "start": 5978.76,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "obras",
            "start": 5983.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "porque son empresas multifac\u00e9ticas",
            "start": 5985.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hacen desde un aeropuerto hasta un",
            "start": 5996.76,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "hospital pasando por vender una",
            "start": 6002.28,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "aspirina un",
            "start": 6006.92,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "tornillo una",
            "start": 6011.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel entonces eh",
            "start": 6020.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya eso",
            "start": 6023.599,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "ya ya no ya no va a funcionar ya no est\u00e1",
            "start": 6025.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "funcionando ya cuando",
            "start": 6036.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6038.1,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vean en el futuro los j\u00f3venes de que hay",
            "start": 6039.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "un periodista",
            "start": 6045.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "no que no dice",
            "start": 6047.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nada en contra del r\u00e9gimen",
            "start": 6050.0,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "en contra del gobierno va a decir qu\u00e9",
            "start": 6054.28,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "raro como antes s\u00ed Y ahora",
            "start": 6058.08,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "no qu\u00e9 le",
            "start": 6065.719,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 entonces van a tener que",
            "start": 6070.679,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cambiar y",
            "start": 6074.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 6076.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6079.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pluralidad",
            "start": 6080.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no los mismos conductores no en radio",
            "start": 6085.599,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "los mismos conductores en televisi\u00f3n los",
            "start": 6088.96,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mismos comentaristas que no hay",
            "start": 6091.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "este otra gente de la academia o de la",
            "start": 6095.92,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "intelectualidad m\u00e1s que Aguilar",
            "start": 6100.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "cam\u00edn m\u00e1s que este",
            "start": 6103.719,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Casta\u00f1eda m\u00e1s que",
            "start": 6107.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "crause eh",
            "start": 6109.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "zuckerman",
            "start": 6117.239,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "Sarmiento Son los",
            "start": 6119.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "\u00fanicos un se\u00f1or que no puedo aqu\u00ed este",
            "start": 6123.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "mencionar porque se ampar\u00f3",
            "start": 6125.719,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "este puras eminencias",
            "start": 6129.4,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Son los",
            "start": 6133.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "\u00fanicos todos los que est\u00e1n en contra de",
            "start": 6136.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "nosotros que no hay",
            "start": 6140.199,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 6144.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "universidades",
            "start": 6146.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 6150.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "academia",
            "start": 6154.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gente que piense de otra",
            "start": 6156.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "forma porque si ustedes",
            "start": 6162.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ven el contenido en radio en televisi\u00f3n",
            "start": 6166.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sobre el",
            "start": 6175.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tratamiento a nosotros y el tratamiento",
            "start": 6177.36,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "al bloque conservador Pues hay una",
            "start": 6180.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "diferencia bueno se",
            "start": 6184.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "registra hasta en el",
            "start": 6188.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "monitoreo que hace el",
            "start": 6191.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "INE entonces tienen que buscar",
            "start": 6200.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "equilibrios vean el",
            "start": 6205.8,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "reforma a ver hoy es reforma Pero no",
            "start": 6210.4,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "hablemos de las notas que eso ya",
            "start": 6217.119,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "sabemos que todas est\u00e1n en contra no es",
            "start": 6220.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 6224.52,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "no es la alarma",
            "start": 6227.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "alarma la de ocho pero no no no no vamos",
            "start": 6234.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "viendo la p\u00e1gina",
            "start": 6239.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "editorial la de",
            "start": 6242.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6244.719,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este intelectuales del reforma a ver",
            "start": 6248.639,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "Pon de favor Jes\u00fas",
            "start": 6252.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "as\u00ed las dos p\u00e1ginas a ver qu\u00e9 nos",
            "start": 6266.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "encontramos luego vamos a hacer lo mismo",
            "start": 6277.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "con qu\u00e9 les gusta",
            "start": 6282.679,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "as El Universal que era antes cuidaba la",
            "start": 6285.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina editorial",
            "start": 6290.76,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "a ver que Qu\u00e9 ha",
            "start": 6293.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "hecho mir este",
            "start": 6300.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es todo esto ayuda",
            "start": 6306.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mucho para entender por",
            "start": 6309.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ejemplo los j\u00f3venes que estudian",
            "start": 6312.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 6315.88,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "social y los ciudadanos",
            "start": 6319.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero sobre todo los j\u00f3venes porque ya",
            "start": 6323.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los ciudadanos son",
            "start": 6327.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "clientes este de ellos pero miren mentir",
            "start": 6329.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "con la",
            "start": 6334.92,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "verdad debe ser",
            "start": 6342.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "algo sobre Qu\u00e9",
            "start": 6345.28,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "es en contra de nosotros pero",
            "start": 6349.639,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "de Ah el debate ya s\u00ed pero no nos",
            "start": 6354.04,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "metamos no no metamos porque eso No nos",
            "start": 6358.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "vayan a cepillar pero es esto una a ver",
            "start": 6361.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 6365.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "siguiente no este es muy obetivo",
            "start": 6367.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 6371.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "independiente",
            "start": 6373.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "profesional m en el segundo Ay no puedo",
            "start": 6376.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tampoco decir nada",
            "start": 6381.52,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "en contra pero s\u00ed ya llevamos dos verdad",
            "start": 6390.28,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "A ver la otra",
            "start": 6394.52,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina este tambi\u00e9n es muy",
            "start": 6407.0,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "objetivo este",
            "start": 6410.76,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "este enga\u00f1aba as\u00ed como Carmen Aristegui",
            "start": 6413.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "con y",
            "start": 6420.639,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "otros de ser",
            "start": 6422.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "independientes nunca le",
            "start": 6427.28,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "tuve confianza y sab\u00eda que este era",
            "start": 6430.239,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "falso y que poco a poco iba a ir",
            "start": 6436.48,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "mostrando cada vez m\u00e1s el",
            "start": 6440.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "y no me",
            "start": 6443.719,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "equivoqu\u00e9 pero era",
            "start": 6446.32,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "de el grupo de la sociedad",
            "start": 6449.92,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "civil",
            "start": 6454.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "independiente Ah la caricatura",
            "start": 6462.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "de poder judicial la",
            "start": 6466.199,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n la liberaci\u00f3n",
            "start": 6469.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6474.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh que hizo el el juez del poder",
            "start": 6476.119,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "judicial pero atribuida a",
            "start": 6480.96,
            "duration": 11.279
        },
        {
            "text": "nosotros o sea ese siempre ha sido un",
            "start": 6485.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "caricaturista de derecha",
            "start": 6493.76,
            "duration": 10.959
        },
        {
            "text": "Afortunadamente no se le entiende mucho",
            "start": 6498.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Este no",
            "start": 6504.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es buen dibujante",
            "start": 6507.119,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "y este tampoco no tiene nada que ver",
            "start": 6511.48,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 6516.88,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez que tienen Ingenio y",
            "start": 6519.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que con helio que se retir\u00f3 Ho estamos a",
            "start": 6522.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ver qui\u00e9n qued\u00f3 por",
            "start": 6526.8,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "helio en el universal pero m y este otro",
            "start": 6528.76,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "que Ah no",
            "start": 6533.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "miren",
            "start": 6535.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "otra",
            "start": 6548.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "otra Esto",
            "start": 6550.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "es lo que estamos",
            "start": 6553.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Este padeciendo",
            "start": 6555.76,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9 puede esperarse",
            "start": 6559.76,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "de Los Due\u00f1os del reforma si se han",
            "start": 6564.08,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "dedicado por",
            "start": 6568.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas a",
            "start": 6572.4,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "manipular primero comenzaron en",
            "start": 6575.48,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Monterrey con el",
            "start": 6579.44,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6583.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y han significado eh",
            "start": 6587.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Pues todo un",
            "start": 6596.599,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "retroceso en",
            "start": 6601.199,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "cuanto",
            "start": 6603.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6604.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 6607.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "c\u00edvicas en cuanto",
            "start": 6610.719,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "a educaci\u00f3n en cuanto a a ense\u00f1anza",
            "start": 6614.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pura",
            "start": 6623.32,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n y ellos",
            "start": 6624.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "all\u00e1 con much\u00edsimo",
            "start": 6627.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "poder han",
            "start": 6629.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "influido manipulando para imponer",
            "start": 6633.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "gobernadores para quitar",
            "start": 6638.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "gobernadores pero llega",
            "start": 6642.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Salinas y",
            "start": 6647.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "se trasladan el norte sigue existiendo",
            "start": 6649.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6653.36,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Monterrey pero fundan aqu\u00ed con",
            "start": 6655.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Salinas este",
            "start": 6659.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico El",
            "start": 6661.48,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "reforma les da",
            "start": 6664.159,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Salinas",
            "start": 6667.159,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "todo por eso nunca van a encontrar un",
            "start": 6669.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cuestionamiento a",
            "start": 6674.44,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "Salinas a Carlos Salinas",
            "start": 6677.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "entonces pues es un",
            "start": 6682.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "periodismo conservador",
            "start": 6685.96,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "reaccionario un",
            "start": 6688.76,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn de la",
            "start": 6691.079,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "oligarqu\u00eda pero",
            "start": 6695.52,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "enga\u00f1aban que todos estos personajes la",
            "start": 6699.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda",
            "start": 6703.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "aparec\u00eda",
            "start": 6706.119,
            "duration": 4.371
        },
        {
            "text": "como e",
            "start": 6707.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6710.49,
            "duration": 3.749
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 6713.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "independiente de la sociedad",
            "start": 6714.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "civil enga\u00f1aron",
            "start": 6717.199,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "mucho de cat\u00f3n no digo nada porque ya",
            "start": 6719.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "este Est\u00e1 grande el se\u00f1or y est\u00e1 como yo",
            "start": 6724.92,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "ya este le tengo respeto Por eso pero",
            "start": 6729.0,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ya este sus chistes",
            "start": 6733.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "son como tafil",
            "start": 6739.8,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y nunca ha",
            "start": 6745.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dejado s\u00ed de ser",
            "start": 6747.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 6751.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "muy este",
            "start": 6754.32,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "defensor de los",
            "start": 6757.52,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "corruptos me acuerdo porque \u00e9l es de eh",
            "start": 6762.0,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "Coahuila Aunque les gusta mucho en el",
            "start": 6766.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "norte a ciertos sectores tambi\u00e9n un Atos",
            "start": 6769.639,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "Este pero era defensor de los",
            "start": 6774.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Moreira a\u00fan",
            "start": 6783.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "cuando los",
            "start": 6786.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s conservadores estaban en contra",
            "start": 6789.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de los moreiras se",
            "start": 6792.159,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "acuerdan que al final",
            "start": 6794.28,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pues terminaron juntos se",
            "start": 6797.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "arreglaron s\u00ed",
            "start": 6800.56,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "pero ese es tambi\u00e9n siempre en contra de",
            "start": 6804.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "nosotros siempre pero este es un",
            "start": 6810.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "ejemplo ustedes creen que",
            "start": 6814.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "yo a las 4 de la ma\u00f1ana 4:30 me levant\u00e9",
            "start": 6817.92,
            "duration": 11.199
        },
        {
            "text": "y vi el reforma y este porque se los",
            "start": 6822.36,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "quer\u00eda presentar",
            "start": 6829.119,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6831.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "no es que son",
            "start": 6833.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "predecibles son muy obvios",
            "start": 6836.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 6840.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "como hay",
            "start": 6841.84,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "elecciones est\u00e1n pero",
            "start": 6845.119,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "desatados qui\u00e9n sabe qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 6849.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "viendo qu\u00e9 est\u00e1n",
            "start": 6852.32,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sintiendo pero",
            "start": 6857.44,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "bueno Yo",
            "start": 6861.36,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "pienso",
            "start": 6863.36,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "que van a",
            "start": 6865.599,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "cambiar porque hasta las piedras cambian",
            "start": 6870.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de modo de",
            "start": 6873.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "parecer y la realidad siempre se impone",
            "start": 6876.4,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "Y la verdad siempre se abre",
            "start": 6880.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6883.46,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "paso Entonces vamos a ver qu\u00e9 va a",
            "start": 6885.44,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "suceder Porque adem\u00e1s ya esto",
            "start": 6889.639,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "pues cada",
            "start": 6894.079,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "vez",
            "start": 6896.56,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 6898.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "menos importancia es menos la",
            "start": 6900.96,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "gente que se deja",
            "start": 6904.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "manipular deben de estar imprimiendo muy",
            "start": 6911.88,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "poco es como los que escuchan radio o",
            "start": 6915.4,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ven televisi\u00f3n est\u00e1n bajando mucho",
            "start": 6919.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 6923.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "rating porque la gente",
            "start": 6925.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ya este le Apaga el radio o sea le apaga",
            "start": 6928.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la televisi\u00f3n m\u00e1s los",
            "start": 6932.56,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes qui\u00e9n se va a aventar un",
            "start": 6935.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "art\u00edculo a m\u00ed me gustar\u00eda",
            "start": 6939.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que se hiciera un",
            "start": 6941.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estudio sobre estos art\u00edculos bueno a lo",
            "start": 6944.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mejor estos no porque ya los mencionamos",
            "start": 6947.44,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 6951.32,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "Ser\u00eda muy bueno",
            "start": 6956.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1ntos",
            "start": 6957.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "leen a Sarmiento Cu\u00e1ntos leen A",
            "start": 6961.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "cat\u00f3n cu\u00e1ntos",
            "start": 6965.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "leen a guayo",
            "start": 6971.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "sea",
            "start": 6975.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ntos nada",
            "start": 6979.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este y eso lo tienen ellos que tomar en",
            "start": 6985.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cuenta les pagan",
            "start": 6990.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 6993.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque no les importa",
            "start": 6998.199,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mucho no les",
            "start": 7001.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "importa Este que los lean no viven de",
            "start": 7004.28,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "eso viven de la publicidad y adem\u00e1s si",
            "start": 7010.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se dan cuenta Por qu\u00e9 no pones las",
            "start": 7013.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "este en todos los",
            "start": 7018.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "art\u00edculos todos en contra",
            "start": 7021.52,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "m\u00eda Entonces para qu\u00e9 les",
            "start": 7024.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pagan Qu\u00e9 son al final de",
            "start": 7027.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuentas",
            "start": 7032.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mercenarios",
            "start": 7035.28,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "golpeadores para eso les",
            "start": 7036.96,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "paga Porque todos eh",
            "start": 7039.719,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo suced\u00eda",
            "start": 7044.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "eso que un",
            "start": 7046.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "presidente le dedicaran las dos",
            "start": 7050.239,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "p\u00e1ginas de editoriales de un",
            "start": 7054.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico",
            "start": 7058.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "uno dos Ah y no no vimos la",
            "start": 7060.719,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "columna Ah",
            "start": 7068.079,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 7071.119,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "tamb Hugo L\u00f3pez",
            "start": 7073.48,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "carrer d Hugo le mandamos un",
            "start": 7077.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "abrazo doctor Hugo que le mandamos un",
            "start": 7082.48,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "abrazo desde aqu\u00ed la traen en contra de",
            "start": 7085.04,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "\u00e9l todos los corruptos que manejaban el",
            "start": 7090.079,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "sector salud",
            "start": 7094.239,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7104.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "este y lo de Ayotzinapa pero",
            "start": 7105.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "miren L\u00f3pez Obrador Esa es la",
            "start": 7112.079,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "b\u00e1jale o",
            "start": 7117.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "suele Aqu\u00ed tambi\u00e9n debe debo de estar",
            "start": 7120.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 7125.8,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed no aqu\u00ed no",
            "start": 7138.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aparezco Es sobre el debate m\u00e1s que nada",
            "start": 7146.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 7150.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "s\u00ed la siguiente de la otra p\u00e1gina Ah",
            "start": 7151.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed Este",
            "start": 7155.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "s\u00ed esa tambi\u00e9n",
            "start": 7158.32,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 7163.76,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n hay",
            "start": 7166.88,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cat\u00f3n ya les voy",
            "start": 7172.92,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "este ya les voy a a a cobrar un",
            "start": 7175.96,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "porcentaje no por derechos de",
            "start": 7182.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "autor",
            "start": 7186.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Este pero este es",
            "start": 7189.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 7192.28,
            "duration": 2.319
        },
        {
            "text": "periodismo que estamos padeciendo",
            "start": 7195.04,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "por poner un un",
            "start": 7198.599,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ejemplo Gracias Presidente buenos d\u00edas",
            "start": 7207.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "shila rosagel corresponsal del grupo",
            "start": 7210.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "hily El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica",
            "start": 7211.92,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de Mexicali y frontera de Tijuana buenos",
            "start": 7214.199,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todos eh presidente preguntarle",
            "start": 7216.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "en un primer lugar qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo",
            "start": 7219.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para traerla inversi\u00f3n extranjera Y",
            "start": 7220.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "aprovechar este fen\u00f3meno que est\u00e1",
            "start": 7223.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ocurriendo del llamado New shoring Y si",
            "start": 7225.28,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "usted tiene informaci\u00f3n eh de plantas",
            "start": 7227.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "industriales que se puedan o que est\u00e9n",
            "start": 7231.119,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "por instalarse en Sonora pues eh en el",
            "start": 7233.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "marco de esta relocalizaci\u00f3n Pues de",
            "start": 7236.48,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "empresas eh en M\u00e9xico Bueno pues es un",
            "start": 7239.52,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7245.87,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "eh proceso que se",
            "start": 7247.639,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 este",
            "start": 7250.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "llevando a cabo a",
            "start": 7253.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "partir",
            "start": 7256.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "eso no lo van a",
            "start": 7258.96,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "aceptar nuestros adversarios",
            "start": 7262.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "conservadores pero nosotros",
            "start": 7266.199,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "fuimos los",
            "start": 7268.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "promotores",
            "start": 7271.719,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "de esos",
            "start": 7273.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cambios de la llegada de las",
            "start": 7276.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "empresas que",
            "start": 7280.239,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "buscaban Asia para instalarse y",
            "start": 7283.32,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ahora prefieren",
            "start": 7288.079,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nosotros fuimos los que este",
            "start": 7292.119,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "insistimos mucho en eso hay",
            "start": 7296.679,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "constancia porque enviamos",
            "start": 7301.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "documentos",
            "start": 7303.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desde el tiempo del gobierno del",
            "start": 7305.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidente Trump",
            "start": 7307.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "le envi\u00e9 cartas participamos en actos en",
            "start": 7314.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "donde",
            "start": 7319.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recomendamos el",
            "start": 7321.199,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "fortalecimiento econ\u00f3mico de Am\u00e9rica del",
            "start": 7324.639,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Norte explic\u00e1bamos de que era importante",
            "start": 7329.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 7333.079,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "autosuficiencia productiva en Am\u00e9rica",
            "start": 7334.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7336.599,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "Norte lo hicimos",
            "start": 7338.84,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con el presidente",
            "start": 7343.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 7347.28,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y no lo tomaban mucho en",
            "start": 7349.96,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "cuenta nos llev\u00f3 como dos TR a\u00f1os me",
            "start": 7353.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda que un d\u00eda",
            "start": 7358.679,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "eh les",
            "start": 7361.119,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "expusiera todo lo que hicimos en esta",
            "start": 7363.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "materia el secretario de",
            "start": 7366.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hacienda en",
            "start": 7369.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Rogelio Ram\u00edrez de porque desde antes de",
            "start": 7372.48,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "que fuese secretario de Hacienda me",
            "start": 7376.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ayudaba como asesor y tra\u00edamos esto como",
            "start": 7379.199,
            "duration": 10.241
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito porque ahora se ve como si se",
            "start": 7384.92,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "hubiese dado no de manera",
            "start": 7389.44,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "natural espont\u00e1nea",
            "start": 7393.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "no hicimos nuestro",
            "start": 7396.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "trabajo y",
            "start": 7399.719,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "este lleg\u00f3 el momento en",
            "start": 7404.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7409.159,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "nos hicieron caso o coincidimos",
            "start": 7411.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "creo",
            "start": 7418.719,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que contribuy\u00f3",
            "start": 7421.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "bastante de las cosas buenas de lo malo",
            "start": 7424.4,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "de la pandemia",
            "start": 7428.679,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pero s\u00ed eh sirvi\u00f3 para abrir los ojos a",
            "start": 7433.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "muchos de que no era conveniente tanta",
            "start": 7438.8,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "dependencia de",
            "start": 7441.8,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Asia porque no s\u00e9 si ustedes se",
            "start": 7444.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "acuerdan cuando la pandemia",
            "start": 7448.639,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "e como se",
            "start": 7453.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "depend\u00eda de los semiconductores de los",
            "start": 7456.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "chips eh",
            "start": 7459.159,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se dio el caso de que no hab\u00eda forma de",
            "start": 7463.44,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "comprar un aparato",
            "start": 7467.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico para comprar un",
            "start": 7472.44,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "refrigerador una estufa hab\u00eda que",
            "start": 7474.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ponerse en una",
            "start": 7478.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "lista sobre todo en Estados",
            "start": 7480.44,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Unidos y eh le entregaban",
            "start": 7483.32,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico que era algo",
            "start": 7488.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "relativamente sencillo",
            "start": 7490.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "en 6",
            "start": 7492.199,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 7496.599,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "entonces se encareci\u00f3 much\u00edsimo el",
            "start": 7498.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "flete para traer mercanc\u00edas de Asia y",
            "start": 7508.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "sobre",
            "start": 7513.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "todo hubo esa",
            "start": 7513.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "dependencia siento que en Asia se les",
            "start": 7516.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 la mano",
            "start": 7519.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "se hicieron",
            "start": 7522.599,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "sentir",
            "start": 7524.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "entonces de lo que ven\u00edamos hablando de",
            "start": 7527.239,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Asia crec\u00eda y Am\u00e9rica del",
            "start": 7531.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Norte se iba rezagando y que si la",
            "start": 7534.679,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tendencia esa continuaba en 20",
            "start": 7538.199,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os el comercio mundial en un % iba a",
            "start": 7542.32,
            "duration": 9.759
        },
        {
            "text": "depender de Asia",
            "start": 7548.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "mientras Am\u00e9rica del Norte iba a tener",
            "start": 7552.079,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una participaci\u00f3n del 18 por en el",
            "start": 7555.079,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "mercado internacional y que eso era muy",
            "start": 7558.079,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "riesgoso incluso para la",
            "start": 7562.88,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "paz porque esa diferencia seba a",
            "start": 7566.639,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "querer reponer con lo",
            "start": 7574.599,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico y que nosotros prefer\u00edamos la",
            "start": 7578.84,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "competencia econ\u00f3mica a la confrontaci\u00f3n",
            "start": 7582.0,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "b\u00e9lica y que por lo",
            "start": 7586.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mismo lo que ten\u00edamos que hacer era",
            "start": 7589.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "impulsar las actividades",
            "start": 7593.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "productivas en Am\u00e9rica del Norte y",
            "start": 7595.159,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "consolidarnos como regi\u00f3n y en una",
            "start": 7598.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "primera",
            "start": 7601.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "etapa los tres pa\u00edses Canad\u00e1 Estados",
            "start": 7602.92,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Unidos y M\u00e9xico pero en una segunda",
            "start": 7606.48,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "etapa toda Am\u00e9rica",
            "start": 7609.599,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "as\u00ed como comenz\u00f3 la",
            "start": 7612.28,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "comunidad europea convertirnos",
            "start": 7616.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en la",
            "start": 7621.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n de todos los pa\u00edses de",
            "start": 7624.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica primero fue la comunidad Europea",
            "start": 7628.239,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "y luego la Uni\u00f3n Europea pues ha ser",
            "start": 7631.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "algo parecido en Am\u00e9rica hacia all\u00e1",
            "start": 7635.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Tenemos que ir porque son muchas las",
            "start": 7638.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "ventajas comparativas",
            "start": 7640.44,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 7642.079,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 7645.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "hablamos todav\u00eda en la \u00faltima cumbre de",
            "start": 7646.88,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "enero del a\u00f1o pasado sobre este tema el",
            "start": 7650.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "presidente biden con el Primer Ministro",
            "start": 7655.199,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "trudo me acuerdo que les coment\u00e9",
            "start": 7658.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que hac\u00eda falta",
            "start": 7663.559,
            "duration": 9.881
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n en Asia de manera especial",
            "start": 7666.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "los del gobierno de la Rep\u00fablica popular",
            "start": 7673.639,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "china tienen su",
            "start": 7679.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "plan para",
            "start": 7682.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "2000",
            "start": 7685.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "35 y tienen su",
            "start": 7688.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "plan para el",
            "start": 7691.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "2050",
            "start": 7697.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y nosotros",
            "start": 7698.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "en Am\u00e9rica del",
            "start": 7702.76,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "Norte Pues",
            "start": 7707.599,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "estamos m\u00e1s hechos a que las",
            "start": 7710.04,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "calabazas se vayan acomodando",
            "start": 7714.84,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "solas en el",
            "start": 7720.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "camino no hay",
            "start": 7723.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n eso lo propusimos",
            "start": 7726.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "vamos a planear hacia adelante hacia el",
            "start": 7729.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "futuro ya no nos va a tocar a",
            "start": 7732.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nosotros pero para las nuevas",
            "start": 7735.0,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "generaciones qu\u00e9 va a pasar con nuestras",
            "start": 7738.559,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "econom\u00edas Hasta d\u00f3nde vamos a",
            "start": 7740.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "integrarnos",
            "start": 7742.679,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las reglas para la",
            "start": 7745.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "integraci\u00f3n",
            "start": 7747.599,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica por ejemplo una regla de oro",
            "start": 7751.599,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "el respeto a las",
            "start": 7756.159,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas en lo econ\u00f3mico nos",
            "start": 7759.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "necesitamos nos",
            "start": 7762.079,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "complementamos nos ayudamos",
            "start": 7766.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mutuamente y esto es En beneficio de",
            "start": 7769.119,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "nuestros",
            "start": 7771.599,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "pueblos",
            "start": 7772.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Pero tiene que haber respeto a nuestras",
            "start": 7774.36,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "soberan\u00edas entonces todo",
            "start": 7778.199,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eso hay que tomarlo en cuenta Qu\u00e9",
            "start": 7781.239,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 que de 2 a\u00f1os a la fecha",
            "start": 7785.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "empieza a",
            "start": 7793.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 7796.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "aceptarse de que era muy importante la",
            "start": 7798.96,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "autosuficiencia en Am\u00e9rica del",
            "start": 7803.719,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "Norte y empieza a eh llegar",
            "start": 7806.36,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "inversiones nuevas empresas y ahora",
            "start": 7811.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Pues es de los pa\u00edses m\u00e1s",
            "start": 7816.32,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "atractivos del mundo",
            "start": 7819.559,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "para la inversi\u00f3n",
            "start": 7822.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "for\u00e1nea Entonces qu\u00e9 empresas est\u00e1n",
            "start": 7823.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llegando",
            "start": 7826.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "muchas de todos los",
            "start": 7828.84,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "pa\u00edses y qu\u00e9 futuro tiene el",
            "start": 7832.639,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mucho Nada m\u00e1s que hay que",
            "start": 7836.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "planear hay",
            "start": 7840.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "que ordenar ese crecimiento",
            "start": 7842.639,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "eh atender los problemas",
            "start": 7848.599,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 7852.0,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 7852.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "eh Para no",
            "start": 7854.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "eh hacer lo",
            "start": 7858.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que se hizo durante el periodo",
            "start": 7861.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "neoliberal que se daban",
            "start": 7865.44,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "permisos para producir cerveza que",
            "start": 7868.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "consume much\u00edsima",
            "start": 7872.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agua y que la",
            "start": 7874.4,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cerveza ni siquiera era para consumo",
            "start": 7877.44,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "interno",
            "start": 7880.36,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sino para",
            "start": 7882.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "exportar Entonces qu\u00e9 exportamos de",
            "start": 7883.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico agua y de d\u00f3nde quer\u00edan que se",
            "start": 7886.719,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "exportar agua de donde no hay del",
            "start": 7891.04,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "norte de Mexicali que entregaron las",
            "start": 7897.28,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "concesiones hasta para el uso del agua",
            "start": 7901.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "dom\u00e9stica de la gente de Mexicali por",
            "start": 7904.639,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso una gran Rebeli\u00f3n",
            "start": 7908.04,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "con mucha raz\u00f3n de los ciudadanos y se",
            "start": 7912.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "detuvo lo de la construcci\u00f3n de esa",
            "start": 7916.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "planta pero ya los conservadores",
            "start": 7919.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "corruptos ya hab\u00edan dado",
            "start": 7922.199,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "permisos para",
            "start": 7924.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "todo entonces eso hay que",
            "start": 7927.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ordenarlo sea",
            "start": 7931.119,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "s\u00ed que llegue la",
            "start": 7933.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n que lleguen las nuevas",
            "start": 7936.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "plantas pero",
            "start": 7939.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "que haya",
            "start": 7942.28,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "planeaci\u00f3n y que se beneficie a los",
            "start": 7945.48,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "trabajadores que se beneficie a nuestro",
            "start": 7949.48,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "pueblo Sonora tiene",
            "start": 7953.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas",
            "start": 7958.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ventajas",
            "start": 7960.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "comparativas tiene",
            "start": 7962.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "litio va a ser",
            "start": 7965.679,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "indispensable tiene cobre",
            "start": 7968.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que todos los veh\u00edculos el\u00e9ctricos van a",
            "start": 7972.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumir m\u00e1s",
            "start": 7975.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "cobre o mejor dicho para la fabricaci\u00f3n",
            "start": 7978.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos se va a",
            "start": 7982.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "necesitar m\u00e1s",
            "start": 7985.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cobre del que se necesita para hacer un",
            "start": 7988.159,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "autom\u00f3vil",
            "start": 7992.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "convencional se est\u00e1 hablando que hasta",
            "start": 7994.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "cuatro veces",
            "start": 7997.159,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Y d\u00f3nde est\u00e1 cobre en",
            "start": 7998.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Sonora tienen",
            "start": 8004.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh mucha posibilidad de",
            "start": 8006.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "seguir con la producci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 8011.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 8016.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "solar van a",
            "start": 8019.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "contar con la",
            "start": 8021.719,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "planta",
            "start": 8024.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "solar eh",
            "start": 8026.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fotovoltaica m\u00e1s",
            "start": 8029.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "importante de",
            "start": 8032.52,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "Am\u00e9rica en Puerto",
            "start": 8038.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "pe\u00f1azco pero no solo es la",
            "start": 8040.639,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "planta sino que se est\u00e1",
            "start": 8044.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construyendo toda la l\u00ednea de",
            "start": 8046.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n hasta la",
            "start": 8049.159,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "frontera hasta precisamente Baja",
            "start": 8051.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "California eso vamos a dejarlo nosotros",
            "start": 8056.88,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 8059.559,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en una primera",
            "start": 8061.4,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "etapa",
            "start": 8063.119,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pero hay que",
            "start": 8064.639,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "construir tres",
            "start": 8068.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "cuatro plantas como es ya se tiene la",
            "start": 8070.559,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda ya se sabe c\u00f3mo",
            "start": 8074.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "hacerlo son",
            "start": 8078.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "autofinancia es energ\u00eda",
            "start": 8082.36,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "limpia claro requiere de plantas de",
            "start": 8085.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "respaldo",
            "start": 8089.36,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "de ciclo combinado",
            "start": 8092.32,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "porque no todo el tiempo hay sol ni todo",
            "start": 8095.119,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "el tiempo hay viento si se",
            "start": 8100.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "necesita",
            "start": 8104.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todav\u00eda consumo de",
            "start": 8106.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gas pero tienen",
            "start": 8109.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la posibilidad y un",
            "start": 8112.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "proyecto para",
            "start": 8115.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "una planta de licuefacci\u00f3n de",
            "start": 8121.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gas en Puerto Libertad es una inversi\u00f3n",
            "start": 8124.159,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s de 10000 millones de",
            "start": 8128.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "d\u00f3lares en",
            "start": 8132.88,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 8134.639,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "Sonora tiene mucho futuro 500 km de",
            "start": 8136.28,
            "duration": 12.799
        },
        {
            "text": "frontera con Arizona y d\u00f3nde se est\u00e1n",
            "start": 8141.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "ubicando las plantas",
            "start": 8149.079,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "de semiconductores en Estados Unidos en",
            "start": 8152.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Arizona va a ayudar mucho el puerto de",
            "start": 8160.76,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "guaimas esa",
            "start": 8166.52,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "infraestructura de",
            "start": 8168.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n la carretera Chihuahua",
            "start": 8170.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "guaimas la modernizaci\u00f3n del ferrocarril",
            "start": 8177.599,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "amiento de",
            "start": 8181.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "Nogales adem\u00e1s tienen un buen",
            "start": 8185.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "gobernador un buen",
            "start": 8191.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "gobernador Alfonso durazo est\u00e1 en",
            "start": 8193.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eso \u00e9l es el",
            "start": 8197.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "principal",
            "start": 8200.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "promotor del plan Sonora Entonces si hay",
            "start": 8202.92,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "mucho futuro y en general",
            "start": 8207.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Les",
            "start": 8212.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "informo que ya",
            "start": 8213.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "el paso por el ismo de",
            "start": 8220.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Tehuantepec para unir el Pac\u00edfico con el",
            "start": 8223.319,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "Atl\u00e1ntico ya se convirti\u00f3 en un proyecto",
            "start": 8227.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gico",
            "start": 8232.12,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "mundial empresa de todo el mundo y",
            "start": 8239.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "gobiernos interesados ah\u00ed tomamos una",
            "start": 8244.559,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n que este va a ayudar bastante",
            "start": 8249.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 8254.28,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "empresas que",
            "start": 8255.12,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "tienen m\u00e1s participaci\u00f3n que est\u00e1n en",
            "start": 8259.639,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sociedad con la Secretar\u00eda de Marina son",
            "start": 8263.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "empresas nacionales",
            "start": 8267.599,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "y si se va a permitir",
            "start": 8273.719,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "eh que haya inversi\u00f3n extranjera en el",
            "start": 8279.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "ismo pero no",
            "start": 8283.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mayoritaria la inversi\u00f3n mayoritaria",
            "start": 8286.559,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tiene que ser",
            "start": 8289.719,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "mexicana por cuestiones de respeto a",
            "start": 8291.479,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "nuestra soberan\u00eda y por seguridad",
            "start": 8295.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "nacional pero",
            "start": 8299.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo el sureste",
            "start": 8302.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "e los puertos del",
            "start": 8306.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Golfo van a",
            "start": 8310.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tener muchas posibilidades de",
            "start": 8313.04,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "desarrollo por eso se dice y se",
            "start": 8316.719,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "nos lo comentan",
            "start": 8323.08,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "los los",
            "start": 8326.519,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "articulistas pero",
            "start": 8328.92,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 8331.719,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "2.3 por",
            "start": 8333.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2.3 por de",
            "start": 8336.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desempleo",
            "start": 8340.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es el \u00edndice",
            "start": 8344.679,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "eh la tasa m\u00e1s",
            "start": 8348.359,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "baja de las m\u00e1s bajas en el mundo",
            "start": 8353.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no pones Estados Unidos trae",
            "start": 8362.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "3.9 todo respeto pues nosotros haremos",
            "start": 8365.84,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "2.3 a ver si no me",
            "start": 8371.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "equivoco no pero Estados",
            "start": 8377.84,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Unidos entonces casi es empleo pleno",
            "start": 8383.84,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "eso no lo",
            "start": 8391.6,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "dicen no",
            "start": 8393.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "dicen c\u00f3mo han aumentado los",
            "start": 8396.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "salarios no",
            "start": 8401.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "dicen que es un fen\u00f3meno la fortaleza",
            "start": 8403.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 8407.16,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "peso no",
            "start": 8409.8,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicen que es",
            "start": 8411.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "r\u00e9cord lo que est\u00e1 llegando de inversi\u00f3n",
            "start": 8418.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extranjera al pa\u00eds que nunca hab\u00eda",
            "start": 8420.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "llegado tanta inversi\u00f3n for\u00e1nea al pa\u00eds",
            "start": 8424.08,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "como ahora nada de eso",
            "start": 8427.8,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "dicen S\u00ed pero ya est\u00e1 dos dos tres eso",
            "start": 8435.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de Cu\u00e1ndo",
            "start": 8439.92,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "es o sea hace una semana Ah eso es de",
            "start": 8442.2,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "S\u00ed pero d\u00f3nde est\u00e1 Estados",
            "start": 8450.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Unidos es tiene",
            "start": 8454.479,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "39 tampoco vieron algo en el",
            "start": 8469.12,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "reforma sobre el",
            "start": 8473.6,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "desalojo de las universidades en Estados",
            "start": 8476.52,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 8480.16,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "en la televisi\u00f3n hubo",
            "start": 8484.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "algo en la",
            "start": 8486.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "radio porque vaya que",
            "start": 8497.96,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "macane este",
            "start": 8506.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed est\u00e1 prohibido",
            "start": 8511.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "golpear no se",
            "start": 8521.24,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reprime en",
            "start": 8524.24,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero bueno Esto da una idea",
            "start": 8535.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidente eh Y y tiene conocimiento de",
            "start": 8540.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "nuevas plantas industriales para Sonora",
            "start": 8543.52,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "aparte de las inversiones que ya",
            "start": 8545.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "conocemos hay alguna noticia alg\u00fan",
            "start": 8546.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "plantas nuevas s Pero eso con Alfonso",
            "start": 8549.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "durazo s\u00ed se tiene este compromisos de",
            "start": 8554.24,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n nuevos para son honor pero es",
            "start": 8559.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Alfonso el que tiene la",
            "start": 8562.439,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n no sabe m\u00e1s o menos de",
            "start": 8564.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto ascienden esos compromisos de",
            "start": 8567.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n",
            "start": 8569.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que este que ellos informen",
            "start": 8570.92,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "no que informe Alfonso",
            "start": 8573.8,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "pero ya",
            "start": 8578.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Sonora ya",
            "start": 8580.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tiene este m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico m\u00e1s",
            "start": 8582.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "empleo esto",
            "start": 8585.8,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "es pero",
            "start": 8589.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "estamos en los primeros lugares en el",
            "start": 8592.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "mundo en el pa\u00eds",
            "start": 8596.88,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "desde que se tiene",
            "start": 8601.479,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "registro no se ten\u00eda una tasa desempleo",
            "start": 8604.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 8609.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "baja ofrezco disculpa por estar",
            "start": 8610.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tirando",
            "start": 8614.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "aceite",
            "start": 8616.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "Pero nos tenemos que defender porque si",
            "start": 8617.88,
            "duration": 14.479
        },
        {
            "text": "no este todo es puro cat\u00f3n y Aguayo y",
            "start": 8623.04,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "Sarmiento L\u00f3pez",
            "start": 8632.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "d de",
            "start": 8635.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mola y",
            "start": 8638.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Carmen y la",
            "start": 8641.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "periodista Anabel",
            "start": 8644.12,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez este y el premio Nobel de",
            "start": 8647.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 8654.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "golden el New York",
            "start": 8656.76,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "entonces pues algo tenemos que decir No",
            "start": 8661.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la",
            "start": 8664.84,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "ma\u00f1anera 3.9 S\u00ed s\u00ed",
            "start": 8667.399,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "39 Gracias presidente ya por \u00faltimo en",
            "start": 8673.04,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "una segunda pregunta eh preguntarle",
            "start": 8676.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sobre su reuni\u00f3n que sostuvo ayer con",
            "start": 8678.479,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "legisladores eh de morena qu\u00e9 fue lo que",
            "start": 8681.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "hablaron si nos puede compartir un poco",
            "start": 8684.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n pues se acaba el periodo de",
            "start": 8686.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "sesiones no se va a hacer un periodo",
            "start": 8689.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "extraordinario para discutir las",
            "start": 8692.84,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "iniciativas que quedaron pendient que",
            "start": 8694.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "usted present\u00f3 el 5 de febrero qu\u00e9 opina",
            "start": 8696.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de esto Qu\u00e9 pasar\u00e1 con estas iniciativas",
            "start": 8698.84,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "pendientes pues van a quedar pendientes",
            "start": 8701.88,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "porque los del bloque conservador aunque",
            "start": 8704.56,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "son iniciativas para beneficiar al",
            "start": 8708.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pueblo ya",
            "start": 8714.64,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "declararon que",
            "start": 8717.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "las van a",
            "start": 8720.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "bloquear y como no hay",
            "start": 8722.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ahora mayor\u00eda",
            "start": 8726.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "calificada y son reformas a la",
            "start": 8729.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que requieren mayor\u00eda",
            "start": 8733.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "calificada no mayor\u00eda",
            "start": 8736.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "simple pues hay que esperar es mejor",
            "start": 8740.319,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "esperar a ver qu\u00e9 dice la",
            "start": 8744.319,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "gente en el futuro",
            "start": 8748.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "cuando haya",
            "start": 8755.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "condiciones no puedo decir m\u00e1s que eso",
            "start": 8759.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "les",
            "start": 8763.52,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "agradec\u00ed a los legisladores mujeres",
            "start": 8764.359,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hombres diputados",
            "start": 8768.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "senadores",
            "start": 8770.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "porque ayudaron",
            "start": 8773.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "mucho en la transformaci\u00f3n en todo esto",
            "start": 8776.319,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que estamos viendo",
            "start": 8778.92,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "en crecimiento econ\u00f3mico en generaci\u00f3n",
            "start": 8782.2,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de empleo en mejorar",
            "start": 8785.64,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "salarios en los programas de bienestar",
            "start": 8789.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense que ellos fueron los que",
            "start": 8792.479,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "aprobaron para que se elevara a Rango",
            "start": 8797.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "constitucional el derecho a la pensi\u00f3n",
            "start": 8801.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de los adultos",
            "start": 8804.279,
            "duration": 2.761
        },
        {
            "text": "mayores porque ahora pues todos",
            "start": 8807.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "dicen que van",
            "start": 8812.56,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 8817.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "apoyarlo pero en su momento no fue",
            "start": 8819.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "as\u00ed Yo creo que",
            "start": 8825.479,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "eh decir la",
            "start": 8828.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "verdad no",
            "start": 8831.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "es pecado ni",
            "start": 8833.72,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ees pue significar",
            "start": 8839.16,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 8841.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "infracci\u00f3n Entonces estos legisladores",
            "start": 8844.479,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 8847.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "mucho antes",
            "start": 8850.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "eh el",
            "start": 8854.04,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "presupuesto se quedaba en el mismo",
            "start": 8857.16,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "gobierno el gobierno estaba",
            "start": 8862.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ensimismado el presupuesto que es dinero",
            "start": 8866.52,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 8869.24,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "Pues no le llegaba al",
            "start": 8870.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pueblo se",
            "start": 8872.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "quedaba en los funcionarios p\u00fablicos y",
            "start": 8874.319,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "serv\u00eda el presupuesto para entregar",
            "start": 8879.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "moches tampoco estoy diciendo",
            "start": 8883.319,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "mentiras y les daban",
            "start": 8887.96,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh presupuesto a los",
            "start": 8892.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "legisladores para que",
            "start": 8895.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "votaran todo",
            "start": 8898.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "lo que le conven\u00eda a la mafia del poder",
            "start": 8901.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 8905.72,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "maab utilizando el presupuesto",
            "start": 8908.479,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por eso el",
            "start": 8914.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 8916.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh No se manejaba de manera",
            "start": 8920.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "integral se lleg\u00f3 a",
            "start": 8926.64,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "distribuir el",
            "start": 8931.6,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "presupuesto dos tres",
            "start": 8933.24,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "partidas las destinadas a mejorar las",
            "start": 8936.279,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "calles las destinadas al deporte las",
            "start": 8941.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "destinadas a la",
            "start": 8944.72,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "cultura se les entregaba a los",
            "start": 8947.16,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diputados a cada diputado le",
            "start": 8951.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tocaba una",
            "start": 8955.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "cantidad le entregaba un oficio de",
            "start": 8957.439,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n y ese diputado iba con una",
            "start": 8962.359,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "autoridad y le dec\u00eda tengo",
            "start": 8966.279,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "esto utilizaban mucho",
            "start": 8972.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "este una expresi\u00f3n",
            "start": 8976.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "mafiosa",
            "start": 8980.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de ya baj\u00e9 dec\u00edan estos recursos",
            "start": 8983.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y tengo",
            "start": 8991.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esto nada m\u00e1s que me tienes que",
            "start": 8992.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "dar un",
            "start": 8997.0,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "moche a\u00fan cuando el",
            "start": 9002.439,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "diputado fuera de un distrito de",
            "start": 9006.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Chiapas",
            "start": 9009.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "pod\u00eda entregar lo que",
            "start": 9011.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Hacienda le otorgaba",
            "start": 9017.16,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "para un municipio de",
            "start": 9020.319,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Chihuahua un V",
            "start": 9024.0,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "moch dec\u00eda Ah no me quieres dar el moche",
            "start": 9026.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "no me des el moche nada m\u00e1s que yo te",
            "start": 9031.399,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "propongo la empresa",
            "start": 9034.56,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "constructora para que haga la",
            "start": 9037.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "obra por",
            "start": 9041.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso De",
            "start": 9044.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "repente destru\u00edan banquetas",
            "start": 9047.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 9050.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "volver a hacer las",
            "start": 9052.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "banquetas estaban bien las",
            "start": 9058.04,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "banquetas pero",
            "start": 9060.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "las este destru\u00edan para volverlas",
            "start": 9062.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "hacer entonces todo eso se",
            "start": 9069.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "termin\u00f3",
            "start": 9077.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y eso ha permitido que se use el",
            "start": 9078.92,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "presupuesto para ayudar a la",
            "start": 9083.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gente para ayudar al",
            "start": 9086.24,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pueblo porque",
            "start": 9090.8,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Eh As\u00ed es como se pueden destinar",
            "start": 9094.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "400",
            "start": 9098.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "450,000 millones de pesos a las",
            "start": 9100.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "pensiones de los adultos mayores porque",
            "start": 9103.12,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ese dinero",
            "start": 9106.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "antes pues no se pod\u00eda juntar adem\u00e1s que",
            "start": 9108.439,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "no les interesaba",
            "start": 9111.96,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "entregarle el presupuesto al",
            "start": 9114.04,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "pueblo Adem\u00e1s de eso pues no se pod\u00eda",
            "start": 9118.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "juntar porque",
            "start": 9122.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "todo era para",
            "start": 9124.319,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "moches porque el gobierno no",
            "start": 9127.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "estaba para atender las demandas del",
            "start": 9130.439,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "pueblo al gobierno era un",
            "start": 9133.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "facilitador de la corrupci\u00f3n",
            "start": 9137.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "era un instrumento al",
            "start": 9143.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "servicio de quienes hac\u00edan jugosos",
            "start": 9146.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "negocios al Amparo del poder",
            "start": 9149.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "p\u00fablico al",
            "start": 9152.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pueblo lo atend\u00edan o lo volteaban A ver",
            "start": 9155.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "cuando necesitaban los",
            "start": 9160.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "votos como en esta",
            "start": 9164.16,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "temporada es que empezaban a entregar",
            "start": 9167.12,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "despensas materiales de",
            "start": 9172.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n pollos patos chivos",
            "start": 9177.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "borregos puercos cochino",
            "start": 9179.56,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Marrano dinero en",
            "start": 9183.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "efectivo",
            "start": 9187.24,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Migajas y ya despu\u00e9s que pasaban las",
            "start": 9189.92,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elecciones no les volv\u00edan a ver ni el",
            "start": 9194.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "pelo",
            "start": 9197.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "incluso hasta humillaban a la",
            "start": 9200.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "gente iba la gente despu\u00e9s a pedirles",
            "start": 9204.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "algo y dec\u00edan Yo qu\u00e9 te voy a dar si ya",
            "start": 9207.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "te",
            "start": 9212.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dimos hasta los corr\u00edan de los",
            "start": 9214.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ayuntamientos Entonces eso ya se",
            "start": 9220.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "termin\u00f3 cada vez que se iba a aprobar el",
            "start": 9224.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 9228.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados era como un",
            "start": 9229.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Tianguis ven\u00edan de los",
            "start": 9232.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "estados y tra\u00edan eh",
            "start": 9237.8,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "cocinas y si se trataba de Oaxaca Pues",
            "start": 9245.12,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "eran tan buenas las tlayudas",
            "start": 9248.92,
            "duration": 9.479
        },
        {
            "text": "no y este hasta mole de cadera de de",
            "start": 9252.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "guac\u00e1n",
            "start": 9258.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "la misteca",
            "start": 9259.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "y carne de Sonora d\u00f3nde est\u00e1s",
            "start": 9263.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "t\u00fa con todo respeto no",
            "start": 9268.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "quiero",
            "start": 9271.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este producir celos ni sentimientos pero",
            "start": 9274.8,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "pues es muy buena la carne de Sonor S\u00ed y",
            "start": 9278.279,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "todav\u00eda me voy a meter en m\u00e1s lidos pero",
            "start": 9284.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Sonor es muy grande",
            "start": 9288.439,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "la de Obreg\u00f3n es de primera por el",
            "start": 9291.72,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "or\u00e9gano que come el ganado ah\u00ed",
            "start": 9295.399,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este pero tambi\u00e9n la carne seca de",
            "start": 9299.96,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Chihuahua o",
            "start": 9303.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "sea en",
            "start": 9305.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "fin",
            "start": 9307.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "este las",
            "start": 9309.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "almejas de Baja California ha t\u00fa que",
            "start": 9311.88,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "cubres toda esa regi\u00f3n eh",
            "start": 9315.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "las almejas de",
            "start": 9320.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Ensenada hay un lugar",
            "start": 9322.64,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tradicional",
            "start": 9326.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este de",
            "start": 9328.6,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "primera pero el mondongo de",
            "start": 9331.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Yanga",
            "start": 9337.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "sea Claro que no tra\u00edan eso",
            "start": 9339.88,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "este el",
            "start": 9343.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "mondongo se conoce",
            "start": 9345.399,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de distintas maneras Cu\u00e1les son los",
            "start": 9349.96,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "nombres del",
            "start": 9352.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mondongo menudo y",
            "start": 9353.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "pancita y",
            "start": 9356.72,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mong",
            "start": 9359.72,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9361.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces tra\u00edan de",
            "start": 9363.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "todo y era cuando se daba ese",
            "start": 9366.68,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno imag\u00ednes era secretario de",
            "start": 9371.08,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Hacienda de Calder\u00f3n",
            "start": 9374.64,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "carens y en 3",
            "start": 9378.56,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 9382.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "consecutivos se aprob\u00f3 el presupuesto",
            "start": 9384.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por",
            "start": 9387.72,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "unanimidad era un",
            "start": 9393.2,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eminencia",
            "start": 9397.96,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "carcen porque pues todo era reparto de",
            "start": 9400.84,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "moches y tambi\u00e9n hab\u00edan nivel",
            "start": 9407.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "es porque los",
            "start": 9410.6,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "coordinadores de los",
            "start": 9413.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "grupos eran los que",
            "start": 9415.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "recib\u00edan",
            "start": 9420.2,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 9422.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "moches",
            "start": 9424.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "muches en dinero y en",
            "start": 9426.92,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "especie porque pod\u00edan llegar a tener",
            "start": 9432.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "hasta cargos del m\u00e1s alto",
            "start": 9435.359,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "nivel un",
            "start": 9438.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estado as\u00ed",
            "start": 9441.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 sucedi\u00f3",
            "start": 9444.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "es no es",
            "start": 9447.72,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "para este series de Netflix nada m\u00e1s",
            "start": 9450.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que buen\u00edsimas",
            "start": 9456.399,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Pues",
            "start": 9459.56,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "hay tantos guiones por por hacer",
            "start": 9461.96,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "entonces les agradec\u00ed a los legisladores",
            "start": 9466.12,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que todo eso",
            "start": 9470.64,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "desapareci\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 9475.359,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "eh parece algo normal No pero nos",
            "start": 9479.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "ayudaron",
            "start": 9485.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo",
            "start": 9487.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "much\u00edsimo sin pedir nada a",
            "start": 9490.0,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "cambio sino pensando siempre en la gente",
            "start": 9494.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensando",
            "start": 9503.479,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 9505.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "sus",
            "start": 9508.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "representados Entonces como termin\u00f3 el",
            "start": 9511.76,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "periodo de",
            "start": 9514.76,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sesiones quisieron venir",
            "start": 9516.399,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 9520.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "conversar estuvimos muy bien platicando",
            "start": 9522.479,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "yo la verdad",
            "start": 9525.439,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "agradeci\u00e9ndoles Porque si nos ayudaron",
            "start": 9528.439,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "mucho mucho",
            "start": 9530.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 9532.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Y adem\u00e1s no",
            "start": 9534.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "hubo",
            "start": 9537.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fracturas se mantuvieron",
            "start": 9541.56,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "Unidos y as\u00ed se pudo avanzar Bueno hasta",
            "start": 9545.08,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 9549.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "ley de pensiones que es para reparar el",
            "start": 9551.68,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "da\u00f1o que causaron",
            "start": 9557.439,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "durante el periodo",
            "start": 9559.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "neoliberal los gobiernos de Cedillo y de",
            "start": 9562.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n pero esta",
            "start": 9566.92,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "ley no se aprob\u00f3 por",
            "start": 9570.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda as\u00ed",
            "start": 9574.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9576.96,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "amplia fueron 260",
            "start": 9579.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "votos contra",
            "start": 9584.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "200 porque el bloque conservador",
            "start": 9586.359,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 9592.279,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "votaron igual cuando lo de los adultos",
            "start": 9594.479,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mayores los diputados del bloque",
            "start": 9601.56,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "conservador no todos eh pero",
            "start": 9607.8,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "de el partido m\u00e1s eh",
            "start": 9614.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "reaccionario todos los diputados en",
            "start": 9623.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "contra",
            "start": 9626.72,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "votaron de que la pensi\u00f3n a los adultos",
            "start": 9628.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "mayores se convirtiera en un derecho",
            "start": 9631.439,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 9636.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todos Ahora me da much\u00edsimo gusto porque",
            "start": 9642.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 bueno que ya todo el mundo habla de",
            "start": 9645.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9648.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "no van a cambiar los programas de",
            "start": 9649.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 9652.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este nada m\u00e1s que hay",
            "start": 9655.24,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que hay que este hay que verlo con",
            "start": 9658.8,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "cuidado porque son muy",
            "start": 9662.359,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "falsarios muy hip\u00f3critas Y como dicen",
            "start": 9666.439,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 9670.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cosa dicen la",
            "start": 9672.84,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "otra s\u00ed pero eso ya",
            "start": 9676.68,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "este Ya v\u00e1monos a",
            "start": 9681.439,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "desayunar hoy d\u00eda del",
            "start": 9685.399,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9690.14,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 9694.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde no pero es",
            "start": 9698.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Sonora Ah no no tenemos",
            "start": 9704.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "no pero ya vamos a tenerle Muy bien pues",
            "start": 9709.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hay que tener mucho",
            "start": 9713.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "cuidado hay un",
            "start": 9716.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 9719.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "all\u00e1",
            "start": 9721.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "este por mi tierra por mi agua seg\u00fan el",
            "start": 9724.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "cual",
            "start": 9728.08,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "eh para",
            "start": 9731.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "mentir y comer",
            "start": 9734.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pescado hay que tener mucho",
            "start": 9737.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "cuidado porque",
            "start": 9741.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "s\u00ed alguien dijo de que este estaba muy",
            "start": 9743.72,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ins\u00edpido y que ten\u00eda muchas espinas el p",
            "start": 9748.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "lagarto es muy rico",
            "start": 9753.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "elto es",
            "start": 9756.399,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "eh ah\u00ed se los",
            "start": 9759.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recomiendo",
            "start": 9763.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este la secretaria de gobierno no que de",
            "start": 9766.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n perd que a m\u00e1s tardar en la",
            "start": 9770.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "segunda quincena de junio deber\u00e1n las",
            "start": 9772.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Afores transferir los recursos si no lo",
            "start": 9775.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "hacen despu\u00e9s de esa fecha qu\u00e9 pasar\u00eda",
            "start": 9777.439,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "no s si nos puede aclarar nada m\u00e1s pues",
            "start": 9779.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1 en la",
            "start": 9782.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ley No creo que",
            "start": 9783.84,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "incumplan s\u00ed este si no",
            "start": 9787.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se los vamos a",
            "start": 9791.24,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "decir pero no hay tipo de sanci\u00f3n Pues",
            "start": 9794.279,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "debe de ha ver pero no se trata de estar",
            "start": 9798.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "pensando en",
            "start": 9803.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "sancionar en que van a",
            "start": 9806.08,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "incumplir porque pues ya",
            "start": 9810.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es una cuesti\u00f3n",
            "start": 9813.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "legal",
            "start": 9815.96,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s casi todos son muy",
            "start": 9818.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "responsables y",
            "start": 9825.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a esperarnos para que adelantamos",
            "start": 9829.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "v\u00edsperas si no cumplen Pues aqu\u00ed vamos a",
            "start": 9832.0,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "decir Qui\u00e9nes ya",
            "start": 9836.92,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cumplieron y qui\u00e9nes",
            "start": 9839.56,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 9846.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "porque ni modo que no van a cumplir con",
            "start": 9848.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9852.24,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 9853.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 9854.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "este pues",
            "start": 9857.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "iones",
            "start": 9859.56,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "eh en el manejo de Afores y dem\u00e1s si no",
            "start": 9861.92,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "act\u00faan",
            "start": 9868.319,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "legalmente pues entonces posiblemente",
            "start": 9870.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "haya sanciones pero no creo yo que este",
            "start": 9873.439,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "vayan a",
            "start": 9878.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "incumplir vamos a esperarnos",
            "start": 9880.08,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "lo que s\u00ed es un hecho que adem\u00e1s de ese",
            "start": 9883.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "recurso",
            "start": 9888.319,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "Pues cuenta con otras",
            "start": 9890.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "fuentes de financiamiento para el",
            "start": 9893.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fondo sea que no es nada",
            "start": 9897.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "m\u00e1s ese recurso por ejemplo se cuenta",
            "start": 9899.359,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "con todo lo que ingresa al instituto",
            "start": 9905.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "para devolverle al pueblo lo",
            "start": 9909.64,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "robado todo lo que se ahorr\u00f3",
            "start": 9914.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9921.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Por",
            "start": 9923.319,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "la transferencia de la financiera rural",
            "start": 9925.279,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "a la financiera del",
            "start": 9930.6,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "bienestar todo eso es para el",
            "start": 9933.96,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "fondo y as\u00ed",
            "start": 9939.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "eh otros recursos deudas que",
            "start": 9942.16,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "tienen los estados",
            "start": 9946.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "con el",
            "start": 9950.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Iste este con el sat que se les est\u00e1",
            "start": 9953.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "haciendo un descuento del 75 por as\u00ed es",
            "start": 9958.12,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "No y el",
            "start": 9962.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "25",
            "start": 9965.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que entregan a la federaci\u00f3n",
            "start": 9967.359,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "Hacienda es para el fondo de pensiones",
            "start": 9971.24,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "de los trabajadores",
            "start": 9975.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "pues no tenemos Todav\u00eda",
            "start": 9980.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este un una cantidad",
            "start": 9982.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "aproximada se calcula que",
            "start": 9985.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "eh las Afores tienen que entregar",
            "start": 9988.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alrededor de 40,000",
            "start": 9992.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones pero van",
            "start": 9994.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 9997.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9999.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a recibirse m\u00e1s fondos y no tienen que",
            "start": 10001.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ser todos de",
            "start": 10005.64,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "un solo",
            "start": 10007.04,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "golpe con lo que se va a tener desde el",
            "start": 10009.92,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "inicio va a",
            "start": 10014.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "alcanzar para compensar a los",
            "start": 10017.319,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 10019.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense la",
            "start": 10020.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda de un",
            "start": 10023.319,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "trabajador",
            "start": 10027.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se iba a",
            "start": 10028.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "jubilar ya no con el 25 con el",
            "start": 10033.12,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "30% como",
            "start": 10037.84,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "originalmente",
            "start": 10041.439,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 10042.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tr\u00f3 no lo",
            "start": 10046.359,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pens\u00f3 lo tram Cedillo ni Calder\u00f3n no lo",
            "start": 10048.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "pensaron si no lo",
            "start": 10054.439,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "tramaron 25",
            "start": 10056.52,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "30% que nosotros hemos ido a este",
            "start": 10059.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "aumentando iba a llegar hasta el 60 con",
            "start": 10065.439,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el el apoyo tambi\u00e9n de",
            "start": 10068.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empresarios que voluntariamente",
            "start": 10072.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "decidieron aumentar sus",
            "start": 10074.96,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "cuotas para las pensiones",
            "start": 10079.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "voluntariamente porque me toc\u00f3 hablar",
            "start": 10084.08,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "con ellos y",
            "start": 10086.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "estaban muy",
            "start": 10089.439,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "conscientes Por eso ahora en el nuevo",
            "start": 10092.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "fondo de",
            "start": 10098.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pensiones no se les exige que ellos",
            "start": 10100.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "aumenten sus",
            "start": 10104.64,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "cuotas porque ya lo hicieron",
            "start": 10106.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "voluntariamente m\u00e1s lo que",
            "start": 10112.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ahorramos hasta ahora llevamos",
            "start": 10115.439,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "ahorrado 40,000",
            "start": 10118.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "millones desde",
            "start": 10121.2,
            "duration": 11.44
        },
        {
            "text": "eh 2020 no de 2 22 40,000 millones",
            "start": 10123.84,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "porque se hizo una reforma a la ley",
            "start": 10132.64,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "y se redujo el cobro de",
            "start": 10136.84,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "comisiones porque cobraban m\u00e1s que en",
            "start": 10140.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "otros",
            "start": 10144.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "pa\u00edses de comisiones por",
            "start": 10145.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "administrar las pensiones de los",
            "start": 10150.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "trabajadores y tenemos pensado que vamos",
            "start": 10153.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "a reunir por esa reforma hasta",
            "start": 10157.0,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "160,000 millones en el",
            "start": 10162.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "2030 entonces por eso en vez del 25 del",
            "start": 10166.399,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "26 original ya",
            "start": 10170.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "eh pod\u00edan alcanzar ahora con esas",
            "start": 10173.8,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "reformas 50",
            "start": 10179.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "6%",
            "start": 10183.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pero con esta nueva ley de pensiones",
            "start": 10185.439,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "de pensiones para el bienestar va a ser",
            "start": 10190.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "100% no es el 60 es el 100 y ese monto",
            "start": 10194.399,
            "duration": 9.761
        },
        {
            "text": "eh Para",
            "start": 10201.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "compensarlos es el que va a salir del",
            "start": 10204.16,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "fondo de pensiones del",
            "start": 10207.6,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "bienestar verdad que vali\u00f3 la",
            "start": 10212.0,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "pena aguantar el que nos insultar",
            "start": 10214.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 10222.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "diciendo pegando de gritos",
            "start": 10223.6,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no de que nos \u00edbamos a",
            "start": 10226.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "robar las",
            "start": 10229.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "Afores vali\u00f3 la pena",
            "start": 10234.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "verdad no fue en",
            "start": 10238.239,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "vano es que cuando se lucha por la",
            "start": 10240.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n tiene",
            "start": 10244.56,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "uno que estar",
            "start": 10246.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "preparado para",
            "start": 10249.399,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "pagar",
            "start": 10252.16,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ciertas",
            "start": 10254.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cuotas de",
            "start": 10255.76,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "humillaci\u00f3n no me quiero meter en lo",
            "start": 10259.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00edstico pero",
            "start": 10262.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh Hay quien dijo",
            "start": 10268.04,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "que hab\u00eda que resistir",
            "start": 10272.8,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que no era diente por",
            "start": 10283.399,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "diente ni Ojo por ojo que no era la ley",
            "start": 10287.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 10292.08,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tal\u00f3n porque nos \u00edbamos a quedar",
            "start": 10293.68,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "chimuelos y",
            "start": 10296.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "tuertos hay otra",
            "start": 10304.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Concepci\u00f3n",
            "start": 10307.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Entonces es muy satisfactorio esto y",
            "start": 10309.239,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "agradecerle a compa\u00f1eras",
            "start": 10313.04,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros porque es en bien de los",
            "start": 10316.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 10321.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo Ah s\u00ed es posible es",
            "start": 10325.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "posible es posible pero no no",
            "start": 10329.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10332.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Eh Esto va hacia",
            "start": 10336.399,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "adante eso va hacia adelante ya no lo",
            "start": 10339.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "detienen va a ser de acuerdo a los que",
            "start": 10349.16,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "se vayan este jubilando con la nueva",
            "start": 10351.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "ley hay lo",
            "start": 10358.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "suficiente para este a\u00f1o y para yo creo",
            "start": 10361.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "que para dos o TR a\u00f1os m\u00e1s porque cuando",
            "start": 10366.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "se va a complicar",
            "start": 10369.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "m\u00e1s va a ser en la medida que se vayan",
            "start": 10371.68,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "jubilando m\u00e1s",
            "start": 10376.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "trabajadores",
            "start": 10379.479,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "este para entonces ya el fondo va a",
            "start": 10381.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "tener m\u00e1s",
            "start": 10383.92,
            "duration": 2.559
        },
        {
            "text": "recursos y hasta el",
            "start": 10386.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "mecanismo",
            "start": 10389.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "establecido o sea es el remedio y el",
            "start": 10392.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "trapito",
            "start": 10396.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "bueno V\u00e1monos a desayunar",
            "start": 10399.96,
            "duration": 3.8
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al en cumplimiento al acuerdo a c q i d in 221 2023 de conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 134 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos la propaganda bajo cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n social que difundan como tales los poderes p\u00fablicos los \u00f3rganos aut\u00f3nomos las dependencias y entidades de la Administraci\u00f3n p\u00fablica y cualquier otro ente de los tres \u00f3rdenes de gobierno deber\u00e1 tener car\u00e1cter institucional y fines informativos educativos o de orientaci\u00f3n social las personas servid p\u00fablicas tienen en todo tiempo la obligaci\u00f3n de aplicar con imparcialidad los recursos p\u00fablicos que est\u00e1n Bajo su responsabilidad sin influir en la equidad de la competencia entre los partidos pol\u00edticos Instituto Nacional electoral Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues hoy es d\u00eda del trabajo es un d\u00eda hist\u00f3rico muy importante para recordar las luchas de los trabajadores en el mundo por mejores condiciones laborales y vamos a tratar sobre ese tema important\u00edsimo los derechos de los trabajadores y eh tambi\u00e9n como es mi\u00e9rcoles eh se va a informar sobre Qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras de la semana primero vamos con las mentiras de la semana que pues es una s\u00edntesis muy apretada porque lo que prevalece en este tiempo es eh la difamaci\u00f3n La mentira la calumnia son tiempos para la falsedad para El enga\u00f1o nada m\u00e1s que afortunadamente ya nuestro pueblo est\u00e1 muy consciente ese es el desconcierto que tienen los conservadores y sus Voceros No entendieron no se dieron cuenta fue una sorpresa el que ya se hab\u00edan presentado reacomodos en lo social y que ya se hab\u00eda iniciado una revoluci\u00f3n de las conciencias un cambio de mentalidad en nuestro pueblo y ellos siguieron pensando que era igual que era como siempre que ellos eran los que pod\u00edan manipular a la opini\u00f3n general a la opini\u00f3n p\u00fablica el medi\u00e1tico por con mentiras con enga\u00f1os con manipulaci\u00f3n ellos pontificado ellos juzgaban ellos exaltaban o destru\u00edan y todo eso se vino abajo ya no funciona y volvemos a la frase b\u00edblica seg\u00fan la cual no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas y eso es lo que est\u00e1 sucediendo por eso a\u00fan una campa\u00f1a de desprestigio que no se ve\u00eda en d\u00e9cadas desde los tiempos del presidente Madero no se cuestionaba tanto a un presidente como ahora resulta que no ha tenido efecto toda la guerra sucia no ha chom y por eso nuestro agradecimiento al pueblo de M\u00e9xico por su confianza y tambi\u00e9n pues no eh dejar de tomar en cuenta al pueblo no hacerlo a un lado no pensar que no existe o que el pueblo es tonto no tonto es el que piensa que el pueblo es tonto aprender bien esa lecci\u00f3n eso para los j\u00f3venes porque antes prevalec\u00eda ese criterio el pueblo no existe la pol\u00edtica es asunto de los pol\u00edticos no la pol\u00edtica es asunto de todos entonces nunca m\u00e1s despreciar al pueblo ya no son los comentaristas de la radio de la televisi\u00f3n de los medios m\u00e1s de comunicaci\u00f3n los que gu\u00edan la vida p\u00fablica del pa\u00eds ahora es la participaci\u00f3n consciente organizada de los mexicanos de todos los mexicanos hemos avanzado much\u00edsimo en eso por eso lo de las mentiras pues es algo eh m\u00ednimo son botones de muestra en algunos casos es para no aburrirnos este y no perder el sentido el humor de como las grandes figuras del periodismo no de otros tiempos eh hacen el rid\u00edculo con todo respeto pero casi a diario y es por eso porque Eh no quisieron entender ni aceptar la nueva realidad Porque chocaba mucho con su manera de pensar su forma de ser que en esencia consiste en despreciar al pueblo a la gente pensar que ellos son los sabiondos son los expertos yo recuerdo que hasta hace poco ahora menos se dec\u00eda que los que ven\u00edan aqu\u00ed como no escrib\u00edan en un peri\u00f3dico o no ten\u00edan un programa de radio o no eran reporteros de radio de televisi\u00f3n no eran periodistas No entendieron que ya hay otras formas de comunicar se quedaron con esa idea de que el periodista era el que escribi\u00f3 una columna o hac\u00eda una nota No ahora todo el que tiene un tel\u00e9fono es un medio de comunicaci\u00f3n cada persona que tiene un tel\u00e9fono tiene posibilidad de expresarse de manifestarse antes no c\u00f3mo se hac\u00eda eso como el tel\u00e9fono no se pod\u00eda ten\u00eda que ser si periodismo escrito solo eh con volantes con peri\u00f3dicos prensa escrita Ahora no ahora se puede con el internet y se usa mucho y hay cientos miles de comunicadores en las redes sociales Pero en fin vamos a ver qui\u00e9n es qui\u00e9n en las mentiras y luego tratamos el tema de el primero de mayo Gracias Se\u00f1or Presidente con su permiso Buenos d\u00edas a todas a todos hoy es Primero de Mayo eh Hasta alcanzar la dignidad absoluta de todos los trabajadores es el compromiso que nos ha eh Y el legado del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Esta es la secci\u00f3n quienes quieren las mentiras de la semana y vamos a iniciar porque es verdad lo que dice el presidente Hace un momento que muchas muchos periodistas y medios de comunicaci\u00f3n ya m\u00e1s all\u00e1 de la mentira parece que quieren hacer el rid\u00edculo es mentira que Aerom\u00e9xico dejar\u00e1 de operar en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles desde que se decidi\u00f3 cancelar el aeropuerto de Texcoco y se comenz\u00f3 y termin\u00f3 no el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles las cr\u00edticas no han cesado son continuas las burlas descalificaciones y mentiras de opinadores periodistas medios de comunicaci\u00f3n personajes de la oposici\u00f3n en redes sociales y tambi\u00e9n en en los medios tradicionales Han inventado de todo y vamos a hacer un breve recuento para refrescar la memoria que si la torre de control estaba inclinada que no hab\u00eda acceso que no hay pasajeros que si es una central avionera que si hay perros callejeros en las pistas que si su construcci\u00f3n tuvo un sobrecosto que si hay pocos vuelos que si no es rentable pero todo esto ha ca\u00eddo por su propio peso porque hemos demostrado que es absolutamente falso sin embargo no paran de volar el m\u00e1s nuevo intento la nueva mentira fue que airo M\u00e9xico sacaba sus vuelos del Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles el peri\u00f3dico La Cr\u00f3nica y el columnista Enrique Mu\u00f1oz reportaron el fin de semana pasado que Aerom\u00e9xico dejar\u00eda de operar en el Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles pero fue falso la cabeza del diario se\u00f1ala fracaso del aifa ante la salida de Aerom\u00e9xico y en x Enrique Mu\u00f1oz asegur\u00f3 que la aerol\u00ednea saldr\u00eda del aa debido a la falta de rentabilidad pero result\u00f3 falso sin embargo comenz\u00f3 a diseminarse la mentira en redes sociales mediante granjas de cuentas automatizadas y Bots ya sabemos que esto pasa continuamente lanzan una mentira y eh la caja de resonancia suelen ser o los comunicadores de los medios tradicionales o bien las redes sociales la misma empresa Aerom\u00e9xico desminti\u00f3 la pifia y aclar\u00f3 \u00e9l escribi\u00f3 en su cuenta de Twitter desde el Aeropuerto Internacional Felipe eh del Aeropuerto Internacional de la Ciudad de M\u00e9xico y el aeropuerto internacional eh Felipe \u00c1ngeles te Seguiremos conectando a todos nuestros destinos en M\u00e9xico y el mundo nos vemos en tu pr\u00f3ximo vuelo Ya vimos que result\u00f3 falso algunos Gracias eh a los internautas y a los usuarios de redes sociales que compartieron e el comunicado el desmentido de Aerom\u00e9xico Eh desmintiendo La versi\u00f3n de N\u00fa\u00f1ez principalmente y vamos a decir de que Aerom\u00e9xico continuar\u00e1 volando desde el aifa actualmente Aerom\u00e9xico tiene 234 operaciones a la semana eh 117 salidas y 117 llegadas conecta con 10 destinos Nacionales con liima Canc\u00fan Durango Guadalajara M\u00e9rida Morelia Monterrey Oaxaca Puerto Vallarta y Veracruz adem\u00e1s Aerom\u00e9xico tiene dos vuelos internacionales hacia Houston y McAllen no es raro que intenten desprestigiar er una de las obras m\u00e1s importantes de las \u00faltimas d\u00e9cadas construida en tiempo r\u00e9cord por ingenieros militares con estricto apego a la austeridad republicana el aifa sigue creciendo Y aqu\u00ed Bueno vamos a decir algunas cifras de c\u00f3mo vamos en abril de 2024 tuvo 145 operaciones diarias y se mueven 16495 pasajeros por d\u00eda en promedio a pesar de los ataques las burlas las mentiras el aifa va ya alcanz\u00f3 un punto de equilibrio entre ingresos y gastos y eso que se acaba de construir los primeros 4 meses de 2024 El aifa tuvo ingresos por 721.1 millones de pesos en contraste sus gastos eh ascendieron a 557.19 de pesos as\u00ed el aifa logr\u00f3 las ganancias netas de 164.75 millones de pesos y aunque les d\u00e9 coraje y aunque quieran regresar con sus privilegios a sus privilegios el aifa va ya no hay nada m\u00e1s que decir esa es la noticia falsa de la semana la que m\u00e1s corri\u00f3 pero queremos informarle al pueblo de M\u00e9xico un fen\u00f3meno que Eh pues ya tiene tiempo Pero ha estado a\u00fan m\u00e1s presente en los \u00faltimos aos si no es que el \u00faltimo a\u00f1o en las redes sociales y se trata de las Deep fakes que usan Inteligencia artificial para estafar a los internautas el presidente de la rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la semana pasada hablaba sobre esto en la ma\u00f1anera incluso y mostr\u00f3 un video en donde falsean su imagen con su voz para que el pueblo de M\u00e9xico invirtiera en Pemex lo que es Absolut amente falso pero vamos a informar Qu\u00e9 es una Deep fake que es un video imagen o foto en el que se muestra falsamente la digamos eh la imagen de una persona o el rostro de una persona que parecen ser reales y que se han producido utilizando Inteligencia artificial se trata de t\u00e9cnicas de Machine learning denominadas como Deep learning que m\u00e1s o menos es aprendizaje profundo digamos de los rasgos de c\u00f3mo se mueve la persona y de la voz que utilizan algoritmos de redes neuronales as\u00ed se llama no el estudio de una persona a profundidad para despu\u00e9s eh contratan digamos una plataforma un un servicio para que esto se vuelva posible igualar la voz etc\u00e9tera eh lo vimos hace No mucho tiempo de eh en una canci\u00f3n que hasta en tiktok fue muy viral y fue demandada por el autor porque no correspond\u00eda a su voz pero se hac\u00eda pasar por su voz usando esta tecnolog\u00eda delincuentes abren p\u00e1ginas fraudulentas que usan logotipos de Pemex y la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad hasta la imagen del presidente para promover que los usuarios inviertan prometiendo altos rendimientos sin embargo se trata de una estafa Pues el gobierno de M\u00e9xico no brinda estos servicios y tampoco estas inversiones estas p\u00e1ginas funcionan y operan y esto es lo m\u00e1s grave y pedimos que pongan mucha atenci\u00f3n ahora en lo que se va a presentar en sus pantallas porque vamos a decir c\u00f3mo funcionan y operan estas empresas que usan este tipo de aplicaciones con Inteligencia artificial para alterar La Voz e im\u00e1genes de videos reales Hay que decir que esa maquinaria es muy barata y ustedes la pueden ver a trav\u00e9s de internet un hallazgo sobre los fraudes es que se publican usando Inteligencia artificial es que los due\u00f1os de estas p\u00e1ginas Residen en otras partes del mundo vamos a ver la siguiente por favor ah\u00ed est\u00e1 Polonia la siguiente por favor Islandia la siguiente por favor Malta o sea ellos se alojan en otras partes del mundo para anunciarse en M\u00e9xico adem\u00e1s estas empresas usan la imagen de de medios de comunicaci\u00f3n conocidos para enga\u00f1ar mejor como Forbes y Milenio si nosotros vemos en la pantalla El dominio no tiene nada que ver con un medio de comunicaci\u00f3n es m\u00e1s Eh pues est\u00e1 la verdad es que bastante raro As\u00ed es como se ve un sitio fraudulento una de las cosas que recomendamos al pueblo de M\u00e9xico y a todos los que est\u00e1n viendo esta conferencia es que se fijen en los dominios en las p\u00e1ginas de internet y muchas veces Google muestra un candadito que es si el sitio es seguro o no para hacer compras o para navegar dentro del sitio bueno as\u00ed eh muestran en estas p\u00e1ginas fake funcionarios de la Administraci\u00f3n p\u00fablica federal y hasta el presidente de la rep\u00fablica ofreciendo estos servicios que decimos y no vamos a cansarnos de repetirlos no existen el gobierno de M\u00e9xico no ofrece esos servicios estas empresas adem\u00e1s usan Facebook YouTube y Google y pagan anuncios dentro de estas plataformas para captar a m\u00e1s usuarios eh decimos el presidente de la rep\u00fablica a en la semana pasada mostraba un video en donde claramente se ve como si fuera su imagen y \u00e9l estuviera eh invitando a la gente a invertir lo cual es absolutamente falso estos videos generados con Inteligencia artificial del presidente es para enga\u00f1ar a las personas sobre supuestas inversiones en Pemex y CFE y prometen grandes ganancias todo esto es falso al pueblo de M\u00e9xico una vez m\u00e1s No se dejen de enga\u00f1ar de ah\u00ed la importancia dec\u00edamos de verificar si los sitios de internet que visitamos son confiables Pemex y CFE no ofrecen invertir ni tampoco ofrecen rendimientos todo es parte de un fraude y una estafa y hasta aqu\u00ed esto eh tambi\u00e9n pedir\u00edamos que quienes e encuentren este tipo de anuncios los denuncien para que sean bajados de las plataformas tanto YouTube Google Facebook eh Para que no enga\u00f1en a m\u00e1s gente incluso eh e han sido llamados por tel\u00e9fono algunos funcionarios hasta de la Administraci\u00f3n p\u00fablica Federal para ofrecer ese tipo de servicios tenemos informaci\u00f3n pero tambi\u00e9n es falso cuelguen la llamada y bueno casi llegando al al final de esta secci\u00f3n eh queremos refrescar la memoria con algo que es muy importante en 2006 Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador s\u00ed gan\u00f3 las elecciones Roberto Madrazo entonces candidato del Pri a la presidencia de la Rep\u00fablica confiesa ahora que de acuerdo con sus actas de casilla amlo gan\u00f3 las elecciones presidenciales de 2006 en entrevista con Emmanuel civilla Roberto Madrazo declar\u00f3 que en 2006 las actas en su poder daban el triunfo a Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a lo que el periodista pregunt\u00f3 por qu\u00e9 no se las diste a amlo y Madrazo respondi\u00f3 Porque nadie me las pidi\u00f3 Madrazo guard\u00f3 un silencio c\u00f3mplice del fraude de 2006 todo este tiempo a pesar de que muchos siguen negando la existencia de un fraude electoral en 2006 y que Calder\u00f3n se rob\u00f3 La elecci\u00f3n s\u00ed se rob\u00f3 La elecci\u00f3n la verdad se ha revelado a trav\u00e9s del tiempo con estas pruebas ellos mismos confiesan que hubo un fraude electoral en 2006 veamos lo que le dijo Roberto Madrazo en entrevista a Emmanuel sivilla periodista de Tabasco ellos no reconoc\u00ed a Calder\u00f3n porque Calder\u00f3n quer\u00eda que yo presentara las actas como candidato del pri en donde iba a demostrar \u00e9l su triunfo respaldado en actas del pri en mis actas Andr\u00e9s estaba arriba de Calder\u00f3n en mis actas Uf qu\u00e9 revelaci\u00f3n Roberto en las del Pri No lo s\u00e9 en tus actas gan\u00f3 Andr\u00e9s Manuel Por qu\u00e9 no se las diste Andr\u00e9s Manuel porque nunca me las pidieron si el IFE hubiera tomado la decisi\u00f3n de hacer recuento como exig\u00eda una parte del de la oposici\u00f3n que contend\u00eda casilla por casilla y voto por voto yo sab\u00eda que pod\u00eda hac un recuento favorable para L\u00f3pez Obrador pero esa no era mi Lucha como pol\u00edtico no era su lucha combatir un fraude electoral qu\u00e9 nivel de cinismo en fin por \u00faltimo tenemos la colaboraci\u00f3n de infodemia sobre la campa\u00f1a de miedo y de violencia con noticias falsas difundidos por medios y periodistas con [M\u00fasica] Torres la campa\u00f1a de miedo impulsada des medios de comunicaci\u00f3nes contin\u00faa con tres noticias falsas uno falso video con hombres armados en sasabe Sonora el 24 de abril medios de comunicaci\u00f3n y comentaristas reportaron la supuesta presencia de hombres armados en la poblaci\u00f3n del sasab Sonora lo que m\u00e1s llama la atenci\u00f3n es justo eso a unos metros de la frontera con Estados Unidos donde hay agentes estadounidenses Aunque del lado mexicano pues queda claro que no hay presencia de la autoridad a ver presidente C\u00f3mo va a resolver resolver eso va a decir que es un asunto Federal lo que exige la gente es Paz tranquilidad y ah\u00ed presidente en sasabe no son felices hoy eh sin embargo el video utilizado no fue grabado ese d\u00eda la mesa de seguridad del estado de Sonora aclar\u00f3 el 26 de abril que los veh\u00edculos y personas que se observan en el video fueron detenidos y asegurados en el municipio de Caborca el mes de marzo de 2022 adem\u00e1s ni las corporaciones que se encuentran en la zona ni las instituciones de seguridad de los tres niveles de gobierno recibieron registro de incidentes sobre alg\u00fan grupo armado que irrumpiera en la poblaci\u00f3n dos falso mensaje de WhatsApp para infundir miedo en Tabasco el 23 de abril en grupos de WhatsApp circul\u00f3 un falso mensaje que amenazaba a transportistas conductores de Combis camiones y taxis el gobierno del Estado inform\u00f3 en un comunicado de prensa que La amenaza era falsa e inst\u00f3 a la ciudadan\u00eda a no hacer caso de rumorolog\u00eda unos d\u00edas antes el 12 de abril otro mensaje falso que circulaba en redes sociales aseguraba que el Gobernador de Tabasco Carlos Manuel Merino orden\u00f3 un operativo de seguridad en Villahermosa por amenazas de grupos criminales lo cual fue desmentido por El Vocero del gobierno de Tabasco a trav\u00e9s de su cuenta de X tres falso que 217 candidatas de Zacatecas renunciaron por la inseguridad en un comunicado del 26 de abril el Instituto electoral de Zacatecas inform\u00f3 que ninguna de las mujeres que renunciaron a su candidatura lo hicieron por causa de la inseguridad especific\u00f3 que la mayor\u00eda lo hicieron por motivos personales otras candidatas cambiaron de partido pol\u00edtico y de cargo al que hab\u00edan sido postuladas en un inicio cuestiones de tiempo trabajo o salud solamente una candidata expres\u00f3 que su renuncia obedec\u00eda a razones de violencia pol\u00edtica de g\u00e9nero infod solo para concluir estos \u00faltimos dos videos nos demuestran que los pol\u00edticos del Antiguo r\u00e9gimen no est\u00e1n comprometidos por la democracia ni con la democracia y esto tambi\u00e9n que los periodistas tampoco est\u00e1n apegados al principio de verdad es cuanto se\u00f1or presidente Muchas gracias con su permiso presidente el d\u00eda de hoy primero de mayo d\u00eda del trabajo eh este d\u00eda que damos un paso m\u00e1s en la dignificaci\u00f3n del trabajo en el derecho al futuro de millones de mexicanos que viven y que todos los d\u00edas Eh dedican su vida a contribuir a este pa\u00eds le informo presidente que nos acompa\u00f1an en la conferencia el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os el titular del Im soer Robledo la titular del Iste Berta alcalde el titular del infonavid Carlos Mart\u00ednez El titular de Consar Julio C\u00e9sar Cervantes y el titular de la unidad de seguros pensiones y seguridad social H\u00e9ctor Santana dependencias mujeres hombres que han ayudado a construir lo que hoy es ya una posibilidad la dignificaci\u00f3n de las pensiones el d\u00eda de ayer se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n la Reforma en materia de pensiones que crea el fondo de pensiones para el bienestar por lo que hoy primero de mayo d\u00eda del trabajo entra en vigor un a\u00f1o m\u00e1s con un Primero de Mayo que pasar\u00e1 a la historia y es que esta reforma reivindica el derecho de las y los trabajadores a contar con una pensi\u00f3n suficiente y digna para el \u00faltimo tramo de su vida derecho arrebatado por las reformas neoliberales de Ernesto Cedillo en 1997 y de Felipe Calder\u00f3n En el 2007 que nos condenaban a pensiones de miseria con niveles inferiores al 30% del \u00faltimo salario Pero adem\u00e1s hoy que entra en vigor esta reforma arranca el camino el camino hacia su implementaci\u00f3n el compromiso que el primero de julio de este mismo a\u00f1o se est\u00e9 pagando la primera pensi\u00f3n Ya con el complemento que proviene del fondo de pensiones para el bienestar y que garantice el 100% del salario del trabajador para todas aquellas y aquellos que ganan hasta el salario promedio seremos testigos el d\u00eda de hoy en unos instantes eh de la firma del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador del decreto que crea el fondo de pensiones para el bienestar una vez publicado en el diario oficial de la federaci\u00f3n esta misma tarde en la la vespertina vendr\u00e1 el trabajo coordinado para dotar al fondo de reglas operativas y de viabilidad financiera se suscribir\u00e1 el contrato de fideicomiso con el banco de M\u00e9xico instituci\u00f3n que administrar\u00e1 los recursos que le sean transferidos con responsabilidad y con transparencia se instalar\u00e1 un comit\u00e9 t\u00e9cnico del fondo conformado por diversas instituciones y dependencias hoy presentes en esta conferencia entre ellas la secretaria de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico gobernaci\u00f3n trabajo y previsi\u00f3n social elims Iste Infonavit conar y el propio Banco de M\u00e9xico quienes deber\u00e1n emitir sus reglas de operaci\u00f3n y el r\u00e9gimen de inversi\u00f3n que permitir\u00e1 al fondo garantizar un ahorro sostenido que genere rendimientos en el futuro Se abrir\u00e1 tambi\u00e9n A mediados de mayo una ventanilla \u00fanica del IMS infonavid Iste y las Afores donde se brindar\u00e1 orientaci\u00f3n para que los trabajadores y y pensionados conozcan la reforma y sepan de sus beneficios habr\u00e1 una campa\u00f1a para que todos aquellos que pudieran desconocer de sus fondos los puedan conocer saber de los montos y poder reclamarlos finalmente durante la segunda quincena de junio las Afores el IMS el is el infonavid y el indep as\u00ed como otras fuentes de financiamiento deber\u00e1n transferir los recursos al fondo para que las y los trabajadores puedan acceder a su complemento como ya dijimos el primer d\u00eda de Julio marcando as\u00ed un hito que pasar\u00e1 la historia como el d\u00eda en que las pensiones se revalorizaron se red significaron y que adem\u00e1s coincide con el sexto a\u00f1o del inicio de la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de nuestro pa\u00eds presidente hoy finalmente vemos materializada la aspiraci\u00f3n o digamos la preocupaci\u00f3n los \u00faltimos pendientes corregir las injusticias y los agravios del pasado para las generaciones presentes y futuras de trabajadores no tenemos la menor duda de que este acto de Justicia social tendr\u00e1 un impacto profundo y perdurable en la vida de millones de personas trabajadoras que hoy podr\u00e1n pensar en un futuro Digno y una vejez con bienestar y con plenitud reconocemos el valor de las legisladoras de los legisladores que a pesar de la campa\u00f1a de mentiras y calumnias eh con su voto apoyaron esta reforma y con ellos pudimos hacer realidad lo que hoy entra en vigor en nuestro pa\u00eds Enhorabuena por los trabajadores es presidente y si est\u00e1 de acuerdo procedemos a la firma del decreto que da por iniciado este recorrido que que va a concluir el primero de julio con el pago de las primeras pensiones dignas si nos acompa\u00f1an adelante ah [Aplausos] de por favor [Aplausos] fades muy bien Vamos este a iniciar eh Les informo que vamos a reunirnos hoy con dirigentes sindicales al mediod\u00eda y vamos a tomar la palabra en ese acto para precisar m\u00e1s sobre lo que ha sido nuestra pol\u00edtica laboral nuestra pol\u00edtica para mejorar los salarios de los trabajadores para corregir todas las aberraciones los retrocesos que se aplicaron mediante reformas a la constituci\u00f3n en contra de los trabajadores de M\u00e9xico en general en contra del pueblo de M\u00e9xico en 36 a\u00f1os de pol\u00edtica neoliberal y siempre invito a todos a que revisen las reformas que se hicieron a la constituci\u00f3n en esos 36 a\u00f1os en ese periodo aciago de la historia de nuestro pa\u00eds de 1983 a finales del 2018 todas las reformas a la Constituci\u00f3n se hicieron para favorecer a una minor\u00eda a los que se sent\u00edan due\u00f1os de M\u00e9xico todas las reformas a la constituci\u00f3n en ese periodo fueron para privatizar los bienes del pueblo y de la naci\u00f3n En beneficio de particulares de llamados hombres de negocios vinculados al poder en realidad traficantes de influencia no hay no van a encontrar ning\u00fa una reforma en 36 a\u00f1os a la Constituci\u00f3n que se haya hecho En beneficio del pueblo de M\u00e9xico ni en especial En beneficio de los trabajadores se perdi\u00f3 en ese periodo el prop\u00f3sito de hacer realidad la justicia social lo que fue en sus or\u00edgenes despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n Mexicana lo que qued\u00f3 plasmado en la constituci\u00f3n de 1917 modificaron el art\u00edculo 27 modificar el art\u00edculo tercero modificaron el art\u00edculo 123 y muchos otros art\u00edculos para no hacer efectiva la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad limitarla solo a la educaci\u00f3n b\u00e1sica pusieron al mercado la educaci\u00f3n media superior y la educaci\u00f3n superior lo mismo hicieron con la desaparici\u00f3n de legido con la reforma al art\u00edculo 27 y todos los cambios a al art\u00edculo 123 y a las leyes relacionadas con los derechos laborales no hay nada nada nada en favor de el pueblo los trabajadores s\u00ed la privatizaci\u00f3n del petr\u00f3leo s\u00ed la privatizaci\u00f3n de la industria el\u00e9ctrica s\u00ed la entrega de las minas de los bancos de las empresas p\u00fablicas de los ferrocarriles eso fue lo que se hizo Entonces ahora pues las reformas que se han hecho a la Constituci\u00f3n han ido orientadas a mejorar las condiciones econ\u00f3micas sociales de nuestro pueblo y hacer realidad la democracia porque no viv\u00edamos en una democracia no hab\u00eda democracia eso era una apariencia lo que exist\u00eda era un sistema pol\u00edtico olig\u00e1rquico la oligarqu\u00eda es el gobierno de una minor\u00eda la democracia es el gobierno del pueblo por eso pues nos da mucho gusto que hoy estemos conmemorando el d\u00eda del trabajo y vamos a tener este acto al mediod\u00eda con dirigentes sindicales y vamos a hablar m\u00e1s sobre el tema est\u00e1n todas y todos invitados va a ser al mediod\u00eda Aqu\u00ed les van a informar y ahora s\u00ed pues no sabemos se invit\u00f3 a varios dirigentes como 100 dirigentes este hemos llevado muy buena relaci\u00f3n con los dirigentes de los trabajadores de M\u00e9xico garantizando todos los derechos el derecho de huelga el derecho a la libre manifestaci\u00f3n de ideas derecho a las movilizaciones no se ha reprimido ning\u00fan movimiento nunca ha habido una requisa nunca se ha afectado el derecho que tienen los trabajadores a defender sus causas a defender lo que consideran justo todo esto parece una obviedad pero se olvida y hay que estar record\u00e1ndolo cero represi\u00f3n cero no es el tiempo en que desaparec\u00edan empresas p\u00fablicas y desped\u00edan a miles de trabaj como pas\u00f3 con los electricistas ya no es el tiempo en que se mutilaba los contratos colectivos para aumentar la edad de jubilaci\u00f3n de los trabajadores ya no es el tiempo de los salarios que no alcanzaban ni para lo m\u00e1s indispensable 36 a\u00f1os con salarios no me gusta usar la palabra pero salarios de hambre de miseria 36 a\u00f1os con p\u00e9rdidas del Poder adquisitivo del salario del 70 por eso fue el periodo neoliberal eso es lo que quisieran algunos que regresar a ese modelo econ\u00f3mico neoliberal neoporfiriato se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas Sandra Aguilar de grupo informativo precisamente y hablando de su actual administraci\u00f3n y hablando precisamente de reformas En beneficio de los trabajadores no podemos dejar de mencionar la de los periodistas por cuenta propia que fue precisamente en su administraci\u00f3n en donde S\u00ed hoy en este d\u00eda tan importante podemos decir que acercando el IMS al ciudadano podemos contar con acceso a la seguridad social este abonos o ahorro Perd\u00f3n para el retiro pensi\u00f3n por invalidez fondos para el retiro y bueno diversos beneficios que s\u00ed Quienes se han acercado Y s\u00ed quienes han solicitado informaci\u00f3n al respecto Eh pues tienen estos beneficios preguntarle se\u00f1or presidente en este sentido Cu\u00e1l es la tarea que usted dejar\u00eda pendiente eh espec\u00edficamente con este sector para la siguiente administraci\u00f3n Pues yo creo que se tiene que eh seguir fortaleciendo este sistema que proteja a todos que la seguridad social sea universal como la salud que no sea nada m\u00e1s para Derecho habientes sino que se avance en hacer realidad el estado de bienestar que tengamos los mexicanos seguridad desde que se nace hasta que se muere desde la cuna Hasta la tumba que no estemos preocupados por porque vamos a llegar a una edad mayor y de qu\u00e9 vamos a vivir la idea es que la pensi\u00f3n universal se siga incrementando para garantizar lo b\u00e1sico la alimentaci\u00f3n por ejemplo que eh se logre el prop\u00f3sito que tenemos y en eso vamos a avanzar mucho del derecho a la salud que no importe eh En d\u00f3nde nos atiendan si nos enfermamos si es en el seguro si es en el Iste si es en el bienestar que tengamos todos el derecho a la salud y que sea gratuito esto es atenci\u00f3n m\u00e9dica especializada estudios intervenciones quir\u00fargicas medicinas todas las medicinas aunque sean medicinas caras que se tenga el acceso Ese es el prop\u00f3sito y repito que sea universal que sea para todos los mexicanos en el caso del seguro para los que no est\u00e1n inscritos como Trabajadores al seguro social se ha avanzado bastante a m\u00ed me gustar\u00eda que zo explicara esto el caso de periodistas y tambi\u00e9n de trabajadoras dom\u00e9sticas eh y de otros trabajadores que pueden tener posibilidad de eh ser atendidos en lo relacionado con la salud y la seguridad social Muchas gracias presidente con su permiso eh efectivamente el el mundo del trabajo se ha ido transformando con relaciones que ya no son las relaciones tradicionales entre un empleador y un trabajador un claro ejemplo son los eh periodistas justamente independientes es decir que trabajan por su cuenta que no trabajan para un medio p\u00fablico o privado como los que han recibido este ese subsidio que como bien se se\u00f1al\u00f3 por parte de de Sandra pues cubre todas las eh las diferentes eh toda la cobertura de aseguramiento atenci\u00f3n m\u00e9dica la pensi\u00f3n incapacidades riesgos de trabajo guarder\u00edas prestaciones sociales pero en ese sentido eh el esfuerzo que se ha hecho y recientemente con la aprobaci\u00f3n de modificaciones a la ley del seguro social para trabajadores independientes es decir trabajadores por cuenta por cuenta propia lo que inici\u00f3 en el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador como un proyecto piloto hoy alcanza a 192,000 trabajadoras y trabajadores independientes que ellos mismos hacen el pago tanto de la cuota obrera digamos y la cuota patronal es decir esta idea de la informalidad que siempre se hab\u00eda identificado como la parte de los vendedores ambulantes que aportan y aportan mucho a la econom\u00eda formal hoy 192,000 trabajadoras y trabajadores independientes o por cuenta propia est\u00e1n inscritos al seguro de estos 192,000 cerca de 120,000 hab\u00edan tenido una historia de cotizaci\u00f3n hab\u00edan trabajado ADO en alg\u00fan otro lugar previamente y han ido recuperando estas estas semanas y es la cobertura completa Porque la idea de que los trabajadores por su cuenta pudieran afiliarse al Ims exist\u00eda pero era una gran simulaci\u00f3n porque hab\u00eda todos los obst\u00e1culos todos los las trabas e incluso un costo pues inaccesible en las anteriores modalidades de aseguramiento tambi\u00e9n eh sobre trabajadoras del hogar llevamos 60,000 trabajadoras del hogar en este caso es una modalidad espec\u00edfica en la que el empleador o la empleadora es la que tiene que hacerse cargo del pago Y si son varias personas en varias viviendas pues lo tienen que hacer y se ha ido simplificando porque tambi\u00e9n se generaba esta idea de que era un mecanismo eh dif\u00edcil eh poco tecnificado ya no ya no es as\u00ed y algo eh Tambi\u00e9n muy novedoso que ha ido ocurriendo en coordinaci\u00f3n con la secretar\u00eda de relaciones exteriores y todos los consulados de M\u00e9xico hoy los trabajadores migrantes tambi\u00e9n se pueden asegurar llegamos cerca de 5000 en esta primera etapa migrantes que se aseguran eh trabajando all\u00e1 e ingresan y registran a sus beneficiarios de este de este lado del pa\u00eds ya sea para poder acceder a los cr\u00e9ditos de infonavid por ejemplo o para la atenci\u00f3n m\u00e9dica de de sus familiares aqu\u00ed o cuando ellos vuelven para poder aspirar una pensi\u00f3n y a una vivienda digna Entonces es mucho el el el esfuerzo se ha avanzado de manera importante en lo que pues es el futuro del mundo laboral este bueno aprovechar este que est\u00e1n aqu\u00ed las las instancias en el tema de salud al Se\u00f1or Jes\u00fas Ram\u00edrez a usted se\u00f1or presidente y a Zoe Robledo usted recordar\u00e1 el caso de El peque\u00f1o memito que aqu\u00ed hicimos evidente la falta de de este pues de atenci\u00f3n que se tuvo en su momento de los abuelos que estuvieron aqu\u00ed este pues dos o tres d\u00edas esperando una atenci\u00f3n para su nieto hoy memito tiene un a\u00f1o y meses por primera vez se pudo sentar por primera vez este puede pues re\u00edr por primera vez puede mover sus brazos tenemos los videos se los vamos a compartir y este en efecto mencion\u00f3 usted los medicamentos cuesten que cuesten y est\u00e1 recibiendo una atenci\u00f3n hoy tiene Pues muchas posibilidades a\u00fan hay un trayecto y un camino pues largo por recorrer pero los abuelos y sus familiares pues mandan este pues saludo y agradecimiento a todos los que han formado la secretaria de bienestar tambi\u00e9n a todos los que han formado parte de pues en estos Pues un mes yo creo que ha de tener mes y medio en esta atenci\u00f3n que se le ha brindado a este ni\u00f1o de posa Rica Veracruz y que creo que est\u00e1 aqu\u00ed en la en la ciudad de M\u00e9xico hacer extensivo este pues este agradecimiento se\u00f1or presidente Y bueno pues finalmente me despido con una denuncia esto es en el Instituto Nacional de rehabilitaci\u00f3n tenemos entendido as\u00ed lo comparten este personal de este lugar que han hecho recientemente un cambio de una empresa en el tema de la limpieza hoy soporte integral ssl toman las riendas en este sentido Pero tambi\u00e9n est\u00e1n denunciando que no cuentan con insumos tampoco con credencial tampoco con uniformes este en el tema de las prestaciones sociales hoy en este d\u00eda del trabajo al igual que muchas empresas est\u00e1n d\u00e1ndoles contratos solamente a los trabajadores de esta empresa tengo entendido por un mes sin prestaciones sociales y pues bueno en ese sentido tambi\u00e9n nos hacen saber que est\u00e1n suspendiendo las cirug\u00edas por falta de mantenimiento en este lugar dejamos esta denuncia y pues bueno se\u00f1or presidente usted har\u00e1 vemos lo propio ser\u00eda todo de mi parte Muchas gracias Secretario del trabajo ahora mismo va a tomar nota y a informarse no y a dar una respuesta gracias Buenos d\u00edas Arturo Pav\u00f3n del chapucero y efecto colateral eh Aprovechando que est\u00e1 aqu\u00ed la eh el secretario de trabajo eh Hay un sector que Pr\u00f3ximamente se va a ver muy afectado hasta ahorita no le ha llegado de lleno pero s\u00ed es muy importante dado los avances tecnol\u00f3gicos que se est\u00e1n dando y es la Industria Del doblaje al espa\u00f1ol aqu\u00ed en M\u00e9xico es una industria que tiene pues alrededor de 80 a\u00f1os de tradici\u00f3n y de calidad que se puede decir que es una de las empresas que ha mantenido una gran calidad a lo largo de todo todo este tiempo eh Lamentablemente la eh la Inteligencia artificial empieza a amenazar a esta industria porque incluso ya hay algunas empresas de streaming que est\u00e1n produciendo sus series sobre todo Las series que son las que m\u00e1s aportan dinero eh con Inteligencia artificial utilizando La voz original del del actor extranjero simplemente se hace el doblaje con Inteligencia artificial y y es casi imposible notarlo Ya en Estados Unidos ha habido muchas protestas acerca de la utilizaci\u00f3n de la imagen de los actores y aqu\u00ed en M\u00e9xico Pues hay una indefensi\u00f3n en en ese en ese caso porque pues los actores eh aparte de que es una industria no muy bien pagada es muy cerrada aproximadamente da eh empleo a 1000 actores alrededor de 1000 actores y 6,000 eh indirectos entre administrativos y t\u00e9cnicos Habr\u00eda alguna manera de que bueno ya en el futuro poder hacer una iniciativa de ley para que el material s\u00ed sea Doblado y no se afecte tanto a los actores del doblaje Pues no s\u00e9 si tengas t\u00fa posibilidad pues simplemente comentar muy brevemente que hemos tenido pues muy buen acercamiento con el gremio de los actores con la anda hemos recibido as\u00ed pues todos los comentarios como bien mencionan Pues hay una evoluci\u00f3n del mercado laboral y esto pues ha significado tambi\u00e9n en diversas eh profesiones y tambi\u00e9n oficios pues ciertos retos tambi\u00e9n derivado del desarrollo Pues de las mismas fuerzas productivas y en ese sentido Pues bueno estamos ah\u00ed al tanto tambi\u00e9n recordar que se han hecho pues avances importantes en la actualizaci\u00f3n de estos retos que han implicado la la pues las nuevas eh implementaciones en materia laboral por ejemplo tambi\u00e9n se hizo eh un avance importante en la legislaci\u00f3n en torno al teletrabajo esto tambi\u00e9n para actualizar pues en estos retos que est\u00e1n planteando a la fecha y decir que en ese sentido Pues bueno seguimos nosotros muy atentos de trabajar de manera conjunta con el sector de todos los eh actores y tambi\u00e9n eh trabajadores vinculados a esta industria y en ese sentido pues queda abierta la puerta para poder seguir avanzando al respecto b\u00e1sicamente S\u00ed nada m\u00e1s como acotaci\u00f3n pues mencionar que muchas de las series eh que se han proyectado a lo largo de los a\u00f1os en en M\u00e9xico en Latinoam\u00e9rica Incluso en Espa\u00f1a pues eh el la aceptaci\u00f3n ha sido por la calidad de de los actores C\u00f3mo no si este yo me acuerdo de del finado arbizu Jorge Jorge arvisu que de Don Gato y su pandilla No \u00e9l hac\u00eda creo que a Cucho no a Benito a Benito [M\u00fasica] gran actor y adem\u00e1s trabajaba en eso manera extraordinaria y todo lo que podamos nosotros ayudarlos para que no sean desplazados que se proteja con leyes para que este se sigue utilizando su creatividad su talento qu\u00e9 bueno que lo planteas son de las cosas que se tienen que ir este regulando para que no se afecte a los trabajadores Gracias en un segundo planteamiento usted acaba de mencionar que bueno pues los periodistas los comentaristas tradicionales no no han entendido lo que est\u00e1 pasando y estos cambios son muy importantes eh nos quedamos m\u00e1s o menos Tal vez como en las pel\u00edculas de Sara Garc\u00eda Donde hab\u00eda un estereotipo En que si a los 40 a\u00f1os ya ten\u00edas que estar sentadito frente a la tele nada m\u00e1s Tejiendo y Y pues c\u00f3mo ve usted ahora el futuro de los medios de comunicaci\u00f3n con esta revoluci\u00f3n de los medios digitales que que ha llegado y que no se va a ir yo pienso que van a ir cambiando este este los medios porque no les est\u00e1 funcionando el aferrarse a los esquemas del pasado Ya no se puede estar viviendo del r\u00e9gimen ni se puede estar este chantajeando a los gobernantes antes eso era posible porque Adem\u00e1s de que no hab\u00eda mucha informaci\u00f3n costaba m\u00e1s trabajo que la verdad se abriera a paso no hab\u00edan medios como el internet los gobernantes eran muy corruptos Entonces era muy f\u00e1cil ponerlos en el banquillo de los acusados y se d\u00edan eran reenes nadie aguantaba una campa\u00f1a de calumnias pero ni el 1% de lo que me hacen a m\u00ed de inmediato vamos a entendernos vamos a arreglarnos Vamos a ponernos de acuerdo Cu\u00e1ndo platicamos vamos a desayunar vamos a comer y entraban en acci\u00f3n los jefes de prensa y llegaban a reglos ahora ya no es as\u00ed que es narco amlo pues no es cierto es falso no tengo v\u00ednculos con la delincuencia organiz ni con la delincuencia de cuello blanco y no tengo nada de que avergonzar porque siempre he sostenido que lo m\u00e1s importante es la honestidad es lo que eso estimo m\u00e1s importante en mi vida entonces a ver este Entonces no pasa m\u00e1s que de calumnias y no tiene ning\u00fan efecto al contrario ayuda a poner en claro muchas cosas de c\u00f3mo enga\u00f1aban medios C\u00f3mo manipulaban Cu\u00e1l era el modos operandi de la mafia del poder todo esto que podemos decir Entonces pienso que ya algunos van a entender que no es por ah\u00ed porque va a ser muy dif\u00edcil un retroceso El regreso a los convenios para Aguilar cam\u00edn para crause para los peri\u00f3dicos pasquines inmundos los convenios para la radio Pero solo los convenios de publicidad sino los contratos para obras porque son empresas multifac\u00e9ticas hacen desde un aeropuerto hasta un hospital pasando por vender una aspirina un tornillo una c\u00e1rcel entonces eh ya eso ya ya no ya no va a funcionar ya no est\u00e1 funcionando ya cuando [M\u00fasica] vean en el futuro los j\u00f3venes de que hay un periodista no que no dice nada en contra del r\u00e9gimen en contra del gobierno va a decir qu\u00e9 raro como antes s\u00ed Y ahora no qu\u00e9 le pas\u00f3 entonces van a tener que cambiar y tambi\u00e9n este m\u00e1s pluralidad no los mismos conductores no en radio los mismos conductores en televisi\u00f3n los mismos comentaristas que no hay este otra gente de la academia o de la intelectualidad m\u00e1s que Aguilar cam\u00edn m\u00e1s que este Casta\u00f1eda m\u00e1s que crause eh zuckerman Sarmiento Son los \u00fanicos un se\u00f1or que no puedo aqu\u00ed este mencionar porque se ampar\u00f3 este puras eminencias Son los \u00fanicos todos los que est\u00e1n en contra de nosotros que no hay en las universidades en la academia gente que piense de otra forma porque si ustedes ven el contenido en radio en televisi\u00f3n sobre el tratamiento a nosotros y el tratamiento al bloque conservador Pues hay una diferencia bueno se registra hasta en el monitoreo que hace el INE entonces tienen que buscar equilibrios vean el reforma a ver hoy es reforma Pero no hablemos de las notas que eso ya sabemos que todas est\u00e1n en contra no es Ah\u00ed est\u00e1 no es la alarma alarma la de ocho pero no no no no vamos viendo la p\u00e1gina editorial la de los este intelectuales del reforma a ver Pon de favor Jes\u00fas as\u00ed las dos p\u00e1ginas a ver qu\u00e9 nos encontramos luego vamos a hacer lo mismo con qu\u00e9 les gusta as El Universal que era antes cuidaba la p\u00e1gina editorial a ver que Qu\u00e9 ha hecho mir este es todo esto ayuda mucho para entender por ejemplo los j\u00f3venes que estudian comunicaci\u00f3n social y los ciudadanos pero sobre todo los j\u00f3venes porque ya los ciudadanos son clientes este de ellos pero miren mentir con la verdad debe ser algo sobre Qu\u00e9 es en contra de nosotros pero de Ah el debate ya s\u00ed pero no nos metamos no no metamos porque eso No nos vayan a cepillar pero es esto una a ver la la siguiente no este es muy obetivo es independiente profesional m en el segundo Ay no puedo tampoco decir nada en contra pero s\u00ed ya llevamos dos verdad A ver la otra p\u00e1gina este tambi\u00e9n es muy objetivo este este enga\u00f1aba as\u00ed como Carmen Aristegui con y otros de ser independientes nunca le tuve confianza y sab\u00eda que este era falso y que poco a poco iba a ir mostrando cada vez m\u00e1s el y no me equivoqu\u00e9 pero era de el grupo de la sociedad civil independiente Ah la caricatura de poder judicial la liberaci\u00f3n la liberaci\u00f3n de eh que hizo el el juez del poder judicial pero atribuida a nosotros o sea ese siempre ha sido un caricaturista de derecha Afortunadamente no se le entiende mucho Este no es buen dibujante y este tampoco no tiene nada que ver con Hern\u00e1ndez que tienen Ingenio y que con helio que se retir\u00f3 Ho estamos a ver qui\u00e9n qued\u00f3 por helio en el universal pero m y este otro que Ah no miren otra otra Esto es lo que estamos Este padeciendo Pero qu\u00e9 puede esperarse de Los Due\u00f1os del reforma si se han dedicado por d\u00e9cadas a manipular primero comenzaron en Monterrey con el norte y han significado eh Pues todo un retroceso en cuanto a aportaciones c\u00edvicas en cuanto a educaci\u00f3n en cuanto a a ense\u00f1anza pura manipulaci\u00f3n y ellos all\u00e1 con much\u00edsimo poder han influido manipulando para imponer gobernadores para quitar gobernadores pero llega Salinas y se trasladan el norte sigue existiendo en Monterrey pero fundan aqu\u00ed con Salinas este peri\u00f3dico El reforma les da Salinas todo por eso nunca van a encontrar un cuestionamiento a Salinas a Carlos Salinas entonces pues es un periodismo conservador reaccionario un bolet\u00edn de la oligarqu\u00eda pero enga\u00f1aban que todos estos personajes la mayor\u00eda aparec\u00eda como e [M\u00fasica] gente independiente de la sociedad civil enga\u00f1aron mucho de cat\u00f3n no digo nada porque ya este Est\u00e1 grande el se\u00f1or y est\u00e1 como yo ya este le tengo respeto Por eso pero ya este sus chistes son como tafil y nunca ha dejado s\u00ed de ser este muy este defensor de los corruptos me acuerdo porque \u00e9l es de eh Coahuila Aunque les gusta mucho en el norte a ciertos sectores tambi\u00e9n un Atos Este pero era defensor de los Moreira a\u00fan cuando los eh m\u00e1s conservadores estaban en contra de los moreiras se acuerdan que al final pues terminaron juntos se arreglaron s\u00ed pero ese es tambi\u00e9n siempre en contra de nosotros siempre pero este es un ejemplo ustedes creen que yo a las 4 de la ma\u00f1ana 4:30 me levant\u00e9 y vi el reforma y este porque se los quer\u00eda presentar aqu\u00ed no es que son predecibles son muy obvios adem\u00e1s como hay elecciones est\u00e1n pero desatados qui\u00e9n sabe qu\u00e9 est\u00e1n viendo qu\u00e9 est\u00e1n sintiendo pero bueno Yo pienso que van a cambiar porque hasta las piedras cambian de modo de parecer y la realidad siempre se impone Y la verdad siempre se abre [M\u00fasica] paso Entonces vamos a ver qu\u00e9 va a suceder Porque adem\u00e1s ya esto pues cada vez tiene menos importancia es menos la gente que se deja manipular deben de estar imprimiendo muy poco es como los que escuchan radio o ven televisi\u00f3n est\u00e1n bajando mucho los rating porque la gente ya este le Apaga el radio o sea le apaga la televisi\u00f3n m\u00e1s los j\u00f3venes qui\u00e9n se va a aventar un art\u00edculo a m\u00ed me gustar\u00eda que se hiciera un estudio sobre estos art\u00edculos bueno a lo mejor estos no porque ya los mencionamos aqu\u00ed Ser\u00eda muy bueno saber cu\u00e1ntos leen a Sarmiento Cu\u00e1ntos leen A cat\u00f3n cu\u00e1ntos leen a guayo sea cu\u00e1ntos nada este y eso lo tienen ellos que tomar en cuenta les pagan bien porque no les importa mucho no les importa Este que los lean no viven de eso viven de la publicidad y adem\u00e1s si se dan cuenta Por qu\u00e9 no pones las este en todos los art\u00edculos todos en contra m\u00eda Entonces para qu\u00e9 les pagan Qu\u00e9 son al final de cuentas mercenarios golpeadores para eso les paga Porque todos eh cu\u00e1ndo suced\u00eda eso que un presidente le dedicaran las dos p\u00e1ginas de editoriales de un peri\u00f3dico uno dos Ah y no no vimos la columna Ah no tamb Hugo L\u00f3pez carrer d Hugo le mandamos un abrazo doctor Hugo que le mandamos un abrazo desde aqu\u00ed la traen en contra de \u00e9l todos los corruptos que manejaban el sector salud y este y lo de Ayotzinapa pero miren L\u00f3pez Obrador Esa es la b\u00e1jale o suele Aqu\u00ed tambi\u00e9n debe debo de estar verdad no Aqu\u00ed no aqu\u00ed no aparezco Es sobre el debate m\u00e1s que nada aqu\u00ed s\u00ed la siguiente de la otra p\u00e1gina Ah aqu\u00ed Este s\u00ed esa tambi\u00e9n esta tambi\u00e9n hay cat\u00f3n ya les voy este ya les voy a a a cobrar un porcentaje no por derechos de autor Este pero este es el periodismo que estamos padeciendo por poner un un ejemplo Gracias Presidente buenos d\u00edas shila rosagel corresponsal del grupo hily El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana buenos d\u00edas a todos eh presidente preguntarle en un primer lugar qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo para traerla inversi\u00f3n extranjera Y aprovechar este fen\u00f3meno que est\u00e1 ocurriendo del llamado New shoring Y si usted tiene informaci\u00f3n eh de plantas industriales que se puedan o que est\u00e9n por instalarse en Sonora pues eh en el marco de esta relocalizaci\u00f3n Pues de empresas eh en M\u00e9xico Bueno pues es un [M\u00fasica] eh proceso que se est\u00e1 este llevando a cabo a partir eso no lo van a aceptar nuestros adversarios conservadores pero nosotros fuimos los promotores de esos cambios de la llegada de las empresas que buscaban Asia para instalarse y ahora prefieren M\u00e9xico nosotros fuimos los que este insistimos mucho en eso hay constancia porque enviamos documentos desde el tiempo del gobierno del presidente Trump le envi\u00e9 cartas participamos en actos en donde recomendamos el fortalecimiento econ\u00f3mico de Am\u00e9rica del Norte explic\u00e1bamos de que era importante la autosuficiencia productiva en Am\u00e9rica del Norte lo hicimos tambi\u00e9n con el presidente biden y no lo tomaban mucho en cuenta nos llev\u00f3 como dos TR a\u00f1os me gustar\u00eda que un d\u00eda eh les expusiera todo lo que hicimos en esta materia el secretario de hacienda en Rogelio Ram\u00edrez de porque desde antes de que fuese secretario de Hacienda me ayudaba como asesor y tra\u00edamos esto como prop\u00f3sito porque ahora se ve como si se hubiese dado no de manera natural espont\u00e1nea no hicimos nuestro trabajo y este lleg\u00f3 el momento en que nos hicieron caso o coincidimos creo que contribuy\u00f3 bastante de las cosas buenas de lo malo de la pandemia pero s\u00ed eh sirvi\u00f3 para abrir los ojos a muchos de que no era conveniente tanta dependencia de Asia porque no s\u00e9 si ustedes se acuerdan cuando la pandemia e como se depend\u00eda de los semiconductores de los chips eh se dio el caso de que no hab\u00eda forma de comprar un aparato electrodom\u00e9stico para comprar un refrigerador una estufa hab\u00eda que ponerse en una lista sobre todo en Estados Unidos y eh le entregaban electrodom\u00e9stico que era algo relativamente sencillo en 6 meses entonces se encareci\u00f3 much\u00edsimo el flete para traer mercanc\u00edas de Asia y sobre todo hubo esa dependencia siento que en Asia se les pas\u00f3 la mano se hicieron sentir entonces de lo que ven\u00edamos hablando de c\u00f3mo Asia crec\u00eda y Am\u00e9rica del Norte se iba rezagando y que si la tendencia esa continuaba en 20 a\u00f1os el comercio mundial en un % iba a depender de Asia mientras Am\u00e9rica del Norte iba a tener una participaci\u00f3n del 18 por en el mercado internacional y que eso era muy riesgoso incluso para la paz porque esa diferencia seba a querer reponer con lo b\u00e9lico y que nosotros prefer\u00edamos la competencia econ\u00f3mica a la confrontaci\u00f3n b\u00e9lica y que por lo mismo lo que ten\u00edamos que hacer era impulsar las actividades productivas en Am\u00e9rica del Norte y consolidarnos como regi\u00f3n y en una primera etapa los tres pa\u00edses Canad\u00e1 Estados Unidos y M\u00e9xico pero en una segunda etapa toda Am\u00e9rica as\u00ed como comenz\u00f3 la comunidad europea convertirnos despu\u00e9s en la uni\u00f3n de todos los pa\u00edses de Am\u00e9rica primero fue la comunidad Europea y luego la Uni\u00f3n Europea pues ha ser algo parecido en Am\u00e9rica hacia all\u00e1 Tenemos que ir porque son muchas las ventajas comparativas que tenemos hablamos todav\u00eda en la \u00faltima cumbre de enero del a\u00f1o pasado sobre este tema el presidente biden con el Primer Ministro trudo me acuerdo que les coment\u00e9 que hac\u00eda falta planeaci\u00f3n en Asia de manera especial los del gobierno de la Rep\u00fablica popular china tienen su plan para 2000 35 y tienen su plan para el 2050 y nosotros en Am\u00e9rica del Norte Pues estamos m\u00e1s hechos a que las calabazas se vayan acomodando solas en el camino no hay planeaci\u00f3n eso lo propusimos vamos a planear hacia adelante hacia el futuro ya no nos va a tocar a nosotros pero para las nuevas generaciones qu\u00e9 va a pasar con nuestras econom\u00edas Hasta d\u00f3nde vamos a integrarnos Cu\u00e1les son las reglas para la integraci\u00f3n econ\u00f3mica por ejemplo una regla de oro el respeto a las soberan\u00edas en lo econ\u00f3mico nos necesitamos nos complementamos nos ayudamos mutuamente y esto es En beneficio de nuestros pueblos Pero tiene que haber respeto a nuestras soberan\u00edas entonces todo eso hay que tomarlo en cuenta Qu\u00e9 pas\u00f3 que de 2 a\u00f1os a la fecha empieza a eh aceptarse de que era muy importante la autosuficiencia en Am\u00e9rica del Norte y empieza a eh llegar inversiones nuevas empresas y ahora M\u00e9xico Pues es de los pa\u00edses m\u00e1s atractivos del mundo para la inversi\u00f3n for\u00e1nea Entonces qu\u00e9 empresas est\u00e1n llegando muchas de todos los pa\u00edses y qu\u00e9 futuro tiene el pa\u00eds mucho Nada m\u00e1s que hay que planear hay que ordenar ese crecimiento eh atender los problemas de agua eh Para no eh hacer lo que se hizo durante el periodo neoliberal que se daban permisos para producir cerveza que consume much\u00edsima agua y que la cerveza ni siquiera era para consumo interno sino para exportar Entonces qu\u00e9 exportamos de M\u00e9xico agua y de d\u00f3nde quer\u00edan que se exportar agua de donde no hay del norte de Mexicali que entregaron las concesiones hasta para el uso del agua dom\u00e9stica de la gente de Mexicali por eso una gran Rebeli\u00f3n con mucha raz\u00f3n de los ciudadanos y se detuvo lo de la construcci\u00f3n de esa planta pero ya los conservadores corruptos ya hab\u00edan dado permisos para todo entonces eso hay que ordenarlo sea s\u00ed que llegue la inversi\u00f3n que lleguen las nuevas plantas pero que haya planeaci\u00f3n y que se beneficie a los trabajadores que se beneficie a nuestro pueblo Sonora tiene much\u00edsimas ventajas comparativas tiene litio va a ser indispensable tiene cobre que todos los veh\u00edculos el\u00e9ctricos van a consumir m\u00e1s cobre o mejor dicho para la fabricaci\u00f3n de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos se va a necesitar m\u00e1s cobre del que se necesita para hacer un autom\u00f3vil convencional se est\u00e1 hablando que hasta cuatro veces m\u00e1s Y d\u00f3nde est\u00e1 cobre en Sonora tienen eh mucha posibilidad de seguir con la producci\u00f3n de energ\u00eda eh solar van a contar con la planta solar eh fotovoltaica m\u00e1s importante de Am\u00e9rica en Puerto pe\u00f1azco pero no solo es la planta sino que se est\u00e1 construyendo toda la l\u00ednea de transmisi\u00f3n hasta la frontera hasta precisamente Baja California eso vamos a dejarlo nosotros terminado en una primera etapa pero hay que construir tres cuatro plantas como es ya se tiene la tecnolog\u00eda ya se sabe c\u00f3mo hacerlo son autofinancia es energ\u00eda limpia claro requiere de plantas de respaldo de ciclo combinado porque no todo el tiempo hay sol ni todo el tiempo hay viento si se necesita todav\u00eda consumo de gas pero tienen tambi\u00e9n la posibilidad y un proyecto para una planta de licuefacci\u00f3n de gas en Puerto Libertad es una inversi\u00f3n de m\u00e1s de 10000 millones de d\u00f3lares en fin Sonora tiene mucho futuro 500 km de frontera con Arizona y d\u00f3nde se est\u00e1n ubicando las plantas de semiconductores en Estados Unidos en Arizona va a ayudar mucho el puerto de guaimas esa infraestructura de comunicaci\u00f3n la carretera Chihuahua guaimas la modernizaci\u00f3n del ferrocarril amiento de Nogales adem\u00e1s tienen un buen gobernador un buen gobernador Alfonso durazo est\u00e1 en eso \u00e9l es el principal promotor del plan Sonora Entonces si hay mucho futuro y en general Les informo que ya el paso por el ismo de Tehuantepec para unir el Pac\u00edfico con el Atl\u00e1ntico ya se convirti\u00f3 en un proyecto estrat\u00e9gico mundial empresa de todo el mundo y gobiernos interesados ah\u00ed tomamos una decisi\u00f3n que este va a ayudar bastante las empresas que tienen m\u00e1s participaci\u00f3n que est\u00e1n en sociedad con la Secretar\u00eda de Marina son empresas nacionales y si se va a permitir eh que haya inversi\u00f3n extranjera en el ismo pero no mayoritaria la inversi\u00f3n mayoritaria tiene que ser mexicana por cuestiones de respeto a nuestra soberan\u00eda y por seguridad nacional pero todo el sureste e los puertos del Golfo van a tener muchas posibilidades de desarrollo por eso se dice y se nos lo comentan los los articulistas pero tenemos 2.3 por 2.3 por de desempleo es el \u00edndice eh la tasa m\u00e1s baja de las m\u00e1s bajas en el mundo Por qu\u00e9 no pones Estados Unidos trae 3.9 todo respeto pues nosotros haremos 2.3 a ver si no me equivoco no pero Estados Unidos entonces casi es empleo pleno eso no lo dicen no dicen c\u00f3mo han aumentado los salarios no dicen que es un fen\u00f3meno la fortaleza del peso no dicen que es r\u00e9cord lo que est\u00e1 llegando de inversi\u00f3n extranjera al pa\u00eds que nunca hab\u00eda llegado tanta inversi\u00f3n for\u00e1nea al pa\u00eds como ahora nada de eso dicen S\u00ed pero ya est\u00e1 dos dos tres eso de Cu\u00e1ndo es o sea hace una semana Ah eso es de S\u00ed pero d\u00f3nde est\u00e1 Estados Unidos es tiene 39 tampoco vieron algo en el reforma sobre el desalojo de las universidades en Estados Unidos en la televisi\u00f3n hubo algo en la radio porque vaya que macane este Aqu\u00ed est\u00e1 prohibido golpear no se reprime en M\u00e9xico pero bueno Esto da una idea presidente eh Y y tiene conocimiento de nuevas plantas industriales para Sonora aparte de las inversiones que ya conocemos hay alguna noticia alg\u00fan plantas nuevas s Pero eso con Alfonso durazo s\u00ed se tiene este compromisos de inversi\u00f3n nuevos para son honor pero es Alfonso el que tiene la informaci\u00f3n no sabe m\u00e1s o menos de cu\u00e1nto ascienden esos compromisos de inversi\u00f3n que este que ellos informen no que informe Alfonso pero ya Sonora ya tiene este m\u00e1s crecimiento econ\u00f3mico m\u00e1s empleo esto es pero estamos en los primeros lugares en el mundo en el pa\u00eds desde que se tiene registro no se ten\u00eda una tasa desempleo tan baja ofrezco disculpa por estar aqu\u00ed tirando aceite Pero nos tenemos que defender porque si no este todo es puro cat\u00f3n y Aguayo y Sarmiento L\u00f3pez d de Mola y Carmen y la periodista Anabel Hern\u00e1ndez este y el premio Nobel de periodismo golden el New York entonces pues algo tenemos que decir No aqu\u00ed en la ma\u00f1anera 3.9 S\u00ed s\u00ed 39 Gracias presidente ya por \u00faltimo en una segunda pregunta eh preguntarle sobre su reuni\u00f3n que sostuvo ayer con legisladores eh de morena qu\u00e9 fue lo que hablaron si nos puede compartir un poco y tambi\u00e9n pues se acaba el periodo de sesiones no se va a hacer un periodo extraordinario para discutir las iniciativas que quedaron pendient que usted present\u00f3 el 5 de febrero qu\u00e9 opina de esto Qu\u00e9 pasar\u00e1 con estas iniciativas pendientes pues van a quedar pendientes porque los del bloque conservador aunque son iniciativas para beneficiar al pueblo ya declararon que las van a bloquear y como no hay ahora mayor\u00eda calificada y son reformas a la Constituci\u00f3n que requieren mayor\u00eda calificada no mayor\u00eda simple pues hay que esperar es mejor esperar a ver qu\u00e9 dice la gente en el futuro cuando haya condiciones no puedo decir m\u00e1s que eso les agradec\u00ed a los legisladores mujeres hombres diputados senadores porque ayudaron mucho en la transformaci\u00f3n en todo esto que estamos viendo en crecimiento econ\u00f3mico en generaci\u00f3n de empleo en mejorar salarios en los programas de bienestar imag\u00ednense que ellos fueron los que aprobaron para que se elevara a Rango constitucional el derecho a la pensi\u00f3n de los adultos mayores porque ahora pues todos dicen que van a apoyarlo pero en su momento no fue as\u00ed Yo creo que eh decir la verdad no es pecado ni ees pue significar una infracci\u00f3n Entonces estos legisladores ayudaron mucho antes eh el presupuesto se quedaba en el mismo gobierno el gobierno estaba ensimismado el presupuesto que es dinero del pueblo Pues no le llegaba al pueblo se quedaba en los funcionarios p\u00fablicos y serv\u00eda el presupuesto para entregar moches tampoco estoy diciendo mentiras y les daban eh presupuesto a los legisladores para que votaran todo lo que le conven\u00eda a la mafia del poder los maab utilizando el presupuesto p\u00fablico por eso el presupuesto eh No se manejaba de manera integral se lleg\u00f3 a distribuir el presupuesto dos tres partidas las destinadas a mejorar las calles las destinadas al deporte las destinadas a la cultura se les entregaba a los diputados a cada diputado le tocaba una cantidad le entregaba un oficio de autorizaci\u00f3n y ese diputado iba con una autoridad y le dec\u00eda tengo esto utilizaban mucho este una expresi\u00f3n mafiosa de ya baj\u00e9 dec\u00edan estos recursos y tengo esto nada m\u00e1s que me tienes que dar un moche a\u00fan cuando el diputado fuera de un distrito de Chiapas pod\u00eda entregar lo que Hacienda le otorgaba para un municipio de Chihuahua un V moch dec\u00eda Ah no me quieres dar el moche no me des el moche nada m\u00e1s que yo te propongo la empresa constructora para que haga la obra por eso De repente destru\u00edan banquetas para volver a hacer las banquetas estaban bien las banquetas pero las este destru\u00edan para volverlas hacer entonces todo eso se termin\u00f3 y eso ha permitido que se use el presupuesto para ayudar a la gente para ayudar al pueblo porque Eh As\u00ed es como se pueden destinar 400 450,000 millones de pesos a las pensiones de los adultos mayores porque ese dinero antes pues no se pod\u00eda juntar adem\u00e1s que no les interesaba entregarle el presupuesto al pueblo Adem\u00e1s de eso pues no se pod\u00eda juntar porque todo era para moches porque el gobierno no estaba para atender las demandas del pueblo al gobierno era un facilitador de la corrupci\u00f3n era un instrumento al servicio de quienes hac\u00edan jugosos negocios al Amparo del poder p\u00fablico al pueblo lo atend\u00edan o lo volteaban A ver cuando necesitaban los votos como en esta temporada es que empezaban a entregar despensas materiales de construcci\u00f3n pollos patos chivos borregos puercos cochino Marrano dinero en efectivo Migajas y ya despu\u00e9s que pasaban las elecciones no les volv\u00edan a ver ni el pelo incluso hasta humillaban a la gente iba la gente despu\u00e9s a pedirles algo y dec\u00edan Yo qu\u00e9 te voy a dar si ya te dimos hasta los corr\u00edan de los ayuntamientos Entonces eso ya se termin\u00f3 cada vez que se iba a aprobar el presupuesto la c\u00e1mara de diputados era como un Tianguis ven\u00edan de los estados y tra\u00edan eh cocinas y si se trataba de Oaxaca Pues eran tan buenas las tlayudas no y este hasta mole de cadera de de guac\u00e1n la misteca y carne de Sonora d\u00f3nde est\u00e1s t\u00fa con todo respeto no quiero este producir celos ni sentimientos pero pues es muy buena la carne de Sonor S\u00ed y todav\u00eda me voy a meter en m\u00e1s lidos pero Sonor es muy grande la de Obreg\u00f3n es de primera por el or\u00e9gano que come el ganado ah\u00ed este pero tambi\u00e9n la carne seca de Chihuahua o sea en fin este las almejas de Baja California ha t\u00fa que cubres toda esa regi\u00f3n eh las almejas de Ensenada hay un lugar tradicional este de primera pero el mondongo de Yanga sea Claro que no tra\u00edan eso este el mondongo se conoce de distintas maneras Cu\u00e1les son los nombres del mondongo menudo y pancita y mong este entonces tra\u00edan de todo y era cuando se daba ese fen\u00f3meno imag\u00ednes era secretario de Hacienda de Calder\u00f3n carens y en 3 a\u00f1os consecutivos se aprob\u00f3 el presupuesto p\u00fablico por unanimidad era un eminencia carcen porque pues todo era reparto de moches y tambi\u00e9n hab\u00edan nivel es porque los coordinadores de los grupos eran los que recib\u00edan pero moches muches en dinero y en especie porque pod\u00edan llegar a tener hasta cargos del m\u00e1s alto nivel un estado as\u00ed sucedi\u00f3 sucedi\u00f3 es no es para este series de Netflix nada m\u00e1s que buen\u00edsimas Pues hay tantos guiones por por hacer entonces les agradec\u00ed a los legisladores que todo eso desapareci\u00f3 tambi\u00e9n eh parece algo normal No pero nos ayudaron much\u00edsimo much\u00edsimo sin pedir nada a cambio sino pensando siempre en la gente pensando en sus representados Entonces como termin\u00f3 el periodo de sesiones quisieron venir este a conversar estuvimos muy bien platicando yo la verdad agradeci\u00e9ndoles Porque si nos ayudaron mucho mucho mucho Y adem\u00e1s no hubo fracturas se mantuvieron Unidos y as\u00ed se pudo avanzar Bueno hasta esta ley de pensiones que es para reparar el da\u00f1o que causaron durante el periodo neoliberal los gobiernos de Cedillo y de Calder\u00f3n pero esta ley no se aprob\u00f3 por mayor\u00eda as\u00ed este amplia fueron 260 votos contra 200 porque el bloque conservador no no votaron igual cuando lo de los adultos mayores los diputados del bloque conservador no todos eh pero de el partido m\u00e1s eh reaccionario todos los diputados en contra votaron de que la pensi\u00f3n a los adultos mayores se convirtiera en un derecho constitucional todos Ahora me da much\u00edsimo gusto porque Qu\u00e9 bueno que ya todo el mundo habla de que no van a cambiar los programas de bienestar este nada m\u00e1s que hay que hay que este hay que verlo con cuidado porque son muy falsarios muy hip\u00f3critas Y como dicen una cosa dicen la otra s\u00ed pero eso ya este Ya v\u00e1monos a desayunar hoy d\u00eda del [M\u00fasica] trabajo d\u00f3nde no pero es Sonora Ah no no tenemos no pero ya vamos a tenerle Muy bien pues hay que tener mucho cuidado hay un dicho all\u00e1 este por mi tierra por mi agua seg\u00fan el cual eh para mentir y comer pescado hay que tener mucho cuidado porque s\u00ed alguien dijo de que este estaba muy ins\u00edpido y que ten\u00eda muchas espinas el p lagarto es muy rico elto es eh ah\u00ed se los recomiendo este la secretaria de gobierno no que de gobernaci\u00f3n perd que a m\u00e1s tardar en la segunda quincena de junio deber\u00e1n las Afores transferir los recursos si no lo hacen despu\u00e9s de esa fecha qu\u00e9 pasar\u00eda no s si nos puede aclarar nada m\u00e1s pues ya est\u00e1 en la ley No creo que incumplan s\u00ed este si no aqu\u00ed se los vamos a decir pero no hay tipo de sanci\u00f3n Pues debe de ha ver pero no se trata de estar pensando en sancionar en que van a incumplir porque pues ya es una cuesti\u00f3n legal adem\u00e1s casi todos son muy responsables y vamos a esperarnos para que adelantamos v\u00edsperas si no cumplen Pues aqu\u00ed vamos a decir Qui\u00e9nes ya cumplieron y qui\u00e9nes no porque ni modo que no van a cumplir con la ley tienen este pues iones eh en el manejo de Afores y dem\u00e1s si no act\u00faan legalmente pues entonces posiblemente haya sanciones pero no creo yo que este vayan a incumplir vamos a esperarnos lo que s\u00ed es un hecho que adem\u00e1s de ese recurso Pues cuenta con otras fuentes de financiamiento para el fondo sea que no es nada m\u00e1s ese recurso por ejemplo se cuenta con todo lo que ingresa al instituto para devolverle al pueblo lo robado todo lo que se ahorr\u00f3 eh Por la transferencia de la financiera rural a la financiera del bienestar todo eso es para el fondo y as\u00ed eh otros recursos deudas que tienen los estados con el Iste este con el sat que se les est\u00e1 haciendo un descuento del 75 por as\u00ed es No y el 25 que entregan a la federaci\u00f3n Hacienda es para el fondo de pensiones de los trabajadores pues no tenemos Todav\u00eda este un una cantidad aproximada se calcula que eh las Afores tienen que entregar alrededor de 40,000 millones pero van a este a recibirse m\u00e1s fondos y no tienen que ser todos de un solo golpe con lo que se va a tener desde el inicio va a alcanzar para compensar a los trabajadores imag\u00ednense la alegr\u00eda de un trabajador que se iba a jubilar ya no con el 25 con el 30% como originalmente lo tr\u00f3 no lo pens\u00f3 lo tram Cedillo ni Calder\u00f3n no lo pensaron si no lo tramaron 25 30% que nosotros hemos ido a este aumentando iba a llegar hasta el 60 con el el apoyo tambi\u00e9n de empresarios que voluntariamente decidieron aumentar sus cuotas para las pensiones voluntariamente porque me toc\u00f3 hablar con ellos y estaban muy conscientes Por eso ahora en el nuevo fondo de pensiones no se les exige que ellos aumenten sus cuotas porque ya lo hicieron voluntariamente m\u00e1s lo que ahorramos hasta ahora llevamos ahorrado 40,000 millones desde eh 2020 no de 2 22 40,000 millones porque se hizo una reforma a la ley y se redujo el cobro de comisiones porque cobraban m\u00e1s que en otros pa\u00edses de comisiones por administrar las pensiones de los trabajadores y tenemos pensado que vamos a reunir por esa reforma hasta 160,000 millones en el 2030 entonces por eso en vez del 25 del 26 original ya eh pod\u00edan alcanzar ahora con esas reformas 50 6% pero con esta nueva ley de pensiones de pensiones para el bienestar va a ser 100% no es el 60 es el 100 y ese monto eh Para compensarlos es el que va a salir del fondo de pensiones del bienestar verdad que vali\u00f3 la pena aguantar el que nos insultar eh diciendo pegando de gritos no de que nos \u00edbamos a robar las Afores vali\u00f3 la pena verdad no fue en vano es que cuando se lucha por la transformaci\u00f3n tiene uno que estar preparado para pagar ciertas cuotas de humillaci\u00f3n no me quiero meter en lo M\u00edstico pero eh Hay quien dijo que hab\u00eda que resistir que no era diente por diente ni Ojo por ojo que no era la ley del tal\u00f3n porque nos \u00edbamos a quedar chimuelos y tuertos hay otra Concepci\u00f3n Entonces es muy satisfactorio esto y agradecerle a compa\u00f1eras compa\u00f1eros porque es en bien de los trabajadores c\u00f3mo Ah s\u00ed es posible es posible es posible pero no no no Eh Esto va hacia adante eso va hacia adelante ya no lo detienen va a ser de acuerdo a los que se vayan este jubilando con la nueva ley hay lo suficiente para este a\u00f1o y para yo creo que para dos o TR a\u00f1os m\u00e1s porque cuando se va a complicar m\u00e1s va a ser en la medida que se vayan jubilando m\u00e1s trabajadores este para entonces ya el fondo va a tener m\u00e1s recursos y hasta el mecanismo establecido o sea es el remedio y el trapito bueno V\u00e1monos a desayunar",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 5 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:29:30.172715"
}