{
    "video_id": "2rNU7EQrlTY",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2rNU7EQrlTY/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDg1fTuqTBpmY3MLVu3vFzdE7Sjzw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2rNU7EQrlTY",
    "video_title": "Se retira el fuero al presidente de la Rep\u00fablica | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 241,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "se aprob\u00f3 ayer",
            "start": 0.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara diputados",
            "start": 2.82,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que se quite el fuero",
            "start": 6.9,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 9.74,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "y que el presidente en funciones",
            "start": 13.56,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "pueda ser juzgado",
            "start": 17.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "por corrupci\u00f3n",
            "start": 20.97,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "por delitos electorales",
            "start": 23.84,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "y por cualquier delito",
            "start": 27.45,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "como a cualquier otro ciudadano",
            "start": 30.94,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "este es un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 36.06,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "es quitar un fuero que",
            "start": 42.09,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "existe",
            "start": 46.91,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 48.97,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "1857",
            "start": 54.8,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "algo que qued\u00f3 establecido en la",
            "start": 59.72,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 61.73,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de 1857 y se mantuvo en la constituci\u00f3n",
            "start": 63.45,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "de 1917",
            "start": 69.47,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "a\u00fan vigente",
            "start": 73.23,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 77.65,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "ahora se decide quitar el fuero",
            "start": 80.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "al presidente de la republica",
            "start": 86.35,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "esta fue una iniciativa que enviamos al",
            "start": 89.979,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 93.58,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "fue uno de los compromisos que hicimos a",
            "start": 97.43,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "lo largo d",
            "start": 100.88,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "mucho tiempo de lucha",
            "start": 103.73,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "desde la oposici\u00f3n",
            "start": 106.5,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "y nos comprometimos que al llegar al",
            "start": 109.35,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "gobierno se iba a terminar con el fuero",
            "start": 112.56,
            "duration": 11.63
        },
        {
            "text": "presidencial entonces va a pasar ya",
            "start": 118.549,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "esta reforma",
            "start": 124.6,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "esta iniciativa al senado",
            "start": 127.89,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "no creo que haya ning\u00fan problema",
            "start": 135.6,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y como es una reforma constitucional",
            "start": 139.66,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "luego va a pasar",
            "start": 142.44,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "a los congresos locales",
            "start": 145.46,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "para su aprobaci\u00f3n en definitiva",
            "start": 148.26,
            "duration": 8.789
        },
        {
            "text": "se requieren dos terceras partes",
            "start": 152.62,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "se lograron todos los votos que se",
            "start": 157.39,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "necesitan en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 161.62,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "consider\u00f3 que va a suceder lo mismo en",
            "start": 163.74,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "el senado",
            "start": 166.12,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "se va a requerir la aprobaci\u00f3n de la",
            "start": 169.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mitad",
            "start": 172.75,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "m\u00e1s uno de los congresos locales para",
            "start": 174.1,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que ya quede",
            "start": 177.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "establecido en la constituci\u00f3n",
            "start": 179.9,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es un hecho hist\u00f3rico",
            "start": 183.38,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el que se apruebe",
            "start": 186.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el quitar este fuero",
            "start": 188.42,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 191.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1",
            "start": 193.71,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 196.1,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "se sigue el mismo ejemplo",
            "start": 200.29,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "y se puede aplicar esto",
            "start": 203.13,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a otros",
            "start": 207.08,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "y servidores p\u00fablicos",
            "start": 211.77,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "los representantes populares",
            "start": 214.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 218.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "estemos",
            "start": 221.13,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "en igualdad de circunstancias",
            "start": 223.38,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "y actuemos como buenos ciudadanos adem\u00e1s",
            "start": 226.86,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 230.72,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "buenas autoridades buenos ciudadanos",
            "start": 232.7,
            "duration": 9.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
            "start": 237.069,
            "duration": 4.76
        }
    ],
    "transcription_text": "se aprob\u00f3 ayer en la c\u00e1mara diputados que se quite el fuero al presidente y que el presidente en funciones pueda ser juzgado por corrupci\u00f3n por delitos electorales y por cualquier delito como a cualquier otro ciudadano este es un hecho hist\u00f3rico es quitar un fuero que existe desde 1857 algo que qued\u00f3 establecido en la constituci\u00f3n de 1857 y se mantuvo en la constituci\u00f3n de 1917 a\u00fan vigente y ahora se decide quitar el fuero al presidente de la republica esta fue una iniciativa que enviamos al congreso fue uno de los compromisos que hicimos a lo largo d mucho tiempo de lucha desde la oposici\u00f3n y nos comprometimos que al llegar al gobierno se iba a terminar con el fuero presidencial entonces va a pasar ya esta reforma esta iniciativa al senado no creo que haya ning\u00fan problema y como es una reforma constitucional luego va a pasar a los congresos locales para su aprobaci\u00f3n en definitiva se requieren dos terceras partes se lograron todos los votos que se necesitan en la c\u00e1mara de diputados consider\u00f3 que va a suceder lo mismo en el senado se va a requerir la aprobaci\u00f3n de la mitad m\u00e1s uno de los congresos locales para que ya quede establecido en la constituci\u00f3n es un hecho hist\u00f3rico el que se apruebe el quitar este fuero al presidente ojal\u00e1 y se sigue el mismo ejemplo y se puede aplicar esto a otros y servidores p\u00fablicos los representantes populares para qu\u00e9 estemos en igualdad de circunstancias y actuemos como buenos ciudadanos adem\u00e1s de buenas autoridades buenos ciudadanos qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:37.667637"
}