{
    "video_id": "2s8yjFuviik",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2s8yjFuviik/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD3sjOPzdMai9DRtiJZ0YF01YzrEA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2s8yjFuviik",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 16 al 20 de noviembre de 2020",
    "video_length_seconds": 922,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.0,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica visit\u00f3",
            "start": 5.76,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "tabasco el 14 y 15 de noviembre para",
            "start": 8.5,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "evaluar los da\u00f1os y supervisar la",
            "start": 11.02,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "entrega de la ayuda a miles de familias",
            "start": 12.7,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de tabasco y chiapas damnificadas por",
            "start": 14.65,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "las inundaciones que causaron las",
            "start": 16.779,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "intensas lluvias sedena y semar auxilian",
            "start": 18.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "a la poblaci\u00f3n y reparten la ayuda",
            "start": 21.34,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "humanitaria mandamos un abrazo a todos",
            "start": 23.17,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los hermanos centroamericanos porque",
            "start": 25.18,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n les ha llovido sobre mojado",
            "start": 27.16,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "acaba de pasar",
            "start": 29.85,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "y este es el que se est\u00e1 formando es",
            "start": 31.689,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico este a\u00f1o es el de m\u00e1s",
            "start": 34.239,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "huracanes que ustedes ya que \u00edbamos con",
            "start": 37.03,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "el samaria que yo les dec\u00eda que tiene el",
            "start": 41.08,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "mismo comportamiento",
            "start": 43.12,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "estaba hasta arriba cuando soltamos es",
            "start": 45.98,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "algo est\u00e1 bajando su nivel",
            "start": 49.01,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "este es el r\u00edo que inunda las zonas",
            "start": 52.489,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "bajas las comunidades ind\u00edgenas y al",
            "start": 56.18,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "mismo tiempo es el r\u00edo que tiene esa",
            "start": 58.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "derivaci\u00f3n se conoce como el carrizal",
            "start": 62.17,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "que es este",
            "start": 64.97,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es el de guillermo",
            "start": 66.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "que tambi\u00e9n est\u00e1 bajando afortunadamente",
            "start": 69.48,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "al hablar del frena y su anuncio de",
            "start": 72.3,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "retirar su campamento del z\u00f3calo el",
            "start": 74.58,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 76.74,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "afirm\u00f3 que no se van porque tienen",
            "start": 78.41,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "diferencias al interior del movimiento",
            "start": 80.67,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "este movimiento frena",
            "start": 82.26,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "pues no tiene una causa justa porque",
            "start": 86.44,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s si el prop\u00f3sito",
            "start": 89.53,
            "duration": 10.01
        },
        {
            "text": "es que yo me vaya que lo renuncie ya hay",
            "start": 94.26,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "un mecanismo establecido democr\u00e1tico",
            "start": 99.54,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pac\u00edfico",
            "start": 103.11,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "tienen elecciones ya se est\u00e1n reuniendo",
            "start": 106.0,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "todos en contra nuestra para la elecci\u00f3n",
            "start": 109.24,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "de el a\u00f1o pr\u00f3ximo",
            "start": 115.98,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "ricardo sheffield procurador federal del",
            "start": 120.1,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "consumidor inform\u00f3 que no hay raz\u00f3n para",
            "start": 122.619,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "subir el precio de las tortillas gruma y",
            "start": 124.81,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "minsa que son los dos principales",
            "start": 127.36,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "fabricantes de harina de ma\u00edz",
            "start": 129.729,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "nixtamalizada que no han tenido aumento",
            "start": 132.239,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el aumento lo tuvieron a finales del a\u00f1o",
            "start": 135.64,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "del a\u00f1o pasado fue fue poco esto es todo",
            "start": 137.56,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o no ha habido ni tenemos",
            "start": 141.069,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "indicaciones conocimiento de que vaya a",
            "start": 143.489,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "haber un aumento en la harina de ma\u00edz",
            "start": 146.62,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nixtamalizada si no ha aumentado nada",
            "start": 147.819,
            "duration": 6.051
        },
        {
            "text": "porque van a subirlo",
            "start": 150.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bosque de chapultepec se restaur\u00f3 el",
            "start": 155.49,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "antiguo molino del rey para convertirse",
            "start": 158.7,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el cen cal y casa del ma\u00edz el museo",
            "start": 160.95,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "rufino tamayo ser\u00e1 restaurado con 12",
            "start": 163.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos en materia ambiental",
            "start": 166.56,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "se reforesta la zona biocultura al sur",
            "start": 168.96,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "de 26 hect\u00e1reas en una cuarta parte con",
            "start": 171.09,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "islas o nidos de fertilidad lago de",
            "start": 174.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "texcoco se avanza en la construcci\u00f3n del",
            "start": 176.82,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pabell\u00f3n demostrativo se culminaron los",
            "start": 179.13,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "trabajos de acopio de 283 mil plantas",
            "start": 181.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hal\u00f3filas se avanza en las plataformas",
            "start": 184.98,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "de equipamiento deportivo",
            "start": 187.08,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "respecto a la pandemia del cob y 19 el",
            "start": 193.27,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell",
            "start": 196.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que a nivel nacional hay una",
            "start": 198.63,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n progresiva de la mortalidad",
            "start": 201.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "el resumen nacional es esta tendencia en",
            "start": 203.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "donde se ha logrado reducir la",
            "start": 206.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "mortalidad a pesar de que en algunas",
            "start": 208.42,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "entidades aumenten los casos y en su",
            "start": 210.76,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "enorme mayor\u00eda los casos van",
            "start": 213.25,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "reduci\u00e9ndose en las entidades",
            "start": 215.5,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "federativas y en el conjunto del pa\u00eds el",
            "start": 217.96,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "martes 17 el presidente l\u00f3pez obrador",
            "start": 221.35,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "fue testigo de la ampliaci\u00f3n del",
            "start": 224.26,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "convenio con hospitales privados para la",
            "start": 225.76,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos y",
            "start": 227.89,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "hospitalarios contra el kobe 19 en esta",
            "start": 229.66,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "nueva etapa del convenio se continuar\u00e1",
            "start": 232.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "proporcionando la atenci\u00f3n a los",
            "start": 234.82,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "pacientes en las intervenciones",
            "start": 236.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "incluidas anteriormente adem\u00e1s se busca",
            "start": 238.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "a\u00f1adir hasta 150 camas en hospitales",
            "start": 242.11,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "privados del pa\u00eds para el manejo y",
            "start": 244.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "cuidado de los pacientes afectados por",
            "start": 247.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "kobe 19 la asociaci\u00f3n nacional de",
            "start": 249.58,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hospitales privados y el consorcio",
            "start": 252.04,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "mexicano y hospitales ratificamos con",
            "start": 253.54,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "gusto nuestro compromiso con este",
            "start": 255.94,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "acuerdo hist\u00f3rico convencidos",
            "start": 257.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nuestra aportaci\u00f3n est\u00e1 alineada con las",
            "start": 260.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instituciones de gobierno enfocadas en",
            "start": 262.54,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "mantener y recuperar la salud de los",
            "start": 264.31,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 265.99,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "esto lo se\u00f1al\u00f3 es",
            "start": 268.51,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "y gratuito",
            "start": 274.52,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "cualquier persona gente humilde que est\u00e9",
            "start": 277.67,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "enfermo puede ir",
            "start": 282.98,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "s\u00ed de acuerdo al procedimiento que se va",
            "start": 285.0,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a estar",
            "start": 288.51,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "informando que se va a dar a conocer",
            "start": 291.1,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "puede ir a un hospital a esas 150 camas",
            "start": 294.85,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "y ser atendido bien como lo merece",
            "start": 298.61,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "cualquier ser humano y este salir",
            "start": 302.68,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "adelante es decir salvarse",
            "start": 306.74,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "y no va a pagar nada",
            "start": 311.39,
            "duration": 8.87
        },
        {
            "text": "es parte del presupuesto p\u00fablico",
            "start": 315.83,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "por su parte el canciller me marcelo",
            "start": 321.11,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ebrad inform\u00f3 de los avances sobre las",
            "start": 323.39,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "vacunas que dispondr\u00e1n en nuestro pa\u00eds",
            "start": 325.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es parte de k\u00f3vacs quiere decir",
            "start": 327.59,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "que dependiendo de la decisi\u00f3n que tome",
            "start": 330.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el centro de salud m\u00e9dico tendr\u00e1 acceso",
            "start": 332.45,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "a esa vacuna lo tiene el d\u00eda de hoy que",
            "start": 334.76,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la instrucci\u00f3n del presidente que",
            "start": 337.7,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tengamos acceso a todas las vacunas que",
            "start": 339.26,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "resulten \u00fatiles o que demuestran su",
            "start": 342.35,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "efectividad sobre el caso del empresario",
            "start": 346.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "alonso ancira detenido en espa\u00f1a y en",
            "start": 348.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "proceso de extradici\u00f3n por el fraude en",
            "start": 351.2,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la venta de agronitrogenados el",
            "start": 353.39,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "presidente aclar\u00f3 que no existe una",
            "start": 355.16,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "persecuci\u00f3n pol\u00edtica que desde antes de",
            "start": 357.02,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "su campa\u00f1a el ya hab\u00eda denunciado la",
            "start": 359.51,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "compraventa yo considero que fue el",
            "start": 361.88,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "negocio m\u00e1s jugoso que se hizo en el",
            "start": 365.27,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 369.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s utilidad en todo el mundo",
            "start": 371.1,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o que se llev\u00f3 a cabo esa",
            "start": 376.04,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n entonces ahora se est\u00e1",
            "start": 378.53,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "procediendo legalmente",
            "start": 380.93,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "y el se\u00f1or dice pues es persecuci\u00f3n",
            "start": 383.82,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no",
            "start": 386.34,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 387.78,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "este mi\u00e9rcoles el presidente andr\u00e9s",
            "start": 392.58,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador habl\u00f3 del general",
            "start": 394.86,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sin fuego es detenido en eeuu por su",
            "start": 397.11,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "parte el secretario de relaciones",
            "start": 400.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "exteriores- marcelo ebrard inform\u00f3 los",
            "start": 401.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "elementos que involucran a este caso en",
            "start": 404.58,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "reconocimiento",
            "start": 406.879,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "a la s\u00f3lida asociaci\u00f3n institucional",
            "start": 409.289,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "entre m\u00e9xico y eeuu y con el inter\u00e9s de",
            "start": 412.409,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "demostrar nuestro frente unido contra",
            "start": 415.77,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "todas las formas de criminalidad el",
            "start": 417.93,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "departamento de justicia de los eeuu ha",
            "start": 420.809,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "tomado la decisi\u00f3n de solicitar a la",
            "start": 424.139,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "jueza que se desestimen los cargos",
            "start": 426.599,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "penales de eeuu contra el ex secretario",
            "start": 429.509,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "sin fuegos para que pueda ser",
            "start": 431.819,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "investigado y en su caso procesado de",
            "start": 434.119,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "acuerdo con las leyes mexicanas ya hay",
            "start": 437.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "que entender que existe una nueva",
            "start": 441.719,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "realidad",
            "start": 443.52,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n cambiando las cosas",
            "start": 444.86,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "nosotros no podr\u00edamos hacer nada",
            "start": 448.03,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que pusiera en duda",
            "start": 452.729,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nuestra integridad moral que es lo que",
            "start": 455.96,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "estimamos m\u00e1s importante en nuestra vida",
            "start": 459.169,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed se va a juzgar",
            "start": 462.27,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque ya se abre una investigaci\u00f3n",
            "start": 467.43,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "una autoridad",
            "start": 471.03,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "competente y recta de mexico",
            "start": 473.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "va a decidir",
            "start": 477.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "si hay elementos para juzgar al general",
            "start": 481.12,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "sin fuegos y va a ser con apego a la",
            "start": 485.35,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "legalidad",
            "start": 488.41,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "s\u00ed influyentismo",
            "start": 489.87,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "que eso ya se termin\u00f3",
            "start": 492.68,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y siempre de cara al pueblo",
            "start": 494.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "con transparencia",
            "start": 499.27,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "no hay acuerdos en lo oscurito como era",
            "start": 502.02,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 504.66,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "este jueves el canciller marcelo ebrard",
            "start": 507.4,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "dio a conocer los detalles sobre el",
            "start": 510.25,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "regreso del general sin fuegos a m\u00e9xico",
            "start": 512.409,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de celebrar a la audiencia en",
            "start": 514.599,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "nueva york' y acordada por la jueza a",
            "start": 516.339,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cargo en los eeuu se desestimaron los",
            "start": 518.349,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "cargos",
            "start": 520.9,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "presentados por el departamento de",
            "start": 522.289,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "justicia de eeuu en contra del general",
            "start": 525.11,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "cienfuegos",
            "start": 526.82,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fue trasladado a nueva york al",
            "start": 528.86,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "aeropuerto y de ah\u00ed a m\u00e9xico",
            "start": 531.47,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "arrib\u00f3 a mexico a las 18 40 horas",
            "start": 535.67,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "al hangar de la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 539.18,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ubicado en el aeropuerto de",
            "start": 540.95,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "toluca estado de m\u00e9xico si se da un caso",
            "start": 543.44,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "como el del en cienfuegos se puede",
            "start": 546.74,
            "duration": 11.94
        },
        {
            "text": "interpretar de que ya estamos como los",
            "start": 552.52,
            "duration": 9.91
        },
        {
            "text": "gobiernos anteriores protegiendo o lo",
            "start": 558.68,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1s mencionando llevando a cabo",
            "start": 562.43,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 565.76,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y una justicia selectiva",
            "start": 568.259,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "dando impunidad pues todo eso",
            "start": 572.07,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 575.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "obedece",
            "start": 577.18,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "la realidad y no tiene nada que ver con",
            "start": 580.46,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "lo que somos al margen de la ley nada",
            "start": 583.94,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "por encima de la ley nadie",
            "start": 587.0,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 590.32,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "que tengan confianza yo no voy a",
            "start": 593.61,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "traicionar al pueblo la cooperaci\u00f3n",
            "start": 596.55,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "continua",
            "start": 599.1,
            "duration": 3.429
        },
        {
            "text": "com",
            "start": 600.87,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "el gobierno de los sonidos con el",
            "start": 602.529,
            "duration": 7.341
        },
        {
            "text": "departamento de justicia no",
            "start": 605.74,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "es la intenci\u00f3n de romper con la",
            "start": 610.25,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n solo es que",
            "start": 613.63,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "se mantenga el respeto mutuo",
            "start": 618.62,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y que se cumpla",
            "start": 621.61,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "con los acuerdos nada de que vamos a",
            "start": 624.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "y poner en pr\u00e1ctica una operaci\u00f3n",
            "start": 631.57,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "para introducir armas a mexico",
            "start": 635.699,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "sin",
            "start": 640.87,
            "duration": 3.629
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 642.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo s\u00e9 para el presidente",
            "start": 644.499,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "o con autorizaci\u00f3n del presidente",
            "start": 647.8,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "nada de eso",
            "start": 651.649,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "este jueves el gabinete de seguridad",
            "start": 653.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "present\u00f3 el informe de seguridad del mes",
            "start": 655.79,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de octubre del 2020 la mayor\u00eda de los",
            "start": 658.1,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "delitos a la baja en primer t\u00e9rmino el",
            "start": 660.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "tema de homicidios dolosos se fren\u00f3 el",
            "start": 663.11,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el crecimiento desde el inicio de la",
            "start": 666.26,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n y seguimos en la l\u00ednea de",
            "start": 668.33,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n desde que arranc\u00f3 la",
            "start": 671.45,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez",
            "start": 673.64,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "obrador hay una tendencia marcada a la",
            "start": 675.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "baja que viene desde antes de la",
            "start": 678.589,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "pandemia porque algunos cr\u00edticos han",
            "start": 681.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "dicho que bajaron los delitos porque",
            "start": 684.08,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "est\u00e1 el tema la pandemia no ya ven\u00eda",
            "start": 685.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "desde antes y se sigue manteniendo la",
            "start": 688.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tendencia a la baja en la incidencia",
            "start": 690.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "delictiva federal por su parte el",
            "start": 693.11,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional",
            "start": 696.41,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "explic\u00f3 los avances de este cuerpo de",
            "start": 697.72,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "seguridad y adelant\u00f3 que han prevenido",
            "start": 700.1,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "ataques cibern\u00e9ticos a varias",
            "start": 702.11,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "instituciones la fuerza operativa con la",
            "start": 703.79,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "que se cuenta ya rebasa los 98 mil 282",
            "start": 706.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "elementos de los cuales desplegados",
            "start": 711.68,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "tenemos lo que ser\u00eda un 85% el",
            "start": 713.81,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "secretario de marina present\u00f3 el",
            "start": 717.26,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "despliegue de todas las fuerza",
            "start": 719.18,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "federales plan dn3 y atenci\u00f3n al cob y",
            "start": 720.649,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "19 operaciones especiales navales y",
            "start": 723.98,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "aduaneras hay una estrategia de",
            "start": 727.189,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana en los estados de",
            "start": 729.319,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "baja california chihuahua coahuila",
            "start": 731.48,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "durango guanajuato jalisco guerrero",
            "start": 733.369,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n nuevo le\u00f3n oaxaca sinaloa y",
            "start": 736.67,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "tamaulipas igualmente hay una",
            "start": 739.339,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n",
            "start": 741.439,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "nacional en las 32 estatales y 176",
            "start": 742.939,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "regionales para la construcci\u00f3n de la",
            "start": 747.17,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "paz",
            "start": 748.939,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "este 20 de noviembre el presidente",
            "start": 752.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador conmemora la",
            "start": 754.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n mexicana recordando al l\u00edder",
            "start": 756.89,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "campesino emiliano zapata y al ap\u00f3stol",
            "start": 759.38,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la democracia francisco y madero la",
            "start": 762.02,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n es justicia",
            "start": 764.33,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "para el obrero justicia para el",
            "start": 768.279,
            "duration": 4.211
        },
        {
            "text": "campesino",
            "start": 770.74,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "justicia para la gente pobre algo que se",
            "start": 772.49,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "le debe a la revoluci\u00f3n",
            "start": 778.85,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el que se haya establecido en la",
            "start": 782.41,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del 17",
            "start": 784.269,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "el dominio de la naci\u00f3n",
            "start": 787.25,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "sobre nuestros recursos naturales",
            "start": 792.41,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 797.48,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 801.76,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "era parte",
            "start": 807.209,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 809.939,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "la legislaci\u00f3n",
            "start": 811.889,
            "duration": 4.791
        },
        {
            "text": "o del derecho",
            "start": 814.2,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "en otros pueblos frente al reportaje del",
            "start": 816.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "diario espa\u00f1ol 'el pa\u00eds' sobre m\u00e9xico",
            "start": 820.339,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "radiograf\u00eda de un pa\u00eds roto el",
            "start": 822.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica record\u00f3 que",
            "start": 825.29,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "espa\u00f1a es una de las naciones m\u00e1s",
            "start": 827.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "afectadas a nivel mundial m\u00e9xico es de",
            "start": 829.43,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "los pa\u00edses de am\u00e9rica con menos",
            "start": 832.85,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fallecidos",
            "start": 836.63,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en proporci\u00f3n a su poblaci\u00f3n",
            "start": 838.57,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s y ofrezco disculpas a los",
            "start": 841.92,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles porque respeto mucho a ese",
            "start": 844.649,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pueblo pero con relaci\u00f3n a espa\u00f1a",
            "start": 847.29,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "estamos hablando de que en m\u00e9xico en",
            "start": 850.709,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "proporci\u00f3n a la poblaci\u00f3n han fallecido",
            "start": 854.13,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 856.11,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "personas que en ese pa\u00eds el vocero de la",
            "start": 858.899,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "presidencia jes\u00fas ram\u00edrez dio lectura a",
            "start": 863.309,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "una refutaci\u00f3n escrita en redes sociales",
            "start": 865.889,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds un peri\u00f3dico otrora serio hoy",
            "start": 867.749,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "tiene los blanquillos de decir que somos",
            "start": 872.04,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds roto por las 100.000 muertes por",
            "start": 875.16,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "el coronavirus por supuesto que es una",
            "start": 877.86,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "tragedia y cada muerto es una historia y",
            "start": 880.559,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "una familia rota que merece todo nuestro",
            "start": 883.499,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "respeto pero de veras nos van a llamar",
            "start": 885.689,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "rotos con las cifras que tienen en su",
            "start": 889.05,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 892.11,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "con la gesti\u00f3n de pandemia que ha hecho",
            "start": 893.44,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "la comunidad de madrid' dejando a morir",
            "start": 895.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "a ancianos en sus sencillos siendo casi",
            "start": 896.77,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "una ciudad en estado de sitio de verdad",
            "start": 899.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "se atreven ustedes a llamarnos un pa\u00eds",
            "start": 901.87,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "roto les recuerdo",
            "start": 904.12,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores del pa\u00eds que aqu\u00ed nunca se",
            "start": 906.4,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "saturaron los servicios de salud y las",
            "start": 908.59,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "autoridades trabajan d\u00eda y noche para",
            "start": 911.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "expandir capacidades y dar un servicio",
            "start": 912.79,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "sanitario y digno p\u00fablico y digno",
            "start": 915.22,
            "duration": 4.22
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el presidente de la rep\u00fablica visit\u00f3 tabasco el 14 y 15 de noviembre para evaluar los da\u00f1os y supervisar la entrega de la ayuda a miles de familias de tabasco y chiapas damnificadas por las inundaciones que causaron las intensas lluvias sedena y semar auxilian a la poblaci\u00f3n y reparten la ayuda humanitaria mandamos un abrazo a todos los hermanos centroamericanos porque tambi\u00e9n les ha llovido sobre mojado acaba de pasar y este es el que se est\u00e1 formando es hist\u00f3rico este a\u00f1o es el de m\u00e1s huracanes que ustedes ya que \u00edbamos con el samaria que yo les dec\u00eda que tiene el mismo comportamiento estaba hasta arriba cuando soltamos es algo est\u00e1 bajando su nivel este es el r\u00edo que inunda las zonas bajas las comunidades ind\u00edgenas y al mismo tiempo es el r\u00edo que tiene esa derivaci\u00f3n se conoce como el carrizal que es este qu\u00e9 es el de guillermo que tambi\u00e9n est\u00e1 bajando afortunadamente al hablar del frena y su anuncio de retirar su campamento del z\u00f3calo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador afirm\u00f3 que no se van porque tienen diferencias al interior del movimiento este movimiento frena pues no tiene una causa justa porque adem\u00e1s si el prop\u00f3sito es que yo me vaya que lo renuncie ya hay un mecanismo establecido democr\u00e1tico pac\u00edfico tienen elecciones ya se est\u00e1n reuniendo todos en contra nuestra para la elecci\u00f3n de el a\u00f1o pr\u00f3ximo ricardo sheffield procurador federal del consumidor inform\u00f3 que no hay raz\u00f3n para subir el precio de las tortillas gruma y minsa que son los dos principales fabricantes de harina de ma\u00edz nixtamalizada que no han tenido aumento el aumento lo tuvieron a finales del a\u00f1o del a\u00f1o pasado fue fue poco esto es todo este a\u00f1o no ha habido ni tenemos indicaciones conocimiento de que vaya a haber un aumento en la harina de ma\u00edz nixtamalizada si no ha aumentado nada porque van a subirlo bosque de chapultepec se restaur\u00f3 el antiguo molino del rey para convertirse en el cen cal y casa del ma\u00edz el museo rufino tamayo ser\u00e1 restaurado con 12 millones de pesos en materia ambiental se reforesta la zona biocultura al sur de 26 hect\u00e1reas en una cuarta parte con islas o nidos de fertilidad lago de texcoco se avanza en la construcci\u00f3n del pabell\u00f3n demostrativo se culminaron los trabajos de acopio de 283 mil plantas hal\u00f3filas se avanza en las plataformas de equipamiento deportivo respecto a la pandemia del cob y 19 el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell inform\u00f3 que a nivel nacional hay una reducci\u00f3n progresiva de la mortalidad el resumen nacional es esta tendencia en donde se ha logrado reducir la mortalidad a pesar de que en algunas entidades aumenten los casos y en su enorme mayor\u00eda los casos van reduci\u00e9ndose en las entidades federativas y en el conjunto del pa\u00eds el martes 17 el presidente l\u00f3pez obrador fue testigo de la ampliaci\u00f3n del convenio con hospitales privados para la prestaci\u00f3n de servicios m\u00e9dicos y hospitalarios contra el kobe 19 en esta nueva etapa del convenio se continuar\u00e1 proporcionando la atenci\u00f3n a los pacientes en las intervenciones incluidas anteriormente adem\u00e1s se busca a\u00f1adir hasta 150 camas en hospitales privados del pa\u00eds para el manejo y cuidado de los pacientes afectados por kobe 19 la asociaci\u00f3n nacional de hospitales privados y el consorcio mexicano y hospitales ratificamos con gusto nuestro compromiso con este acuerdo hist\u00f3rico convencidos nuestra aportaci\u00f3n est\u00e1 alineada con las instituciones de gobierno enfocadas en mantener y recuperar la salud de los mexicanos esto lo se\u00f1al\u00f3 es y gratuito cualquier persona gente humilde que est\u00e9 enfermo puede ir s\u00ed de acuerdo al procedimiento que se va a estar informando que se va a dar a conocer puede ir a un hospital a esas 150 camas y ser atendido bien como lo merece cualquier ser humano y este salir adelante es decir salvarse y no va a pagar nada es parte del presupuesto p\u00fablico por su parte el canciller me marcelo ebrad inform\u00f3 de los avances sobre las vacunas que dispondr\u00e1n en nuestro pa\u00eds m\u00e9xico es parte de k\u00f3vacs quiere decir que dependiendo de la decisi\u00f3n que tome el centro de salud m\u00e9dico tendr\u00e1 acceso a esa vacuna lo tiene el d\u00eda de hoy que ser\u00e1 la instrucci\u00f3n del presidente que tengamos acceso a todas las vacunas que resulten \u00fatiles o que demuestran su efectividad sobre el caso del empresario alonso ancira detenido en espa\u00f1a y en proceso de extradici\u00f3n por el fraude en la venta de agronitrogenados el presidente aclar\u00f3 que no existe una persecuci\u00f3n pol\u00edtica que desde antes de su campa\u00f1a el ya hab\u00eda denunciado la compraventa yo considero que fue el negocio m\u00e1s jugoso que se hizo en el mundo de m\u00e1s utilidad en todo el mundo en el a\u00f1o que se llev\u00f3 a cabo esa operaci\u00f3n entonces ahora se est\u00e1 procediendo legalmente y el se\u00f1or dice pues es persecuci\u00f3n pol\u00edtica no [M\u00fasica] este mi\u00e9rcoles el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador habl\u00f3 del general sin fuego es detenido en eeuu por su parte el secretario de relaciones exteriores- marcelo ebrard inform\u00f3 los elementos que involucran a este caso en reconocimiento a la s\u00f3lida asociaci\u00f3n institucional entre m\u00e9xico y eeuu y con el inter\u00e9s de demostrar nuestro frente unido contra todas las formas de criminalidad el departamento de justicia de los eeuu ha tomado la decisi\u00f3n de solicitar a la jueza que se desestimen los cargos penales de eeuu contra el ex secretario sin fuegos para que pueda ser investigado y en su caso procesado de acuerdo con las leyes mexicanas ya hay que entender que existe una nueva realidad y est\u00e1n cambiando las cosas nosotros no podr\u00edamos hacer nada que pusiera en duda nuestra integridad moral que es lo que estimamos m\u00e1s importante en nuestra vida aqu\u00ed se va a juzgar porque ya se abre una investigaci\u00f3n una autoridad competente y recta de mexico va a decidir si hay elementos para juzgar al general sin fuegos y va a ser con apego a la legalidad s\u00ed influyentismo que eso ya se termin\u00f3 y siempre de cara al pueblo con transparencia no hay acuerdos en lo oscurito como era antes este jueves el canciller marcelo ebrard dio a conocer los detalles sobre el regreso del general sin fuegos a m\u00e9xico despu\u00e9s de celebrar a la audiencia en nueva york' y acordada por la jueza a cargo en los eeuu se desestimaron los cargos presentados por el departamento de justicia de eeuu en contra del general cienfuegos fue trasladado a nueva york al aeropuerto y de ah\u00ed a m\u00e9xico arrib\u00f3 a mexico a las 18 40 horas al hangar de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ubicado en el aeropuerto de toluca estado de m\u00e9xico si se da un caso como el del en cienfuegos se puede interpretar de que ya estamos como los gobiernos anteriores protegiendo o lo que est\u00e1s mencionando llevando a cabo nada m\u00e1s y una justicia selectiva dando impunidad pues todo eso no obedece la realidad y no tiene nada que ver con lo que somos al margen de la ley nada por encima de la ley nadie as\u00ed que tengan confianza yo no voy a traicionar al pueblo la cooperaci\u00f3n continua com el gobierno de los sonidos con el departamento de justicia no es la intenci\u00f3n de romper con la cooperaci\u00f3n solo es que se mantenga el respeto mutuo y que se cumpla con los acuerdos nada de que vamos a y poner en pr\u00e1ctica una operaci\u00f3n para introducir armas a mexico sin qu\u00e9 lo s\u00e9 para el presidente o con autorizaci\u00f3n del presidente nada de eso este jueves el gabinete de seguridad present\u00f3 el informe de seguridad del mes de octubre del 2020 la mayor\u00eda de los delitos a la baja en primer t\u00e9rmino el tema de homicidios dolosos se fren\u00f3 el el crecimiento desde el inicio de la administraci\u00f3n y seguimos en la l\u00ednea de contenci\u00f3n desde que arranc\u00f3 la administraci\u00f3n del presidente l\u00f3pez obrador hay una tendencia marcada a la baja que viene desde antes de la pandemia porque algunos cr\u00edticos han dicho que bajaron los delitos porque est\u00e1 el tema la pandemia no ya ven\u00eda desde antes y se sigue manteniendo la tendencia a la baja en la incidencia delictiva federal por su parte el comandante de la guardia nacional explic\u00f3 los avances de este cuerpo de seguridad y adelant\u00f3 que han prevenido ataques cibern\u00e9ticos a varias instituciones la fuerza operativa con la que se cuenta ya rebasa los 98 mil 282 elementos de los cuales desplegados tenemos lo que ser\u00eda un 85% el secretario de marina present\u00f3 el despliegue de todas las fuerza federales plan dn3 y atenci\u00f3n al cob y 19 operaciones especiales navales y aduaneras hay una estrategia de protecci\u00f3n ciudadana en los estados de baja california chihuahua coahuila durango guanajuato jalisco guerrero michoac\u00e1n nuevo le\u00f3n oaxaca sinaloa y tamaulipas igualmente hay una participaci\u00f3n en la coordinaci\u00f3n nacional en las 32 estatales y 176 regionales para la construcci\u00f3n de la paz este 20 de noviembre el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador conmemora la revoluci\u00f3n mexicana recordando al l\u00edder campesino emiliano zapata y al ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero la revoluci\u00f3n es justicia para el obrero justicia para el campesino justicia para la gente pobre algo que se le debe a la revoluci\u00f3n el que se haya establecido en la constituci\u00f3n del 17 el dominio de la naci\u00f3n sobre nuestros recursos naturales eso no era parte d la legislaci\u00f3n o del derecho en otros pueblos frente al reportaje del diario espa\u00f1ol 'el pa\u00eds' sobre m\u00e9xico radiograf\u00eda de un pa\u00eds roto el presidente de la rep\u00fablica record\u00f3 que espa\u00f1a es una de las naciones m\u00e1s afectadas a nivel mundial m\u00e9xico es de los pa\u00edses de am\u00e9rica con menos fallecidos en proporci\u00f3n a su poblaci\u00f3n nada m\u00e1s y ofrezco disculpas a los espa\u00f1oles porque respeto mucho a ese pueblo pero con relaci\u00f3n a espa\u00f1a estamos hablando de que en m\u00e9xico en proporci\u00f3n a la poblaci\u00f3n han fallecido menos personas que en ese pa\u00eds el vocero de la presidencia jes\u00fas ram\u00edrez dio lectura a una refutaci\u00f3n escrita en redes sociales el pa\u00eds un peri\u00f3dico otrora serio hoy tiene los blanquillos de decir que somos un pa\u00eds roto por las 100.000 muertes por el coronavirus por supuesto que es una tragedia y cada muerto es una historia y una familia rota que merece todo nuestro respeto pero de veras nos van a llamar rotos con las cifras que tienen en su pa\u00eds con la gesti\u00f3n de pandemia que ha hecho la comunidad de madrid' dejando a morir a ancianos en sus sencillos siendo casi una ciudad en estado de sitio de verdad se atreven ustedes a llamarnos un pa\u00eds roto les recuerdo se\u00f1ores del pa\u00eds que aqu\u00ed nunca se saturaron los servicios de salud y las autoridades trabajan d\u00eda y noche para expandir capacidades y dar un servicio sanitario y digno p\u00fablico y digno",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:52.122810"
}