{
    "video_id": "2ZgN8FVTSbE",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/2ZgN8FVTSbE/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBTbXQdDN2hbXioJIiwqhjCQ-xAwA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=2ZgN8FVTSbE",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde Atizap\u00e1n de Zaragoza, Estado de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 3422,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4.03,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la gobernadora",
            "start": 9.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 11.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "Delfina G\u00f3mez",
            "start": 14.08,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez El jefe de gobierno de la Ciudad",
            "start": 19.279,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico",
            "start": 22.48,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Mart",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "com naal del agua",
            "start": 30.519,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ger el secretario de agricultura y",
            "start": 35.879,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Villalobos",
            "start": 39.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula la secretaria de Educaci\u00f3n",
            "start": 44.2,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 47.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Amaya la subsecretaria de bienestar",
            "start": 52.039,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda",
            "start": 55.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez",
            "start": 58.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "el secretario del trabajo y previsi\u00f3n",
            "start": 60.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "social marat Bola\u00f1os",
            "start": 63.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez el subsecretario de egresos de la",
            "start": 68.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 71.439,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bot\u00f3n",
            "start": 74.159,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n el coordinador general de",
            "start": 78.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar Carlos",
            "start": 80.799,
            "duration": 4.301
        },
        {
            "text": "Torres",
            "start": 83.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 85.1,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "rosas",
            "start": 88.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "chz",
            "start": 91.52,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez La subsecretaria edena Vega",
            "start": 94.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "Rangel responsable del programa de",
            "start": 98.56,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "vivienda el director general del banco",
            "start": 102.84,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "del bienestar V\u00edctor Manuel lamoi boca",
            "start": 105.479,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "negra el director general de seguridad",
            "start": 110.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "alimentaria",
            "start": 113.439,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "mexicana el coordinador Nacional del",
            "start": 118.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "programa de becas para el bienestar",
            "start": 121.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 123.2,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "piceno la directora general del programa",
            "start": 128.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez",
            "start": 131.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Ruiz la directora general de financiera",
            "start": 136.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "para el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Mej\u00eda",
            "start": 140.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "flores",
            "start": 146.08,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "elor",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la defensa nacional general Salvador",
            "start": 150.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Fernando",
            "start": 153.2,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "cantes el presidente municipal de",
            "start": 157.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Zaragoza Pedro Rodr\u00edguez",
            "start": 159.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Villegas Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 165.04,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 168.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 170.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 173.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 175.8,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bienvenidos tomen asiento por",
            "start": 178.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "favor procedemos con el mensaje de",
            "start": 184.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 187.159,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 189.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez",
            "start": 192.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "gracias buenas tardes a todos a",
            "start": 197.0,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "todas maestros con Delfina Delfina con",
            "start": 203.12,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "a ver buenas tarde C\u00f3mo",
            "start": 211.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "estamos bueno est\u00e1n igual que yo muy",
            "start": 215.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "contenta de verad muy",
            "start": 218.04,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "contenta porque aqu\u00ed nuestro presidente",
            "start": 220.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s",
            "start": 223.799,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez",
            "start": 225.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "Obrador est\u00e1 aqu\u00ed con",
            "start": 227.159,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "nosotros y despu\u00e9s de una buena",
            "start": 231.36,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "jornada Les informo que estuvimos en la",
            "start": 236.159,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estuvimos venimos de Nesa y ahorita",
            "start": 240.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "estamos aqu\u00ed en atizap\u00e1 Y de verdad que",
            "start": 242.879,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "ha sido muy muy buena jornada de trabajo",
            "start": 244.84,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "una buena jornada de poder venir a",
            "start": 249.239,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "comentar un poco acerca de lo que han",
            "start": 253.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sido los programas de bienestar y que",
            "start": 256.0,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "por eso para m\u00ed como les dec\u00eda en la paz",
            "start": 259.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y enesa para m\u00ed es un honor estar con",
            "start": 262.36,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Obrador porque sin duda alguna ha hecho",
            "start": 264.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 269.0,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "que ha",
            "start": 270.639,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "beneficiado muy muy en especial Bueno A",
            "start": 272.479,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "toda la poblaci\u00f3n pero muy en especial a",
            "start": 275.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s",
            "start": 277.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "vulnerables Y como dicen Amor con amor",
            "start": 281.16,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "se paga y de verdad que cada que viene",
            "start": 285.16,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "al Estado de M\u00e9xico se va lleno de mucho",
            "start": 288.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o de muchos abrazos de muchas",
            "start": 291.039,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sonrisas de muchas peticiones tambi\u00e9n",
            "start": 294.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no pero sabe presidente que el",
            "start": 296.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "estado de M\u00e9xico Se le quiere bien por",
            "start": 299.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "todo lo que ha hecho se le reconoce su",
            "start": 302.08,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajo y estamos tambi\u00e9n a sus \u00f3rdenes",
            "start": 304.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y lo habremos trabajar igual que usted",
            "start": 306.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nos los ha ense\u00f1ado decimos que los",
            "start": 309.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "programas de bienestar sin duda alguna",
            "start": 311.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "han beneficiado podemos hablar que",
            "start": 313.24,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tenemos de m\u00e1s de 100 millones de pesos",
            "start": 315.56,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que han sido invertidos en el programa",
            "start": 317.8,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "de pensi\u00f3n para el bienestar de adultos",
            "start": 319.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "mayores que es el programa que el",
            "start": 321.199,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "presidente dado mucho mucha atenci\u00f3n a",
            "start": 323.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estos adultos",
            "start": 326.68,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "mayores",
            "start": 328.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "se han entregado 43 millones de pesos en",
            "start": 330.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pensiones para personas con discapacidad",
            "start": 333.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permanente y que por ahorita el",
            "start": 336.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "presidente le va a dar una noticia que",
            "start": 338.36,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "les va a dar gusto a todos van a ver",
            "start": 340.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ahorita va a comentar algo el programa",
            "start": 341.639,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de la escuela nuestra sin duda tambi\u00e9n",
            "start": 344.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "es algo muy importante para todas",
            "start": 345.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "nuestras escuelas y se han invertido M\u00e1s",
            "start": 347.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "de 19 millones de pesos en esa",
            "start": 349.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de espacios educativos",
            "start": 351.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "podemos hablar del programa j\u00f3venes",
            "start": 354.4,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro se han entregado",
            "start": 356.0,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "toneladas de fertilizant",
            "start": 358.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tandas para el bienestar eh lo que es la",
            "start": 360.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "beneficio en total para el pueblo se ha",
            "start": 363.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invertido 78000 millones de pesos",
            "start": 364.72,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "directamente pero todo esto ha sido",
            "start": 367.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Gracias insisto a la pol\u00edtica que ha",
            "start": 370.039,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "tenido el presidente de un buen manejo",
            "start": 373.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de recursos y aparte de los programas de",
            "start": 375.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "bienestar que sin duda son el inicio de",
            "start": 379.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "un trayecto necesario para la justicia",
            "start": 382.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n podemos decir que en esta",
            "start": 385.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "ocasi\u00f3n y me voy a adelantar un poquito",
            "start": 388.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "traemos una planta lo que es la",
            "start": 391.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "inauguraci\u00f3n de una planta",
            "start": 394.8,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "potabilizadora de agua en Atizap\u00e1n de",
            "start": 396.639,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "Zaragoza esta",
            "start": 400.28,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "planta que ahorita lo van a",
            "start": 402.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "comentar pues sin duda Va a mejorar el",
            "start": 405.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "servicio de agua potable que es una de",
            "start": 408.08,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "las necesidades m\u00e1s sentidas de nuestra",
            "start": 411.08,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gente Estado de M\u00e9xico est\u00e1 padeciendo",
            "start": 413.919,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "una necesidad de es",
            "start": 416.72,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y esta acci\u00f3n que se va a realizar Pues",
            "start": 420.319,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "nos va a ayudar much\u00edsimo por eso",
            "start": 422.759,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "sentimos que es gracias a esta acci\u00f3n",
            "start": 425.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "que ha sido producto del di\u00e1logo con la",
            "start": 427.84,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "gente porque se est\u00e1 escuchando al",
            "start": 431.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "pueblo se est\u00e1 poniendo la visi\u00f3n a sus",
            "start": 433.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "necesidades como una base para la",
            "start": 435.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "planificaci\u00f3n de mejoras p\u00fablicas y que",
            "start": 437.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "es una de las herramientas m\u00e1s valiosas",
            "start": 440.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "que hemos implementado que es el di\u00e1logo",
            "start": 442.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "por eso decimos Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 446.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "presidente por esta acci\u00f3n que sin duda",
            "start": 450.319,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "va a ayudar a nuestra gente de",
            "start": 452.8,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Atizap\u00e1n Yo quiero",
            "start": 459.199,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "aprovechar insisto para refrendar mi",
            "start": 462.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "compromiso ante ustedes de que",
            "start": 465.759,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Seguiremos El ejemplo de nuestro",
            "start": 469.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente atender como gobierno Estatal",
            "start": 471.28,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "las necesidades de los m\u00e1s necesitados",
            "start": 475.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "priorizando el",
            "start": 478.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s tambi\u00e9n quiero informarles que",
            "start": 480.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a dar seguimiento a las peticiones",
            "start": 483.199,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "que nos han solicitado pero tambi\u00e9n",
            "start": 485.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar para decirles que",
            "start": 487.96,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "todos y cada una de las acciones que",
            "start": 490.96,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "realizamos es en comunicaci\u00f3n con los",
            "start": 492.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "integrantes del gabinete que hoy nos",
            "start": 495.84,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an y que tambi\u00e9n les pido un",
            "start": 497.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "aplauso muy fuerte para todos nuestros",
            "start": 499.199,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "secretarios de gabinete a nuestras",
            "start": 501.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an agradezco",
            "start": 504.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "de Muchas gracias Mart\u00edn por estar aqu\u00ed",
            "start": 508.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Bienvenido al Estado de M\u00e9xico y estamos",
            "start": 511.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "trabajando de manera paralela para",
            "start": 514.32,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "acciones que beneficien tanto a la",
            "start": 516.08,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico como al Estado de",
            "start": 518.159,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico agradezco a las autoridades",
            "start": 519.68,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "municipales pero sin duda alguna",
            "start": 521.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "agradezco a todos ustedes Muchas gracias",
            "start": 523.68,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias medios de comunicaci\u00f3n por",
            "start": 526.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arnos en estos recorridos que",
            "start": 528.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hacemos de evaluaci\u00f3n para lo que son",
            "start": 530.8,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "los servicios y los programas de",
            "start": 532.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "bienestar y al mismo tiempo tambi\u00e9n",
            "start": 534.839,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "quiero de agradecer y mandar aqu\u00ed un",
            "start": 537.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "mensaje a nuestros compa\u00f1eros de",
            "start": 540.2,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Acapulco de Guerrero que el estado de",
            "start": 541.56,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 con ustedes que lo que",
            "start": 544.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "podamos apoyar estamos con la mejor",
            "start": 546.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n porque somos hermanos todos",
            "start": 548.72,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "los mexicanos debemos de apoyarnos y",
            "start": 551.0,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Reconozco el esfuerzo que hacen los",
            "start": 553.279,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "servidores que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y",
            "start": 555.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "los que est\u00e1n de aquel lado atendiendo",
            "start": 557.64,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "las necesidades de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 559.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "de Guerrero que tambi\u00e9n les mandamos un",
            "start": 561.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fuerte aplauso un reconocimiento y que",
            "start": 564.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "de coraz\u00f3n estamos con con",
            "start": 566.6,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente este",
            "start": 569.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "es Atizap\u00e1n Este es su estado de M\u00e9xico",
            "start": 572.399,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido usted y su gabinete",
            "start": 575.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "y de verdad Es un honor estar con usted",
            "start": 578.04,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias gracias presidente",
            "start": 580.72,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 583.76,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "Gracias",
            "start": 593.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 595.44,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "presente",
            "start": 598.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la voz el",
            "start": 602.48,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coordinador general de programas para el",
            "start": 605.519,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "bienestar licenciado Carlos Torres",
            "start": 607.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 612.68,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "rosas con su permiso presidente saludo a",
            "start": 616.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "la gobernadora Delfina G\u00f3mez al jefe de",
            "start": 620.32,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno Mart\u00ed batres a mis compa\u00f1eros",
            "start": 623.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de gabinete y a quienes nos acompa\u00f1an",
            "start": 625.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el d\u00eda de hoy como lo prometi\u00f3 el",
            "start": 627.839,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 630.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hoy regresamos al Estado de M\u00e9xico donde",
            "start": 633.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 iniciando una nueva etapa para",
            "start": 635.56,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "informar sobre el avance de los",
            "start": 638.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar uno de los",
            "start": 639.839,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "objetivos de este gobierno es llevar",
            "start": 642.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "bienestar a todas y todos y para ello la",
            "start": 644.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "labor m\u00e1s importante que tenemos en esta",
            "start": 648.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "y todas las entidades del pa\u00eds son los",
            "start": 650.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "programas para el",
            "start": 653.079,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "bienestar estas pensiones programas y",
            "start": 654.24,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "becas llegan hoy a 25 millones de",
            "start": 657.399,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "personas en todo el territorio nacional",
            "start": 660.44,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y de esas m\u00e1s de 2.7 millones viven aqu\u00ed",
            "start": 662.959,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico es decir m\u00e1s de",
            "start": 667.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "una d\u00e9cima parte de todos los",
            "start": 669.839,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los programas para el",
            "start": 672.079,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bienestar son mexiquenses lo que",
            "start": 674.04,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "convierte a este estado en el que m\u00e1s",
            "start": 676.44,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "apoyo recibe con una inversi\u00f3n social",
            "start": 678.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "anual de 57000 millones de pesos una",
            "start": 681.279,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "cifra por dem\u00e1s hist\u00f3rica es muy",
            "start": 685.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "satisfactorio",
            "start": 688.0,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s de 1.3 millones de adultos",
            "start": 689.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "mayores del Estado de M\u00e9xico reciben una",
            "start": 692.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n de 4800 pesos bimestrales y que",
            "start": 694.8,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "para el pr\u00f3ximo a\u00f1o esta aumentar\u00e1",
            "start": 698.36,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "25% de tal manera que en esta",
            "start": 707.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n este apoyo habr\u00e1",
            "start": 710.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "aumentado cinco veces en comparaci\u00f3n con",
            "start": 712.519,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "lo que otorgaba en 2018 1160 pes",
            "start": 715.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "bimestrales aqu\u00ed en Atizap\u00e1n son m\u00e1s de",
            "start": 719.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "51,000 los que reciben esta pensi\u00f3n que",
            "start": 722.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "ya es un derecho con la pensi\u00f3n para",
            "start": 724.92,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad hoy se",
            "start": 727.399,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "beneficia a casi 995,000 mexiquenses Y",
            "start": 729.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gracias al convenio firmado con la",
            "start": 732.48,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobernadora Delfina G\u00f3mez en el Estado",
            "start": 734.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico esta pensi\u00f3n y es",
            "start": 737.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "universal es decir se otorga a todas las",
            "start": 744.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 747.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de los c a los 64 a\u00f1os de edad sobre",
            "start": 749.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n informo que",
            "start": 752.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "372000 familias reciben todos los meses",
            "start": 755.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "la beca de educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "start": 758.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "567000 j\u00f3venes estudiantes de",
            "start": 760.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "bachillerato son beneficiarios de manera",
            "start": 763.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Universal de la beca para educaci\u00f3n",
            "start": 766.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "media superior de esta cifra",
            "start": 768.399,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "13218 son de Atizap\u00e1n para que terminen",
            "start": 772.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sus carreras y tengan un mejor porvenir",
            "start": 775.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "31000 alumnos de universidad son",
            "start": 778.8,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "apoyados con",
            "start": 781.079,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "5150 pesos bimestrales por otra parte",
            "start": 782.36,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "destaco que de los m\u00e1s de 13000",
            "start": 785.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "planteles escolares p\u00fablicos en el",
            "start": 787.959,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 789.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "8979 han sido beneficiados este a\u00f1o con",
            "start": 791.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el programa la escuela es nuestra",
            "start": 795.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "nuestra meta Es que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o",
            "start": 797.32,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "todos los inmuebles escolares en la",
            "start": 799.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "entidad hayan sido apoyados en al menos",
            "start": 801.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "una ocasi\u00f3n la atenci\u00f3n a las causas",
            "start": 804.44,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "sociales que originan la violencia es la",
            "start": 807.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "esencia de la estrategia de seguridad de",
            "start": 809.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "este gobierno por ello el apoyo el",
            "start": 811.88,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "impulso y el respaldo a la juventud son",
            "start": 814.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "una prioridad y esa es la raz\u00f3n de ser",
            "start": 817.639,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de j\u00f3venes construyendo el futuro con",
            "start": 820.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este programa actualmente",
            "start": 822.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "26527 j\u00f3venes de entre 18 y 29 a\u00f1os del",
            "start": 826.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico est\u00e1n recibiendo",
            "start": 830.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Capacitaci\u00f3n en un centro de trabajo y",
            "start": 832.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "un apoyo econ\u00f3mico mensual de 6300 10",
            "start": 835.44,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pes equivalente a un salario m\u00ednimo el",
            "start": 839.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "cual Por cierto En este gobierno ha",
            "start": 842.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aumentado como nunca del programa de",
            "start": 844.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "vivienda decirles que se est\u00e1n",
            "start": 847.199,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "invirtiendo 498 millones de pesos para",
            "start": 849.32,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n o",
            "start": 853.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "mejoramiento de 14,000 viviendas en 44",
            "start": 854.959,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipios mexiquenses detallo que m\u00e1s",
            "start": 858.279,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 861.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "159000 mujeres y hombres de todo el",
            "start": 862.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "estado son beneficiarios de producci\u00f3n",
            "start": 865.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para el bienestar y este a\u00f1o tambi\u00e9n",
            "start": 867.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "recibieron fertilizantes gratuitos",
            "start": 870.32,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "programa que ya se extendi\u00f3 a nivel",
            "start": 872.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "nacional esto significa mayor y mejor",
            "start": 874.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n al campo para seguir avanzando",
            "start": 877.519,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hacia la autosuficiencia alimentaria",
            "start": 879.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "termino mi intervenci\u00f3n informando",
            "start": 882.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "acerca de los avances del banco del",
            "start": 884.44,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "bienestar instituci\u00f3n que ayuda a que",
            "start": 886.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "todos los recursos lleguen de manera",
            "start": 888.959,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "directa y sin intermediarios al pueblo",
            "start": 890.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico sin importar si viven en las",
            "start": 893.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grandes ciudades o en las comunidades",
            "start": 896.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s alejadas en todo el pa\u00eds se est\u00e1n",
            "start": 898.24,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "poniendo en Operaci\u00f3n",
            "start": 901.16,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "2749 nuevas sucursales el estado de",
            "start": 903.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ser\u00e1 la cuarta entidad con mayor",
            "start": 906.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "n\u00famero de sucursales de esta instituci\u00f3n",
            "start": 909.36,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "con 230 superando en cobertura a todas",
            "start": 911.839,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "las instituciones de la banca",
            "start": 915.959,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "comercial en Atizap\u00e1n por supuesto ya",
            "start": 924.959,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "hay una sucursal en la que se atiende",
            "start": 928.839,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas a adultos mayores j\u00f3venes",
            "start": 931.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "becarios madres trabajadoras es decir a",
            "start": 933.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "todas las personas beneficiarias de los",
            "start": 936.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "programas para el bienestar todos estos",
            "start": 939.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "resultados dan constancia del trabajo y",
            "start": 941.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n de esta administraci\u00f3n que",
            "start": 944.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nadie tenga duda que en este a\u00f1o que nos",
            "start": 946.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "queda las y los que formamos parte del",
            "start": 948.88,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 951.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Seguiremos trabajando para garantizar el",
            "start": 953.72,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "bienestar y la felicidad del pueblo de",
            "start": 956.279,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 958.24,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 959.63,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "yo te digo yo te",
            "start": 965.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 968.1,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "digo procedemos con",
            "start": 970.519,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la procedemos con la proyecci\u00f3n del",
            "start": 973.079,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "video planta potabilizadora mad\u00edn",
            "start": 975.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "2 para atender la demanda de agua en el",
            "start": 983.24,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Valle de",
            "start": 986.12,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico actuales condiciones de sequ\u00eda la",
            "start": 987.519,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Comisi\u00f3n Nacional del Agua y los",
            "start": 990.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "gobiernos del Estado de M\u00e9xico y la",
            "start": 992.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico acordaron en 2021 la",
            "start": 993.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de la planta potabilizadora",
            "start": 997.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "madin 2 para aumentar el agua que se",
            "start": 999.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "puede aprovechar de la presa madina esta",
            "start": 1001.36,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "infraestructura permitir\u00e1 incrementar en",
            "start": 1003.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "500 l por segundo el abasto de agua",
            "start": 1005.759,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Durante los meses de abril a octubre en",
            "start": 1008.319,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "beneficio de 155,000 habitantes en su",
            "start": 1010.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n se incorporaron",
            "start": 1014.0,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "innovaciones que permitir\u00e1n aplicar",
            "start": 1015.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de pun en sus procesos de",
            "start": 1017.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "potabilizaci\u00f3n por lo que ser\u00e1 una obra",
            "start": 1019.68,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de las m\u00e1s modernas en Am\u00e9rica Latina el",
            "start": 1022.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "procedimiento de potabilizaci\u00f3n incluir\u00e1",
            "start": 1024.959,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "procesos como prezona floculaci\u00f3n",
            "start": 1027.24,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "coagulaci\u00f3n flotaci\u00f3n de aire disuelto",
            "start": 1029.959,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "osona intermedia filtraci\u00f3n de arena",
            "start": 1032.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "antrasita y de Carb\u00f3n activado as\u00ed como",
            "start": 1035.079,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "la desinfecci\u00f3n por contacto de cloro la",
            "start": 1037.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "obra est\u00e1 compuesta por una planta",
            "start": 1039.959,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "potabilizadora con un gasto de 500 l por",
            "start": 1042.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "segundo dos plantas de bombeo una l\u00ednea",
            "start": 1045.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "de pulsi\u00f3n de agua cruda de 700 m una",
            "start": 1048.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "l\u00ednea de conducci\u00f3n de agua potable de 2",
            "start": 1051.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "km un sistema de tratamiento de lodos de",
            "start": 1053.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "esta forma la planta madin 2 suma su",
            "start": 1057.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "caudal al de la ya existente madin 1",
            "start": 1059.76,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "conformando un sistema que podr\u00e1",
            "start": 1062.2,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "potabilizar hasta 1000 L por segundo",
            "start": 1063.799,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "durante 7 meses al a\u00f1o el gobierno de",
            "start": 1066.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a trav\u00e9s de estas acciones honra",
            "start": 1068.72,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "su compromiso de impulsar alternativas",
            "start": 1071.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "que permitan garantizar el derecho",
            "start": 1073.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "humano al agua para la poblaci\u00f3n en",
            "start": 1075.039,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "especial para aquell que se encuentra en",
            "start": 1077.159,
            "duration": 2.881
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de",
            "start": 1079.159,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1080.04,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad gobierno de",
            "start": 1086.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solicitamos la palabra al",
            "start": 1089.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "director general de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 1091.84,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "del Agua ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez",
            "start": 1094.36,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1099.97,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "santoyo",
            "start": 1107.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 1111.12,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los Estados",
            "start": 1113.559,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos gobernadora",
            "start": 1115.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico jefe",
            "start": 1118.0,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1120.64,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros del presidio amigos y amigas",
            "start": 1122.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todos una de las prioridades del",
            "start": 1126.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 1128.48,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador es la de atender la agenda",
            "start": 1130.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "de temas h\u00eddricos para superar rezagos",
            "start": 1132.919,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "hist\u00f3ricos en especial a los los grupos",
            "start": 1136.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vulnerables para que puedan hacer",
            "start": 1138.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "efectivo su derecho humano al agua en",
            "start": 1141.12,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos 3 a\u00f1os M\u00e9xico ha sido",
            "start": 1143.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "afectado por condiciones de sequ\u00eda como",
            "start": 1145.96,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "no se hab\u00edan vivido en las \u00faltimas",
            "start": 1148.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas ello ha motivado que sea",
            "start": 1150.039,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "necesario desarrollar acciones en",
            "start": 1153.08,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "diferentes puntos del pa\u00eds para",
            "start": 1155.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fortalecer el acceso a Fuentes de agua",
            "start": 1157.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "potable de calidad como lo est\u00e1 haciendo",
            "start": 1160.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal en Monterrey en",
            "start": 1163.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Guadalajara en la laguna en Concordia",
            "start": 1165.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Sinaloa y en los pueblos Yaqui entre",
            "start": 1168.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "otros en el Valle de M\u00e9xico para reducir",
            "start": 1171.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el impacto de la disminuci\u00f3n de lluvias",
            "start": 1174.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n",
            "start": 1177.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con las autoridades de la Ciudad de",
            "start": 1180.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y del Estado de M\u00e9xico ha venido",
            "start": 1182.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajando en obras y acciones que",
            "start": 1185.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "aseguren el abasto de agua entre ellas",
            "start": 1187.679,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se encuentra la construcci\u00f3n de la",
            "start": 1191.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora mad\u00ed 2 que fue",
            "start": 1192.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acordado por los tres instancias Hace 2",
            "start": 1195.679,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1os me refiero Estado de M\u00e9xico Ciudad",
            "start": 1199.039,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y el Gobierno Federal con una",
            "start": 1201.88,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n superior a los 500 millones de",
            "start": 1205.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pesos entre el gobierno del",
            "start": 1207.919,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico la Ciudad de M\u00e9xico y",
            "start": 1210.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el Gobierno Federal mad\u00edn 2 permitir\u00e1",
            "start": 1213.159,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "potabilizar 500 litros por segundo En",
            "start": 1216.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "beneficio de 155000 habitantes en las",
            "start": 1218.919,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1221.96,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "entidades en",
            "start": 1224.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "conjunto mad\u00edn 1 y mad\u00edn",
            "start": 1227.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "2 aportar\u00e1n 1000 lr por segundo de agua",
            "start": 1230.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "potable durante la temporada de lluvias",
            "start": 1233.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "para la poblaci\u00f3n de ambas entidades",
            "start": 1235.919,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Tambi\u00e9n estamos trabajando en otras",
            "start": 1238.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acciones de manera coordinada",
            "start": 1240.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "desarrollando proyectos de tecnificaci\u00f3n",
            "start": 1242.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "para riego y de recuperaci\u00f3n de caudales",
            "start": 1244.64,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en la zona del Bosque colorines para",
            "start": 1247.24,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "recuperar en la zona metropolitana del",
            "start": 1249.679,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Valle de M\u00e9xico hasta 100 lr por segundo",
            "start": 1251.6,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s estamos trabajando en la aci\u00f3n de",
            "start": 1255.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "caudales en los ramales de Zumpango",
            "start": 1258.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "estos trabajos se desarrollar\u00e1n en tres",
            "start": 1261.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "etapas y permitir\u00e1n contar con 1300 L",
            "start": 1263.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "por segundo de agua adicional en acuerdo",
            "start": 1267.159,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "con industriales y los gobiernos de",
            "start": 1269.64,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ambas entidades Seguiremos Estableciendo",
            "start": 1271.32,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "convenios que permitan transferir a la",
            "start": 1273.64,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "red de distribuci\u00f3n de agua potable 200",
            "start": 1275.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "L por segundo todas estas acciones son",
            "start": 1278.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "muestra del compromiso del gobierno de",
            "start": 1281.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico con el bienestar de la gente",
            "start": 1283.279,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "continuaremos coordin\u00e1ndose",
            "start": 1286.679,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "con la gobernadora del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 1288.08,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "y con el jefe de gobierno de la ciudad",
            "start": 1290.12,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico para mantener un suministro",
            "start": 1291.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "suficiente de agua potable para las dos",
            "start": 1294.4,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "entidades en particular para su zona",
            "start": 1296.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "metropolitana ahora con permiso se\u00f1or",
            "start": 1300.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidente vamos a enlazarnos con la",
            "start": 1303.559,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "planta potabilizadora mad\u00edn 2 para",
            "start": 1305.88,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "realizar a distancia su puesta en",
            "start": 1308.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n lo que permitir\u00e1 llevar m\u00e1s",
            "start": 1310.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "agua potable a las familias del Estado",
            "start": 1313.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1315.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Muchas gracias",
            "start": 1317.12,
            "duration": 2.919
        },
        {
            "text": "Buenas tardes se\u00f1or presidente Buenas",
            "start": 1336.039,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tardes a todos los asistentes a este",
            "start": 1338.2,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "evento nos encontramos en la planta",
            "start": 1340.24,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "potabilizadora mad\u00edn 2 me acompa\u00f1an el",
            "start": 1342.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Dr raael carona coordinador acmes la",
            "start": 1345.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "maestra citlal y peraza directora",
            "start": 1348.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "general de lo cavam de la Conagua y el",
            "start": 1351.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ingeniero Armando Alonso vocal ejecutivo",
            "start": 1353.279,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1356.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "caem estamos aqu\u00ed para iniciar la",
            "start": 1357.52,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de la planta potabilizadora en",
            "start": 1359.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "particular nos encontramos en el tanque",
            "start": 1362.799,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de flotaci\u00f3n por aire disuelto este",
            "start": 1365.36,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tanque A diferencia de m\u00e9todos",
            "start": 1368.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tradicionales permite la flotaci\u00f3n de",
            "start": 1369.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "las impurezas para su retiro mec\u00e1nico",
            "start": 1372.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s de aqu\u00ed el agua pasa ail y",
            "start": 1375.4,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "desinfecci\u00f3n para su entrega al tanque",
            "start": 1378.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de agua potable el d\u00eda de hoy estamos",
            "start": 1380.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "iniciando la operaci\u00f3n con 270 litros",
            "start": 1382.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "por segundo para que el d\u00eda 10 de",
            "start": 1385.559,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "noviembre alcancemos los 500 litros por",
            "start": 1388.12,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "segundo para los que est\u00e1 dise\u00f1ada esta",
            "start": 1390.4,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "planta antes de iniciar con la operaci\u00f3n",
            "start": 1392.6,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "me voy a",
            "start": 1396.159,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "permitir ceder la palabra a los",
            "start": 1397.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "directivos de ambas",
            "start": 1399.96,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "entidades Muy buenas tardes se\u00f1or",
            "start": 1403.679,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "presidente autoridades federales y",
            "start": 1406.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "locales esta planta es el resultado del",
            "start": 1408.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "trabajo conjunto entre la Comisi\u00f3n",
            "start": 1411.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Nacional del Agua la comisi\u00f3n de aguas",
            "start": 1413.6,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico y el sistema de",
            "start": 1416.279,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aguas de la Ciudad de M\u00e9xico el agua que",
            "start": 1418.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "esta planta producir\u00e1 de excelente",
            "start": 1421.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "calidad traer\u00e1 beneficios tanto para la",
            "start": 1423.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ciudad de M\u00e9xico como para el Estado de",
            "start": 1426.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas",
            "start": 1428.679,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "gracias la secretar\u00eda del agua del",
            "start": 1435.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estado M\u00e9xico y la caem celebramos la",
            "start": 1437.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "terminaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de esta",
            "start": 1441.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "planta una planta que utiliza alta",
            "start": 1443.0,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que permitir\u00e1 reducir costos",
            "start": 1446.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de energ\u00eda y mejorar el tratamiento de",
            "start": 1449.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "agua",
            "start": 1451.559,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente en este momento",
            "start": 1454.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "arrancamos la operaci\u00f3n de la planta",
            "start": 1458.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "potabilizadora mad\u00edn",
            "start": 1460.84,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "2",
            "start": 1466.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "escuchemos el menaje el presidente",
            "start": 1495.6,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1499.159,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1502.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Obrador amigas amigos de",
            "start": 1512.2,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "Atizap\u00e1n me da mucho gusto estar de",
            "start": 1516.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "nuevo con",
            "start": 1519.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 1524.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ve est\u00e1bamos",
            "start": 1526.679,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "luchando por el cambio Estuve aqu\u00ed en",
            "start": 1529.2,
            "duration": 11.4
        },
        {
            "text": "Atizap\u00e1n estuvimos juntos porque esta es",
            "start": 1535.32,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "una lucha de todas y de",
            "start": 1540.6,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "todos y",
            "start": 1545.2,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1549.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "algunos mujeres hombres que",
            "start": 1551.32,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ya se nos adelantaron pero que est\u00e1n con",
            "start": 1554.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Nosotros siempre van a estar con",
            "start": 1558.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "nosotros y ahora est\u00e1n muy",
            "start": 1560.279,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1564.39,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "contentos el ingeniero Germ\u00e1n",
            "start": 1566.96,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "Mart\u00ednez me invit\u00f3 a inar esta planta",
            "start": 1571.64,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "potabilizadora Pero le dije no vamos a",
            "start": 1577.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "la presa donde est\u00e1 la planta vamos a",
            "start": 1582.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hablar con la gente y aqu\u00ed",
            "start": 1586.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estamos y aunque pues la planta es muy",
            "start": 1595.039,
            "duration": 10.481
        },
        {
            "text": "importante porque va a significar m\u00e1s",
            "start": 1599.84,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "abasto de agua tanto para",
            "start": 1605.52,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "Atizap\u00e1n como para la ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 1609.64,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "por eso est\u00e1 aqu\u00ed el jefe de gobierno de",
            "start": 1614.559,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed",
            "start": 1618.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "batres",
            "start": 1624.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n les voy a presentar a la",
            "start": 1626.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "maestra",
            "start": 1630.72,
            "duration": 10.72
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.48,
            "duration": 11.16
        },
        {
            "text": "Delfina",
            "start": 1641.44,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "maestro",
            "start": 1643.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "maest ma",
            "start": 1645.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1647.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "ma los dos la maestra Delfina y",
            "start": 1651.2,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Mart\u00ed",
            "start": 1656.52,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "gobiernan",
            "start": 1659.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1661.519,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "2526 millones de habitantes los dos es",
            "start": 1663.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "como un pa\u00eds",
            "start": 1669.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh la",
            "start": 1672.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico y y del",
            "start": 1674.039,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico y",
            "start": 1677.799,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como hay mucha poblaci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 1682.559,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hay muchas carencias el estado de M\u00e9xico",
            "start": 1686.96,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se ha dicho es el estado con",
            "start": 1690.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 1694.44,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "pobreza en el pa\u00eds",
            "start": 1696.0,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "porque tiene 18 millones de habitantes",
            "start": 1699.519,
            "duration": 11.801
        },
        {
            "text": "y tiene mucha gente todav\u00eda en la",
            "start": 1705.64,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "pobreza Por eso tenemos que seguir",
            "start": 1711.32,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "adelante no",
            "start": 1716.6,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "abandonar ning\u00fan Municipio del Estado de",
            "start": 1719.48,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y ning\u00fan Municipio del",
            "start": 1723.799,
            "duration": 11.441
        },
        {
            "text": "pa\u00eds vamos avanzando bien en t\u00e9rminos",
            "start": 1728.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "generales tengo",
            "start": 1735.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pues una gran satisfacci\u00f3n",
            "start": 1738.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 1740.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "porque la gente es muy",
            "start": 1742.48,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "generosa nuestro pueblo es muy bueno",
            "start": 1745.76,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh es muy bondadoso nada de que el",
            "start": 1749.919,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "pueblo es malagradecido no el pueblo es",
            "start": 1754.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "muy amoroso por eso Siempre vamos a",
            "start": 1757.96,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "estar a la altura del pueblo de",
            "start": 1761.48,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1766.32,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "pero les dec\u00eda estoy contento",
            "start": 1769.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "porque hemos logrado a pesar de los",
            "start": 1773.08,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "pesares de la pandemia por ejemplo",
            "start": 1777.76,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "y de otras calamidades que hemos",
            "start": 1782.36,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "enfrentado hemos logrado",
            "start": 1787.279,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "en menos de 5 a\u00f1os reducir la pobreza en",
            "start": 1790.08,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 1796.72,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "pa\u00eds m\u00e1s de 5",
            "start": 1801.0,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 1804.279,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1806.399,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pobres est\u00e1n ya en una situaci\u00f3n",
            "start": 1808.08,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica social mejor y lo que m\u00e1s me",
            "start": 1812.399,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "llena de satisfacci\u00f3n es que tambi\u00e9n se",
            "start": 1817.679,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "redujo en los 5 a\u00f1os la",
            "start": 1821.919,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "desigualdad econ y social porque",
            "start": 1825.64,
            "duration": 12.519
        },
        {
            "text": "antes pocos ten\u00edan mucho y muchos ten\u00edan",
            "start": 1830.44,
            "duration": 12.0
        },
        {
            "text": "poco y nosotros tenemos que luchar por",
            "start": 1838.159,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la igualdad lo que dec\u00eda ese cura",
            "start": 1842.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Rebelde",
            "start": 1845.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "extraordinario Bueno Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos",
            "start": 1846.399,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "y Pav\u00f3n que se modere la indigencia y la",
            "start": 1849.279,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "opulencia que haya igualdad",
            "start": 1854.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "les voy a dar un dato en",
            "start": 1858.0,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "2010 no voy a mencionar Qui\u00e9n era el",
            "start": 1861.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente nada m\u00e1s",
            "start": 1864.919,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que la",
            "start": 1868.24,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 1870.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de el que ganaba",
            "start": 1871.519,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con el que ganaba",
            "start": 1874.559,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "menos era",
            "start": 1878.639,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de 35 veces la",
            "start": 1881.32,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "diferencia Ah\u00ed est\u00e1n los datos en el",
            "start": 1886.159,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "Inegi 35 veces",
            "start": 1890.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "eh m\u00e1s la",
            "start": 1893.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "diferencia entre el que obten\u00eda m\u00e1s",
            "start": 1896.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "ingresos y el que estaba hasta abajo",
            "start": 1900.559,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ahora que hicieron el nuevo censo",
            "start": 1904.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "todav\u00eda hasta el",
            "start": 1908.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "2022 pasando",
            "start": 1912.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "incluso la pandemia",
            "start": 1914.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya la diferencia se redujo a 15",
            "start": 1917.88,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "veces es",
            "start": 1922.96,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "decir 20 veces",
            "start": 1926.2,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1929.1,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "menos y por eso tenemos que seguir",
            "start": 1932.279,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "adelante atendiendo a todos escuchando a",
            "start": 1937.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todos respetando a todos pero d\u00e1ndole",
            "start": 1940.36,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "preferencia a la gente m\u00e1s necesitada",
            "start": 1943.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "el bien de todos primero los",
            "start": 1948.039,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pobres y estamos",
            "start": 1957.519,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "avanzando es buena la f\u00f3rmula que se",
            "start": 1960.039,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aplic\u00f3 nos",
            "start": 1964.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dio",
            "start": 1966.559,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 1968.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "porque consiste",
            "start": 1970.84,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "eh en aplicar una estrategia muy",
            "start": 1974.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "sencilla es una",
            "start": 1981.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh f\u00f3rmula muy",
            "start": 1983.399,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "sencilla es acabar con la",
            "start": 1986.039,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 1990.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "uno",
            "start": 1995.679,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1997.48,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "dos",
            "start": 1999.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "acabar con Los lujos en el",
            "start": 2001.08,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 2005.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2010.799,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "tres todo lo que se ahorra por no",
            "start": 2011.88,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n y por no permitir",
            "start": 2016.24,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "los lujos en el gobierno destinarlo al",
            "start": 2019.559,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo esa es la",
            "start": 2024.08,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula y hemos ahorrado mucho",
            "start": 2032.919,
            "duration": 10.201
        },
        {
            "text": "por eso no hemos tenido necesidad de",
            "start": 2038.12,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "aumentar la deuda M\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 2043.12,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "permitido M\u00e9xico es de los pa\u00edses con",
            "start": 2046.919,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "menos crecimiento de su deuda p\u00fablica",
            "start": 2050.839,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "desde luego menos que lo que creci\u00f3 la",
            "start": 2055.639,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "deuda en los dos \u00faltimos",
            "start": 2058.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "sexenios pero no solo eso aumentamos el",
            "start": 2061.839,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "sal m\u00ed como no suced\u00eda en 40",
            "start": 2066.52,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2077.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y como",
            "start": 2079.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "logramos con el presidente de entonces",
            "start": 2082.24,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Donald Trump logramos un",
            "start": 2085.56,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "acuerdo ya se pueden ustedes",
            "start": 2090.079,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "imaginar c\u00f3mo estuvo ese asuntito",
            "start": 2092.679,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "este porque",
            "start": 2099.28,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "quer\u00edan ni",
            "start": 2101.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "siquiera en Estados Unidos sino los",
            "start": 2103.839,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "malos gobernantes de aqu\u00ed ya hab\u00edan",
            "start": 2107.92,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "entregado eh el",
            "start": 2111.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo ya hab\u00edan",
            "start": 2114.92,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "negociado un cap\u00edtulo del tratado de",
            "start": 2117.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "libre comercio en donde se pon\u00eda a",
            "start": 2121.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n de Estados Unidos y de",
            "start": 2125.0,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 el petr\u00f3leo de M\u00e9xico y dije no",
            "start": 2128.48,
            "duration": 10.359
        },
        {
            "text": "as\u00ed no se va a aceptar el tratado y se",
            "start": 2133.68,
            "duration": 12.24
        },
        {
            "text": "rompieron las pl\u00e1ticas como 10 15 d\u00edas y",
            "start": 2138.839,
            "duration": 13.841
        },
        {
            "text": "nadie quer\u00eda irle a decir a Trump y",
            "start": 2145.92,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "mucho miedo me hablaban",
            "start": 2152.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "eh tanto las m\u00e1s altas autoridades de",
            "start": 2155.8,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico como tambi\u00e9n de Estados Unidos",
            "start": 2159.92,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "para tratar de convencerme de que iba a",
            "start": 2164.04,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "ser",
            "start": 2166.8,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "terrible porque iba a haber una",
            "start": 2167.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "devaluaci\u00f3n porque iba a haber fuga de",
            "start": 2169.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "capital dije no el petr\u00f3leo es nuestro",
            "start": 2171.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el petr\u00f3leo es del pueblo el petr\u00f3leo es",
            "start": 2175.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2177.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n y",
            "start": 2181.04,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 2182.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "repito",
            "start": 2185.72,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "a decir al presidente Trump que estaban",
            "start": 2187.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "rotas las pl\u00e1ticas hasta que alguien se",
            "start": 2190.0,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "atrevi\u00f3 a decirle Y saben qu fue la",
            "start": 2192.56,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "respuesta del presidente Trump todos",
            "start": 2197.16,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "espantados no porque esperaban de",
            "start": 2200.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 2204.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "dijera No aceptamos y v\u00e1monos a la",
            "start": 2206.0,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "guerra comercial y dijo TR Y qu\u00e9 propone",
            "start": 2209.96,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "amlo pues que no haya ning\u00fan cap\u00edtulo",
            "start": 2215.68,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "sobre el petr\u00f3leo o que nada m\u00e1s se",
            "start": 2219.96,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "ponga un",
            "start": 2223.0,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "p\u00e1rrafo Y qu\u00e9 dice el p\u00e1rrafo de que el",
            "start": 2224.2,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n y que no se",
            "start": 2227.88,
            "duration": 10.479
        },
        {
            "text": "puede embargar por ning\u00fan pa\u00eds",
            "start": 2232.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "extranjero Y",
            "start": 2242.52,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "dijo bien h\u00e1ganle caso y ah\u00ed se acab\u00f3 el",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "asunto y si",
            "start": 2252.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "quieren vean en el internet el cap\u00edtulo",
            "start": 2255.119,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "del petr\u00f3leo es un p\u00e1rrafo nada m\u00e1s nos",
            "start": 2258.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh pusimos de acuerdo se firm\u00f3 el",
            "start": 2262.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tratado luego como \u00e9l",
            "start": 2266.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "eh es un hombre eh apasionado pero",
            "start": 2269.64,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n visionario no quer\u00eda",
            "start": 2274.52,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "que se firmara con",
            "start": 2279.079,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Canad\u00e1 dec\u00eda vamos hacer un tratado",
            "start": 2282.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "bilateral nada m\u00e1s M\u00e9xico y Estados",
            "start": 2287.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Unidos estaba peleado contr\u00f3 el Primer",
            "start": 2290.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "Ministro de Canad\u00e1 y yo le insist\u00ed mucho",
            "start": 2294.48,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "no presidente que sean los tres pa\u00edses",
            "start": 2298.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed se inici\u00f3 y es Am\u00e9rica y nos",
            "start": 2302.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "conviene que sean los",
            "start": 2307.079,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "tres Bueno ya acept\u00f3 hace poco vino el",
            "start": 2309.119,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "presidente biden que tambi\u00e9n se ha",
            "start": 2315.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "portado muy respetuoso es mu una buena",
            "start": 2318.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "persona y vino trud est\u00e1bamos en una",
            "start": 2322.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "cena los tres y le platiqu\u00e9 a trud le",
            "start": 2325.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "digo sab\u00edas de que el presidente Trump",
            "start": 2328.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2332.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "quer\u00eda que ustedes eh participar en el",
            "start": 2334.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tratado",
            "start": 2338.76,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Eh s\u00ed s\u00ed si s\u00e9 todo y s\u00e9 lo que hizo",
            "start": 2339.88,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que Canad\u00e1 entrara al",
            "start": 2345.88,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Tratado comercial y Bueno le dije",
            "start": 2349.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "Entonces ya nada m\u00e1s te recuerdo que nos",
            "start": 2354.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "debes una",
            "start": 2357.319,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2359.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Este pero pasa el tiempo y este tratado",
            "start": 2361.16,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "no est\u00e1 ayudando porque",
            "start": 2365.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "eh Estados",
            "start": 2370.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Unidos tom\u00f3 conciencia el gobierno de",
            "start": 2372.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 2376.76,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "internaliza no pod\u00eda depender de Asia y",
            "start": 2380.56,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "de china porque cuando la pandemia",
            "start": 2385.52,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "Eh no hab\u00edan",
            "start": 2388.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh unos aparatitos que se llaman",
            "start": 2392.319,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "semiconductores",
            "start": 2395.48,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "y sin esos chips que se producen en Asia",
            "start": 2398.48,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "o se produc\u00edan fundamentalmente en Asia",
            "start": 2403.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "y en China no se",
            "start": 2405.92,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "puede elaborar no se puede fabricar un",
            "start": 2409.839,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "refrigerador una estufa ning\u00fan",
            "start": 2414.079,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "electrodom\u00e9stico y tampoco un",
            "start": 2417.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo Entonces cuando la crisis de la",
            "start": 2421.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pandemia si se quer\u00eda comprar un",
            "start": 2425.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "refrigerador una licuadora una",
            "start": 2427.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "estufa apuntaban en Estados Unidos al",
            "start": 2431.079,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que quer\u00eda comprar ese electrodom\u00e9stico",
            "start": 2434.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "y se lo entregaban en se 8 meses un",
            "start": 2437.359,
            "duration": 11.401
        },
        {
            "text": "a\u00f1o no ten\u00edan forma de abastecer en",
            "start": 2443.04,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "estos aparatos electrodom\u00e9sticos Y eso",
            "start": 2448.76,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "yo creo que",
            "start": 2452.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "eh ayud\u00f3 a que en Estados Unidos se",
            "start": 2454.16,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "dieran cuenta de que lo mejor es ser",
            "start": 2459.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "autosuficientes la pol\u00edtica que estamos",
            "start": 2464.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "aplicando",
            "start": 2467.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "nosotros producir todo lo que",
            "start": 2469.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "consumimos y no depender",
            "start": 2477.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "mucho y si se puede nada de",
            "start": 2480.76,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "extranjero energ\u00e9ticos ni en alimentos y",
            "start": 2485.24,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "ahora por eso ya est\u00e1n Estableciendo",
            "start": 2489.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "plantas para",
            "start": 2494.28,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "semiconductores y se est\u00e1n viniendo a",
            "start": 2496.319,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico muchas plantas de Asia se est\u00e1n",
            "start": 2500.319,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "trasladando a M\u00e9xico y por eso est\u00e1",
            "start": 2504.839,
            "duration": 9.321
        },
        {
            "text": "creciendo mucho la inversi\u00f3n extranjera",
            "start": 2509.599,
            "duration": 9.561
        },
        {
            "text": "que llega a M\u00e9xico y y el empleo hay",
            "start": 2514.16,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "trabajo y est\u00e1 aumentando el salario",
            "start": 2519.16,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos",
            "start": 2523.64,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "desempleo en el mundo y est\u00e1 aumentando",
            "start": 2529.48,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "el salario Porque est\u00e1 creciendo nuestra",
            "start": 2534.2,
            "duration": 12.04
        },
        {
            "text": "econom\u00eda todo esto nos ha ayudado mucho",
            "start": 2540.24,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "para que haya empleo y que tengamos",
            "start": 2546.24,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n finanzas",
            "start": 2550.52,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas s\u00f3lidas para no tener que",
            "start": 2553.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "endeudarnos no tener que Aumentar los",
            "start": 2557.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "impuestos no tener que decretar",
            "start": 2560.16,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "gasolinazos todo esto nos ha llevado a",
            "start": 2564.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "que tengamos prespuesto pero",
            "start": 2568.8,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "fundamentalmente",
            "start": 2570.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "es no permitir la",
            "start": 2572.0,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n porque nos hemos ahorrado",
            "start": 2574.599,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "como dos billones de pesos por no",
            "start": 2577.96,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "permitir la corrupci\u00f3n aqu\u00ed me pasar\u00eda",
            "start": 2582.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "todo el d\u00eda cont\u00e1ndoles de c\u00f3mo hemos",
            "start": 2585.64,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "acabado con contratos leoninos con todas",
            "start": 2589.96,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "las Tranzas que se hac\u00edan y que ya se",
            "start": 2594.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acabaron por",
            "start": 2601.68,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eso pramas dear aqu\u00ed se habl\u00f3 tres cosas",
            "start": 2603.44,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s les digo sobre los programas de",
            "start": 2608.4,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "bienestar primero de que van a aumentar",
            "start": 2610.92,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "eh los beneficiarios de becas es decir",
            "start": 2616.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "sobre todo para el nivel b\u00e1sico",
            "start": 2620.559,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "preescolar primaria secundaria aqu\u00ed",
            "start": 2622.92,
            "duration": 10.399
        },
        {
            "text": "eh son pocas relativamente las becas que",
            "start": 2627.2,
            "duration": 10.879
        },
        {
            "text": "se entregan son 3800",
            "start": 2633.319,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya antes de que termine el a\u00f1o va a ser",
            "start": 2638.52,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "el doble de beneficiarios con becas para",
            "start": 2642.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "atizap\u00e1 decirles",
            "start": 2651.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos tenemos que",
            "start": 2653.599,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "apurar Pamela porque son 136 escuelas y",
            "start": 2658.24,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "solo siendo idas",
            "start": 2664.359,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "28 se les ha entregado presupuesto solo",
            "start": 2667.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2671.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "28 En cu\u00e1nto tiempo podemos avanzar",
            "start": 2673.04,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en febrero avanzamos m\u00e1s muy bien",
            "start": 2677.92,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2683.92,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "decirles una buena ya Carlos lo mencion\u00f3",
            "start": 2685.52,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "lo de la pensi\u00f3n a los adultos mayores",
            "start": 2689.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "es as\u00ed llega a 50,000",
            "start": 2691.839,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "225 adultos mayores aqu\u00ed en Atizap\u00e1n eh",
            "start": 2696.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Son",
            "start": 2702.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "4800 falta un bimestre noviembre",
            "start": 2703.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "diciembre y ya de enero en adelante ya",
            "start": 2707.8,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "van a ser 6000 pesos",
            "start": 2712.24,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "bimestrales y",
            "start": 2720.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "otra buena noticia es que",
            "start": 2722.839,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "se logr\u00f3 con la maestra Delfina",
            "start": 2726.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "que ya la pensi\u00f3n para",
            "start": 2731.119,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "discapacitados sea universal para",
            "start": 2734.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "todos todos los discapacitados de",
            "start": 2742.8,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Atizap\u00e1n van a tener su pensi\u00f3n porque",
            "start": 2746.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ahora nada m\u00e1s Son",
            "start": 2749.559,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "240 porque llega sol hasta 29 a\u00f1os pero",
            "start": 2753.119,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ya aport\u00f3 el gobierno del Estado de",
            "start": 2757.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico 50% el Gobierno Federal",
            "start": 2760.839,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "50% y ya de 29 hasta 65 tambi\u00e9n pensi\u00f3n",
            "start": 2764.8,
            "duration": 10.96
        },
        {
            "text": "para discapacitados todas las",
            "start": 2771.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "edades ya",
            "start": 2777.079,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles a las",
            "start": 2779.64,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "maestras a los maestros que vamos a",
            "start": 2784.72,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "seguir apoyando a las maestras a los",
            "start": 2788.88,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "maestros lo primero es",
            "start": 2792.359,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "respetarlos como se merece ya nada de",
            "start": 2795.72,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "ninguneo de insultos como antes al",
            "start": 2800.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "magisterio Porque si somos lo que",
            "start": 2804.04,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "somos se lo debemos a nuestras maestras",
            "start": 2808.4,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "y a nuestros maestros m\u00e1s respeto",
            "start": 2812.24,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "magister y no es nada",
            "start": 2817.68,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respeto son dos cosas",
            "start": 2821.559,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "adicionales Aqu\u00ed est\u00e1 el subsecretario",
            "start": 2825.599,
            "duration": 9.441
        },
        {
            "text": "de Hacienda Juan Pablo deoto Este joven",
            "start": 2829.079,
            "duration": 10.76
        },
        {
            "text": "es el que maneja el presupuesto",
            "start": 2835.04,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2840.07,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 2844.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y con la secretaria de Educaci\u00f3n que",
            "start": 2846.839,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 aqu\u00ed neti",
            "start": 2850.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "Ram\u00edrez y con los",
            "start": 2855.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "dirigentes sindicales porque tambi\u00e9n lo",
            "start": 2858.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tengo que decir del sente y de la cente",
            "start": 2860.48,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "ya para que no me anden ah\u00ed este con",
            "start": 2863.4,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "celos y sentimiento este todos los",
            "start": 2868.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "maestros para todos llegamos a un",
            "start": 2872.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "salario",
            "start": 2878.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo m\u00ednimo para los maestros va a ser",
            "start": 2880.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2885.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "16200 pesos el",
            "start": 2887.119,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo porque hab\u00edan trabajadores de la",
            "start": 2892.079,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n estaban ganando 10 12000 pesos",
            "start": 2895.8,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3 y por qu\u00e9 son",
            "start": 2899.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "16200 voy",
            "start": 2904.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porque ha ido creciendo la econom\u00eda hay",
            "start": 2906.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "empleo como les dec\u00eda y de los 22",
            "start": 2909.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "millones de trabajadores inscritos en el",
            "start": 2914.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "seguro social que eso es lo que hay",
            "start": 2917.16,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ahora r una cifra r\u00e9cord de",
            "start": 2919.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "empleo 22 millones eh tienen trabajo en",
            "start": 2923.92,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda formal el promedio de",
            "start": 2928.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ingresos que tienen es de 16,000",
            "start": 2932.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "200 pesos al mes y no es posible que un",
            "start": 2936.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "maestro gane menos que ese promedio por",
            "start": 2938.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "eso tomamos Ya esa",
            "start": 2942.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y otra cosa tambi\u00e9n para",
            "start": 2947.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "maestras y maestros ya llevamos",
            "start": 2951.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "basificados",
            "start": 2956.24,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "950.000 maestros y maestras y vamos a",
            "start": 2958.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pasar del mill\u00f3n eh Porque todav\u00eda me",
            "start": 2963.079,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "faltan 11 meses este como presidente y",
            "start": 2966.24,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "ya termino tambi\u00e9n dici\u00e9ndoles que lo",
            "start": 2971.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mismo para la salud con el programa inss",
            "start": 2974.839,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "e bienestar nos ha costado bastante",
            "start": 2979.76,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "echarlo a andar porque tambi\u00e9n hab\u00eda una",
            "start": 2985.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "gran corrupci\u00f3n se robaban hasta el",
            "start": 2987.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "dinero de las medicinas",
            "start": 2989.599,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "y pusimos orden se nos lanzaron con todo",
            "start": 2992.68,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "campa\u00f1as en contra pero nos hicieron Lo",
            "start": 2998.16,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "que el viento a",
            "start": 3002.839,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y en",
            "start": 3009.319,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "marzo estoy",
            "start": 3011.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh comprometi\u00e9ndome Para que en marzo se",
            "start": 3014.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tengan m\u00e9dicos en los centros de salud",
            "start": 3018.28,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en hospitales m\u00e9dicos generales",
            "start": 3021.359,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "especialistas",
            "start": 3024.44,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que haya medicamentos suficientes vamos",
            "start": 3026.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "a tener en huetoca la farmacia m\u00e1s",
            "start": 3030.0,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "grande del mundo donde se van a tener",
            "start": 3033.16,
            "duration": 9.639
        },
        {
            "text": "todos los medicamentos que se requi",
            "start": 3039.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Porque si en Oaxaca o en Chihuahua o en",
            "start": 3042.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n hay un enfermo que requiere un",
            "start": 3047.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "medicamento y no lo tienen en 24 horas",
            "start": 3050.96,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "desde aqu\u00ed les va a llegar el",
            "start": 3054.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "medicamento no va a",
            "start": 3057.319,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "faltar un solo medicamento y todo va a",
            "start": 3061.319,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "ser gratuito atenci\u00f3n m\u00e9dica y",
            "start": 3067.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "medicamentos gratuitos porque la",
            "start": 3071.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n y la salud no son un",
            "start": 3074.04,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "privilegio son un derecho de nuestro",
            "start": 3078.96,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3084.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y ya termino pues dici\u00e9ndoles que vamos",
            "start": 3087.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "a seguirnos encontrando en estos 11",
            "start": 3091.96,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "meses porque yo en septiembre del a\u00f1o",
            "start": 3094.0,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximo ya entrego la",
            "start": 3098.48,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "banda",
            "start": 3102.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no es ya",
            "start": 3104.52,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "entregu\u00e9 el bast\u00f3n de Mando y me falta",
            "start": 3107.68,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "entregar pero faltan 11",
            "start": 3111.4,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "meses",
            "start": 3114.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3116.29,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s yo soy",
            "start": 3118.72,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "maderista yo creo en el Ema del sufragio",
            "start": 3122.44,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "efectivo no reelecci\u00f3n no hay que",
            "start": 3127.92,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "olvidar",
            "start": 3131.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 3132.559,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "y no hay que convertirnos ni en l\u00edder",
            "start": 3134.24,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "moral ni en hombre fuerte ni en",
            "start": 3138.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "Caudillo ni mucho menos en cque no Hay",
            "start": 3144.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "que tenerle tanto apego ni al poder ni",
            "start": 3148.28,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3152.44,
            "duration": 2.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3153.31,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3154.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ya nos",
            "start": 3156.599,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "toc\u00f3",
            "start": 3158.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "contribuir ayudar estoy cerrando Ya mi",
            "start": 3160.52,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "ciclo",
            "start": 3164.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y estoy contento porque s\u00e9 que va a",
            "start": 3166.24,
            "duration": 11.0
        },
        {
            "text": "continuar la transformaci\u00f3n",
            "start": 3173.16,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estoy contento no tengo ninguna",
            "start": 3178.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n",
            "start": 3181.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "si yo estuviese pensando en que quien va",
            "start": 3183.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 3188.52,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "relevo en el pa\u00eds no va a tener",
            "start": 3189.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "convicciones principios no va a ser una",
            "start": 3193.839,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "gente honesta A lo mejor estar\u00eda yo algo",
            "start": 3195.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "preocupado pero no no",
            "start": 3200.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "no va a ser mejor",
            "start": 3202.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "actual presidente de M\u00e9xico",
            "start": 3206.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 3211.04,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 3212.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "ya cambi\u00f3 la mentalidad de nuestro",
            "start": 3214.24,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pueblo y cuando cambia la mentalidad del",
            "start": 3218.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pueblo cambia",
            "start": 3221.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "todo ya tenemos un pueblo muy consciente",
            "start": 3224.079,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "es de los pueblos m\u00e1s politizados del",
            "start": 3229.68,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "mundo un pueblo un pueblo bueno",
            "start": 3233.119,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "trabajador un pueblo fraterno un pueblo",
            "start": 3237.72,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1 haciendo valer como nunca la",
            "start": 3241.88,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "democracia porque no hab\u00eda una aut\u00e9ntica",
            "start": 3247.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "democracia era una oligarqu\u00eda con",
            "start": 3251.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 3254.2,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "democracia la oligarqu\u00eda es el gobierno",
            "start": 3255.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de La minor\u00eda la democracia es el",
            "start": 3259.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gobierno del pueblo para el pueblo y con",
            "start": 3262.799,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "el pueblo Y eso es lo que ya tenemos y",
            "start": 3265.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "me dio mucho gusto estar aqu\u00ed que viva",
            "start": 3268.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Tizap\u00e1n",
            "start": 3272.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "que viva el estado de",
            "start": 3275.16,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva",
            "start": 3278.079,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva",
            "start": 3279.92,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3283.98,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico solicitamos guardar el debido",
            "start": 3294.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "respeto para entonar nuestro himno",
            "start": 3296.799,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 3299.24,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3300.78,
            "duration": 17.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3303.5,
            "duration": 14.38
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3324.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3328.58,
            "duration": 39.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3374.7,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3383.48,
            "duration": 15.52
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3395.799,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3399.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3401.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 3405.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Obrador agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3407.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3410.839,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3413.88,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3416.39,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3417.78,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "tard",
            "start": 3420.2,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] lo acompa\u00f1an la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez El jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart com naal del agua ger el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya la subsecretaria de bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda P\u00e9rez el secretario del trabajo y previsi\u00f3n social marat Bola\u00f1os L\u00f3pez el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de bot\u00f3n Falc\u00f3n el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres [Aplausos] rosas chz Dom\u00ednguez La subsecretaria edena Vega Rangel responsable del programa de vivienda el director general del banco del bienestar V\u00edctor Manuel lamoi boca negra el director general de seguridad alimentaria mexicana el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno la directora general del programa la escuela es nuestra Pamela L\u00f3pez Ruiz la directora general de financiera para el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Mej\u00eda flores elor de la defensa nacional general Salvador Fernando cantes el presidente municipal de Zaragoza Pedro Rodr\u00edguez Villegas Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos tomen asiento por favor procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez gracias buenas tardes a todos a todas maestros con Delfina Delfina con maestros a ver buenas tarde C\u00f3mo estamos bueno est\u00e1n igual que yo muy contenta de verad muy contenta porque aqu\u00ed nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros y despu\u00e9s de una buena jornada Les informo que estuvimos en la estuvimos venimos de Nesa y ahorita estamos aqu\u00ed en atizap\u00e1 Y de verdad que ha sido muy muy buena jornada de trabajo una buena jornada de poder venir a comentar un poco acerca de lo que han sido los programas de bienestar y que por eso para m\u00ed como les dec\u00eda en la paz y enesa para m\u00ed es un honor estar con Obrador porque sin duda alguna ha hecho trabajo que ha beneficiado muy muy en especial Bueno A toda la poblaci\u00f3n pero muy en especial a los m\u00e1s necesitados a los m\u00e1s vulnerables Y como dicen Amor con amor se paga y de verdad que cada que viene al Estado de M\u00e9xico se va lleno de mucho cari\u00f1o de muchos abrazos de muchas sonrisas de muchas peticiones tambi\u00e9n por qu\u00e9 no pero sabe presidente que el estado de M\u00e9xico Se le quiere bien por todo lo que ha hecho se le reconoce su trabajo y estamos tambi\u00e9n a sus \u00f3rdenes y lo habremos trabajar igual que usted nos los ha ense\u00f1ado decimos que los programas de bienestar sin duda alguna han beneficiado podemos hablar que tenemos de m\u00e1s de 100 millones de pesos que han sido invertidos en el programa de pensi\u00f3n para el bienestar de adultos mayores que es el programa que el presidente dado mucho mucha atenci\u00f3n a estos adultos mayores se han entregado 43 millones de pesos en pensiones para personas con discapacidad permanente y que por ahorita el presidente le va a dar una noticia que les va a dar gusto a todos van a ver ahorita va a comentar algo el programa de la escuela nuestra sin duda tambi\u00e9n es algo muy importante para todas nuestras escuelas y se han invertido M\u00e1s de 19 millones de pesos en esa recuperaci\u00f3n de espacios educativos podemos hablar del programa j\u00f3venes construyendo el futuro se han entregado toneladas de fertilizant tandas para el bienestar eh lo que es la beneficio en total para el pueblo se ha invertido 78000 millones de pesos directamente pero todo esto ha sido Gracias insisto a la pol\u00edtica que ha tenido el presidente de un buen manejo de recursos y aparte de los programas de bienestar que sin duda son el inicio de un trayecto necesario para la justicia tambi\u00e9n podemos decir que en esta ocasi\u00f3n y me voy a adelantar un poquito traemos una planta lo que es la inauguraci\u00f3n de una planta potabilizadora de agua en Atizap\u00e1n de Zaragoza esta planta que ahorita lo van a comentar pues sin duda Va a mejorar el servicio de agua potable que es una de las necesidades m\u00e1s sentidas de nuestra gente Estado de M\u00e9xico est\u00e1 padeciendo una necesidad de es y esta acci\u00f3n que se va a realizar Pues nos va a ayudar much\u00edsimo por eso sentimos que es gracias a esta acci\u00f3n que ha sido producto del di\u00e1logo con la gente porque se est\u00e1 escuchando al pueblo se est\u00e1 poniendo la visi\u00f3n a sus necesidades como una base para la planificaci\u00f3n de mejoras p\u00fablicas y que es una de las herramientas m\u00e1s valiosas que hemos implementado que es el di\u00e1logo por eso decimos Muchas gracias se\u00f1or presidente por esta acci\u00f3n que sin duda va a ayudar a nuestra gente de Atizap\u00e1n Yo quiero aprovechar insisto para refrendar mi compromiso ante ustedes de que Seguiremos El ejemplo de nuestro presidente atender como gobierno Estatal las necesidades de los m\u00e1s necesitados priorizando el y adem\u00e1s tambi\u00e9n quiero informarles que vamos a dar seguimiento a las peticiones que nos han solicitado pero tambi\u00e9n quiero aprovechar para decirles que todos y cada una de las acciones que realizamos es en comunicaci\u00f3n con los integrantes del gabinete que hoy nos acompa\u00f1an y que tambi\u00e9n les pido un aplauso muy fuerte para todos nuestros secretarios de gabinete a nuestras autoridades que nos acompa\u00f1an agradezco de Muchas gracias Mart\u00edn por estar aqu\u00ed Bienvenido al Estado de M\u00e9xico y estamos trabajando de manera paralela para acciones que beneficien tanto a la Ciudad de M\u00e9xico como al Estado de M\u00e9xico agradezco a las autoridades municipales pero sin duda alguna agradezco a todos ustedes Muchas gracias gracias medios de comunicaci\u00f3n por acompa\u00f1arnos en estos recorridos que hacemos de evaluaci\u00f3n para lo que son los servicios y los programas de bienestar y al mismo tiempo tambi\u00e9n quiero de agradecer y mandar aqu\u00ed un mensaje a nuestros compa\u00f1eros de Acapulco de Guerrero que el estado de M\u00e9xico est\u00e1 con ustedes que lo que podamos apoyar estamos con la mejor intenci\u00f3n porque somos hermanos todos los mexicanos debemos de apoyarnos y Reconozco el esfuerzo que hacen los servidores que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y los que est\u00e1n de aquel lado atendiendo las necesidades de nuestros compa\u00f1eros de Guerrero que tambi\u00e9n les mandamos un fuerte aplauso un reconocimiento y que de coraz\u00f3n estamos con con Much\u00edsimas gracias se\u00f1or presidente este es Atizap\u00e1n Este es su estado de M\u00e9xico sea usted bienvenido usted y su gabinete y de verdad Es un honor estar con usted Much\u00edsimas gracias gracias presidente [Aplausos] Gracias presente presente a continuaci\u00f3n hace uso de la voz el coordinador general de programas para el bienestar licenciado Carlos Torres [Aplausos] rosas con su permiso presidente saludo a la gobernadora Delfina G\u00f3mez al jefe de gobierno Mart\u00ed batres a mis compa\u00f1eros de gabinete y a quienes nos acompa\u00f1an aqu\u00ed el d\u00eda de hoy como lo prometi\u00f3 el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador hoy regresamos al Estado de M\u00e9xico donde est\u00e1 iniciando una nueva etapa para informar sobre el avance de los programas para el bienestar uno de los objetivos de este gobierno es llevar bienestar a todas y todos y para ello la labor m\u00e1s importante que tenemos en esta y todas las entidades del pa\u00eds son los programas para el bienestar estas pensiones programas y becas llegan hoy a 25 millones de personas en todo el territorio nacional y de esas m\u00e1s de 2.7 millones viven aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico es decir m\u00e1s de una d\u00e9cima parte de todos los beneficiarios de los programas para el bienestar son mexiquenses lo que convierte a este estado en el que m\u00e1s apoyo recibe con una inversi\u00f3n social anual de 57000 millones de pesos una cifra por dem\u00e1s hist\u00f3rica es muy satisfactorio que m\u00e1s de 1.3 millones de adultos mayores del Estado de M\u00e9xico reciben una pensi\u00f3n de 4800 pesos bimestrales y que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o esta aumentar\u00e1 25% de tal manera que en esta administraci\u00f3n este apoyo habr\u00e1 aumentado cinco veces en comparaci\u00f3n con lo que otorgaba en 2018 1160 pes bimestrales aqu\u00ed en Atizap\u00e1n son m\u00e1s de 51,000 los que reciben esta pensi\u00f3n que ya es un derecho con la pensi\u00f3n para personas con discapacidad hoy se beneficia a casi 995,000 mexiquenses Y gracias al convenio firmado con la gobernadora Delfina G\u00f3mez en el Estado de M\u00e9xico esta pensi\u00f3n y es universal es decir se otorga a todas las personas de los c a los 64 a\u00f1os de edad sobre educaci\u00f3n informo que 372000 familias reciben todos los meses la beca de educaci\u00f3n b\u00e1sica 567000 j\u00f3venes estudiantes de bachillerato son beneficiarios de manera Universal de la beca para educaci\u00f3n media superior de esta cifra 13218 son de Atizap\u00e1n para que terminen sus carreras y tengan un mejor porvenir 31000 alumnos de universidad son apoyados con 5150 pesos bimestrales por otra parte destaco que de los m\u00e1s de 13000 planteles escolares p\u00fablicos en el estado 8979 han sido beneficiados este a\u00f1o con el programa la escuela es nuestra nuestra meta Es que para el pr\u00f3ximo a\u00f1o todos los inmuebles escolares en la entidad hayan sido apoyados en al menos una ocasi\u00f3n la atenci\u00f3n a las causas sociales que originan la violencia es la esencia de la estrategia de seguridad de este gobierno por ello el apoyo el impulso y el respaldo a la juventud son una prioridad y esa es la raz\u00f3n de ser de j\u00f3venes construyendo el futuro con este programa actualmente 26527 j\u00f3venes de entre 18 y 29 a\u00f1os del Estado de M\u00e9xico est\u00e1n recibiendo Capacitaci\u00f3n en un centro de trabajo y un apoyo econ\u00f3mico mensual de 6300 10 pes equivalente a un salario m\u00ednimo el cual Por cierto En este gobierno ha aumentado como nunca del programa de vivienda decirles que se est\u00e1n invirtiendo 498 millones de pesos para la construcci\u00f3n ampliaci\u00f3n o mejoramiento de 14,000 viviendas en 44 municipios mexiquenses detallo que m\u00e1s de 159000 mujeres y hombres de todo el estado son beneficiarios de producci\u00f3n para el bienestar y este a\u00f1o tambi\u00e9n recibieron fertilizantes gratuitos programa que ya se extendi\u00f3 a nivel nacional esto significa mayor y mejor atenci\u00f3n al campo para seguir avanzando hacia la autosuficiencia alimentaria termino mi intervenci\u00f3n informando acerca de los avances del banco del bienestar instituci\u00f3n que ayuda a que todos los recursos lleguen de manera directa y sin intermediarios al pueblo de M\u00e9xico sin importar si viven en las grandes ciudades o en las comunidades m\u00e1s alejadas en todo el pa\u00eds se est\u00e1n poniendo en Operaci\u00f3n 2749 nuevas sucursales el estado de M\u00e9xico ser\u00e1 la cuarta entidad con mayor n\u00famero de sucursales de esta instituci\u00f3n con 230 superando en cobertura a todas las instituciones de la banca comercial en Atizap\u00e1n por supuesto ya hay una sucursal en la que se atiende todos los d\u00edas a adultos mayores j\u00f3venes becarios madres trabajadoras es decir a todas las personas beneficiarias de los programas para el bienestar todos estos resultados dan constancia del trabajo y la visi\u00f3n de esta administraci\u00f3n que nadie tenga duda que en este a\u00f1o que nos queda las y los que formamos parte del gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n Seguiremos trabajando para garantizar el bienestar y la felicidad del pueblo de M\u00e9xico [Aplausos] yo te digo yo te [Aplausos] digo procedemos con la procedemos con la proyecci\u00f3n del video planta potabilizadora mad\u00edn 2 para atender la demanda de agua en el Valle de M\u00e9xico actuales condiciones de sequ\u00eda la Comisi\u00f3n Nacional del Agua y los gobiernos del Estado de M\u00e9xico y la Ciudad de M\u00e9xico acordaron en 2021 la construcci\u00f3n de la planta potabilizadora madin 2 para aumentar el agua que se puede aprovechar de la presa madina esta infraestructura permitir\u00e1 incrementar en 500 l por segundo el abasto de agua Durante los meses de abril a octubre en beneficio de 155,000 habitantes en su construcci\u00f3n se incorporaron innovaciones que permitir\u00e1n aplicar tecnolog\u00eda de pun en sus procesos de potabilizaci\u00f3n por lo que ser\u00e1 una obra de las m\u00e1s modernas en Am\u00e9rica Latina el procedimiento de potabilizaci\u00f3n incluir\u00e1 procesos como prezona floculaci\u00f3n coagulaci\u00f3n flotaci\u00f3n de aire disuelto osona intermedia filtraci\u00f3n de arena antrasita y de Carb\u00f3n activado as\u00ed como la desinfecci\u00f3n por contacto de cloro la obra est\u00e1 compuesta por una planta potabilizadora con un gasto de 500 l por segundo dos plantas de bombeo una l\u00ednea de pulsi\u00f3n de agua cruda de 700 m una l\u00ednea de conducci\u00f3n de agua potable de 2 km un sistema de tratamiento de lodos de esta forma la planta madin 2 suma su caudal al de la ya existente madin 1 conformando un sistema que podr\u00e1 potabilizar hasta 1000 L por segundo durante 7 meses al a\u00f1o el gobierno de M\u00e9xico a trav\u00e9s de estas acciones honra su compromiso de impulsar alternativas que permitan garantizar el derecho humano al agua para la poblaci\u00f3n en especial para aquell que se encuentra en situaci\u00f3n de [M\u00fasica] vulnerabilidad gobierno de M\u00e9xico solicitamos la palabra al director general de la Comisi\u00f3n Nacional del Agua ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez [Aplausos] santoyo licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico compa\u00f1eros del presidio amigos y amigas todos una de las prioridades del gobierno del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador es la de atender la agenda de temas h\u00eddricos para superar rezagos hist\u00f3ricos en especial a los los grupos m\u00e1s vulnerables para que puedan hacer efectivo su derecho humano al agua en los \u00faltimos 3 a\u00f1os M\u00e9xico ha sido afectado por condiciones de sequ\u00eda como no se hab\u00edan vivido en las \u00faltimas d\u00e9cadas ello ha motivado que sea necesario desarrollar acciones en diferentes puntos del pa\u00eds para fortalecer el acceso a Fuentes de agua potable de calidad como lo est\u00e1 haciendo el Gobierno Federal en Monterrey en Guadalajara en la laguna en Concordia Sinaloa y en los pueblos Yaqui entre otros en el Valle de M\u00e9xico para reducir el impacto de la disminuci\u00f3n de lluvias el gobierno de M\u00e9xico en coordinaci\u00f3n con las autoridades de la Ciudad de M\u00e9xico y del Estado de M\u00e9xico ha venido trabajando en obras y acciones que aseguren el abasto de agua entre ellas se encuentra la construcci\u00f3n de la planta potabilizadora mad\u00ed 2 que fue acordado por los tres instancias Hace 2 a\u00f1os me refiero Estado de M\u00e9xico Ciudad de M\u00e9xico y el Gobierno Federal con una inversi\u00f3n superior a los 500 millones de pesos entre el gobierno del Estado de M\u00e9xico la Ciudad de M\u00e9xico y el Gobierno Federal mad\u00edn 2 permitir\u00e1 potabilizar 500 litros por segundo En beneficio de 155000 habitantes en las dos entidades en conjunto mad\u00edn 1 y mad\u00edn 2 aportar\u00e1n 1000 lr por segundo de agua potable durante la temporada de lluvias para la poblaci\u00f3n de ambas entidades Tambi\u00e9n estamos trabajando en otras acciones de manera coordinada desarrollando proyectos de tecnificaci\u00f3n para riego y de recuperaci\u00f3n de caudales en la zona del Bosque colorines para recuperar en la zona metropolitana del Valle de M\u00e9xico hasta 100 lr por segundo Adem\u00e1s estamos trabajando en la aci\u00f3n de caudales en los ramales de Zumpango estos trabajos se desarrollar\u00e1n en tres etapas y permitir\u00e1n contar con 1300 L por segundo de agua adicional en acuerdo con industriales y los gobiernos de ambas entidades Seguiremos Estableciendo convenios que permitan transferir a la red de distribuci\u00f3n de agua potable 200 L por segundo todas estas acciones son muestra del compromiso del gobierno de M\u00e9xico con el bienestar de la gente continuaremos coordin\u00e1ndose con la gobernadora del Estado de M\u00e9xico y con el jefe de gobierno de la ciudad de M\u00e9xico para mantener un suministro suficiente de agua potable para las dos entidades en particular para su zona metropolitana ahora con permiso se\u00f1or presidente vamos a enlazarnos con la planta potabilizadora mad\u00edn 2 para realizar a distancia su puesta en Operaci\u00f3n lo que permitir\u00e1 llevar m\u00e1s agua potable a las familias del Estado de M\u00e9xico y de la Ciudad de M\u00e9xico Muchas gracias Buenas tardes se\u00f1or presidente Buenas tardes a todos los asistentes a este evento nos encontramos en la planta potabilizadora mad\u00edn 2 me acompa\u00f1an el Dr raael carona coordinador acmes la maestra citlal y peraza directora general de lo cavam de la Conagua y el ingeniero Armando Alonso vocal ejecutivo de caem estamos aqu\u00ed para iniciar la operaci\u00f3n de la planta potabilizadora en particular nos encontramos en el tanque de flotaci\u00f3n por aire disuelto este tanque A diferencia de m\u00e9todos tradicionales permite la flotaci\u00f3n de las impurezas para su retiro mec\u00e1nico despu\u00e9s de aqu\u00ed el agua pasa ail y desinfecci\u00f3n para su entrega al tanque de agua potable el d\u00eda de hoy estamos iniciando la operaci\u00f3n con 270 litros por segundo para que el d\u00eda 10 de noviembre alcancemos los 500 litros por segundo para los que est\u00e1 dise\u00f1ada esta planta antes de iniciar con la operaci\u00f3n me voy a permitir ceder la palabra a los directivos de ambas entidades Muy buenas tardes se\u00f1or presidente autoridades federales y locales esta planta es el resultado del trabajo conjunto entre la Comisi\u00f3n Nacional del Agua la comisi\u00f3n de aguas del Estado de M\u00e9xico y el sistema de aguas de la Ciudad de M\u00e9xico el agua que esta planta producir\u00e1 de excelente calidad traer\u00e1 beneficios tanto para la ciudad de M\u00e9xico como para el Estado de M\u00e9xico Muchas gracias la secretar\u00eda del agua del estado M\u00e9xico y la caem celebramos la terminaci\u00f3n de la construcci\u00f3n de esta planta una planta que utiliza alta tecnolog\u00eda que permitir\u00e1 reducir costos de energ\u00eda y mejorar el tratamiento de agua Gracias se\u00f1or presidente en este momento arrancamos la operaci\u00f3n de la planta potabilizadora mad\u00edn 2 escuchemos el menaje el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas amigos de Atizap\u00e1n me da mucho gusto estar de nuevo con ustedes ve est\u00e1bamos luchando por el cambio Estuve aqu\u00ed en Atizap\u00e1n estuvimos juntos porque esta es una lucha de todas y de todos y de algunos mujeres hombres que ya se nos adelantaron pero que est\u00e1n con Nosotros siempre van a estar con nosotros y ahora est\u00e1n muy [Aplausos] contentos el ingeniero Germ\u00e1n Mart\u00ednez me invit\u00f3 a inar esta planta potabilizadora Pero le dije no vamos a la presa donde est\u00e1 la planta vamos a hablar con la gente y aqu\u00ed estamos y aunque pues la planta es muy importante porque va a significar m\u00e1s abasto de agua tanto para Atizap\u00e1n como para la ciudad de M\u00e9xico por eso est\u00e1 aqu\u00ed el jefe de gobierno de la Ciudad de M\u00e9xico Mart\u00ed batres y tambi\u00e9n les voy a presentar a la maestra [Aplausos] Delfina maestro maest ma [Aplausos] ma los dos la maestra Delfina y Mart\u00ed gobiernan para 2526 millones de habitantes los dos es como un pa\u00eds eh la poblaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico y y del Estado de M\u00e9xico y aqu\u00ed como hay mucha poblaci\u00f3n tambi\u00e9n hay muchas carencias el estado de M\u00e9xico como aqu\u00ed se ha dicho es el estado con m\u00e1s pobreza en el pa\u00eds porque tiene 18 millones de habitantes y tiene mucha gente todav\u00eda en la pobreza Por eso tenemos que seguir adelante no abandonar ning\u00fan Municipio del Estado de M\u00e9xico y ning\u00fan Municipio del pa\u00eds vamos avanzando bien en t\u00e9rminos generales tengo pues una gran satisfacci\u00f3n muchas porque la gente es muy generosa nuestro pueblo es muy bueno eh es muy bondadoso nada de que el pueblo es malagradecido no el pueblo es muy amoroso por eso Siempre vamos a estar a la altura del pueblo de M\u00e9xico pero les dec\u00eda estoy contento porque hemos logrado a pesar de los pesares de la pandemia por ejemplo y de otras calamidades que hemos enfrentado hemos logrado en menos de 5 a\u00f1os reducir la pobreza en nuestro pa\u00eds m\u00e1s de 5 millones de pobres est\u00e1n ya en una situaci\u00f3n econ\u00f3mica social mejor y lo que m\u00e1s me llena de satisfacci\u00f3n es que tambi\u00e9n se redujo en los 5 a\u00f1os la desigualdad econ y social porque antes pocos ten\u00edan mucho y muchos ten\u00edan poco y nosotros tenemos que luchar por la igualdad lo que dec\u00eda ese cura Rebelde extraordinario Bueno Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos y Pav\u00f3n que se modere la indigencia y la opulencia que haya igualdad les voy a dar un dato en 2010 no voy a mencionar Qui\u00e9n era el presidente nada m\u00e1s que la diferencia de el que ganaba m\u00e1s con el que ganaba menos era de 35 veces la diferencia Ah\u00ed est\u00e1n los datos en el Inegi 35 veces eh m\u00e1s la diferencia entre el que obten\u00eda m\u00e1s ingresos y el que estaba hasta abajo ahora que hicieron el nuevo censo todav\u00eda hasta el 2022 pasando incluso la pandemia ya la diferencia se redujo a 15 veces es decir 20 veces [Aplausos] menos y por eso tenemos que seguir adelante atendiendo a todos escuchando a todos respetando a todos pero d\u00e1ndole preferencia a la gente m\u00e1s necesitada el bien de todos primero los pobres y estamos avanzando es buena la f\u00f3rmula que se aplic\u00f3 nos dio resultados porque consiste eh en aplicar una estrategia muy sencilla es una eh f\u00f3rmula muy sencilla es acabar con la corrupci\u00f3n uno dos dos acabar con Los lujos en el gobierno y tres todo lo que se ahorra por no permitir la corrupci\u00f3n y por no permitir los lujos en el gobierno destinarlo al bienestar del pueblo esa es la f\u00f3rmula y hemos ahorrado mucho por eso no hemos tenido necesidad de aumentar la deuda M\u00e1s all\u00e1 de lo permitido M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos crecimiento de su deuda p\u00fablica desde luego menos que lo que creci\u00f3 la deuda en los dos \u00faltimos sexenios pero no solo eso aumentamos el sal m\u00ed como no suced\u00eda en 40 a\u00f1os y como logramos con el presidente de entonces Estados Unidos Donald Trump logramos un acuerdo ya se pueden ustedes imaginar c\u00f3mo estuvo ese asuntito este porque quer\u00edan ni siquiera en Estados Unidos sino los malos gobernantes de aqu\u00ed ya hab\u00edan entregado eh el petr\u00f3leo ya hab\u00edan negociado un cap\u00edtulo del tratado de libre comercio en donde se pon\u00eda a disposici\u00f3n de Estados Unidos y de Canad\u00e1 el petr\u00f3leo de M\u00e9xico y dije no as\u00ed no se va a aceptar el tratado y se rompieron las pl\u00e1ticas como 10 15 d\u00edas y nadie quer\u00eda irle a decir a Trump y mucho miedo me hablaban eh tanto las m\u00e1s altas autoridades de M\u00e9xico como tambi\u00e9n de Estados Unidos para tratar de convencerme de que iba a ser terrible porque iba a haber una devaluaci\u00f3n porque iba a haber fuga de capital dije no el petr\u00f3leo es nuestro el petr\u00f3leo es del pueblo el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n y nadie repito a decir al presidente Trump que estaban rotas las pl\u00e1ticas hasta que alguien se atrevi\u00f3 a decirle Y saben qu fue la respuesta del presidente Trump todos espantados no porque esperaban de que dijera No aceptamos y v\u00e1monos a la guerra comercial y dijo TR Y qu\u00e9 propone amlo pues que no haya ning\u00fan cap\u00edtulo sobre el petr\u00f3leo o que nada m\u00e1s se ponga un p\u00e1rrafo Y qu\u00e9 dice el p\u00e1rrafo de que el petr\u00f3leo es de la naci\u00f3n y que no se puede embargar por ning\u00fan pa\u00eds extranjero Y dijo bien h\u00e1ganle caso y ah\u00ed se acab\u00f3 el asunto y si quieren vean en el internet el cap\u00edtulo del petr\u00f3leo es un p\u00e1rrafo nada m\u00e1s nos eh pusimos de acuerdo se firm\u00f3 el tratado luego como \u00e9l eh es un hombre eh apasionado pero tambi\u00e9n visionario no quer\u00eda que se firmara con Canad\u00e1 dec\u00eda vamos hacer un tratado bilateral nada m\u00e1s M\u00e9xico y Estados Unidos estaba peleado contr\u00f3 el Primer Ministro de Canad\u00e1 y yo le insist\u00ed mucho no presidente que sean los tres pa\u00edses as\u00ed se inici\u00f3 y es Am\u00e9rica y nos conviene que sean los tres Bueno ya acept\u00f3 hace poco vino el presidente biden que tambi\u00e9n se ha portado muy respetuoso es mu una buena persona y vino trud est\u00e1bamos en una cena los tres y le platiqu\u00e9 a trud le digo sab\u00edas de que el presidente Trump no quer\u00eda que ustedes eh participar en el tratado Eh s\u00ed s\u00ed si s\u00e9 todo y s\u00e9 lo que hizo M\u00e9xico para que Canad\u00e1 entrara al Tratado comercial y Bueno le dije Entonces ya nada m\u00e1s te recuerdo que nos debes una eh Este pero pasa el tiempo y este tratado no est\u00e1 ayudando porque eh Estados Unidos tom\u00f3 conciencia el gobierno de Estados Unidos internaliza no pod\u00eda depender de Asia y de china porque cuando la pandemia Eh no hab\u00edan eh unos aparatitos que se llaman semiconductores y sin esos chips que se producen en Asia o se produc\u00edan fundamentalmente en Asia y en China no se puede elaborar no se puede fabricar un refrigerador una estufa ning\u00fan electrodom\u00e9stico y tampoco un veh\u00edculo Entonces cuando la crisis de la pandemia si se quer\u00eda comprar un refrigerador una licuadora una estufa apuntaban en Estados Unidos al que quer\u00eda comprar ese electrodom\u00e9stico y se lo entregaban en se 8 meses un a\u00f1o no ten\u00edan forma de abastecer en estos aparatos electrodom\u00e9sticos Y eso yo creo que eh ayud\u00f3 a que en Estados Unidos se dieran cuenta de que lo mejor es ser autosuficientes la pol\u00edtica que estamos aplicando nosotros producir todo lo que consumimos y no depender mucho y si se puede nada de extranjero energ\u00e9ticos ni en alimentos y ahora por eso ya est\u00e1n Estableciendo plantas para semiconductores y se est\u00e1n viniendo a M\u00e9xico muchas plantas de Asia se est\u00e1n trasladando a M\u00e9xico y por eso est\u00e1 creciendo mucho la inversi\u00f3n extranjera que llega a M\u00e9xico y y el empleo hay trabajo y est\u00e1 aumentando el salario M\u00e9xico es de los pa\u00edses con menos desempleo en el mundo y est\u00e1 aumentando el salario Porque est\u00e1 creciendo nuestra econom\u00eda todo esto nos ha ayudado mucho para que haya empleo y que tengamos tambi\u00e9n finanzas p\u00fablicas s\u00f3lidas para no tener que endeudarnos no tener que Aumentar los impuestos no tener que decretar gasolinazos todo esto nos ha llevado a que tengamos prespuesto pero fundamentalmente es no permitir la corrupci\u00f3n porque nos hemos ahorrado como dos billones de pesos por no permitir la corrupci\u00f3n aqu\u00ed me pasar\u00eda todo el d\u00eda cont\u00e1ndoles de c\u00f3mo hemos acabado con contratos leoninos con todas las Tranzas que se hac\u00edan y que ya se acabaron por eso pramas dear aqu\u00ed se habl\u00f3 tres cosas nada m\u00e1s les digo sobre los programas de bienestar primero de que van a aumentar eh los beneficiarios de becas es decir sobre todo para el nivel b\u00e1sico preescolar primaria secundaria aqu\u00ed eh son pocas relativamente las becas que se entregan son 3800 ya antes de que termine el a\u00f1o va a ser el doble de beneficiarios con becas para atizap\u00e1 decirles tambi\u00e9n que nos tenemos que apurar Pamela porque son 136 escuelas y solo siendo idas 28 se les ha entregado presupuesto solo a 28 En cu\u00e1nto tiempo podemos avanzar m\u00e1s en febrero avanzamos m\u00e1s muy bien y decirles una buena ya Carlos lo mencion\u00f3 lo de la pensi\u00f3n a los adultos mayores es as\u00ed llega a 50,000 225 adultos mayores aqu\u00ed en Atizap\u00e1n eh Son 4800 falta un bimestre noviembre diciembre y ya de enero en adelante ya van a ser 6000 pesos bimestrales y otra buena noticia es que se logr\u00f3 con la maestra Delfina que ya la pensi\u00f3n para discapacitados sea universal para todos todos los discapacitados de Atizap\u00e1n van a tener su pensi\u00f3n porque ahora nada m\u00e1s Son 240 porque llega sol hasta 29 a\u00f1os pero ya aport\u00f3 el gobierno del Estado de M\u00e9xico 50% el Gobierno Federal 50% y ya de 29 hasta 65 tambi\u00e9n pensi\u00f3n para discapacitados todas las edades ya termino nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles a las maestras a los maestros que vamos a seguir apoyando a las maestras a los maestros lo primero es respetarlos como se merece ya nada de ninguneo de insultos como antes al magisterio Porque si somos lo que somos se lo debemos a nuestras maestras y a nuestros maestros m\u00e1s respeto magister y no es nada m\u00e1s respeto son dos cosas adicionales Aqu\u00ed est\u00e1 el subsecretario de Hacienda Juan Pablo deoto Este joven es el que maneja el presupuesto [Aplausos] nacional y con la secretaria de Educaci\u00f3n que est\u00e1 aqu\u00ed neti Ram\u00edrez y con los dirigentes sindicales porque tambi\u00e9n lo tengo que decir del sente y de la cente ya para que no me anden ah\u00ed este con celos y sentimiento este todos los maestros para todos llegamos a un acuerdo salario m\u00ednimo m\u00ednimo para los maestros va a ser de 16200 pesos el m\u00ednimo porque hab\u00edan trabajadores de la educaci\u00f3n estaban ganando 10 12000 pesos eso ya se termin\u00f3 y por qu\u00e9 son 16200 voy porque ha ido creciendo la econom\u00eda hay empleo como les dec\u00eda y de los 22 millones de trabajadores inscritos en el seguro social que eso es lo que hay ahora r una cifra r\u00e9cord de empleo 22 millones eh tienen trabajo en la econom\u00eda formal el promedio de ingresos que tienen es de 16,000 200 pesos al mes y no es posible que un maestro gane menos que ese promedio por eso tomamos Ya esa decisi\u00f3n y otra cosa tambi\u00e9n para maestras y maestros ya llevamos basificados 950.000 maestros y maestras y vamos a pasar del mill\u00f3n eh Porque todav\u00eda me faltan 11 meses este como presidente y ya termino tambi\u00e9n dici\u00e9ndoles que lo mismo para la salud con el programa inss e bienestar nos ha costado bastante echarlo a andar porque tambi\u00e9n hab\u00eda una gran corrupci\u00f3n se robaban hasta el dinero de las medicinas y pusimos orden se nos lanzaron con todo campa\u00f1as en contra pero nos hicieron Lo que el viento a Ju\u00e1rez y en marzo estoy eh comprometi\u00e9ndome Para que en marzo se tengan m\u00e9dicos en los centros de salud en hospitales m\u00e9dicos generales especialistas que haya medicamentos suficientes vamos a tener en huetoca la farmacia m\u00e1s grande del mundo donde se van a tener todos los medicamentos que se requi Porque si en Oaxaca o en Chihuahua o en Yucat\u00e1n hay un enfermo que requiere un medicamento y no lo tienen en 24 horas desde aqu\u00ed les va a llegar el medicamento no va a faltar un solo medicamento y todo va a ser gratuito atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos porque la educaci\u00f3n y la salud no son un privilegio son un derecho de nuestro pueblo y ya termino pues dici\u00e9ndoles que vamos a seguirnos encontrando en estos 11 meses porque yo en septiembre del a\u00f1o pr\u00f3ximo ya entrego la banda no es ya entregu\u00e9 el bast\u00f3n de Mando y me falta entregar pero faltan 11 meses [Aplausos] Adem\u00e1s yo soy maderista yo creo en el Ema del sufragio efectivo no reelecci\u00f3n no hay que olvidar eso y no hay que convertirnos ni en l\u00edder moral ni en hombre fuerte ni en Caudillo ni mucho menos en cque no Hay que tenerle tanto apego ni al poder ni al [M\u00fasica] dinero ya nos toc\u00f3 contribuir ayudar estoy cerrando Ya mi ciclo y estoy contento porque s\u00e9 que va a continuar la transformaci\u00f3n estoy contento no tengo ninguna preocupaci\u00f3n si yo estuviese pensando en que quien va al relevo en el pa\u00eds no va a tener convicciones principios no va a ser una gente honesta A lo mejor estar\u00eda yo algo preocupado pero no no no va a ser mejor actual presidente de M\u00e9xico y adem\u00e1s ya cambi\u00f3 la mentalidad de nuestro pueblo y cuando cambia la mentalidad del pueblo cambia todo ya tenemos un pueblo muy consciente es de los pueblos m\u00e1s politizados del mundo un pueblo un pueblo bueno trabajador un pueblo fraterno un pueblo que ya est\u00e1 haciendo valer como nunca la democracia porque no hab\u00eda una aut\u00e9ntica democracia era una oligarqu\u00eda con fachada de democracia la oligarqu\u00eda es el gobierno de La minor\u00eda la democracia es el gobierno del pueblo para el pueblo y con el pueblo Y eso es lo que ya tenemos y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed que viva Tizap\u00e1n que viva el estado de M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva M\u00e9xico Viva [Aplausos] M\u00e9xico solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [Aplausos] [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente [Aplausos] [M\u00fasica] tard",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:35:18.017253"
}