{
    "video_id": "3ELaRVrZAIc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3ELaRVrZAIc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCg7g-yXr-QHYfaMuLN0CFmGEKeYA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3ELaRVrZAIc",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Lunes 12 de agosto de 2024",
    "video_length_seconds": 12744,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1167.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1197.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1227.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1257.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1287.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1317.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1347.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1377.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1407.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1437.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1467.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1497.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1527.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1557.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1587.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1617.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1647.159,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1677.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1707.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1737.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1767.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1797.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1826.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1856.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1886.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1916.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1946.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1976.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2006.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2036.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2066.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2096.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2126.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2156.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2186.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2216.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 2246.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 2276.44,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2326.91,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas Buenos",
            "start": 2333.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 2336.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "\u00e1nimo Bueno pues vamos a iniciar la",
            "start": 2340.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 2344.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2347.72,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "hoy lunes eh vamos con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n",
            "start": 2350.0,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "en los precios como siempre lo hacemos y",
            "start": 2355.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 2359.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "informarles sobre el avance del tren",
            "start": 2361.24,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "Maya del tramo C Que es un tramo que nos",
            "start": 2364.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "eh ha",
            "start": 2369.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "costado",
            "start": 2372.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "trabajo mucho",
            "start": 2374.0,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "trabajo es un tramo",
            "start": 2376.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "relativamente",
            "start": 2382.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "corto sin",
            "start": 2384.04,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "embargo se han",
            "start": 2387.52,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuidado cenotes R\u00edos",
            "start": 2390.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2394.24,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "submarinos",
            "start": 2396.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos y",
            "start": 2397.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Cuevas y hemos tenido",
            "start": 2400.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed este como es la",
            "start": 2403.119,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "zona tur\u00edstica",
            "start": 2407.04,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 2410.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "importante Ah\u00ed hemos tenido muchas",
            "start": 2413.16,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "protestas de pseudo ambientalistas ah\u00ed",
            "start": 2416.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 2420.68,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 2421.4,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "este Claudio x Gonz\u00e1lez y",
            "start": 2422.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Hasta artistas",
            "start": 2427.72,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "famosos lo que no hicieron Cuando",
            "start": 2431.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "destruyeron toda la Rivera",
            "start": 2435.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "Maya para construir hoteles y r\u00edos",
            "start": 2438.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "subterr\u00e1neos",
            "start": 2443.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "submarinos",
            "start": 2445.4,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como el caso de",
            "start": 2448.0,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2450.31,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "shelja como c\u00f3mo se llama isaret",
            "start": 2451.92,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "no lo de elj fue",
            "start": 2457.52,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "impresionante porque",
            "start": 2461.079,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "era FC",
            "start": 2464.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comiso cuando empezaba",
            "start": 2466.079,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan no hab\u00eda nada estaba despoblado",
            "start": 2469.48,
            "duration": 8.599
        },
        {
            "text": "completamente estaban trabajando",
            "start": 2475.04,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente en",
            "start": 2478.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan y entonces al mismo tiempo se",
            "start": 2480.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "decret\u00f3",
            "start": 2485.4,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "una zona de",
            "start": 2487.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reserva cultural",
            "start": 2489.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "tur\u00edstica en",
            "start": 2492.04,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "shelja bell\u00edsima la zona",
            "start": 2496.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "eh propiedad",
            "start": 2501.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablica se cre\u00f3 hasta un fidecomiso",
            "start": 2504.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "p\u00fablico estamos hablando de miles de",
            "start": 2510.8,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hect\u00e1reas y de muchos kil\u00f3metros de de",
            "start": 2514.2,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "playa y pasa el tiempo con la pol\u00edtica",
            "start": 2518.64,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "neoliberal y desaparece el fidecomiso",
            "start": 2523.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "venden todo o se compran ellos",
            "start": 2529.16,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "mismos los",
            "start": 2534.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "terrenos y",
            "start": 2539.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "entonces no hab\u00eda ambientalistas",
            "start": 2541.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "fue el tiempo tambi\u00e9n en que entregaron",
            "start": 2550.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "la concesi\u00f3n de",
            "start": 2553.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "calica de esta empresa",
            "start": 2557.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "estadounidense que cre\u00f3 bancos de",
            "start": 2561.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "material para llevar arena",
            "start": 2565.64,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "grava de El Caribe De esta zona",
            "start": 2570.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima que es un para\u00edso",
            "start": 2574.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "a Estados",
            "start": 2577.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Unidos y",
            "start": 2579.119,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "entonces no",
            "start": 2581.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "hab\u00eda eh protesta nosotros estamos",
            "start": 2584.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "construyendo el tren Maya",
            "start": 2588.559,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "cuidando no afectar el medio ambiente",
            "start": 2592.359,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s para que se tenga una idea de",
            "start": 2596.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Tulum a",
            "start": 2601.559,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan son alrededor de",
            "start": 2604.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "km y Para no",
            "start": 2609.96,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2612.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "afectar 80",
            "start": 2613.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "km son",
            "start": 2615.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "viaductos segundos",
            "start": 2620.079,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "pisos es una inversi\u00f3n de dos tres veces",
            "start": 2624.04,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que es lo que",
            "start": 2630.119,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "costar\u00eda hacer el tren",
            "start": 2632.599,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en el piso arras de tierra con",
            "start": 2638.839,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n y sin embargo para el paso de",
            "start": 2644.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "fauna para no afectarse",
            "start": 2648.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "notes se",
            "start": 2652.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cuid\u00f3 el",
            "start": 2654.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tramo tuvimos tambi\u00e9n",
            "start": 2657.4,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que enfrentar much\u00edsimos",
            "start": 2660.079,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "amparos ya vamos a dar a conocer",
            "start": 2663.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "en estos",
            "start": 2667.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "d\u00edas porque ayer hubo una",
            "start": 2668.68,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n",
            "start": 2674.079,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "ya con poca presencia pero",
            "start": 2675.839,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "todav\u00eda",
            "start": 2679.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "este siguen minti\u00e9ndole a la gente est",
            "start": 2681.4,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "yo viendo algunos",
            "start": 2686.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "asistentes a la",
            "start": 2689.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n y no ten\u00edan ni siquiera",
            "start": 2691.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 2695.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 se",
            "start": 2698.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "manifestaban",
            "start": 2700.359,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "por toda la",
            "start": 2702.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "manipulaci\u00f3n que han llevado a",
            "start": 2704.44,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "cabo y luego a ver si ponemos",
            "start": 2708.04,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed sus",
            "start": 2713.4,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "peticiones para",
            "start": 2715.92,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "que nos ayuden abogados",
            "start": 2720.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "constitucionalistas Necesitamos este",
            "start": 2725.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "expertos a",
            "start": 2728.16,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "interpretar de",
            "start": 2731.559,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "veras porque no es f\u00e1cil entenderlos qu\u00e9",
            "start": 2734.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "es lo que",
            "start": 2738.8,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "quieren en",
            "start": 2740.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esencia como la",
            "start": 2742.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es Clara y hay una ley que",
            "start": 2745.48,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "establece C\u00f3mo",
            "start": 2749.4,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "distribuir los plurinominales",
            "start": 2753.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "y as\u00ed se ha",
            "start": 2757.559,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "hecho cuando a ellos les",
            "start": 2759.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "conven\u00eda se aplicaba la",
            "start": 2762.68,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "ley al pie de la",
            "start": 2767.079,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "letra ahora como no les",
            "start": 2770.599,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "conviene quieren que se interprete la",
            "start": 2774.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que se interprete la",
            "start": 2777.2,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "ley pero lo",
            "start": 2780.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "plantean con t\u00e9rmino con conceptos",
            "start": 2785.0,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos que se necesitan especialistas",
            "start": 2789.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "para explicarlo a ver",
            "start": 2794.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "si de repente",
            "start": 2796.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "aparece este pliego",
            "start": 2799.119,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "petitorio en esencia primero",
            "start": 2804.119,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "dicen porque no cabe",
            "start": 2809.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "duda que la doctrina del conservadurismo",
            "start": 2811.96,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "de la derecha es la dec\u00eda primero es la",
            "start": 2815.359,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "ley es la",
            "start": 2819.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ley y",
            "start": 2822.2,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ahora hay que interpretar la",
            "start": 2824.76,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "ley ya la ley no es la",
            "start": 2828.72,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "ley ya est\u00e1 sujeta a interpretaci\u00f3n la",
            "start": 2832.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 2838.2,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "y eh la ley secundaria",
            "start": 2839.88,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "entonces va a",
            "start": 2845.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "interpretarla qui\u00e9n tiene facultad para",
            "start": 2847.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacer",
            "start": 2850.72,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "eso al mismo",
            "start": 2857.0,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo no se",
            "start": 2860.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "habla",
            "start": 2863.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2865.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh dicen no se est\u00e1n",
            "start": 2868.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "robando 10 millones de votos",
            "start": 2872.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde",
            "start": 2878.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "est\u00e1n las",
            "start": 2880.319,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "pruebas eso dijeron",
            "start": 2884.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 2892.0,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "eh los dirigentes los",
            "start": 2895.96,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "camajan",
            "start": 2900.96,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "enga\u00f1an",
            "start": 2903.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a muchos",
            "start": 2905.119,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "que por ejemplo esto que estamos",
            "start": 2912.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "haciendo es",
            "start": 2919.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2922.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "fraude",
            "start": 2926.2,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "cuando nunca se hab llevado a cabo",
            "start": 2929.04,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "elecciones",
            "start": 2933.2,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tan limpias y",
            "start": 2937.44,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "libres cu Ahora hay una aut\u00e9ntica",
            "start": 2940.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "democracia no como",
            "start": 2944.76,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2948.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "que falsificaba las actas rellenaban las",
            "start": 2951.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "urnas votaban los",
            "start": 2956.72,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "muertos y",
            "start": 2964.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "desviando tambi\u00e9n la",
            "start": 2967.48,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque ah\u00ed llega Claudio",
            "start": 2969.359,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez pero no",
            "start": 2972.079,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "informa Por qu\u00e9 no",
            "start": 2974.96,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2978.16,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este un poco y no es mucho",
            "start": 2980.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "pedir",
            "start": 2985.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "honestos y",
            "start": 2987.799,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "aceptan el resultado que es la decisi\u00f3n",
            "start": 2990.92,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 2995.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Por qu\u00e9 no",
            "start": 2997.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "aceptan que el pueblo no es tonto que",
            "start": 3000.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tonto es el que piensa que el pueblo es",
            "start": 3004.4,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tonto Por qu\u00e9 el clasismo Por qu\u00e9 el",
            "start": 3010.079,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "racismo y",
            "start": 3015.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "luego enga\u00f1ar ayer hablaba",
            "start": 3018.68,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "yo de c\u00f3mo firman con sangre",
            "start": 3021.96,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3027.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "que ellos no iban",
            "start": 3028.559,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a a quitar los programas de",
            "start": 3031.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "bienestar pasa la",
            "start": 3034.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y dice el presidente de un",
            "start": 3037.28,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "partido del bloque",
            "start": 3040.119,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "conservador nos",
            "start": 3042.28,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "equivocamos si hubi\u00e9semos",
            "start": 3045.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "dicho que nosotros no est\u00e1bamos de",
            "start": 3048.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "acuerdo con los programas de bien",
            "start": 3053.16,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "bienestar porque eso va en",
            "start": 3057.24,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "contra de nuestra doctrina porque",
            "start": 3060.64,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 3065.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "este estamos a favor de ense\u00f1ar a",
            "start": 3067.48,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "pescar y de no regalar",
            "start": 3072.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "pescado sabe De d\u00f3nde",
            "start": 3077.68,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "sacaron ese sofisma",
            "start": 3083.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pero es el que",
            "start": 3086.92,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "usan para",
            "start": 3088.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "justificar el que no hay que darle nada",
            "start": 3090.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "a los",
            "start": 3093.44,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "pobres a los",
            "start": 3094.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "necesitados hay que ense\u00f1arlos a pescar",
            "start": 3096.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Pero si ya",
            "start": 3100.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "se robaron como me dijeron",
            "start": 3102.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "ayer el",
            "start": 3105.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "agua si ya no hay agua",
            "start": 3107.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "para los peces y se robaron tambi\u00e9n los",
            "start": 3110.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "peces",
            "start": 3114.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Y",
            "start": 3122.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "esa hipocres\u00eda no querer",
            "start": 3124.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "enga\u00f1ar n m\u00e1s que la",
            "start": 3127.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "gente est\u00e1 muy",
            "start": 3130.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "consciente es mucha",
            "start": 3134.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pieza siempre he venido diciendo no se",
            "start": 3137.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 3140.68,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poner Vino Nuevo en botellas viejas",
            "start": 3142.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "entiendan Ya cambi\u00f3 la mentalidad del",
            "start": 3148.119,
            "duration": 9.281
        },
        {
            "text": "pueblo se llama revoluci\u00f3n de las",
            "start": 3151.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "conciencias Lincoln dec\u00eda al pueblo se",
            "start": 3157.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero",
            "start": 3160.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "no se le puede enga\u00f1ar toda la",
            "start": 3163.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "vida pero",
            "start": 3166.359,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "siguen aferrados a lo",
            "start": 3169.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mismo",
            "start": 3173.64,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y la otra caracter\u00edstica de los",
            "start": 3175.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "conservadores muy",
            "start": 3178.799,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "deshonestos no han",
            "start": 3183.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informado Cu\u00e1nto",
            "start": 3186.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "dinero",
            "start": 3188.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recibieron para la",
            "start": 3191.48,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a c\u00f3mo lo distribuyeron Cu\u00e1nto",
            "start": 3194.04,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 3199.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "gastaron en el Hash",
            "start": 3201.359,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 3208.4,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "narco",
            "start": 3212.079,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cu\u00e1nto millones de",
            "start": 3214.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "pesos y de",
            "start": 3219.76,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde ma\u00f1ana o pasado ma\u00f1ana vamos a dar",
            "start": 3223.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "a conocer lo que han",
            "start": 3228.48,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "recibido esta",
            "start": 3230.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n de",
            "start": 3233.96,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "eh el gobierno de Estados",
            "start": 3237.64,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "Unidos una",
            "start": 3241.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "parte porque es de dominio p\u00fablico nada",
            "start": 3244.839,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "m\u00e1s que no lo",
            "start": 3247.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscan Entonces lo vamos a dar a",
            "start": 3251.44,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 3256.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "y los que fueron enga\u00f1ados porque hac\u00edan",
            "start": 3258.0,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "cenas comidas y le llevaban la esta",
            "start": 3262.04,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Deer estaban empatados",
            "start": 3269.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "hasta",
            "start": 3274.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "este se la",
            "start": 3275.559,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "crey\u00f3 que estaban",
            "start": 3283.079,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "empatados y que si",
            "start": 3286.44,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "acaso este perd\u00edan la presidencia",
            "start": 3290.359,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el movimiento de transformaci\u00f3n no iba a",
            "start": 3299.76,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "tener mayor\u00eda",
            "start": 3302.72,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "calificar",
            "start": 3308.839,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "incluso",
            "start": 3310.559,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "muchos empresarios porque Pues",
            "start": 3313.16,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed vienen a contarnos",
            "start": 3317.16,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 3321.079,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "este dec\u00edan que ellos le",
            "start": 3323.2,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "metieron aportaron porque lo que no",
            "start": 3327.28,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 3332.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "era que se reformara la",
            "start": 3334.039,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y que se reformara la",
            "start": 3338.88,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "corte porque pues la corte y todo el",
            "start": 3343.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 3348.319,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "judicial est\u00e1 al",
            "start": 3349.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3351.46,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "servicio",
            "start": 3352.799,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "de potentado",
            "start": 3354.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "y de la",
            "start": 3357.079,
            "duration": 5.111
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada y de cuello",
            "start": 3358.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3362.19,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "blanco y los enga\u00f1aron de que no iba a",
            "start": 3364.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "alcanzarse la mayor\u00eda",
            "start": 3371.799,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 3376.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuando hay 300",
            "start": 3379.96,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "distritos 300 distritos",
            "start": 3383.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "federales y la",
            "start": 3388.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n el movimiento",
            "start": 3393.319,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "transformador triunf\u00f3 en el 85",
            "start": 3397.88,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "por no s\u00e9 de 300 fueron como",
            "start": 3401.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "250",
            "start": 3407.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3409.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "256 de",
            "start": 3412.48,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "300 5% 85",
            "start": 3415.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 3419.039,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "y perdieron Cu\u00e1ntos distritos",
            "start": 3420.92,
            "duration": 9.199
        },
        {
            "text": "404 s",
            "start": 3426.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "44",
            "start": 3430.119,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "25% y",
            "start": 3434.839,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "no ahora quieren que se Viole la",
            "start": 3437.28,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n no mejor",
            "start": 3441.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "que este Claudio les devuelve el dinero",
            "start": 3443.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 3448.28,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaf\u00f3 Yo hasta me siento bien porque en",
            "start": 3450.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "una dos comidas que tuve con los",
            "start": 3454.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "empresarios les dije y les",
            "start": 3456.0,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "consta a los que me est\u00e1n este",
            "start": 3460.24,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "escuchando me est\u00e1n viendo les dije no",
            "start": 3464.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "les vayan a",
            "start": 3467.039,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "timar ya la gente no quiere",
            "start": 3472.16,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 3476.4,
            "duration": 2.159
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n quiere una aut\u00e9ntica",
            "start": 3478.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "democracia yo",
            "start": 3485.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estoy siempre visitando los pueblos",
            "start": 3487.16,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "escucho a la gente recojo los",
            "start": 3490.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "sentimientos de la",
            "start": 3493.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "gente escucho lo que dice la gente en la",
            "start": 3495.799,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "calle no vayan a cometer el",
            "start": 3499.96,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "error de darles dinero",
            "start": 3503.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3506.09,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "porque van a perder su dinero y",
            "start": 3508.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Por",
            "start": 3511.76,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 este van ustedes a apoyar el regreso",
            "start": 3513.64,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3518.839,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y de las injusticias",
            "start": 3522.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "pero algunos No",
            "start": 3527.2,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "entendieron Y s\u00ed este a apostaron",
            "start": 3531.72,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "porque no",
            "start": 3538.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "quer\u00edan que se obtuviese mayor\u00eda",
            "start": 3540.68,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "calificada pero la",
            "start": 3544.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "gente dijo s\u00ed hay que reformar la",
            "start": 3546.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n es que realmente la",
            "start": 3549.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n del",
            "start": 3551.799,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "17 la",
            "start": 3556.079,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "eh deformaron",
            "start": 3563.44,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "le",
            "start": 3567.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quitaron su origen",
            "start": 3568.68,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "revolucionario le quitaron todos los",
            "start": 3574.119,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "derechos",
            "start": 3576.359,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sociales todas las reformas que hicieron",
            "start": 3578.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "durante el periodo neoliberal",
            "start": 3581.28,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "todas fueron para",
            "start": 3583.48,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "legalizar el atraco el",
            "start": 3587.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "robo",
            "start": 3591.24,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "beneficiar a una minor\u00eda",
            "start": 3592.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3597.44,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "quit\u00e1ndole todos los derechos al",
            "start": 3599.079,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "pueblo le quitaron el",
            "start": 3602.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "derecho a los campesinos a la",
            "start": 3604.96,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "tierra por lo que se luch\u00f3 en la",
            "start": 3608.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n le quitaron a los",
            "start": 3612.119,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "obreros el derecho a un salario",
            "start": 3616.319,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Justo a prestaciones",
            "start": 3623.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "laborales",
            "start": 3627.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dignas",
            "start": 3633.16,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "y le quitaron a la naci\u00f3n",
            "start": 3635.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "bienes",
            "start": 3642.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 3644.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "recuperaron con la revoluci\u00f3n que",
            "start": 3647.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a",
            "start": 3650.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 3652.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Minas los",
            "start": 3656.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ferrocarriles los",
            "start": 3659.44,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "bancos el petr\u00f3leo la industria",
            "start": 3662.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica",
            "start": 3671.4,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "y se abandon\u00f3 por completo al",
            "start": 3673.079,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "pueblo Entonces eso",
            "start": 3677.799,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3680.16,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es lo que no quieren aceptar",
            "start": 3681.48,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "Pero qu\u00e9",
            "start": 3686.68,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "orgullo vivir en un pa\u00eds con un",
            "start": 3689.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "pueblo",
            "start": 3693.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "empoderado Qu\u00e9",
            "start": 3698.559,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "hizo realidad la",
            "start": 3702.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "democracia porque no hab\u00eda democracia en",
            "start": 3705.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sentido",
            "start": 3709.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "estricto er una oligarqu\u00eda",
            "start": 3711.319,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3716.44,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "dominaba que",
            "start": 3717.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "manten\u00eda un r\u00e9gimen",
            "start": 3719.799,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "antidemocr\u00e1tico era una oligarqu\u00eda con",
            "start": 3724.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "fachada de",
            "start": 3730.039,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "democracia pero no hab\u00eda un gobierno del",
            "start": 3733.16,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "pueblo ni para el",
            "start": 3736.599,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "pueblo el gobierno era un comit\u00e9 al",
            "start": 3740.359,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "servicio de una minor\u00eda",
            "start": 3744.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "rapaz y no les importaba al pueblo Pero",
            "start": 3747.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no solo no les importaba",
            "start": 3750.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "humillaban al",
            "start": 3752.92,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "pueblo por eso Esas",
            "start": 3756.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "actitudes clasistas",
            "start": 3759.319,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "racistas",
            "start": 3764.68,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "fue una",
            "start": 3766.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "buena",
            "start": 3768.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sacudida y va a llevar tiempo",
            "start": 3772.359,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que se internalise el mensaje la lecci\u00f3n",
            "start": 3776.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 3781.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n",
            "start": 3783.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pero se va",
            "start": 3786.0,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "avanzando ya",
            "start": 3789.319,
            "duration": 10.161
        },
        {
            "text": "ayer pues este ya muy menguada la",
            "start": 3792.039,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de",
            "start": 3799.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "los conservadores ten prunas",
            "start": 3802.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tienen las",
            "start": 3806.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "preguntas S\u00ed a ver Ponla para ver si",
            "start": 3808.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "f\u00edjense lo que est\u00e1n",
            "start": 3812.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "pidiendo Esto ni los",
            "start": 3814.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "asistentes a la",
            "start": 3818.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "marcha",
            "start": 3821.2,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "sab\u00edan a ver uno",
            "start": 3823.24,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 queremos decir al tribunal electoral",
            "start": 3835.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de",
            "start": 3838.839,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 3841.52,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "amicus",
            "start": 3843.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Corea Qu\u00e9 cosa es a",
            "start": 3844.799,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "ver de la corte acompa\u00f1ar el juicio como",
            "start": 3849.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "testigos o aportando pruebas",
            "start": 3852.64,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "Ah yo no lo sab\u00eda pero lo sab\u00edan",
            "start": 3856.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "ustedes no Pero saben qu\u00e9 es esto",
            "start": 3863.0,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "a ver que levante la mano los que lo",
            "start": 3866.76,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "sab\u00edan imag\u00ednense si ustedes ni yo lo",
            "start": 3869.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sab\u00eda",
            "start": 3877.279,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "uno que se debe realizar una",
            "start": 3879.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n",
            "start": 3882.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica",
            "start": 3887.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sistem\u00e1tica",
            "start": 3891.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "teleol\u00f3gica no teol\u00f3gica",
            "start": 3894.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 3898.48,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "garantista",
            "start": 3902.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "teleol\u00f3gica Y",
            "start": 3906.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "garantista de lo dispuesto en el",
            "start": 3909.4,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "art\u00edculo",
            "start": 3911.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "54 constitucional para considerar que",
            "start": 3913.559,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "los techos de sobrer representaci\u00f3n son",
            "start": 3916.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "aplicables para",
            "start": 3920.88,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "todas toda fuerza pol\u00edtica est es es",
            "start": 3923.119,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "aplicable a partidos y",
            "start": 3926.92,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "coaliciones ya entend\u00ed Es que la",
            "start": 3929.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n",
            "start": 3935.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "Establece que",
            "start": 3938.119,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "eh la sobrre representaci\u00f3n As\u00ed es no",
            "start": 3940.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tiene que",
            "start": 3945.599,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "ver",
            "start": 3946.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "con partidos As\u00ed",
            "start": 3949.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "es la aplicaci\u00f3n del principio no con",
            "start": 3952.72,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "coal",
            "start": 3955.2,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y ellos quieren que sea por coaliciones",
            "start": 3957.319,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "entonces tiene que haber una",
            "start": 3959.88,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "interpretaci\u00f3n a\u00fan cuando la",
            "start": 3961.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n dice partido dice",
            "start": 3963.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "partido dos el sistema es Claro en",
            "start": 3966.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "cuanto al objetivo de impedir que",
            "start": 3970.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "cualquier fuerza pol\u00edtica tenga una",
            "start": 3973.359,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda de dos terceras partes en el",
            "start": 3975.24,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "congreso es decir se establece",
            "start": 3977.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "claramente que ninguna fuerza pol\u00edtica",
            "start": 3980.079,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "por s\u00ed sola no puede reformar la",
            "start": 3982.359,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n",
            "start": 3984.92,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "son tres partidos",
            "start": 3989.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 3995.599,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 3997.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3998.99,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "morena PT verde y a lo mejor se escribe",
            "start": 4001.279,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "otro",
            "start": 4008.039,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "tres existen elementos hist\u00f3ricos",
            "start": 4010.68,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "jur\u00eddicos y pol\u00edticos muestran el",
            "start": 4013.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "v\u00ednculo entre los tres partidos",
            "start": 4016.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos que refieren su voluntad de",
            "start": 4018.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobernar en",
            "start": 4021.16,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "conjunto",
            "start": 4023.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "S\u00ed s\u00ed existen",
            "start": 4025.76,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "v\u00ednculos en todo",
            "start": 4028.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sentido Porque si a esas",
            "start": 4032.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "vamos yo recuerdo que el",
            "start": 4035.119,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "verde",
            "start": 4038.279,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "apoy\u00f3 hace 6 a\u00f1os no estuvo",
            "start": 4040.319,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con el pan est y luego con",
            "start": 4054.359,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "Fox",
            "start": 4063.279,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "s y que la coalici\u00f3n trasciende los",
            "start": 4065.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "aspectos",
            "start": 4069.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "electorales y se constituya",
            "start": 4070.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "como una fuerza pol\u00edtica",
            "start": 4076.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "gubernamental si todav\u00eda est\u00e1 el proceso",
            "start": 4079.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "electoral S\u00ed ya quieren",
            "start": 4084.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "adelantar una especie de gobierno de",
            "start": 4089.079,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n todo eso se puede hacer pero",
            "start": 4092.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "hay que reformar la Constituci\u00f3n primero",
            "start": 4096.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "no esta",
            "start": 4099.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n se califica a partir",
            "start": 4102.759,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "del marco legal",
            "start": 4106.56,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "vigente lo que obliga a",
            "start": 4114.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "reconocerlos como tal para el",
            "start": 4116.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "establecimiento de la sobre",
            "start": 4118.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "represent sobre",
            "start": 4121.6,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n saben que Dios les",
            "start": 4124.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "propuse este que no hubiese",
            "start": 4129.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "porque mi",
            "start": 4136.319,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "propuesta es que no haya",
            "start": 4138.0,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "plurinominales Y saben qu\u00e9",
            "start": 4142.92,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "hicieron rechazaron mi",
            "start": 4148.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "propuesta",
            "start": 4155.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuatro la representaci\u00f3n proporcional",
            "start": 4158.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nace para que las minor\u00edas est\u00e9n",
            "start": 4161.799,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "debidamente",
            "start": 4164.359,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "entadas pues todas van a estar",
            "start": 4166.359,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "representadas creo que",
            "start": 4170.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "hasta el PRD",
            "start": 4172.839,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "no no",
            "start": 4179.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "alcanz\u00f3 registro pero s va a",
            "start": 4181.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tener",
            "start": 4184.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "legisladores la sobre representaci\u00f3n que",
            "start": 4186.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Argumenta el oficialismo",
            "start": 4189.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "deja sobr representados a millones de",
            "start": 4191.719,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "ciudadanos sub representados a millones",
            "start": 4194.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "de ciudadanos y ciudadanas violando as\u00ed",
            "start": 4198.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "los principios constitucionales de",
            "start": 4201.44,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "pluralidad y representatividad no pues",
            "start": 4203.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esto es este el",
            "start": 4206.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "marco",
            "start": 4209.48,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "general es un",
            "start": 4212.159,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "principio",
            "start": 4214.679,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "constitucional gen\u00e9rico y la",
            "start": 4216.36,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Si",
            "start": 4220.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "especifica sobre este",
            "start": 4223.08,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "asunto lo que tiene que ver con el",
            "start": 4226.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reparto de los",
            "start": 4229.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "plurinominales la Constituci\u00f3n",
            "start": 4232.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "claramente protege a las minor\u00edas Pues",
            "start": 4234.159,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "s\u00ed pero Por qu\u00e9 antes cuando ellos les",
            "start": 4237.12,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "beneficiaba",
            "start": 4244.719,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "este no lo cambiaron",
            "start": 4247.159,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "eh eh No cambiaron la",
            "start": 4252.12,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula por eso se requieren s\u00ed dos",
            "start": 4264.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "terceras partes para modificar la",
            "start": 4267.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n lo que obliga a los",
            "start": 4270.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "legisladores a tomar en cuenta las voces",
            "start": 4272.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "de las minor\u00edas",
            "start": 4275.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "claro adem\u00e1s la pretendida sobre",
            "start": 4277.08,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "representaci\u00f3n anula la posibilidad de",
            "start": 4281.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "las minor\u00edas a que las minor\u00edas activen",
            "start": 4283.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "medios de control",
            "start": 4286.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "constitucional como las acciones de",
            "start": 4288.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "inconstitucionalidad",
            "start": 4292.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "este a",
            "start": 4294.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nosotros nos",
            "start": 4296.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "barr\u00edan les gan\u00e1bamos el",
            "start": 4300.56,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "debate pero",
            "start": 4306.28,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "perd\u00edamos las",
            "start": 4308.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "votaciones una",
            "start": 4311.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "plancha C\u00f3mo aprob\u00f3",
            "start": 4313.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "el pri Y el pan el",
            "start": 4317.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fpr y",
            "start": 4325.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "este y ah\u00ed s\u00ed eh eran",
            "start": 4328.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "distintos no era el prean desde hace",
            "start": 4335.48,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tiempo la sobre representaci\u00f3n",
            "start": 4342.6,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "una distorsi\u00f3n de la voluntad popular",
            "start": 4346.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que la Constituci\u00f3n acota precisamente",
            "start": 4348.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para que haya correlaci\u00f3n entre el",
            "start": 4351.6,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "porcentaje de votos obtenidos y el",
            "start": 4354.4,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "porcentaje de curules asignados lo que",
            "start": 4356.199,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4359.4,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "quieren",
            "start": 4360.12,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "es que se",
            "start": 4361.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "tenga una",
            "start": 4364.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda para poder reformar la",
            "start": 4366.159,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Porque si se reforma la",
            "start": 4368.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que",
            "start": 4372.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 4377.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "hacer se puede reformar el poder",
            "start": 4378.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "judicial y se va a elegir a",
            "start": 4382.239,
            "duration": 9.671
        },
        {
            "text": "diputados a magistrados a ministros y se",
            "start": 4386.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4391.91,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "puede limpiar de corrupci\u00f3n el poder",
            "start": 4393.76,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "judicial Pero eso no quieren que",
            "start": 4397.199,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "suceda es el caso",
            "start": 4401.04,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "del fin de semana otro",
            "start": 4405.44,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Sabadazo de un",
            "start": 4408.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "juez o una",
            "start": 4411.6,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "jueza que le est\u00e1 dando",
            "start": 4414.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "libertad al Se\u00f1or",
            "start": 4418.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn que fue gobernador de",
            "start": 4421.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Puebla ya dio la",
            "start": 4426.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "orden de que se libere",
            "start": 4430.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4435.159,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4435.77,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "juez saben qu hac\u00edan",
            "start": 4441.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "estos porque son lo",
            "start": 4444.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mismo sobre todo en",
            "start": 4447.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pensamiento",
            "start": 4450.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 4453.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "proteg\u00edan al Se\u00f1or",
            "start": 4456.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn Y saben por qu\u00e9 lo proteg\u00edan",
            "start": 4461.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque el se\u00f1or",
            "start": 4465.36,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn les ayud\u00f3 en el fraude electoral",
            "start": 4466.52,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 4471.36,
            "duration": 2.359
        },
        {
            "text": "2006",
            "start": 4474.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "primero lo",
            "start": 4476.6,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "acusan viene una denuncia de Lilia",
            "start": 4480.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "Cacho y va el",
            "start": 4483.6,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "candidato de el pan Felipe",
            "start": 4488.04,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "Calder\u00f3n a",
            "start": 4492.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Puebla",
            "start": 4500.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "decir si gano voy a meter a la c\u00e1rcel a",
            "start": 4502.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Mar\u00edn",
            "start": 4508.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "busquen",
            "start": 4510.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque se dice ni Perd\u00f3n ni olvido",
            "start": 4513.8,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n s\u00ed olvido",
            "start": 4518.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "no de repente",
            "start": 4522.44,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "viene la",
            "start": 4525.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n y como les ayuda en el fraude",
            "start": 4526.679,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "electoral o sea lo",
            "start": 4530.04,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "someten lo",
            "start": 4533.719,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "exoneran ya Calder\u00f3n no vuelve a decir",
            "start": 4537.08,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nada porque les ayud\u00f3 en el fraude",
            "start": 4542.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "electoral pasa el",
            "start": 4548.8,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tiempo lo vuelven a meter a la c\u00e1rcel",
            "start": 4551.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 4558.32,
            "duration": 8.879
        },
        {
            "text": "contin\u00faa el juicio y ahora lo",
            "start": 4560.52,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "liberan entonces por eso no",
            "start": 4567.199,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quieren que se",
            "start": 4570.6,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "reforme el poder judicial pero esa es",
            "start": 4573.159,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "una",
            "start": 4577.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "cuesti\u00f3n vamos a",
            "start": 4580.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4583.92,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "rutinaria ya hemos aqu\u00ed",
            "start": 4586.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "demostrado C\u00f3mo aplican los",
            "start": 4591.12,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Sabadazo y Este es otro Sabadazo pero",
            "start": 4600.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "hay cosas mucho m\u00e1s",
            "start": 4604.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "graves por",
            "start": 4606.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "ejemplo lo que hizo un ministro y lo que",
            "start": 4608.719,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "todav\u00eda est\u00e1 en la corte",
            "start": 4612.679,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "de que guardan los",
            "start": 4616.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "expedientes de",
            "start": 4619.76,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "quien",
            "start": 4621.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "eh le debe a la hacienda",
            "start": 4623.8,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "p\u00fablica 20 25000 millones de",
            "start": 4628.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pesos pero como",
            "start": 4634.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "tiene influencia",
            "start": 4636.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "agarraderas un",
            "start": 4640.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ministro que tuvo un",
            "start": 4642.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "expediente",
            "start": 4647.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para proteger a una",
            "start": 4649.4,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empresa 9",
            "start": 4652.08,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "meses y ahora lo",
            "start": 4655.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "mismo est\u00e1 sucediendo est\u00e1n esperando",
            "start": 4659.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "que yo me",
            "start": 4661.76,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "vaya porque ya tienen para",
            "start": 4664.199,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "resolver primero que estaban de",
            "start": 4668.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "vacaciones Ya entraron el d\u00eda primero de",
            "start": 4673.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "agosto Hoy estamos a 12",
            "start": 4676.96,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "no ah\u00ed les vamos a estar contando los",
            "start": 4680.8,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "d\u00edas este 12 d\u00edas y les lleg\u00f3 antes de",
            "start": 4685.08,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "que se fueran de",
            "start": 4690.96,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vacaciones Entonces eso es lo que",
            "start": 4692.88,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "quieren que el poder judicial est\u00e9 al",
            "start": 4696.28,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "servicio de la corrupci\u00f3n",
            "start": 4700.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "eso es",
            "start": 4710.56,
            "duration": 2.77
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente",
            "start": 4711.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4713.33,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "Pero afortunadamente el",
            "start": 4715.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pueblo ya est\u00e1 muy",
            "start": 4718.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "despierto muy",
            "start": 4722.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "consciente",
            "start": 4724.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y vamos a seguir",
            "start": 4726.8,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "exort a Claudia Gonz\u00e1lez que",
            "start": 4728.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "informe recibi\u00f3 de",
            "start": 4733.719,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n y sobre todo Cu\u00e1nto dinero han",
            "start": 4736.719,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "destinado a la guerra",
            "start": 4740.92,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "sucia en especial en mi",
            "start": 4744.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "contra y ma\u00f1ana vamos a dar un",
            "start": 4750.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adelanto",
            "start": 4753.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sobre lo que ha recibido esta",
            "start": 4755.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "asociaci\u00f3n de gobiernos del extranjero",
            "start": 4759.52,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para seguirle recordando al",
            "start": 4763.0,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "gobierno de Estados Unidos que eso es",
            "start": 4766.239,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "injerencismo",
            "start": 4770.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "porque ni modo que no",
            "start": 4773.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "sepan para qu\u00e9 usan ese",
            "start": 4776.48,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "dinero o Creen ustedes que no",
            "start": 4779.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "saben es para que en M\u00e9xico no haya",
            "start": 4789.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n y haya",
            "start": 4793.48,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "arencia o es con prop\u00f3sitos",
            "start": 4795.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos Claro que es con prop\u00f3sitos",
            "start": 4801.88,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 4805.56,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "porque es una estrategia que viene de",
            "start": 4807.199,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "lejos y ojal\u00e1",
            "start": 4812.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 4815.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "cambie ahora que van a haber elecciones",
            "start": 4817.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "en Estados Unidos",
            "start": 4820.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "una estrategia de mantener a los",
            "start": 4826.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "gobiernos",
            "start": 4835.679,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4837.46,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "sometidos chantajeadas",
            "start": 4839.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4840.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se les",
            "start": 4843.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "olvida que cada",
            "start": 4845.52,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es independiente es soberano",
            "start": 4848.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Y no es",
            "start": 4856.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "que no est\u00e9n conscientes de eso Por",
            "start": 4858.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "ejemplo en mi relaci\u00f3n con el presidente",
            "start": 4861.679,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "bid siempre siempre siempre es muy",
            "start": 4865.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "respetuoso y a \u00e9l le escuch\u00e9 por primera",
            "start": 4872.76,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "vez la frase de que la",
            "start": 4878.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n entre nosotros",
            "start": 4882.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se iba a",
            "start": 4885.28,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "dar con un pie de",
            "start": 4887.36,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "igualdad y \u00e9l es muy respetuoso cumple",
            "start": 4892.12,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "Pero como dice la canci\u00f3n es m\u00e1s",
            "start": 4903.56,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "fuerte la costumbre que el amor",
            "start": 4908.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "no se les quita",
            "start": 4916.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "alguno la",
            "start": 4919.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "Man\u00eda",
            "start": 4922.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "de estar metiendo La",
            "start": 4924.48,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "cuchara en todos",
            "start": 4929.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "lados pero ya cambiar\u00e1 compadre Ya",
            "start": 4934.679,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "cambiar como dir\u00eda el maestro chicoch",
            "start": 4938.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "bueno v\u00e1monos",
            "start": 4942.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4947.52,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente",
            "start": 4951.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "gobernadora Mara lesama compa\u00f1eros del",
            "start": 4953.36,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tren Maya a todos ustedes muy buenos",
            "start": 4955.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "d\u00edas damos inicio con el quienes quienen",
            "start": 4958.0,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los precios de los combustibles y para",
            "start": 4960.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "el 8 de agosto reportamos un precio de",
            "start": 4962.48,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "la mezcla mexicana del petr\u00f3leo de",
            "start": 4966.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "781 lo que implica que tenemos como",
            "start": 4970.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "precio promedio",
            "start": 4973.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "diario de la gasolina regular en este",
            "start": 4975.159,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reporte el precio por litro de 24 pes",
            "start": 4977.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "con3 cavos para la gasolina Premium 25",
            "start": 4980.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "p58 al igual que el diesel tambi\u00e9n con",
            "start": 4984.8,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "ese mismo precio para esta semana en la",
            "start": 4987.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que estamos arrancando \u00fanicamente",
            "start": 4990.239,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "tendremos incentivo fiscal para la",
            "start": 4992.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gasolina regular de 12.7 por. en cuanto",
            "start": 4994.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a los indicadores de ganancia por Marca",
            "start": 4997.76,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a nivel nacional tenemos una vez m\u00e1s a",
            "start": 4999.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "Chevron redco y arco como las ias m\u00e1s",
            "start": 5002.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "caras vemos que oxogas y petroseven",
            "start": 5005.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "empiezan a disminuir ya est\u00e1n en cuarto",
            "start": 5007.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y quinto lugar y en contraste tenemos a",
            "start": 5010.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "bp orsan y g500 como aquellas",
            "start": 5013.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "franquicias m\u00e1s baratas y aliadas de las",
            "start": 5016.239,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "consumidoras y los consumidores en el",
            "start": 5018.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "caso de la gasolina regular los precios",
            "start": 5021.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "m\u00e1s altos que encontramos por regiones",
            "start": 5023.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tenemos a Chevron megaservicios de",
            "start": 5026.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "occidente ccb en Culiac\u00e1n Sinaloa con el",
            "start": 5028.6,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "precio por litro en 26 pesos con 90",
            "start": 5031.719,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "2.33 de indicador de ganancia sin",
            "start": 5036.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "embargo tenemos en este mismo",
            "start": 5039.28,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "combustible en Ciudad Madero Tamaulipas",
            "start": 5041.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el litro promedio una gasolinera de",
            "start": 5043.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "Pemex en 22",
            "start": 5045.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p93 46 centavos \u00fanicamente de indicador",
            "start": 5049.36,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de ganancia y un peso con 10 centavos",
            "start": 5052.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "debajo del promedio nacional tenemos",
            "start": 5055.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "casos importantes Aqu\u00ed tambi\u00e9n por",
            "start": 5057.36,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "ejemplo PEMEX en Veracruz bristo en",
            "start": 5058.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Jalisco nuevamente Valero en Puebla",
            "start": 5061.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "PEMEX en Yucat\u00e1n con precios que est\u00e1n",
            "start": 5063.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "por debajo del promedio nacional pasando",
            "start": 5066.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a la gasolina de alto octanaje la",
            "start": 5070.679,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "Premium tenemos desgraciadamente un",
            "start": 5072.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "precio bastante elevado 27",
            "start": 5074.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "p95 en una franquicia de Pemex en \u00c1lamos",
            "start": 5077.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "Sonora 2 p37 centavos por arriba del",
            "start": 5081.0,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "promedio y en contraste tenemos de esta",
            "start": 5084.719,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "misma gasolina la Premium una franquicia",
            "start": 5088.199,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de Pemex tambi\u00e9n pero en Medell\u00edn de",
            "start": 5091.36,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Bravo Veracruz con el precio \u00fanicamente",
            "start": 5093.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "en $3 con 57 con",
            "start": 5095.92,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "59 como vemos en la tabla la mayor\u00eda de",
            "start": 5100.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n ah\u00ed en Estados como",
            "start": 5102.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Tamaulipas Hidalgo Oaxaca",
            "start": 5104.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n Chihuahua con precios por",
            "start": 5106.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "litro por debajo del promedio nacional",
            "start": 5108.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "en el caso del di\u00e9sel un combustible muy",
            "start": 5112.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "importante una vez m\u00e1s estaremos",
            "start": 5114.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "buscando a esta franquicia de arco en",
            "start": 5117.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "este caso grupo enermar all\u00e1 en Empalme",
            "start": 5120.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Sonora bastante caro insisten ya van",
            "start": 5122.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "varios meses que est\u00e1n con precios",
            "start": 5125.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "elevados 27",
            "start": 5127.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "p69 por litro y como vemos Tambi\u00e9n",
            "start": 5129.84,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "tenemos algunas franquicias Valero g500",
            "start": 5133.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "lag gas m\u00f3vil K Energy con precios por",
            "start": 5137.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "arriba del promedio que Esperamos que en",
            "start": 5139.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los siguientes d\u00edas est\u00e9n haciendo un",
            "start": 5142.719,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis en sus costos para poder",
            "start": 5144.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "disminuirlos estaremos platicando con",
            "start": 5146.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ellos y en cambio tenemos a g500 tambi\u00e9n",
            "start": 5148.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "con el diesel Aqu\u00ed muy cerca en plan",
            "start": 5152.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pantle Estado de M\u00e9xico con el precio",
            "start": 5154.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "por litro promedio de 24",
            "start": 5156.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "p29 1,29 debajo del precio del promedio",
            "start": 5160.32,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nacional y otros casos tambi\u00e9n en",
            "start": 5164.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n Coahuila Tabasco Durango Chiapas",
            "start": 5166.08,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "y Guanajuato en el tema de las",
            "start": 5168.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "verificaciones en el periodo del 2 al 8",
            "start": 5171.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "de agosto atendimos 287 denuncias",
            "start": 5173.639,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "realizamos 310 visitas de constataci\u00f3n y",
            "start": 5177.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 5181.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "verificaci\u00f3n cuatro lineras se negaron a",
            "start": 5182.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "ser verificadas una en Guanajuato dos en",
            "start": 5185.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Chihuahua y una en Zacatecas y",
            "start": 5187.52,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "encontramos dos estaciones de servicio",
            "start": 5189.96,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en Durango que ten\u00edan o presentaron",
            "start": 5191.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "irregularidades al despachar litros",
            "start": 5194.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "completos pasamos ahora al quienes",
            "start": 5198.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quienen los precios del gas LP mercado",
            "start": 5200.719,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "bastante estable muy constante y tenemos",
            "start": 5203.52,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que para el 7 de agosto en el caso del",
            "start": 5206.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "gas por kilogramo en el referente",
            "start": 5208.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "internacional ya haciendo la conversi\u00f3n",
            "start": 5210.679,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "a y a pesos lo tuvimos en 22 pes con 46",
            "start": 5213.4,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "cavos a diferencia del precio promedio a",
            "start": 5218.639,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "nivel nacional de \u00fanicamente 19",
            "start": 5221.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "p37 centavos en el caso del gas que se",
            "start": 5225.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vende por litro lo encontramos en el",
            "start": 5227.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "est\u00e1ndar internacional a 12 pes con 15av",
            "start": 5230.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "y \u00fanicamente a 10 pes con",
            "start": 5233.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "46av como precio promedio a nivel",
            "start": 5236.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "nacional realizamos En este",
            "start": 5239.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "periodo 88",
            "start": 5242.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "verificaciones Y en este caso todas",
            "start": 5244.76,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "ellas cumplieron al dar precios m\u00e1ximos",
            "start": 5247.159,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "seg\u00fan lo que establece la comisi\u00f3n",
            "start": 5250.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "reguladora de energ\u00eda y por como ejemplo",
            "start": 5252.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "de ello en tonatico estado de M\u00e9xico gas",
            "start": 5254.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "Premium ofreci\u00f3 el litro de gas en 10",
            "start": 5257.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "pesos con 16 centavos por debajo del",
            "start": 5260.199,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n al igual que",
            "start": 5262.92,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en Estados como Jalisco Guanajuato",
            "start": 5264.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n y Nuevo Le\u00f3n que encontramos",
            "start": 5266.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "empresas en donde sucedi\u00f3 lo mismo con",
            "start": 5268.679,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "precios por debajo de su m\u00e1ximo en el",
            "start": 5271.08,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "caso del gas que se expende por en",
            "start": 5273.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cilindros por kilogramo una vez m\u00e1s aure",
            "start": 5275.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "gas en Morelos Zacatecas con el precio",
            "start": 5278.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "por kilogramo en 19 p con",
            "start": 5281.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "77av un pes con 59av debajo de su m\u00e1ximo",
            "start": 5284.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "al igual que en otros estados como",
            "start": 5289.159,
            "duration": 3.241
        },
        {
            "text": "Jalisco Oaxaca Estado de M\u00e9xico",
            "start": 5290.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "Chihuahua y baja California en este",
            "start": 5292.4,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "periodo Del 3 al 9 de agosto como les",
            "start": 5295.56,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "comentaba de las 881 verificaciones",
            "start": 5297.639,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "realizadas fue una semana limpia una",
            "start": 5300.44,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "semana interesante donde de nuo",
            "start": 5302.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "infracciones para las empresas y no se",
            "start": 5304.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "inmoviliz\u00f3 ning\u00fan veh\u00edculo ni b\u00e1sculas",
            "start": 5307.239,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "ni instrumentos de medici\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 5310.119,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "cilindros pasamos ahora al tema de la",
            "start": 5313.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "canasta b\u00e1sica tema importante en el que",
            "start": 5315.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "acord con lo acordado en el plan contra",
            "start": 5319.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n se siguen manteniendo las",
            "start": 5321.719,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "mismas tendencias en cuanto a los",
            "start": 5323.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "precios recordemos que esta es una",
            "start": 5325.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "canasta referencial de 24 productos y en",
            "start": 5327.0,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "este caso en todos los las situaciones",
            "start": 5330.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en la que estuvimos monitoreando todos",
            "start": 5333.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "los precios encontrados est\u00e1n por debajo",
            "start": 5336.239,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los 1,39 pes comoo se acord\u00f3 el",
            "start": 5337.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "reporte para esta semana del precio",
            "start": 5341.719,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "promedio de la canasta b\u00e1sica es de 812",
            "start": 5344.4,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pes con 32 centavos pasando ahora por",
            "start": 5348.159,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "zonas para desmenuzar lo de manera m\u00e1s",
            "start": 5351.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "precisa en la zona centro en el periodo",
            "start": 5353.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "del 29 de Julio al 2 de Agosto nos",
            "start": 5356.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "encontramos con Walmart sucursal portal",
            "start": 5359.159,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "centro aqu\u00ed en la alcald\u00eda cuautemo en",
            "start": 5361.44,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico con la canasta en 1,32",
            "start": 5364.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "pes cerrado sin embargo nos encontramos",
            "start": 5367.08,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con Bodega Aurrera de grupo",
            "start": 5369.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Walmart pero en otro formato aqu\u00ed en la",
            "start": 5371.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "capital del Estado de tlazcala con la",
            "start": 5373.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "canasta en 730 pes con 50av precios muy",
            "start": 5375.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "similares tambi\u00e9n de esta misma Cadena",
            "start": 5380.48,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en Cuernavaca y Quer\u00e9taro y el precio en",
            "start": 5382.04,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la central de abastos de la Ciudad de",
            "start": 5384.639,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico lo ubicamos en 841 pes con7 cavos",
            "start": 5386.119,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "en la zona centro nos encontramos con",
            "start": 5391.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "Walmart Express sucursal las Am\u00e9ricas en",
            "start": 5393.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Morelia Michoac\u00e1n a 10,29 p80 la canasta",
            "start": 5396.04,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y fresco de la comer en San Luis Potos\u00ed",
            "start": 5400.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "805",
            "start": 5403.44,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "p35 Walmart en Zacatecas 821 p9 centavos",
            "start": 5405.76,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "hay un tema importante es que ya estamos",
            "start": 5410.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "platicando con grupo Walmart para que",
            "start": 5412.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "pues hagan un esfuerzo tienen adem\u00e1s un",
            "start": 5414.719,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "formato distinto que es Bodega Aurrer\u00e1",
            "start": 5416.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "pero que sabemos y nos los han dicho que",
            "start": 5419.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "van a disminuir sus precios para los los",
            "start": 5420.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siguientes dos meses pasamos a la zona",
            "start": 5424.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "norte y en como les digo en la semana",
            "start": 5426.76,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "del 29 de Julio al 2 de agosto en",
            "start": 5429.239,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "Walmart Ciudad Ju\u00e1rez a 1016 pes con 70",
            "start": 5431.4,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "cavos la canasta y nos encontramos con",
            "start": 5436.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Soriana iper una vez m\u00e1s en esta",
            "start": 5439.32,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "sucursal Fuentes Mares en la capital del",
            "start": 5441.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "estado de Chihuahua con un muy buen",
            "start": 5443.08,
            "duration": 3.119
        },
        {
            "text": "precio de",
            "start": 5445.119,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "785 pesos con 10 centavos y tambi\u00e9n",
            "start": 5446.199,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Soriana en esta zona en Tampico",
            "start": 5449.4,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Hermosillo y monte Rey con precios",
            "start": 5452.8,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "alrededor de los 840 pes y finalmente ya",
            "start": 5455.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "para despedirnos en la zona sur donde",
            "start": 5459.32,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Generalmente encontramos muy buenos",
            "start": 5461.04,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "precios chedragui quintanar Roa all\u00ed en",
            "start": 5462.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan a 8 p15 la canasta tambi\u00e9n en",
            "start": 5464.84,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida a 977 p con 80 chedragui tambi\u00e9n",
            "start": 5469.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en centro Tabasco y en Veracruz con",
            "start": 5474.52,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "precios bastante interesantes 97",
            "start": 5476.48,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "p80 y",
            "start": 5479.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "844 p50",
            "start": 5481.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "pero el mejor precio que encontramos",
            "start": 5484.159,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "para este reporte es de Bodega Aurrer\u00e1",
            "start": 5485.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en tuxla Guti\u00e9rrez a",
            "start": 5488.44,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "728 pes con 50 centavos al igual que en",
            "start": 5490.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "centro Tabasco 750 con 90 y en Veracruz",
            "start": 5494.32,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "Veracruz 761 pes con 50 centavos",
            "start": 5498.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias Buenos",
            "start": 5502.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "d\u00edas permiso Muy buenos d\u00edas a a todas y",
            "start": 5508.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "a todos con su permiso",
            "start": 5512.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente vamos a informar el",
            "start": 5514.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "reporte de operaciones del tramo 5",
            "start": 5516.88,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias que nos dan",
            "start": 5519.32,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "oportunidad de estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy",
            "start": 5520.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "vamos a la siguiente es es lo que vamos",
            "start": 5522.6,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "a platicar vamos a la siguiente por",
            "start": 5525.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "favor C\u00f3mo est\u00e1 la estructura de del",
            "start": 5527.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "tramo 5 el tramo 5 se compone de 111 km",
            "start": 5530.119,
            "duration": 9.401
        },
        {
            "text": "111 km de v\u00eda doble electrificada que",
            "start": 5535.0,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "corre desde las cercan\u00edas de la estaci\u00f3n",
            "start": 5539.52,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Canc\u00fan aeropuerto hasta la estaci\u00f3n",
            "start": 5541.84,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "Tulum esos 111 km pasan por la estaci\u00f3n",
            "start": 5546.199,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos la estaci\u00f3n Playa del",
            "start": 5550.28,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "Carmen y finalmente la estaci\u00f3n Tulum",
            "start": 5553.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "recordemos que hay otra estaci\u00f3n Tulum",
            "start": 5556.84,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Tulum aeropuerto es en el tramo 6 y",
            "start": 5558.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "tenemos dos bases de mantenimiento en",
            "start": 5561.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "esa en ambos tramos en el tramo 5 Norte",
            "start": 5563.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "la base de mantenimiento Puerto Morelos",
            "start": 5566.92,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que le va dar",
            "start": 5568.8,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "precisamente mantenimiento a esa eh",
            "start": 5570.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "superficie de v\u00eda y la base de",
            "start": 5574.199,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mantenimiento es chemuyil por qu\u00e9 dos",
            "start": 5576.32,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "bases de mantenimiento nos llama la",
            "start": 5578.199,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n porque como lo dijo el se\u00f1or",
            "start": 5579.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "presidente es una infraestructura",
            "start": 5582.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "compleja que va a requerir eh tener eh",
            "start": 5583.52,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para mantener ambos",
            "start": 5587.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tramos el cco norte y el 5co sur en esta",
            "start": 5590.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "superficie de qu\u00e9 disponemos tambi\u00e9n",
            "start": 5593.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "pues al d\u00eda de la fecha vamos a la",
            "start": 5595.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor tenemos seis",
            "start": 5597.88,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "servicios diarios hemos trabajado desde",
            "start": 5600.639,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "el 15 de marzo si ustedes recordar\u00e1n en",
            "start": 5604.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este tramo tenemos un servicio a las 7",
            "start": 5607.44,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana que corre de M\u00e9rida atella",
            "start": 5610.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hasta Playa del Carmen otro servicio a",
            "start": 5612.159,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "las 17:30 de Playa del Carmen a M\u00e9rida",
            "start": 5614.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "atella eso as\u00ed lo ha pedido As\u00ed ha sido",
            "start": 5617.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "la demanda de cancuna Playa del Carmen",
            "start": 5620.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos un servicio a las 9 de la ma\u00f1ana",
            "start": 5623.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "otro a las 14 horas de Canc\u00fan a playa y",
            "start": 5626.6,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de regreso de playa de Carmen a Canc\u00fan a",
            "start": 5629.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "las 10:30 y a las 15:30 horas hasta el",
            "start": 5632.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "d\u00eda de la fecha As\u00ed es como estamos",
            "start": 5635.96,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "funcionando en la siguiente l\u00e1mina hemos",
            "start": 5637.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "transportado hasta el 8 de agosto",
            "start": 5640.159,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "31410 pasajeros eh del del informe",
            "start": 5644.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "anterior ahorita tuvimos un incremento",
            "start": 5648.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "importante hemos transportado en este",
            "start": 5650.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 5652.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "34,25 hemos vendido boletos en taquilla",
            "start": 5655.04,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "26,42 y 7856 en l\u00ednea a trav\u00e9s de",
            "start": 5658.36,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "nuestra p\u00e1gina web de www",
            "start": 5662.679,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "trm.mat nacionales",
            "start": 5678.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "2823 ni\u00f1os y adultos 3107 y",
            "start": 5681.28,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "31151 y finalmente invitarles invitarles",
            "start": 5686.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a conocer esta ruta que de verdad A",
            "start": 5689.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "partir de septiembre que vamos a tener",
            "start": 5692.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ya pr\u00e1cticamente inaugurado desde Playa",
            "start": 5694.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "del Carmen at Tulum vamos a tener la",
            "start": 5697.719,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "posibilidad de conocer much\u00edsimos",
            "start": 5699.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lugares lugares tur\u00edsticos que van a",
            "start": 5702.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ustedes tener oportunidad de llegar en",
            "start": 5704.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "el video que si el presidente nos",
            "start": 5707.44,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "permite vamos a platicarles precisamente",
            "start": 5709.32,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de esas oportunidades tur\u00edsticas y",
            "start": 5711.6,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas que nos tiene reservados",
            "start": 5714.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "el tramo 5 con su permiso se\u00f1or",
            "start": 5716.8,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "presidente vamos a a pasar el video",
            "start": 5718.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "el tramo cco del tren Maya te lleva una",
            "start": 5725.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "inolvidable Aventura por el esplendor de",
            "start": 5728.159,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "la Riviera Maya paradisiacas playas",
            "start": 5730.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "majestuosas zonas arqueol\u00f3gicas y una",
            "start": 5733.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "mezcla de modernidad con cultura local",
            "start": 5735.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "te llevan por 111 km de recorrido de los",
            "start": 5737.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cuales 45 se despliegan sobre un",
            "start": 5740.88,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "viaducto elevado que te permitir\u00e1",
            "start": 5743.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "observar la Inmensidad y profundidad de",
            "start": 5745.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "la selva desde una hermosa vista",
            "start": 5747.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "panor\u00e1mica gracias al",
            "start": 5750.36,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "tra 14104 pasajeros han recorrido y",
            "start": 5752.639,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "observado los paisajes del sureste",
            "start": 5756.8,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "mexicano de los cuales",
            "start": 5758.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "34,28 han transitado por el tramo que",
            "start": 5762.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "abarca las estaciones de Canc\u00fan Puerto",
            "start": 5764.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "Morelos Playa del Carmen y Pr\u00f3ximamente",
            "start": 5767.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "te llevar\u00e1 hasta Tulum aprovecha tu",
            "start": 5770.96,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Estancia en Canc\u00fan y visita la Zona",
            "start": 5773.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Arqueol\u00f3gica de elmeco y disfruta de la",
            "start": 5776.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "vista recorriendo el malec\u00f3n",
            "start": 5778.76,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "tajamar desde la estaci\u00f3n puerto visita",
            "start": 5781.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "el parque nacional arrecife un santuario",
            "start": 5784.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "marino repleto de vida y color recorre",
            "start": 5787.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el id\u00edlico Jard\u00edn Bot\u00e1nico Dr Alfredo",
            "start": 5790.32,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Barrera Mar\u00edn y ll\u00e9nate de naturaleza",
            "start": 5793.159,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Asimismo explora la colorida ruta de los",
            "start": 5795.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "cenotes y Disfruta de su gastronom\u00eda y",
            "start": 5798.679,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "artesan\u00edas mientras caminas por su",
            "start": 5801.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "centro y conoces la historia de su faro",
            "start": 5803.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "inclinado en Playa del Carmen La Quinta",
            "start": 5806.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Avenida te envolver\u00e1 con su inagotable",
            "start": 5809.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "energ\u00eda y vida nocturna sus playas de",
            "start": 5811.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "arena blanca y las aguas turquesas del",
            "start": 5814.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "Caribe te transportar\u00e1n a un mundo de",
            "start": 5816.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "ensue\u00f1o no te vayas sin tomarte la",
            "start": 5818.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda del recuerdo en el parque",
            "start": 5820.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "fundadores y su ic\u00f3nico portal malla en",
            "start": 5822.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "tu siguiente Aventura baja de la",
            "start": 5826.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n Tulum y hosp\u00e9date en el hotel",
            "start": 5828.76,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Tulum que se encuentra dentro del Parque",
            "start": 5831.639,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del jaguar desde donde podr\u00e1s conectarte",
            "start": 5834.199,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "con el museo de la costa Oriental y su",
            "start": 5836.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "extraordinaria Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 5839.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "Tulum que se funde con el el hermoso mar",
            "start": 5841.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Caribe desde la estaci\u00f3n tambi\u00e9n puedes",
            "start": 5844.639,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "adentrarte a la Zona Arqueol\u00f3gica de",
            "start": 5847.6,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "muil junto a la Laguna del mismo nombre",
            "start": 5849.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y explora la Zona Arqueol\u00f3gica de shelja",
            "start": 5852.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y sian donde se encuentra la reserva de",
            "start": 5854.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la biosfera del mismo nombre cada",
            "start": 5857.52,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "kil\u00f3metro construido es fruto del",
            "start": 5859.679,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de nuestros",
            "start": 5861.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ingenieros quienes en las bases de",
            "start": 5863.599,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mantenimiento de Puerto Morelos y",
            "start": 5865.599,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "chemuyil superan todos los desaf\u00edos para",
            "start": 5867.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "garantizar la operaci\u00f3n y el cuidado del",
            "start": 5869.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tren su compromiso entrega impulsan el",
            "start": 5871.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "progreso de este proyecto y su",
            "start": 5875.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "incansable labor refleja la resiliencia",
            "start": 5877.239,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "y la ambici\u00f3n de un M\u00e9xico decidido a",
            "start": 5879.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "construir Su",
            "start": 5882.84,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "futuro con esto cada estaci\u00f3n del tramo",
            "start": 5884.719,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "c del tren Maya se convierte en una",
            "start": 5887.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "nueva oportunidad para conectarte con la",
            "start": 5889.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "riqueza natural y cultural de Quintana",
            "start": 5892.119,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "ro invit\u00e1ndote a seguir escribiendo",
            "start": 5894.4,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "juntos una historia de aventura en el",
            "start": 5896.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n del sureste mexicano todas y",
            "start": 5898.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "todos somos tren mayaya es cuanto Se\u00f1or",
            "start": 5901.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Presidente con su permiso se\u00f1or",
            "start": 5913.84,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 5916.08,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "todas la que sigue por favor en el marco",
            "start": 5920.28,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de la de los trabajos de construcci\u00f3n de",
            "start": 5922.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "infraestructura para el tren Maya el 29",
            "start": 5924.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de febrero de este a\u00f1o la secretar\u00eda de",
            "start": 5927.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la defensa nacional a trav\u00e9s del",
            "start": 5929.159,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "agrupamiento de ingenieros Felipe",
            "start": 5930.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles entreg\u00f3 a la empresa tren Maya",
            "start": 5931.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "SB para su operaci\u00f3n comercial",
            "start": 5934.48,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "43.3 km de v\u00eda ferre en viaducto y",
            "start": 5937.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n as\u00ed como la estaci\u00f3n de Puerto",
            "start": 5940.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Morelos en el tramo 5 Norte tramo 5",
            "start": 5942.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Norte va de eh Canc\u00fan a playa del Carmen",
            "start": 5945.96,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "de los 43.3 km 29.7 km son de estructura",
            "start": 5950.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "en concreto armado en viaducto para",
            "start": 5954.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "poder soportar este viaducto se ocuparon",
            "start": 5957.84,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "3,914 pilas 2,553 columnas",
            "start": 5960.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "2701 capiteles 1207",
            "start": 5963.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "cabezales",
            "start": 5967.199,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "7504 vigas eh coladas Y montadas y",
            "start": 5968.8,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1205 de losas armadas y coladas Asimismo",
            "start": 5972.679,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "en terrapl\u00e9n tenemos 13.6 km de",
            "start": 5976.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "plataforma de terrapl\u00e9n para lo cual se",
            "start": 5979.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "ocuparon",
            "start": 5982.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "1,982 662 m c\u00fabicos de terracer\u00edas",
            "start": 5983.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "80,675 290 m c\u00fabicos de terrapl\u00e9n",
            "start": 5991.159,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "28186 m c de subrasante y 13,700 m c\u00fa de",
            "start": 5995.599,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "subbalasto Asimismo eh las obras",
            "start": 6000.719,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "inducidas de este tramo son un paso",
            "start": 6004.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "superior ferroviario 17 pasos de fauna y",
            "start": 6006.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "seis pasos",
            "start": 6009.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "vehiculares para el sistema de catenaria",
            "start": 6011.32,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "se ocuparon 1416 postes 70 p\u00f3rticos 564",
            "start": 6013.96,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "retenidas 1564 km de cable de retorno y",
            "start": 6018.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "feder negativo 91 sistemas de",
            "start": 6022.119,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n",
            "start": 6024.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "556.5 km de conductores y 1947 m\u00e9nsulas",
            "start": 6025.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "habilitadas y la infraestructuraa",
            "start": 6029.599,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ferroviaria est\u00e1 compuesta por",
            "start": 6031.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "26762 m c de balasto dolom\u00edtico que se",
            "start": 6033.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "obtuvieron de la plaza de calquin",
            "start": 6037.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Campeche 91.44 km de riel 110,4",
            "start": 6038.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "durmientes",
            "start": 6043.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "129.24 km de canalizaciones",
            "start": 6045.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "159,999 piezas de bajos suelas",
            "start": 6048.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "habilitadas y 87 18 km de confinamiento",
            "start": 6051.48,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "de para con alambre de P\u00faas ahora bien",
            "start": 6056.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "para la estaci\u00f3n Puerto Morelos que",
            "start": 6059.599,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 dentro de este tramo 5",
            "start": 6061.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Norte y de conformidad con las",
            "start": 6065.239,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "directivas presidenciales esta estaci\u00f3n",
            "start": 6066.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de pasajeros al igual que las otras",
            "start": 6068.639,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nueve pr\u00f3ximas a entregar de los tramos",
            "start": 6070.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "seis y siete por esa secretar\u00eda cuentan",
            "start": 6073.599,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "con una tipolog\u00eda basada en s\u00edmbolos y",
            "start": 6075.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "reminiscencias de la corriente de",
            "start": 6077.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "arquitectura malla de la costa Oriental",
            "start": 6079.32,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "propia de esta regi\u00f3n gr\u00e1fica la",
            "start": 6081.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n sobria masiva monol\u00edtica y",
            "start": 6084.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "ortogonal representa la modernidad de",
            "start": 6086.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este nuevo sistema ferroviario",
            "start": 6088.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "peninsular la fachada con acentos de",
            "start": 6090.56,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "celusa de glifos de las pir\u00e1mides mayas",
            "start": 6093.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "ubicadas en la localidad y la glorieta",
            "start": 6095.719,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "central con un hito de la civilizaci\u00f3n",
            "start": 6097.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "Maya aunado a las estructuras cubiertas",
            "start": 6099.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "con Palma sint\u00e9tica en la zona de",
            "start": 6101.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "paraderos vinculan en tributo a trav\u00e9s",
            "start": 6103.32,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "del tiempo el antepasado de la",
            "start": 6105.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "civilizaci\u00f3n Maya con el paisaje urbano",
            "start": 6107.639,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "peninsular de siglos pasados y con el",
            "start": 6109.84,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico moderno y progresista de la",
            "start": 6111.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "actualidad la estaci\u00f3n ya se encuentra",
            "start": 6114.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "en Operaci\u00f3n y el el acceso se encuentra",
            "start": 6116.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ya debidamente balizado con se\u00f1alizaci\u00f3n",
            "start": 6119.36,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informativa de destino desde la",
            "start": 6121.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "carretera federal 307 y sobre el camino",
            "start": 6123.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "de Puerto Morelos hacia Leona Vicario en",
            "start": 6126.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "la ruta de los",
            "start": 6128.199,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "cenotes el complejo eh de la estaci\u00f3n",
            "start": 6130.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "cuenta con todos los servicios",
            "start": 6133.599,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "necesarios para el adecuado",
            "start": 6134.76,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "funcionamiento de la misma como son",
            "start": 6135.88,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "andadores estacionamientos cajeros",
            "start": 6137.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "autom\u00e1ticos \u00e1reas comerciales salas de",
            "start": 6139.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "espera y incluso tambi\u00e9n obviamente",
            "start": 6141.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "tiene una planta de tratamiento de aguas",
            "start": 6144.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "residuales Asimismo con eh el mismo",
            "start": 6145.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "presupuesto es importante mencionar que",
            "start": 6149.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de la defensa nacional",
            "start": 6151.679,
            "duration": 2.801
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 las siguientes obras",
            "start": 6153.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "adicionales una base de mantenimiento de",
            "start": 6154.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "Puerto Morelos con un taller y un",
            "start": 6156.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "edificio administrativo la remodelaci\u00f3n",
            "start": 6158.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de la zona arqueol\u00f3gica el meco como",
            "start": 6160.48,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "parte del programa de mejoramiento de",
            "start": 6162.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa un",
            "start": 6163.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "destacamiento de seguridad para una",
            "start": 6166.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional el",
            "start": 6167.56,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "camino Vida y Esperanza y el camino",
            "start": 6169.36,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "interior de mismo nombre con una",
            "start": 6171.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "distancia aproximada de 8 km Asimismo",
            "start": 6173.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "hay un camino interior de en Santa",
            "start": 6176.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "Cecilia de 1.49 km y el puente Guayac\u00e1n",
            "start": 6178.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "con un avance f\u00edsico real a la fecha",
            "start": 6181.48,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "superior al",
            "start": 6183.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "80% Asimismo la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 6188.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n",
            "start": 6191.599,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "general de ingenieros ejecuta dentro del",
            "start": 6192.8,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "Parque del jaguar en el tramo en el",
            "start": 6194.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "mismo tramo c del proyecto tren Maya que",
            "start": 6197.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "que recorre la de Canc\u00fan a Tulum el",
            "start": 6199.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "hotel tren maya en Tulum localizado",
            "start": 6201.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a 3 km de la estaci\u00f3n",
            "start": 6204.36,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "del mismo nombre y a 2.6 km de la zona",
            "start": 6207.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica el hotel va a contar con",
            "start": 6210.56,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "352 habitaciones as\u00ed como \u00e1reas de",
            "start": 6213.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "alberca temascal gimnasio restaurante",
            "start": 6215.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "entre otras amenidades siendo este el",
            "start": 6217.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hotel m\u00e1s grande de los seis hoteles que",
            "start": 6220.44,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "conforman el conjunto de hoteles tren",
            "start": 6222.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "Maya Los visitantes del Hotel podr\u00e1n",
            "start": 6225.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de visitar la Zona Arqueol\u00f3gica",
            "start": 6228.679,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "de Tulum y todas las atracciones que se",
            "start": 6230.199,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "encuentran dentro del Parque del jaguar",
            "start": 6232.679,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "acceder a otras atracciones tur\u00edsticas",
            "start": 6234.4,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "cercanas como son el gran cenote el",
            "start": 6236.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cenote tancar playa Maya la laguna",
            "start": 6238.239,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "kanlum la Zona Arqueol\u00f3gica de muyil la",
            "start": 6241.119,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Zona Arqueol\u00f3gica de cob\u00e1 y la reserva",
            "start": 6243.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 6245.28,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ciancan la que sigue por favor la obra",
            "start": 6246.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "presenta un avance del 72 por en su",
            "start": 6250.08,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n y se realizan trabajos de",
            "start": 6251.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "adecuaci\u00f3n de \u00e1reas verdes iluminaci\u00f3n y",
            "start": 6254.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "acabados en los interiores de las",
            "start": 6256.36,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "habitaciones y en las \u00e1reas comunes as\u00ed",
            "start": 6257.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "como el equipamiento de las mismas Se",
            "start": 6259.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "han generado m\u00e1s de 3,000 102 empleos",
            "start": 6261.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "para los habitantes de la regi\u00f3n por lo",
            "start": 6264.28,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "que se genera una derrama econ\u00f3mica",
            "start": 6266.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "importante Asimismo y como parte del",
            "start": 6267.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "programa de mitigaci\u00f3n ambiental se",
            "start": 6269.76,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "tienen consideradas actividades de",
            "start": 6271.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "reforestaci\u00f3n con m\u00e1s de 10,000 \u00e1rboles",
            "start": 6272.84,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "end\u00e9micos es cu\u00e1nto se\u00f1or",
            "start": 6275.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente su permiso",
            "start": 6280.56,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "presente buenos d\u00edas a todos eh No ica",
            "start": 6283.52,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estuvo a cargo del tramo 5 Sur c que",
            "start": 6287.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "conecta Playa del Carmen con Puerto",
            "start": 6290.44,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "Aventuras traemos un un par de l\u00e1minas",
            "start": 6292.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "eh breves eh el tramo es poquito menos",
            "start": 6293.719,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "de 20 km Con 12 km de Viaducto y todos",
            "start": 6296.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "los componentes de durmientes balast",
            "start": 6300.52,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "toriel y aparatos de v\u00eda que lo",
            "start": 6302.4,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "conforman la siguiente por favor",
            "start": 6304.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "eh muy importante dada la complejidad",
            "start": 6306.159,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "del suelo hicimos mucha",
            "start": 6309.0,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n del proceso para tener",
            "start": 6310.48,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "plantas de fabricaci\u00f3n tanto de",
            "start": 6312.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "estructura met\u00e1lica como de traves asto",
            "start": 6315.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "para poder darle fortaleza a esta",
            "start": 6317.88,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "estructura de Viaducto elevado en este",
            "start": 6320.04,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "suelo eh se hicieron tres plantas de",
            "start": 6321.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "prefabricados son 45000 m cu de",
            "start": 6324.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n que es la estaci\u00f3n y toda",
            "start": 6327.599,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la infraestructura que la rodea eh m\u00e1s",
            "start": 6329.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "de 2000 equipos de maquinaria y y",
            "start": 6332.159,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "movimiento de tierras la siguiente por",
            "start": 6334.52,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "favor aqu\u00ed se muestran algunas de las",
            "start": 6336.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "traves met\u00e1licas que mencionaba la",
            "start": 6338.32,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "siguiente por favor e bueno la estaci\u00f3n",
            "start": 6340.0,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "de Playa del Carmen que hoy ya est\u00e1 en",
            "start": 6342.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Operaci\u00f3n es una estaci\u00f3n de 35000 m",
            "start": 6344.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "cuad con todas las vialidades y los",
            "start": 6347.199,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "jardines y todos los este andadores que",
            "start": 6349.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "que la que la componen la siguiente por",
            "start": 6352.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "\u00faltimo y y y no y y no menos importante",
            "start": 6355.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "capital humano m\u00e1s de 30,000 personas",
            "start": 6358.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "colaboraron directa e indirectamente en",
            "start": 6360.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta obra e 63 por de empleos locales",
            "start": 6362.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "30% mujeres y al igual que en el tramo",
            "start": 6366.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "4atro son muchas horas m\u00e1s de 20,000",
            "start": 6369.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "horas de capacitaci\u00f3n m\u00e1s de 50,000",
            "start": 6372.44,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "horas de ingenier\u00eda y en el medio",
            "start": 6374.719,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "ambiente eh Tambi\u00e9n reforestamos m\u00e1s de",
            "start": 6376.84,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "30 hect\u00e1reas eh Hay nuevas m\u00e1s de de",
            "start": 6379.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "200000 plantas nuevas y m\u00e1s de 20.000",
            "start": 6383.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "rescate y reubicaci\u00f3n de plantas hicimos",
            "start": 6386.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "seis pasos de fauna para poder",
            "start": 6389.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "monitorear la fauna y poder tambi\u00e9n",
            "start": 6391.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "reubicar la fauna este De esta zona",
            "start": 6393.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "traemos un video que que muestra el",
            "start": 6396.48,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "tramo",
            "start": 6398.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que el tramo cco",
            "start": 6399.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6409.67,
            "duration": 3.309
        },
        {
            "text": "Muchas gracias buen d\u00eda",
            "start": 6499.199,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1or presidente Muy",
            "start": 6508.08,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todos a todas grupo indie",
            "start": 6509.719,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 encargado del tramo 5 surb que",
            "start": 6512.719,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "es una longitud de 20.7 km que va de",
            "start": 6515.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Puerto Aventuras a cumal al d\u00eda de hoy",
            "start": 6518.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "podemos informar que el viaducto elevado",
            "start": 6520.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de 12.16 km est\u00e1 totalmente terminado el",
            "start": 6522.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "terrapl\u00e9n sobre losa que fueron 8.28 km",
            "start": 6526.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1 totalmente terminado y el puente",
            "start": 6528.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "garra de Jaguar de 200 60 m de de",
            "start": 6531.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "longitud quedar\u00e1 concluido esta misma",
            "start": 6533.92,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "semana traemos un video de los procesos",
            "start": 6536.119,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "constructivos durante durante la obra",
            "start": 6538.239,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 6540.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "gracias el tramo 5 surb est\u00e1 formado por",
            "start": 6544.04,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "cuatro soluciones estructurales la",
            "start": 6547.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "primera consiste de un viaducto elevado",
            "start": 6550.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de 12.2 km de longitud que est\u00e1 formado",
            "start": 6551.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "por pilas columnas y cabezales mismos",
            "start": 6554.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que fueron colados en sitio tambi\u00e9n se",
            "start": 6557.639,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "conforma por traves y tabletas",
            "start": 6560.08,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "prefabricadas y adem\u00e1s se construy\u00f3 una",
            "start": 6561.639,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "losa de concreto armado para la",
            "start": 6564.679,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de este viaducto se",
            "start": 6566.4,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "hicieron",
            "start": 6567.76,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "2,852 pilas de diferentes profundidades",
            "start": 6568.8,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las cuales sumaron m\u00e1s de 54,000 m",
            "start": 6571.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "lineales tambi\u00e9n se construyeron",
            "start": 6574.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2,692 columnas que en conjunto suman m\u00e1s",
            "start": 6577.92,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "de 14,000 m lineales es decir entre las",
            "start": 6580.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pilas y las columnas se construyeron m\u00e1s",
            "start": 6584.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de 68,000 m lineales Lo que equivale a",
            "start": 6586.96,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la distancia entre el z\u00f3calo de la",
            "start": 6589.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico al Z\u00f3calo de Toluca",
            "start": 6591.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se fabricaron 4,044 traves de",
            "start": 6593.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "concreto preesforzado cada trave tiene",
            "start": 6597.04,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "un promedio de 7 m de longitud es decir",
            "start": 6599.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "fabricamos casi 69 km de",
            "start": 6602.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "traves la segunda soluci\u00f3n consisti\u00f3 en",
            "start": 6605.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "saltos especiales que fueron tramos que",
            "start": 6608.76,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "se hicieron para librar zonas",
            "start": 6610.88,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicas alguno de estos saltos",
            "start": 6612.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "llevan estructuras met\u00e1licas de 45 m de",
            "start": 6615.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "longitud y est\u00e1n compuestos por mantas",
            "start": 6617.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "antivibratorias que reducen la vibraci\u00f3n",
            "start": 6620.239,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "y se colocaron pantallas ac\u00fasticas que",
            "start": 6623.0,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "reducen el sonido ante el paso del",
            "start": 6625.08,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tren la tercera soluci\u00f3n estructural",
            "start": 6627.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "consiste de un terrapl\u00e9n de diferentes",
            "start": 6630.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "alturas que fue construido sobre una",
            "start": 6632.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "losa de concreto armado de 60 cm de",
            "start": 6634.719,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "espesor este terrapl\u00e9n fue hecho con",
            "start": 6637.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "materiales de la zona y Lleva m\u00e1s de",
            "start": 6640.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "700,000 m c\u00fabicos de",
            "start": 6642.48,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "material la cuarta soluci\u00f3n se compone",
            "start": 6645.679,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de un puente atirantado que se dise\u00f1\u00f3 y",
            "start": 6648.36,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "construy\u00f3 para evitar da\u00f1os fisiol\u00f3gicos",
            "start": 6650.36,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en la caverna de garra de Jaguar y as\u00ed",
            "start": 6652.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "salvaguardar su sistema c\u00e1tico el puente",
            "start": 6655.28,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tiene una longitud de 264 m lineales",
            "start": 6658.96,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "incluyendo un claro central de 120 m",
            "start": 6662.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "este puente est\u00e1 formado por cuatro",
            "start": 6666.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pilonos de 33 m de altura cada uno para",
            "start": 6668.32,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soportar 48 tirantes formados por",
            "start": 6671.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "torones de acero de alta",
            "start": 6674.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "resistencia para el paso de la v\u00eda del",
            "start": 6677.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "tren Se ubc una estructura met\u00e1lica que",
            "start": 6679.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "pese m\u00e1s de 2000 toneladas soldada y",
            "start": 6681.52,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Armada con altos niveles de calidad para",
            "start": 6683.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "soportar todo el puente se construyeron",
            "start": 6686.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "120 pilas de concreto armado este puente",
            "start": 6688.92,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "es una gran obra de ingenier\u00eda",
            "start": 6691.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mexicana en total en el subtramo B del",
            "start": 6696.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tramo 5 Sur del tren Maya usamos m\u00e1s de",
            "start": 6699.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n de metros c\u00fabicos de",
            "start": 6702.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "concreto 70,000 toneladas de acero de",
            "start": 6704.48,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "refuerzo 72,000 durmientes prefabricados",
            "start": 6707.28,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "100,000 m c de al aso y 83 km de",
            "start": 6710.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "riel esta obra no solo se construy\u00f3 con",
            "start": 6715.88,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "el apoyo de centenares de maquinaria",
            "start": 6718.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "pesada tambi\u00e9n es producto del esfuerzo",
            "start": 6720.679,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "de miles de trabajadores mexicanos que",
            "start": 6723.04,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "durante dos a\u00f1os d\u00eda noche con lluvia",
            "start": 6725.4,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "calor humedad insectos se esforzaron",
            "start": 6728.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "para lograr esta compleja construcci\u00f3n y",
            "start": 6731.639,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "formar parte de la historia de nuestro",
            "start": 6733.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "pa\u00eds S\u00fabete al",
            "start": 6736.159,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tren es es todo muchas gracias",
            "start": 6738.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas a todas y a todos a motel",
            "start": 6748.199,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico fue responsable por el tramo 5",
            "start": 6751.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "Sur en la pr\u00f3xima l\u00e1mina lo vamos a",
            "start": 6754.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "verificar los majestuosos n\u00fameros que",
            "start": 6758.239,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "toda la obra tiene su ejecuci\u00f3n de los",
            "start": 6761.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "distintos tramos en nuestro caso son 27",
            "start": 6764.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "km tenemos un peque\u00f1o video de los 27 km",
            "start": 6767.56,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "21.6 km es de Viaducto y cerca de 4.3 km",
            "start": 6773.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "de terracer\u00edas bien como 1.1 de",
            "start": 6779.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tercer\u00edas colosa pero todos los n\u00fameros",
            "start": 6782.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "son verdaderamente impactantes no cuando",
            "start": 6784.96,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "miramos 142,000 toneladas de acero 1.7",
            "start": 6788.079,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "millones de toneladas de concreto y una",
            "start": 6793.4,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "capacidad instalada en la planta de",
            "start": 6796.92,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "prefabricados que vimos aqu\u00ed Ah Es una",
            "start": 6798.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "capacidad instalada m\u00e1s de 50 trabas al",
            "start": 6802.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "d\u00eda m\u00e1s de 280 prelosas al d\u00eda ah\u00ed se",
            "start": 6804.88,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "instal\u00f3 ah\u00ed se construy\u00f3 ah\u00ed se",
            "start": 6809.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "prefabric todos los elementos de la",
            "start": 6811.4,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n del viaducto de 21.3 en la",
            "start": 6814.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima l\u00e1mina tenemos un peque\u00f1o video",
            "start": 6818.52,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de presentaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de tol\u00fa",
            "start": 6821.119,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n muy importante tenemos una \u00e1rea",
            "start": 6823.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 109000 m cuadrad y una \u00e1rea de",
            "start": 6826.04,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "edificaci\u00f3n de 3.9",
            "start": 6829.719,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "1000 m cu trabajamos m\u00e1s de",
            "start": 6833.119,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "32,97 horas 24 por7 como fue toda la",
            "start": 6837.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n del proyecto del tren Maya y",
            "start": 6841.32,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "en particular del tramo 5 y donde",
            "start": 6844.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tenemos una estructura met\u00e1lica de",
            "start": 6846.679,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "1.570 toneladas Esta foto es la belleza",
            "start": 6850.239,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del por de Sol desde la estaci\u00f3n de tlum",
            "start": 6854.119,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "con la la vista la pasaje de toda tlum",
            "start": 6857.599,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "junto al trema en la pr\u00f3xima siempre",
            "start": 6862.48,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "hablamos del talento",
            "start": 6864.44,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "humano no tuvimos trabajando",
            "start": 6865.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "directamente 6500 trabajadores empleos",
            "start": 6868.56,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "directos pero m\u00e1s de 11200 empleos",
            "start": 6871.44,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "indirectos es muy importante cada vez",
            "start": 6875.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "m\u00e1s Y nos sentimos muy orgullosos por",
            "start": 6877.719,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "dos hitos o dos hechos de la \u00faltima",
            "start": 6879.88,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "semana de un inqu\u00e9rito",
            "start": 6882.56,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "interno el TR encabeza la lista de la",
            "start": 6885.44,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n laboral en todos los",
            "start": 6890.079,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "proyectos que la empresa ejecuta en",
            "start": 6892.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y fuera de M\u00e9xico significa que",
            "start": 6894.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "el tremaya es un proyecto que los",
            "start": 6896.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "colaboradores tiene un grado de",
            "start": 6900.199,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n el cumplimiento de la de la",
            "start": 6902.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "el cumplimiento del objetivo de ejecutar",
            "start": 6906.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "un proyecto con esta",
            "start": 6909.079,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "magnitud m\u00e1s de 10,00 y 500,000 horas",
            "start": 6910.639,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "sin accidentes m\u00e1s de 400 de 38,000 hor",
            "start": 6915.0,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "de capacitaci\u00f3n en la pr\u00f3xima hablamos",
            "start": 6918.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el tema ambiental",
            "start": 6921.199,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "creo que hoy hablamos mucho de un hecho",
            "start": 6923.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que para m\u00ed en particular es lo m\u00e1s",
            "start": 6926.36,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "importante hecho ambiental fue la",
            "start": 6928.52,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del se\u00f1or presidente de hacer",
            "start": 6931.199,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "80% del tramo en viaducto fue una",
            "start": 6933.719,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n gigantesca pero fue una una",
            "start": 6937.4,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n de un pacto ambiental muy",
            "start": 6940.599,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "importante que gener\u00f3 toda la",
            "start": 6943.44,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "complejidad y la dificultad de ejecutar",
            "start": 6946.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el tramo c pero protegi\u00f3 el medio",
            "start": 6949.119,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ambiente",
            "start": 6951.92,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Claro que tuvimos acciones en particular",
            "start": 6952.84,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "8000 rescates 7000 siembra de \u00e1rboles",
            "start": 6955.36,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "tres veros de instalados Pero la m\u00e1s m\u00e1s",
            "start": 6959.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "importante inversi\u00f3n ambiental fue la",
            "start": 6961.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "ejecuci\u00f3n de los 80 km de Viaducto que",
            "start": 6964.119,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "tuvimos que ejecutar todos los grupos",
            "start": 6967.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos los consorcios del tramo 5 el",
            "start": 6969.8,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "\u00faltimo el video resume de un peque\u00f1o",
            "start": 6972.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "recorrido de un solo minuto en la",
            "start": 6975.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "pr\u00f3xima l\u00e1mina tenemos un peque\u00f1o video",
            "start": 6977.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "espero",
            "start": 6980.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "no al final no sali\u00f3 Aqu\u00ed est\u00e1 el",
            "start": 6983.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o video un recorrido con esta",
            "start": 6985.719,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "condici\u00f3n de pasaje de viaje del tren de",
            "start": 6988.48,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "de cercan\u00eda entre el mar la playa la",
            "start": 6993.719,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "selva y la movilidad estos son los",
            "start": 6997.239,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "taludes protegidos con con una una",
            "start": 7000.32,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "composici\u00f3n de malla de coco para poder",
            "start": 7003.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reflorestar todos los taludes Este es un",
            "start": 7007.119,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "viaje ya por el viaducto",
            "start": 7010.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ah\u00ed se verifica la electrificaci\u00f3n de la",
            "start": 7013.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "v\u00eda la terminaci\u00f3n de la v\u00eda la doble",
            "start": 7015.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "v\u00eda de todo el tramo 5 y llegamos a la",
            "start": 7018.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "estaci\u00f3n de T que conecta con el parque",
            "start": 7021.52,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "nacional de haar con su permiso se\u00f1or",
            "start": 7024.96,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a",
            "start": 7037.0,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "todas v\u00edas por donde pasa el jagua",
            "start": 7041.159,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "rodante son mucho m\u00e1s que",
            "start": 7044.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "rieles los sistemas ferroviarios son el",
            "start": 7046.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cerebro de la v\u00eda es decir que una v\u00eda",
            "start": 7049.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "tiene vida estas v\u00edas y sus elementos",
            "start": 7054.36,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "son como las venas las arterias del tren",
            "start": 7057.8,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "Maya y se controlan a trav\u00e9s de estos",
            "start": 7062.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "sistemas que vemos aqu\u00ed los sistemas",
            "start": 7065.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ferroviarios son el conjunto de",
            "start": 7067.679,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "subsistemas componentes mec\u00e1nic",
            "start": 7070.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "electromec\u00e1nicos electr\u00f3nicos Software",
            "start": 7072.48,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que garantizan el movimiento confiable",
            "start": 7075.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de los trenes y que adem\u00e1s nos permite",
            "start": 7078.04,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "optimizar el tr\u00e1fico y saber en todo",
            "start": 7080.88,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "momento En d\u00f3nde est\u00e1n as\u00ed como la",
            "start": 7083.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "explotaci\u00f3n de la v\u00eda tenemos Estos",
            "start": 7085.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "tipos de sistemas y ahora vamos a ver un",
            "start": 7088.159,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o",
            "start": 7090.76,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "video en la siguiente l\u00e1mina por favor",
            "start": 7091.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7098.63,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en este video van a poder ver estos",
            "start": 7102.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "elementos de los que estamos hablando y",
            "start": 7105.36,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de los que hemos venido hablando ver\u00e1n",
            "start": 7107.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "por ejemplo eh un armario estos armarios",
            "start": 7109.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "se construyen por primera vez en M\u00e9xico",
            "start": 7113.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos eh una planta peque\u00f1a donde se",
            "start": 7116.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "est\u00e1 naciendo en la ciudad de",
            "start": 7119.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Puebla van a poder ver tambi\u00e9n eh uno de",
            "start": 7122.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "los 550 motores de aguja que tenemos en",
            "start": 7126.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "toda la v\u00eda eh alguno de los gabinetes",
            "start": 7130.159,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de los 700 gabinetes y Esta es una de",
            "start": 7133.679,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "las 2000 se\u00f1ales luminosas que se tienen",
            "start": 7136.239,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de todo el proyecto tenemos",
            "start": 7139.079,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "balizas conectores fibra \u00f3ptica energ\u00eda",
            "start": 7141.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "todas estas arterias todas estas venas",
            "start": 7146.199,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "eh todos estos elementos se les toma el",
            "start": 7148.76,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "pulso constantemente para poder checar a",
            "start": 7153.159,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de sistemas de seguridad sistemas",
            "start": 7156.84,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n del tren control de",
            "start": 7160.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico se\u00f1alizaci\u00f3n ferroviaria la",
            "start": 7162.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "supervisi\u00f3n del tren en todo",
            "start": 7165.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "momento con con esto podemos garantizar",
            "start": 7169.56,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "que el jagua rodante regrese a su",
            "start": 7173.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "guarida en forma en forma segura este",
            "start": 7175.119,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "sistema ferroviario est\u00e1 vivo en tiempo",
            "start": 7178.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "real podemos monitorear su paso su pulso",
            "start": 7181.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "y sus pulsaciones este cerebro nos",
            "start": 7184.56,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "permite garantizar la operaci\u00f3n y la",
            "start": 7187.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "seguridad de nuestro quer quido Jaguar",
            "start": 7190.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "rodante por eso con orgullo decimos que",
            "start": 7193.04,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "este es un tren para M\u00e9xico Hecho en",
            "start": 7196.44,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Muchas gracias gracias",
            "start": 7199.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "se\u00f1 muy bien muy buenos d\u00edas presidente",
            "start": 7204.28,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "gobernadora Amigas y amigos de los",
            "start": 7208.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y toda la gente",
            "start": 7213.199,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que nos sigue en las redes y medios",
            "start": 7216.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos",
            "start": 7219.079,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "eh a los que viven en la Ciudad de",
            "start": 7220.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico quisiera participar les que",
            "start": 7223.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "estamos en la Feria Internacional del",
            "start": 7226.04,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Libro de antropolog\u00eda historia en el",
            "start": 7228.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "Museo Nacional de Antropolog\u00eda en",
            "start": 7230.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Chapultepec y en este marco hoy a las 5",
            "start": 7233.44,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "de la tarde vamos a otorgarle la medalla",
            "start": 7236.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "Alberto Ruiz lul por el m\u00e9rito en",
            "start": 7240.719,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "estudio de la civilizaci\u00f3n Maya Al Dr",
            "start": 7244.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "Manuel P\u00e9rez Rivas que es precisamente",
            "start": 7248.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el coordinador del Gran trabajo de",
            "start": 7251.599,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "salvamento arqueol\u00f3gico que se ha",
            "start": 7254.719,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "llevado a cabo de la mano del proyecto",
            "start": 7257.599,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "tren Maya que es un proyecto que se hace",
            "start": 7260.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "cargo de compaginar la modernidad el",
            "start": 7263.719,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "desarrollo el crecimiento econ\u00f3mico y la",
            "start": 7267.56,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s avanzada tecnolog\u00eda con la",
            "start": 7271.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de nuestra memoria nuestra",
            "start": 7274.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "identidad y los inmensos valores",
            "start": 7277.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "culturales de la gran civilizaci\u00f3n Maya",
            "start": 7280.48,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vamos a hacer una revisi\u00f3n ahora de los",
            "start": 7283.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "avances en el programa de mejoramiento",
            "start": 7286.8,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "de zonas arqueol\u00f3gicas en el tramo 5co",
            "start": 7288.92,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "adelante Tenemos aqu\u00ed siete zonas de",
            "start": 7293.119,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n una en el tramo 5 Norte y",
            "start": 7297.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las otras seis en el tramo 5 Sur",
            "start": 7300.119,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 7303.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "eh la primera de ellas es la zona de",
            "start": 7304.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "elmeco que est\u00e1 enclavada en Canc\u00fan en",
            "start": 7307.36,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "sus l\u00edmites con la parte continental del",
            "start": 7311.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "municipio de Isla Mujeres y ah\u00ed tenemos",
            "start": 7314.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "terminada la investigaci\u00f3n y",
            "start": 7318.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n y vamos avanzando de la",
            "start": 7320.719,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "mano con ingenieros militares de Sedena",
            "start": 7323.4,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "en lo que corresponde a la",
            "start": 7326.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "infraestructura y a la ubicaci\u00f3n de la",
            "start": 7328.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica y los senderos",
            "start": 7331.56,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "interpretativos la que sigue por favor",
            "start": 7333.4,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "es la gran Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum la",
            "start": 7336.119,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "joya del Caribe mexicano y ah\u00ed hemos",
            "start": 7340.079,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n y",
            "start": 7345.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n hemos terminado Gracias al",
            "start": 7346.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "apoyo de la Sedatu la infraestructura y",
            "start": 7349.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos ya muy avanzados para terminar",
            "start": 7352.119,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de ubicar el cedulario y los caminos",
            "start": 7354.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "para el recorrido que ahora se extienden",
            "start": 7358.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "hacia dos conjuntos arqueol\u00f3gicos el de",
            "start": 7360.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nauyacas y el de crester\u00edas al norte de",
            "start": 7363.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "la ciudad amurallada la que sigue por",
            "start": 7366.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "favor eh Como se ha dicho",
            "start": 7369.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "enclavada dentro del Parque Nacional",
            "start": 7372.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Jaguar tenemos esta gran instalaci\u00f3n que",
            "start": 7376.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 el museo de la costa Oriental un",
            "start": 7379.84,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "museo que habla del desenvolvimiento de",
            "start": 7382.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "las culturas Mayas en el caribe mexicano",
            "start": 7387.44,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "en el Oriente de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
            "start": 7390.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "obviamente en el territorio de lo que",
            "start": 7395.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hoy es quintanarro este museo se habr\u00e1",
            "start": 7397.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "de inaugurar entre el 6 y 7 de",
            "start": 7400.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "septiembre cuando lo disponga el se\u00f1or",
            "start": 7403.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "presidente y de verdad va a ser un gran",
            "start": 7405.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "museo novedoso con muchos de los",
            "start": 7408.36,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "hallazgos que hemos podido ir",
            "start": 7410.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "encontrando en el trabajo de salvamento",
            "start": 7413.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gica la",
            "start": 7415.76,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que sigue es la zona de cob\u00e1 una zona",
            "start": 7418.599,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "muy imponente que vamos a poder acceder",
            "start": 7423.4,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de las estaciones Tulum o l",
            "start": 7427.159,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "aeropuerto y en ella llevamos avances de",
            "start": 7432.119,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n por arriba del 84 por la",
            "start": 7435.639,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ubicaci\u00f3n de ceduli y senderos",
            "start": 7440.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "interpretativos y la infraestructura va",
            "start": 7442.96,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "avanzando para que podamos terminar lo",
            "start": 7445.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "que es son los senderos interpretativos",
            "start": 7448.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y la apertura de estos senderos a m\u00e1s",
            "start": 7451.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tardar en septiembre y la",
            "start": 7455.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "infraestructura a m\u00e1s tardar en el mes",
            "start": 7457.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de octubre la que sigue",
            "start": 7459.76,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "es la zona de muil aqu\u00ed tenemos",
            "start": 7462.4,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "concluida la investigaci\u00f3n hemos abierto",
            "start": 7466.04,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "por lo menos 11 nuevos edificios que",
            "start": 7468.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "antes no eran visibles al p\u00fablico en",
            "start": 7472.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "general y vamos ya en avance superiores",
            "start": 7474.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "a la tercera parte en lo que es la",
            "start": 7477.92,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se\u00f1al\u00e9tica los senderos interpretativos",
            "start": 7480.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "y las infraestructuras la que sigue es",
            "start": 7482.8,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "la zona de",
            "start": 7486.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "shelja ya habl\u00f3 el presidente de shelja",
            "start": 7488.079,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "bueno en Ja se ha podido reservar",
            "start": 7491.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "gracias al trabajo de Lina Y por",
            "start": 7494.199,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "supuesto ahora con el apoyo del proyecto",
            "start": 7496.28,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tren Maya esta zona arqueol\u00f3gica peque\u00f1a",
            "start": 7498.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "pero muy hermosa porque tiene murales",
            "start": 7501.719,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "tiene varios edificios y tiene de verdad",
            "start": 7504.079,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "elementos muy claros de la arquitectura",
            "start": 7507.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la costa Oriental aqu\u00ed hemos",
            "start": 7510.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "concluido la investigaci\u00f3n vamos",
            "start": 7511.719,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "avanzando en la se\u00f1al\u00e9tica y los",
            "start": 7514.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "senderos interpretativos y el arreglo de",
            "start": 7516.36,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "las infraestructuras tambi\u00e9n est\u00e1",
            "start": 7519.0,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "concluido la que sigue simplemente",
            "start": 7521.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "refiere a tareas de investigaci\u00f3n y",
            "start": 7524.599,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n en ciancan es una reserva",
            "start": 7526.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "de la bi\u00f3sfera por lo tanto ah\u00ed no hay",
            "start": 7529.76,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n alguna solamente los",
            "start": 7532.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "senderos para caminar en la reserva de",
            "start": 7535.52,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "la biosfera en este gran sector Bio",
            "start": 7538.44,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh diverso en este gran \u00e1rea de",
            "start": 7542.36,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica y tambi\u00e9n",
            "start": 7546.44,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica la que sigue",
            "start": 7549.079,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "refiere al circuito",
            "start": 7552.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pamul ya se ha dicho Y s\u00ed quiero",
            "start": 7554.199,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "subrayar que muchas de las soluciones de",
            "start": 7557.4,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda fueron para salvar el",
            "start": 7560.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural y natural lo dijeron",
            "start": 7563.239,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "los consorcios se hicieron soluciones",
            "start": 7566.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para poder respetar sitios arqueol\u00f3gicos",
            "start": 7569.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tan destacados como estos cuatro que",
            "start": 7572.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "forman el circuito pamul que ser\u00e1 un",
            "start": 7575.119,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nuevo circuito visitable con cuatro",
            "start": 7577.88,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "\u00e1reas la Zona Arqueol\u00f3gica de pamul 2 la",
            "start": 7581.639,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "cueva garra Jaguar donde se ubica el",
            "start": 7585.36,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "puente atirantado la cueva manitas y la",
            "start": 7589.679,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "cueva ocho balas con su c\u00e9lebre templo",
            "start": 7593.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Costa Oriental este ser\u00e1 un nuevo",
            "start": 7596.28,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "atractivo arqueol\u00f3gico para poder",
            "start": 7598.88,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "acercarnos a esta zona",
            "start": 7602.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que conecta con el tramo 5 del tren Maya",
            "start": 7605.199,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y ahora les quiero",
            "start": 7610.199,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "uno de los hallazgos m\u00e1s notables que",
            "start": 7612.599,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "hemos tenido gracias a la investigaci\u00f3n",
            "start": 7615.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gica tanto de salvamento como",
            "start": 7618.76,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas es",
            "start": 7621.76,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "la recuperaci\u00f3n de un tablero g\u00ed que se",
            "start": 7624.599,
            "duration": 10.361
        },
        {
            "text": "ubic\u00f3 que se localiz\u00f3 en una Guada muy",
            "start": 7631.32,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "cercana a la estructura no mul de cob\u00e1",
            "start": 7634.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en Quintana ro",
            "start": 7638.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "adelante el",
            "start": 7640.52,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7659.68,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7667.33,
            "duration": 3.859
        },
        {
            "text": "cob\u00e1 o ciudad de agua picada antigua",
            "start": 7677.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "urbe Maya de las tierras bajas del norte",
            "start": 7681.239,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n condensa una",
            "start": 7683.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "historia de m\u00e1s de 1 a\u00f1os desde el a\u00f1o",
            "start": 7686.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "100 antes de nuestra era hasta el siglo",
            "start": 7690.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "X de nuestra era en este largo periodo",
            "start": 7692.679,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "los mayas de cu\u00e1 desarrollaron una",
            "start": 7696.719,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "intrincada ciudad en que Plaza edificios",
            "start": 7699.199,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "templos y unidades residenciales Se",
            "start": 7702.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "abrieron un lugar en medio de la",
            "start": 7705.32,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "selva singulares construcciones como el",
            "start": 7707.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "juego de pelota o su ic\u00f3nico edificio",
            "start": 7711.32,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "circular conocido como la iglesia dan",
            "start": 7714.159,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "cuenta de ello el dise\u00f1o de esta ciudad",
            "start": 7717.48,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "estado como otras del \u00e1rea Maya",
            "start": 7721.04,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "contempl\u00f3 la habilitaci\u00f3n de caminos o",
            "start": 7723.599,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sacbe que aqu\u00ed alcanzaron hasta 100 km",
            "start": 7726.559,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "de distancia 45 trazos distintos lo que",
            "start": 7730.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "nos habla de su complejidad urban\u00edstica",
            "start": 7733.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "y del alcance de su influencia pol\u00edtica",
            "start": 7736.52,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 7739.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "social para refrendar su poder\u00edo los",
            "start": 7739.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayas ancestrales levantaron imponentes",
            "start": 7743.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "construcciones como el no hos mul",
            "start": 7745.88,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "considerado el edificio Maya m\u00e1s alto de",
            "start": 7749.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la Pen\u00ednsula construcci\u00f3n que en la",
            "start": 7752.239,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "espesura de la selva logra un incre\u00edble",
            "start": 7755.4,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "dominio visual del entorno",
            "start": 7758.239,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7760.41,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "sabemos de la historia de los habitantes",
            "start": 7768.76,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "y de cerca de 14 gobernantes de cob\u00e1",
            "start": 7771.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gracias a la lectura que expertos",
            "start": 7774.239,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "epigrafistas han podido decifrar de los",
            "start": 7776.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "glifos tallados en piedra sabemos que",
            "start": 7779.239,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "hubo al menos tres mujeres gobernantes",
            "start": 7782.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "sobr saliendo el reinado de la se\u00f1ora",
            "start": 7784.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "kaila ha que gobern\u00f3 por m\u00e1s de cuatro",
            "start": 7787.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "d\u00e9cadas",
            "start": 7790.4,
            "duration": 2.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7794.52,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "gracias al programa de mejoramiento de",
            "start": 7803.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya Se",
            "start": 7805.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "han llevado a cabo investigaciones y",
            "start": 7808.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "acciones de mejoramiento del sitio que",
            "start": 7810.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "han permitido identificar a tan solo 160",
            "start": 7813.239,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "Met de noos mul una aguada con un piedra",
            "start": 7816.679,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "extraordinario dando como resultado uno",
            "start": 7822.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "de los hallazgos m\u00e1s sorprendentes para",
            "start": 7824.84,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la arqueolog\u00eda de cob\u00e1 se trata de un",
            "start": 7827.559,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "panel con 123 cartuchos jerogl\u00edficos en",
            "start": 7830.719,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "una extensa inscripci\u00f3n en forma de l de",
            "start": 7835.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de 11 Met cuadrados esculpidos",
            "start": 7838.559,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "directamente sobre la roca que flanquea",
            "start": 7841.8,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "uno de los lados de la",
            "start": 7844.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7846.46,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "Guada las inscripciones haceren",
            "start": 7848.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la fecha de fundaci\u00f3n del pueblo llamado",
            "start": 7851.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "bal o monta\u00f1a del Venado que corresponde",
            "start": 7855.28,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "al 12 de mayo del a\u00f1o",
            "start": 7859.52,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "569 de nuestra era y ha sido posible",
            "start": 7862.119,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "reconocer el nombre de un soberano de",
            "start": 7866.119,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nombre kail ch cheen personaje",
            "start": 7868.679,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "identificado por primera vez logrando",
            "start": 7872.159,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "as\u00ed llenar un vac\u00edo en la secuencia",
            "start": 7874.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "din\u00e1stica de cob\u00e1",
            "start": 7877.28,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "ello nos permite corroborar que muchos",
            "start": 7881.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "de los gobernantes adoptaron el nombre",
            "start": 7883.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del Dios cail lo que les confiere sus",
            "start": 7885.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "atributos como deidades protectoras de",
            "start": 7888.679,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "lugar la escritura en el panel de roca",
            "start": 7891.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "enlaza eventos del tiempo hist\u00f3rico con",
            "start": 7894.719,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "el pasado m\u00edtico refiere a un conjunto",
            "start": 7896.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de dioses tutelares que fundaron cob\u00e1",
            "start": 7900.04,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "como bol\u00f3n scab ahau se\u00f1or de las",
            "start": 7903.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "innumerables",
            "start": 7906.88,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "generaciones encargado de las",
            "start": 7908.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "fundaciones de las dinast\u00edas del Ma\u00edz y",
            "start": 7910.079,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 7912.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 7913.47,
            "duration": 11.53
        },
        {
            "text": "cacao con este excepcional hallazgo el",
            "start": 7921.159,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "promesa tren Maya extiende sus alcances",
            "start": 7925.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "para proteger el tablero de los factores",
            "start": 7928.0,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "ambientales que le han provocado",
            "start": 7930.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "deterioros se ha implementado un",
            "start": 7932.719,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "minucioso proceso de limpieza de la",
            "start": 7935.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "Tierra Las ales y la maleza que lo",
            "start": 7937.079,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recubr\u00edan iniciando la restauraci\u00f3n con",
            "start": 7939.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "inyecci\u00f3n de rellenos de morteros de cal",
            "start": 7942.719,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "para dar resistencia interna a la roca",
            "start": 7945.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "que presenta m\u00faltiples oquedades",
            "start": 7947.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "exteriores por la acci\u00f3n estacional del",
            "start": 7949.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "agua sobre la",
            "start": 7952.199,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "piedra se realiza tambi\u00e9n un registro de",
            "start": 7954.0,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "alta precisi\u00f3n para lograr modelos",
            "start": 7957.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tridimensionales que permitan continuar",
            "start": 7960.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "con estudios epigr\u00e1ficos para su",
            "start": 7962.52,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "completo desciframiento",
            "start": 7964.76,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estas acciones del programa tren malla",
            "start": 7966.8,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "promesa coba aporta nueva informaci\u00f3n",
            "start": 7970.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "para reconstruir la historia de este",
            "start": 7973.079,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "importante centro pol\u00edtico de la cultura",
            "start": 7975.199,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "maya ancestral que hoy se reencuentra",
            "start": 7977.679,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "con su devenir y su destino universal",
            "start": 7980.92,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "TR",
            "start": 8029.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobierno de",
            "start": 8037.92,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Buenos d\u00edas se\u00f1or",
            "start": 8039.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presidente Muchas gracias muy buenos",
            "start": 8042.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas a todos a medios de",
            "start": 8045.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quien nos ven a trav\u00e9s de",
            "start": 8047.559,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "las redes sociales a todos los presentes",
            "start": 8049.04,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "sobre todo en este d\u00eda tan importante el",
            "start": 8050.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "D\u00eda Internacional de la juventud venimos",
            "start": 8052.36,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "a hablar en el del tramo cinco del cinco",
            "start": 8055.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "sur un proyecto muy importante y",
            "start": 8059.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "hablando tambi\u00e9n de los j\u00f3venes de las",
            "start": 8062.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes hoy se ha convertido tambi\u00e9n el",
            "start": 8065.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tren maya en un opci\u00f3n de futuro para",
            "start": 8068.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "ellas nuestras y nuestros j\u00f3venes Les",
            "start": 8070.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "comparto algunos datos interesantes en",
            "start": 8073.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "este sentido en nuestro estado en",
            "start": 8076.159,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Quintana ro se imparten dos diferentes",
            "start": 8078.239,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "carreras vinculadas al tren Maya una de",
            "start": 8081.119,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "ellas la present\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera",
            "start": 8084.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "las dos Una de ellas es la profesional",
            "start": 8085.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "t\u00e9cnico bachiller en transporte",
            "start": 8089.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "ferroviario del conalet y tambi\u00e9n la de",
            "start": 8091.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "ingenier\u00eda ferroviaria del Instituto",
            "start": 8094.0,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "Tecnol\u00f3gico de Canc\u00fan las dos carreras",
            "start": 8096.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "con una gran aceptaci\u00f3n y con un lleno",
            "start": 8098.559,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "total en las aulas adem\u00e1s a partir de",
            "start": 8101.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "marzo del 2023 la c\u00e1mara mexicana de la",
            "start": 8104.719,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "industria de la construcci\u00f3n inici\u00f3 la",
            "start": 8107.36,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "maestr\u00eda en en v\u00edas ferreas modalidad en",
            "start": 8109.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "l\u00ednea qu\u00e9 quiero decir que hoy en el D\u00eda",
            "start": 8113.239,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Internacional de la juventud decirle a",
            "start": 8116.04,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "todas y todos los j\u00f3venes que adem\u00e1s de",
            "start": 8118.559,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "tod la opci\u00f3n que tienen de trabajo",
            "start": 8120.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el tren Maya ofrece un mejor",
            "start": 8122.4,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "futuro significa que cerca de los",
            "start": 8125.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ven de cerca el tren Maya como",
            "start": 8129.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "un proyecto de bienestar para sus vidas",
            "start": 8131.639,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "y en el tramo cinco el que estamos",
            "start": 8134.4,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "hablando el d\u00eda de hoy como ustedes",
            "start": 8135.92,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "saben va de Canc\u00fan a Tulum atravesando",
            "start": 8137.8,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "toda la Rivera Maya esa \u00e1rea geogr\u00e1fica",
            "start": 8141.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "que en conjunto es el mayor centro",
            "start": 8145.199,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tur\u00edstico de toda Latinoam\u00e9rica por este",
            "start": 8148.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "motivo este tramo del tren Maya est\u00e1",
            "start": 8151.44,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "llamado a ser quiz\u00e1 uno de los de mayor",
            "start": 8154.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "actividad que generar\u00e1 una derrama",
            "start": 8157.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica de Gran impacto a su alrededor",
            "start": 8160.44,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "y esta proyecci\u00f3n es la que hace que",
            "start": 8162.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gran parte de las inversiones y los",
            "start": 8165.719,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "proyectos productivos y sociales en",
            "start": 8167.92,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Quintana ro se vinculen justamente de",
            "start": 8169.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "manera directa o de manera indirecta a",
            "start": 8173.0,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este gran proyecto al tren Maya esa es",
            "start": 8175.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "la raz\u00f3n por la que le llamamos el tren",
            "start": 8178.88,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de la justicia social el tren de la",
            "start": 8181.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida porque M\u00e1s all\u00e1",
            "start": 8184.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "de su recorrido f\u00edsico hemos hablando de",
            "start": 8187.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "las cenarios de los durmientes de Los",
            "start": 8189.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Rieles pero m\u00e1s all\u00e1 de su recorrido",
            "start": 8192.0,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "f\u00edsico en s\u00ed mismo es extraordinario",
            "start": 8194.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "este impacto positivo va m\u00e1s lejos",
            "start": 8197.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "distribuye por toda la geograf\u00eda Estatal",
            "start": 8200.24,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "el beneficio econ\u00f3mico y social de un",
            "start": 8203.12,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "gran proyecto y lo quiero recordar el",
            "start": 8206.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande en el mundo que se construye",
            "start": 8209.28,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "con esta naturaleza la construcci\u00f3n del",
            "start": 8211.679,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tren Maya ha generado un sinf\u00edn de",
            "start": 8214.16,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "efectos ben\u00e9ficos que tienen que ver",
            "start": 8215.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "fundamentalmente con cosas que hemos",
            "start": 8218.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mencionado aqu\u00ed en este espacio en otras",
            "start": 8221.319,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "oportunidades nuevos descubrimientos",
            "start": 8223.88,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "arqueol\u00f3gicos los presentaba hace un",
            "start": 8226.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "momento nuestro amigo Diego la",
            "start": 8227.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "recuperaci\u00f3n de lugares hist\u00f3ricos que",
            "start": 8229.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estaban ah\u00ed yo platiqu\u00e9 de tiosuco de",
            "start": 8232.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tiosuco Hace unos d\u00edas est\u00e1 ah\u00ed pero hay",
            "start": 8234.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que recordarlo y lo tiene que conocer el",
            "start": 8237.399,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "mundo y saber qu\u00e9 pas\u00f3 en la guerra de",
            "start": 8239.12,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "castas la renovaci\u00f3n de comunidades que",
            "start": 8241.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sobre su paso y en sus alrededores",
            "start": 8243.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "y proyectos de econom\u00eda social y",
            "start": 8246.599,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cooperativa de movilidad Y por supuesto",
            "start": 8248.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tur\u00edsticos otro ejemplo y lo hemos",
            "start": 8251.399,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "comentado en su oportunidad es el puente",
            "start": 8253.559,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "vehicular nichupt\u00e9 que son de esas obras",
            "start": 8255.28,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que llegaron de manera complementaria",
            "start": 8258.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "este puente de 8.8 km ah\u00ed su legado",
            "start": 8261.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente un proyecto que inici\u00f3",
            "start": 8264.359,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os como un proyecto de un",
            "start": 8266.399,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "paso de un de paga y gracias al",
            "start": 8269.479,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presidente lo retoma como un proyecto",
            "start": 8273.16,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "completamente libre de peaje y cada vez",
            "start": 8276.76,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que pasen por ah\u00ed las y los trabajadores",
            "start": 8279.439,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de la construcci\u00f3n o por el bulevar",
            "start": 8281.439,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "cuculc\u00e1n ya desahogado porque tienen una",
            "start": 8282.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "v\u00eda alterna para poder ir y venir las",
            "start": 8285.599,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "personas que van y vienen de la zona",
            "start": 8287.319,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "hotelera lo recordar\u00e1n como su legado",
            "start": 8288.559,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente porque es a cortar las",
            "start": 8290.8,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "brechas de desigualdad y que la gente",
            "start": 8292.76,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "pueda llegar m\u00e1s r\u00e1pido a su trabajo o",
            "start": 8294.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Regresar m\u00e1s r\u00e1pido a su hogar eso es",
            "start": 8296.719,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "mejorar su calidad de vida as\u00ed que har\u00e1n",
            "start": 8300.76,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "menos tiempo gracias a este gran gran",
            "start": 8304.679,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "gran proyecto otro ejemplo de beneficio",
            "start": 8307.479,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "que a veces no son tan visibles pero es",
            "start": 8310.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la vinculaci\u00f3n que tiene el tren con la",
            "start": 8313.519,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "maravillosa isla de Cozumel hemos",
            "start": 8315.84,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "hablado del tren Maya y dos estaciones",
            "start": 8317.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n genera prosperidad a otros",
            "start": 8320.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lugares la isla de las golondrinas que",
            "start": 8321.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "evidentemente no est\u00e1 en el trayecto del",
            "start": 8324.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tren pero se asocia directamente con los",
            "start": 8326.88,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "beneficios de este gran proyecto todas",
            "start": 8329.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "las personas que lleguen a la estaci\u00f3n",
            "start": 8332.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en Playa del Carmen tienen como una",
            "start": 8334.28,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gran opci\u00f3n la recreaci\u00f3n la posibilidad",
            "start": 8337.76,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "de cruzar hacia la isla de las",
            "start": 8340.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "golondrinas de Cozumel y conocer un",
            "start": 8342.479,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "lugar \u00fanica todas y todos saben que",
            "start": 8344.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Cozumel es uno de los principales",
            "start": 8347.319,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "destinos tur\u00edsticos de cruceros en el",
            "start": 8349.28,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "mundo As\u00ed que m\u00e1s de 2 millones y medios",
            "start": 8352.359,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "de pasajeros de cruceros han llegado en",
            "start": 8356.2,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "estos primeros meses el a\u00f1o pasado",
            "start": 8359.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "llegaron entre 5 y 6 millones pero",
            "start": 8361.679,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Cozumel es tambi\u00e9n un lugar con",
            "start": 8364.12,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "extraordinarias bellezas naturales",
            "start": 8366.479,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "culturales gastron\u00f3micas es m\u00e1s all\u00e1 que",
            "start": 8368.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un destino de cruceros hoy el tren Maya",
            "start": 8371.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n de Playa del",
            "start": 8374.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Carmen nos da la oportunidad que miles y",
            "start": 8375.8,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "miles de seres humanos puedan conocer lo",
            "start": 8378.28,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que ah\u00ed se ofrece puedan conocer este",
            "start": 8380.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gran gran gran destino tur\u00edstico que es",
            "start": 8384.28,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "Cozumel y como nota al margen les digo y",
            "start": 8387.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "me complace comentarles que ha crecido",
            "start": 8390.439,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "el n\u00famero de pasajeros tambi\u00e9n al",
            "start": 8392.84,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "Aeropuerto Internacional de Cozumel",
            "start": 8394.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "aproximadamente un",
            "start": 8396.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "16.7 por y esos pasajeros que llegan a",
            "start": 8398.08,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "este aeropuerto tambi\u00e9n tendr\u00e1n la",
            "start": 8401.319,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "oportunidad de hacer un cruce a playa",
            "start": 8403.319,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "del Carmen y conocer toda la ruta y",
            "start": 8405.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "nuestra maravillosa cultura milenaria",
            "start": 8407.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "maya y tambi\u00e9n perm\u00edtanme hacer un breve",
            "start": 8410.76,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "alto ya que este mensaje esta estaci\u00f3n",
            "start": 8413.359,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "hablar de Playa del Carmen hoy quiero",
            "start": 8417.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "hacer p\u00fablico un reconocimiento y un",
            "start": 8420.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "agradecimiento se\u00f1or presidente por la",
            "start": 8422.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n de hacer posible la",
            "start": 8425.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "regularizaci\u00f3n de la colonia Luis",
            "start": 8428.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Donaldo Colosio Eso es parte tambi\u00e9n del",
            "start": 8430.24,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Gran legado que dejan como otros",
            "start": 8432.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "proyectos el tren Maya esa ciudad que",
            "start": 8434.72,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "crece todos los d\u00edas en el municipio de",
            "start": 8438.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "solidaridad se trata de una Colonia",
            "start": 8440.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Popular quiz\u00e1 por eso nunca estuvo en la",
            "start": 8443.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "agenda de otros gobernantes una Colonia",
            "start": 8446.2,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Popular con rezado",
            "start": 8449.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "con una profunda desigualdad pero s\u00ed",
            "start": 8451.399,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "estuvo en la agenda de un gran",
            "start": 8454.359,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "presidente en la agenda del presidente",
            "start": 8456.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador una zona",
            "start": 8458.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundacional una zona de nacimiento y",
            "start": 8460.64,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "crecimiento del municipio de solidaridad",
            "start": 8463.04,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que durante d\u00e9cadas la gente vivi\u00f3 sin",
            "start": 8465.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "certeza jur\u00eddica sobre su patrimonio",
            "start": 8468.24,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense a las madres mordi\u00e9ndose las",
            "start": 8470.84,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "u\u00f1as de los dedos porque no sab\u00edan que",
            "start": 8473.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "iba a pasar con el lugar en donde viven",
            "start": 8475.64,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "sus hijas y sus hijos y para solventar",
            "start": 8477.52,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "esta situaci\u00f3n se ha hecho un",
            "start": 8480.0,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "reconocimiento de derecho sobre los",
            "start": 8481.84,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lotes para esas familias no son una",
            "start": 8483.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "persona o dos son familias son adultos",
            "start": 8486.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayores son madres son padres son hijas",
            "start": 8489.439,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "son hijos es un logro hist\u00f3rico social",
            "start": 8491.8,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "una gesti\u00f3n que hicimos que platicamos",
            "start": 8495.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "en su momento pero como parte del nuevo",
            "start": 8497.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "acuerdo por el bienestar y desarrollo de",
            "start": 8500.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "Quintana ro se logra gracias a la",
            "start": 8501.68,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "voluntad pol\u00edtica de un presidente que",
            "start": 8504.04,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gobierna pensando primero en las",
            "start": 8506.479,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "demandas sociales de que menos tienen Y",
            "start": 8508.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "eso es sumamente importante pensando en",
            "start": 8511.76,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "los derechos olvidados o negados de las",
            "start": 8515.319,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "y los m\u00e1s necesitados y el tren hizo a\u00fan",
            "start": 8518.08,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visible la necesidad de resolver",
            "start": 8521.68,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "esta demanda es decir No solo voltear a",
            "start": 8524.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "ver los grandes destinos tur\u00edsticos es",
            "start": 8526.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "voltear a ver los flagelos los dolores",
            "start": 8527.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solventarlos y arreglarlos por",
            "start": 8530.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "eso De verdad lo digo con la mano en el",
            "start": 8533.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n se resuelve una demanda",
            "start": 8536.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de dar alteza jur\u00eddica a miles",
            "start": 8539.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "y miles de familias de miles y miles de",
            "start": 8542.0,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "playes Le agradezco Se\u00f1or Presidente",
            "start": 8544.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "infinitamente a nombre de casi 4,000",
            "start": 8548.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "familias que ahora tendr\u00e1n certeza sobre",
            "start": 8551.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "su patrimonio que es como dije un",
            "start": 8553.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "derecho que se le hab\u00eda negado por m\u00e1s",
            "start": 8557.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "de tres d\u00e9cadas pero recorramos el tren",
            "start": 8559.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente siguiendo la ruta que genera",
            "start": 8563.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "su paz avanzando unos kil\u00f3metros no",
            "start": 8565.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "podemos olvidar el parque el jaguar en",
            "start": 8567.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "Tulum un \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y",
            "start": 8569.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "fauna que tiene la particularidad de ser",
            "start": 8572.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "un parque ecol\u00f3gico recreativo que",
            "start": 8574.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "promueve el turismo cultural y natural",
            "start": 8577.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el objetivo es conservar la naturaleza",
            "start": 8579.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "del lugar a la vez que esas bellezas",
            "start": 8582.52,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "naturales se convierten en atracciones",
            "start": 8585.56,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "culturales recreativas y tur\u00edsticas de",
            "start": 8588.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bajo impacto ambiental son m\u00e1s de",
            "start": 8590.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "2900 hect\u00e1reas que incluyen zonas de",
            "start": 8594.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "preservaci\u00f3n con espacios para el",
            "start": 8596.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "disfrute de la gente senderos",
            "start": 8598.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inimaginables zonas arqueol\u00f3gicas Torres",
            "start": 8602.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "de avistamiento acceso a playas por",
            "start": 8604.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "primera ver por primera vez",
            "start": 8607.279,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "completamente",
            "start": 8609.88,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "gratuitas las playas no deben de ser",
            "start": 8611.56,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exclusivas para quien puede pagar deben",
            "start": 8614.399,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "de ser para todas y para todos esto",
            "start": 8616.68,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "tiene el parque El Jaguar experiencias",
            "start": 8619.2,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "\u00fanicas como cocinas de humo para",
            "start": 8621.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "degustar la riqueza cultural local y",
            "start": 8623.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "siguiendo por la ruta no podemos dejar",
            "start": 8626.399,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "de mencionar el Aeropuerto Internacional",
            "start": 8628.04,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de Tulum Felipe Carrillo Puerto que si",
            "start": 8629.68,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "bien es cierto la estaci\u00f3n est\u00e1 en el",
            "start": 8631.76,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "siguiente tramo pero es una obra",
            "start": 8633.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "extraordinaria enclavada en medio de la",
            "start": 8635.56,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "selva Quintana rense que ha mostrado",
            "start": 8637.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "n\u00fameros sorprendentes en apenas 8 meses",
            "start": 8639.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "de actividad entre diciembre del 2023 y",
            "start": 8642.8,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "Julio de este a\u00f1o se han movilizado casi",
            "start": 8646.399,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "670,000 pasajeros en 5200 operaciones",
            "start": 8650.68,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "a\u00e9reas pero lo realmente impactante es",
            "start": 8654.479,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la progresi\u00f3n de ese crecimiento es",
            "start": 8657.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "escuchen este dato en marzo hubo algo",
            "start": 8660.399,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 5,000 pasajeros internacionales",
            "start": 8663.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "en abril ese n\u00famero se multiplic\u00f3 por 10",
            "start": 8665.56,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "para llegar a",
            "start": 8668.88,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "53,000 pasajeras y pasajeros en julio ya",
            "start": 8670.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de",
            "start": 8674.2,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "88,000 Qu\u00e9 significa esto en solo 4",
            "start": 8676.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "meses el n\u00famero de pasajeras y pasajeros",
            "start": 8679.92,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "internacionales se multiplic\u00f3 16 veces y",
            "start": 8681.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "la proyecci\u00f3n es Fabulosa este a\u00f1o",
            "start": 8685.72,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "podr\u00edamos llegar a",
            "start": 8687.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "1,400 2000 pasajeros recibidos y esas",
            "start": 8689.319,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pasajeras y pasajeros se subir\u00e1n al tren",
            "start": 8692.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Maya conocer\u00e1n nuestra cultura nuestra",
            "start": 8695.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gastronom\u00eda a nuestras artesanas que",
            "start": 8697.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "hacen esto como Mar\u00eda Ang\u00e9lica de pichil",
            "start": 8700.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en Felipe Carrillo Puerto entre entre en",
            "start": 8703.279,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "total entre vuelos nacionales",
            "start": 8705.96,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "internacionales pasamos de 316",
            "start": 8707.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "operaciones en diciembre pasado a 1040",
            "start": 8709.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en julio estamos conectados con tres",
            "start": 8712.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "destinos nacionales dos internacionales",
            "start": 8714.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y vienen dos m\u00e1s antes de fin de a\u00f1o",
            "start": 8717.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "Minneapolis y Detroit Y por supuesto en",
            "start": 8720.319,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "diciembre Tambi\u00e9n Frankfurt para",
            "start": 8722.84,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "conectar a Europa toda esa gente se va a",
            "start": 8724.359,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "poder subir al tren Maya por supuesto",
            "start": 8726.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "son datos que he mostrado y son hitos",
            "start": 8729.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "trascendentes alrededor del proyecto del",
            "start": 8733.359,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "tren maya en este tramo por ejemplo el",
            "start": 8735.84,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "impacto ha generado en \u00e1reas econ\u00f3micas",
            "start": 8738.399,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "a\u00f1as como la construcci\u00f3n que ha crecido",
            "start": 8740.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a gran ritmo dato relevante porque en",
            "start": 8742.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Quintana ro fue fue el estado con el",
            "start": 8745.64,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "mayor aumento en su actividad Industrial",
            "start": 8748.76,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en el mes de abril con un 8.7 por de",
            "start": 8750.92,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "crecimiento tambi\u00e9n ligado a la",
            "start": 8753.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida que trae el tren",
            "start": 8756.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "Maya hacia el interior de Quintana ro",
            "start": 8758.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "hay decenas y decenas de comunidades que",
            "start": 8760.279,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "se benefician Quiz\u00e1 no todos lo saben",
            "start": 8762.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "pero en Tulum y en Solidaridad que si",
            "start": 8765.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bien es cierto son conocidos",
            "start": 8767.68,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "internacionalmente por sus bellezas",
            "start": 8769.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "extraordinarias naturales por su",
            "start": 8771.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "infraestructura y tur\u00edstica de nivel",
            "start": 8773.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "internacional tambi\u00e9n hay muchas",
            "start": 8775.56,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "comunidades rurales ind\u00edgenas a donde",
            "start": 8777.6,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n llegan las v\u00edas de la",
            "start": 8779.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n los est\u00e1n acercando a un",
            "start": 8781.319,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "mercado del que estaban muy muy de",
            "start": 8783.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "verdad muy cerca geogr\u00e1ficamente pero",
            "start": 8786.92,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "infinitamente lejos de la realidad hay",
            "start": 8790.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en esas comunidades la certeza de que el",
            "start": 8794.2,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tren Maya les cambiar\u00e1 su presente y Su",
            "start": 8796.56,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "futuro de que sus costumbres su cultura",
            "start": 8799.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "su gastronom\u00eda su particular riqueza",
            "start": 8801.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "natural y geogr\u00e1fica pueden convertirse",
            "start": 8803.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "en una opci\u00f3n de vida por medio de",
            "start": 8806.279,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "cooperativas o peque\u00f1os negocios que",
            "start": 8808.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "brinden servicios a Los visitantes",
            "start": 8810.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "conservando su identidad jam\u00e1s perdiendo",
            "start": 8812.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "su identidad y ya no tener que pensar en",
            "start": 8816.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "un futuro que hab\u00eda solo entre dos",
            "start": 8818.76,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "opciones radicales una la m\u00e1s terrible",
            "start": 8822.08,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "quedarse en el olvido y la marginaci\u00f3n o",
            "start": 8826.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "convertirse en mano de obra hotelera o",
            "start": 8828.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de los servicios tur\u00edsticos abandonando",
            "start": 8831.319,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "en el lugar en donde nacieron hacer",
            "start": 8834.2,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "realidad esas historias \u00edntimas y",
            "start": 8836.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personales es el verdadero objetivo de",
            "start": 8837.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "este gran proyecto transformador el tren",
            "start": 8841.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Maya alcanzar el ideal de la prosperidad",
            "start": 8843.76,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "compartida es decir \u00e9xito S\u00ed pero con",
            "start": 8846.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prosperidad compartida \u00e9xito S\u00ed con los",
            "start": 8849.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que les he comentado pero que",
            "start": 8851.88,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "llegue a la casa a los hogares de las y",
            "start": 8853.56,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "los ind\u00edgenas que ellos sean los",
            "start": 8855.88,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "protagonistas y las protagonistas de",
            "start": 8858.359,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "esta historia mejorar su calidad de vida",
            "start": 8860.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "poniendo siempre por delante a los que",
            "start": 8863.08,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "menos tienen Y por supuesto generando",
            "start": 8865.16,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "igualdad de oportunidades le agradezco",
            "start": 8867.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "infinitamente se\u00f1or presidente su visi\u00f3n",
            "start": 8870.279,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "la determinaci\u00f3n la voluntad pol\u00edtica",
            "start": 8873.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "que tuvo y tiene para construir y poner",
            "start": 8876.16,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "en marcha el tren Maya el tren de la",
            "start": 8877.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "justicia social que ser\u00e1 un antes y ser\u00e1",
            "start": 8880.319,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "un despu\u00e9s en la historia de Quintana ro",
            "start": 8883.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 a punto de cumplir 50 a\u00f1os vaya",
            "start": 8886.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "regalo se\u00f1or presidente Muchas gracias a",
            "start": 8889.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "todas y todos y sin duda alguna cambia",
            "start": 8892.439,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "la imagen de Quintana ro y de todo el",
            "start": 8894.84,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "sureste de nuestro pa\u00eds Muchas gracias",
            "start": 8897.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 8899.76,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "presidente bu vamos a vamos a vamos a a",
            "start": 8907.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "probar falta un video de 10 segundos",
            "start": 8910.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pero 10 segundos No te preocupes tenemos",
            "start": 8913.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 8916.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 8925.05,
            "duration": 5.659
        },
        {
            "text": "Gracias se\u00f1or presidente por este apoyo",
            "start": 8940.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "que se le est\u00e1 dando a la Colonia",
            "start": 8943.16,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Colosio aqu\u00ed en Playa del Carmen",
            "start": 8944.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Felicidades",
            "start": 8964.52,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "gracias a",
            "start": 8967.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ver a ver vamos vamos a una pregunta una",
            "start": 8969.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "para ver que nos alcanza a todos y",
            "start": 8976.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "contestar a lo del Mayo al Se\u00f1or",
            "start": 8978.24,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "mayo Gracias presidente Muy buenos d\u00edas",
            "start": 8981.8,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "a todas y a todos Liliana noble de pulso",
            "start": 8984.439,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "saludable se\u00f1or presidente quisiera",
            "start": 8986.64,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "conocer es considera usted que son las",
            "start": 8988.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "acciones socialmente responsables que ha",
            "start": 8991.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "implementado en su gobierno y que han",
            "start": 8993.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "abonado a la reducci\u00f3n de la pobreza a",
            "start": 8996.279,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que la gente tenga eh m\u00e1s confianza en",
            "start": 8998.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Sedena en la Marina en la secretaria de",
            "start": 9001.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "seguridad y a que este proyecto del tren",
            "start": 9004.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Maya sea un proyecto",
            "start": 9007.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "entiendo sostenible y completamente",
            "start": 9009.64,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sustentable Gracias bueno la clave est\u00e1",
            "start": 9012.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "es una f\u00f3rmula que voy tambi\u00e9n yo a ser",
            "start": 9015.68,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "breve en mis",
            "start": 9020.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "respuestas es una",
            "start": 9023.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que se aplica desde el inicio",
            "start": 9025.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 9029.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "gobierno cero",
            "start": 9030.8,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero",
            "start": 9034.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "impunidad no lujos en el",
            "start": 9037.56,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "gobierno es decir austeridad",
            "start": 9041.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "republicana No puede haber gobierno rico",
            "start": 9045.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con pueblo pobre y todo lo",
            "start": 9047.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "obrado",
            "start": 9051.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "distribuirlo con",
            "start": 9053.56,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "justicia entendiendo que la",
            "start": 9055.76,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "justicia es darle m\u00e1s al que tiene",
            "start": 9058.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "menos porque no puede haber trato igual",
            "start": 9061.8,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 9064.6,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desiguales Esa es la esencia Esa es la",
            "start": 9065.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "s\u00edntesis el resumen de lo que se est\u00e1",
            "start": 9069.399,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "haciendo por eso nos alcanza el",
            "start": 9073.76,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presupuesto no hay necesidad de entar",
            "start": 9077.399,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "impuestos de aumentar el precio de las",
            "start": 9080.24,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "gasolinas de endeudar al",
            "start": 9083.439,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y por eso est\u00e1 muy fuerte la",
            "start": 9086.2,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "econom\u00eda popular y la econom\u00eda",
            "start": 9090.319,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "nacional y as\u00ed vamos",
            "start": 9093.439,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "a continuar voy a informar el d\u00eda",
            "start": 9097.399,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "primero de todo lo que hemos",
            "start": 9101.04,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "logrado con la participaci\u00f3n",
            "start": 9106.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "de servidores p\u00fablicos de las",
            "start": 9109.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empresas",
            "start": 9113.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 9115.319,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "trabajadores que",
            "start": 9118.279,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "son el",
            "start": 9120.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alma de esta",
            "start": 9122.04,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y de todo el pueblo de",
            "start": 9126.0,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y nos ha ayudado mucho el",
            "start": 9131.56,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9137.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ha",
            "start": 9141.12,
            "duration": 2.279
        },
        {
            "text": "exaltado la fortaleza",
            "start": 9144.399,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "cultural de M\u00e9xico hay m\u00e1s",
            "start": 9147.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "orgullo de ser",
            "start": 9152.88,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "mexicano ya no somos un pueblo sbajo",
            "start": 9158.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "humillado Somos un pueblo que estamos a",
            "start": 9166.12,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "la vanguardia",
            "start": 9168.52,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de las transformaciones en el mundo no",
            "start": 9170.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hay otros pa\u00edses",
            "start": 9173.2,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "as\u00ed y eso nos da mucha fuerza la gente",
            "start": 9178.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 9185.2,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "contenta est\u00e1",
            "start": 9187.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "alegre la verdad son muy pocos una",
            "start": 9191.08,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "minor\u00eda hablaban de polarizaci\u00f3n",
            "start": 9195.319,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Pero eso no",
            "start": 9200.8,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "existe la mayor\u00eda de la",
            "start": 9203.2,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 9205.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprueba la",
            "start": 9207.279,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es una minor\u00eda adem\u00e1s",
            "start": 9210.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en todo su",
            "start": 9213.399,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 9216.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que buscan mantener",
            "start": 9219.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "privilegios quieren que contin\u00fae la",
            "start": 9224.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 9226.279,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y un",
            "start": 9229.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "sector pues eh Muy",
            "start": 9232.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "desinformado",
            "start": 9238.96,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "bastante",
            "start": 9241.16,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "manipulable",
            "start": 9243.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "por los medios de",
            "start": 9244.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que pertenecen a las grandes",
            "start": 9248.399,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "corporaciones grandes",
            "start": 9252.88,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "empresas que",
            "start": 9255.04,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "antes viv\u00edan al Amparo",
            "start": 9257.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 9260.279,
            "duration": 2.481
        },
        {
            "text": "p\u00fablico y",
            "start": 9262.88,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 9265.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "pues tienen que",
            "start": 9268.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "aceptar las nuevas",
            "start": 9271.6,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "reglas y muchos tambi\u00e9n hay que",
            "start": 9275.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "decirlo est\u00e1n",
            "start": 9279.12,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "entendiendo que son otros",
            "start": 9281.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tiempos repito lo de los",
            "start": 9284.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "yais antes como antes ahora como",
            "start": 9286.6,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "ahora y hasta el bloque",
            "start": 9291.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conservador se manifiesta pac\u00edficamente",
            "start": 9298.279,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9302.36,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "eh cuestionan tienen todo su derecho a",
            "start": 9305.04,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "manifestarse hay libertad nuestro",
            "start": 9309.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds no se reprime a nadie no se",
            "start": 9313.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "persigue a nadie",
            "start": 9316.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se censura a",
            "start": 9319.8,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "nadie",
            "start": 9322.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "y se enojan y calumnian y echan a andar",
            "start": 9324.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "guerras",
            "start": 9329.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "sucias insultan Pero no pasa de",
            "start": 9331.72,
            "duration": 11.08
        },
        {
            "text": "eso nada m\u00e1s los entendemos est\u00e1n",
            "start": 9338.08,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "molestos y entendemos las",
            "start": 9342.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "circunstancias porque se est\u00e1 llevando a",
            "start": 9345.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "cabo una transformaci\u00f3n muy profunda",
            "start": 9347.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "raro",
            "start": 9351.72,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "ser\u00eda",
            "start": 9353.0,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "que se estuviese combatiendo la",
            "start": 9354.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n en un",
            "start": 9357.359,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds que su principal problema era",
            "start": 9360.8,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "precisamente la corrupci\u00f3n y que nadie",
            "start": 9364.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "protestar",
            "start": 9371.88,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "entonces est\u00e1n muy bien las cosas y eso",
            "start": 9373.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "es lo que puedo comentarte",
            "start": 9377.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Gracias presidente eh buenos d\u00edas a",
            "start": 9383.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todos shila rosagel corresponsal de",
            "start": 9385.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "Grupo hili El Imparcial de Sonora La",
            "start": 9387.359,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de",
            "start": 9389.399,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Tijuana presidente pues preguntarle su",
            "start": 9391.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n sobre esta carta del Mayo en",
            "start": 9394.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "donde dice pues que fue emboscado eh Y",
            "start": 9397.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "cuando se iba a reunir con el gobernador",
            "start": 9400.8,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de Sinaloa preguntarle si ya tuvo",
            "start": 9402.72,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n con el gobernador de",
            "start": 9405.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sinaloa y tamb Pues si ha habido m\u00e1s",
            "start": 9408.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n de parte de Estados Unidos",
            "start": 9410.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sobre esta detenci\u00f3n all\u00e1 de estos dos",
            "start": 9413.08,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "capos bueno",
            "start": 9415.92,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "informarles",
            "start": 9417.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 9420.16,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "desde que se dan estos hechos empieza la",
            "start": 9421.92,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general",
            "start": 9426.76,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "Investigar",
            "start": 9430.8,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "sobre lo",
            "start": 9432.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "sucedido y",
            "start": 9435.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "se pide informaci\u00f3n al gobierno de",
            "start": 9439.84,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Estados",
            "start": 9441.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Unidos seg\u00fan",
            "start": 9443.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "me informa la",
            "start": 9445.88,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda hay",
            "start": 9450.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "versiones hay informaci\u00f3n que ha enviado",
            "start": 9455.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "el gobierno de Estados Unidos la",
            "start": 9459.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de Estados",
            "start": 9462.08,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Unidos incluso ya se llev\u00f3 a cabo una",
            "start": 9465.64,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "inspecci\u00f3n autorizada por la fiscal\u00eda",
            "start": 9470.0,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "del gobierno de Estados Unidos al",
            "start": 9474.279,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "aeropuerto donde aterriz\u00f3 el",
            "start": 9476.52,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n y ya la fiscal\u00eda Est\u00e1 avanzando de",
            "start": 9480.72,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde sali\u00f3 el",
            "start": 9486.56,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n este Qu\u00e9 pas\u00f3 con el",
            "start": 9487.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "piloto todo",
            "start": 9491.6,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "esto sale la carta del abogado o de el",
            "start": 9493.88,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or Zambada",
            "start": 9500.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh Y",
            "start": 9503.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh se da a conocer",
            "start": 9506.56,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "que fue secuestrado y que incluso",
            "start": 9510.72,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "eh asesinaron al exrector",
            "start": 9516.279,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de la Universidad de",
            "start": 9519.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 9522.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "en una versi\u00f3n distinta a la que",
            "start": 9524.76,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "se",
            "start": 9530.319,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "hab\u00eda expresado en el juzgado de",
            "start": 9531.439,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "Sinaloa por parte de quien lo",
            "start": 9535.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1aba que hab\u00eda hablado",
            "start": 9539.24,
            "duration": 11.239
        },
        {
            "text": "de un asalto en una gasolinera o",
            "start": 9543.52,
            "duration": 11.04
        },
        {
            "text": "gasoliner\u00eda Entonces ya",
            "start": 9550.479,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "cambia esa versi\u00f3n",
            "start": 9554.56,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ese testigo tendr\u00e1 que volver a",
            "start": 9559.68,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "declarar el gobernador nos",
            "start": 9564.12,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 que",
            "start": 9567.6,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "se solicitara la fiscal\u00eda que intervinos",
            "start": 9570.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "para que se atrajera El caso es decir",
            "start": 9574.24,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "que no lo manejara el gobierno de",
            "start": 9578.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Sinaloa la procuradur\u00eda de Sinaloa sino",
            "start": 9581.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda",
            "start": 9584.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica",
            "start": 9586.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "ya se procedi\u00f3 a",
            "start": 9589.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso toda la",
            "start": 9593.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n ya est\u00e1 en la fiscal\u00eda",
            "start": 9595.08,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "general y siguen",
            "start": 9598.08,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9599.85,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "eh haciendo pues todo el trabajo que se",
            "start": 9601.12,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "requiere en este caso va a ser la",
            "start": 9605.64,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda la que va a darle seguimiento a",
            "start": 9610.399,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 9616.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "asunto yo coincido con el bolet\u00edn de",
            "start": 9618.319,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "ayer que emiti\u00f3 la",
            "start": 9624.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 9628.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "informando y",
            "start": 9630.319,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dando a conocer",
            "start": 9633.04,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "que van a estar",
            "start": 9636.76,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "informando yo creo que eso va a ayudar",
            "start": 9640.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "mucho desde luego dicen que van a",
            "start": 9643.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "reservarse lo que",
            "start": 9647.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que no debe darse a conocer por",
            "start": 9650.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "cuestiones de la",
            "start": 9653.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "misma",
            "start": 9656.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n pero si mi",
            "start": 9658.12,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "recomendaci\u00f3n respetuosa a la fiscal\u00eda",
            "start": 9662.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que es un organismo",
            "start": 9665.399,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo",
            "start": 9667.479,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "es de",
            "start": 9669.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "que est",
            "start": 9671.68,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "informando lo",
            "start": 9674.279,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pronto posible",
            "start": 9676.439,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de manera",
            "start": 9680.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dica que se",
            "start": 9681.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "llegue a conocer toda la",
            "start": 9684.479,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "verdad sobre este",
            "start": 9687.279,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "asunto y que se siga solicitando m\u00e1s",
            "start": 9690.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n al gobierno de Estados",
            "start": 9695.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Unidos porque",
            "start": 9698.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "todav\u00eda no se tiene toda",
            "start": 9700.72,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9703.56,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n por ejemplo",
            "start": 9705.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "no se sabe qu\u00e9",
            "start": 9709.439,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 con el",
            "start": 9711.24,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "piloto",
            "start": 9715.12,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "si lo dejaron",
            "start": 9716.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "libre De",
            "start": 9720.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde es el",
            "start": 9722.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "piloto",
            "start": 9728.84,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9730.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n sobre los",
            "start": 9733.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 9735.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo del",
            "start": 9741.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "asesinato de El exrector",
            "start": 9742.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 9750.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que se",
            "start": 9752.319,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "conozca lo que",
            "start": 9755.12,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9757.71,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 supa",
            "start": 9760.72,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n sostiene lo hizo p\u00fablico y creo",
            "start": 9764.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "que fue un acto pues",
            "start": 9768.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 9772.72,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 9775.0,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "congruencia",
            "start": 9776.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 9779.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "de mucho valor civil adem\u00e1s es su",
            "start": 9781.88,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 9790.08,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "que el mismo d\u00eda que sale la carta o que",
            "start": 9792.16,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se da a conocer la",
            "start": 9796.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "carta eh nosotros estamos all\u00e1 en un",
            "start": 9798.12,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "acto que ya estaba programado pura",
            "start": 9802.04,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "casualidad y \u00e9l",
            "start": 9806.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "este me dijo antes del acto que iba a",
            "start": 9811.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dar a conocer",
            "start": 9816.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eh su",
            "start": 9819.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n nada m\u00e1s que me",
            "start": 9822.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "ped\u00eda mi punto de vista me consult",
            "start": 9826.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "c\u00f3m ve\u00eda yo esta situaci\u00f3n que estaba",
            "start": 9829.8,
            "duration": 10.92
        },
        {
            "text": "consciente eso tambi\u00e9n lo dijo y es real",
            "start": 9836.319,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "que no era nada m\u00e1s involucrarlo a \u00e9l",
            "start": 9840.72,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "sino este involucrar Al titular del",
            "start": 9844.76,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "ejecutivo ya saben",
            "start": 9850.52,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n y seguir con la",
            "start": 9852.8,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "misma este campa\u00f1a no de narcopresidente",
            "start": 9856.479,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "Ya ven que una",
            "start": 9862.12,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "periodista tambi\u00e9n Creo que le dieron el",
            "start": 9865.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "pish no Anabel Hern\u00e1ndez no le",
            "start": 9868.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "dieron pues no tarde y se lo dan",
            "start": 9872.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "este sac\u00f3 un libro antes de las",
            "start": 9876.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "elecciones acus\u00e1ndome de que hab\u00eda",
            "start": 9880.76,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "recibido dinero del Cartel De Sinaloa en",
            "start": 9883.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "las elecciones del 2006",
            "start": 9887.6,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "sin presentar ninguna",
            "start": 9890.12,
            "duration": 9.319
        },
        {
            "text": "prueba todo esto por los intereses que",
            "start": 9894.399,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "existen hay una",
            "start": 9899.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n de complicidades de",
            "start": 9902.6,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "componendas y",
            "start": 9908.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "eh cuando me pregunta sobre mi opini\u00f3n",
            "start": 9912.56,
            "duration": 9.879
        },
        {
            "text": "pues le Digo el que nada debe nada teme",
            "start": 9918.16,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "y te felicito hay que dar a conocer",
            "start": 9922.439,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "todo lo que este sabes sobre este asunto",
            "start": 9927.399,
            "duration": 10.0
        },
        {
            "text": "y dio a conocer que en efecto Pues \u00e9l no",
            "start": 9932.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "estaba en",
            "start": 9937.399,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "Sinaloa andaba creo que en Los",
            "start": 9940.359,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "\u00c1ngeles con su",
            "start": 9944.24,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "familia Y tuvo que regresarse cuando",
            "start": 9947.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "empezaron a",
            "start": 9950.52,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "llamarle nosotros mismos le",
            "start": 9952.12,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "llamamos en la",
            "start": 9955.279,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana de cuando se dieron a conocer los",
            "start": 9958.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hechos y no",
            "start": 9961.8,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "contestaba y era por eso porque estaba",
            "start": 9964.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "este fuera y estaba de",
            "start": 9968.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "regreso Entonces se va",
            "start": 9970.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "hacer la",
            "start": 9973.84,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n completa est\u00e1 a cargo de",
            "start": 9975.84,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 9979.12,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 9982.02,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda",
            "start": 9983.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "av ya hay",
            "start": 9985.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hip\u00f3tesis de que sali\u00f3 de",
            "start": 9987.8,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "Sinaloa pero como lo dice",
            "start": 9990.92,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "la la",
            "start": 9996.88,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda no",
            "start": 10002.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 10003.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "todav\u00eda una evidencia una",
            "start": 10007.12,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "prueba s\u00f3lida y no hay que este hacer",
            "start": 10011.399,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "conjeturas pero si ya la",
            "start": 10016.72,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda habla de que sali\u00f3 de",
            "start": 10020.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Sinaloa",
            "start": 10024.439,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de los alrededores",
            "start": 10026.56,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "de de Culiac\u00e1n o de Culiac\u00e1n o de los",
            "start": 10029.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "alrededores la informaci\u00f3n que dio el",
            "start": 10034.84,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "embajador",
            "start": 10037.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "que dice que no intervenci\u00f3n de ning\u00fa",
            "start": 10039.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "agente de Estados Unidos tambi\u00e9n",
            "start": 10041.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sostiene",
            "start": 10043.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "que no no el embajador es",
            "start": 10045.279,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "este un profesional nos ha",
            "start": 10049.72,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "tratado con respeto como el gobierno de",
            "start": 10054.439,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Estados Unidos pero",
            "start": 10057.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "intervienen este muchos",
            "start": 10059.399,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "intereses se est\u00e1 hablando por ejemplo",
            "start": 10063.04,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "una periodista",
            "start": 10069.04,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "Pro",
            "start": 10071.479,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "estadounidense dolia",
            "start": 10074.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "Est\u00e9vez",
            "start": 10078.399,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "dice que fue un",
            "start": 10079.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "operativo creo que",
            "start": 10084.319,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "puso un",
            "start": 10087.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Twitter en el que no participa el",
            "start": 10090.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico porque no le tienen",
            "start": 10093.319,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "confianza al gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 10096.0,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 10102.2,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "tampoco la fiscal\u00eda o las fuerzas",
            "start": 10104.359,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "armadas de",
            "start": 10107.8,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a ver si est\u00e1 pero me llam\u00f3 mucho",
            "start": 10109.16,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n y dice ni la",
            "start": 10113.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10117.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "DEA que",
            "start": 10118.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "fue",
            "start": 10121.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh una acci\u00f3n",
            "start": 10126.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "creo que habla del departamento de",
            "start": 10131.68,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 10136.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 10140.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Ah s\u00ed",
            "start": 10143.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 10146.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Washington oper\u00f3 a espaldas de la",
            "start": 10148.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "embajada en M\u00e9xico noo pensaba que",
            "start": 10152.24,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "era ante la desconfianza que tienen con",
            "start": 10157.72,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "Salazar con el",
            "start": 10161.84,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "embajador por ser demasiado cercano a",
            "start": 10165.08,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "amlo Es una muy buena persona",
            "start": 10172.08,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "respetuoso que en",
            "start": 10175.8,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Salazar y adem\u00e1s",
            "start": 10180.96,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "es institucional",
            "start": 10183.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigo de confianza del presidente",
            "start": 10189.479,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "bid",
            "start": 10196.08,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 10198.52,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "yadea que eso me",
            "start": 10200.399,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10203.95,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "sorprendi\u00f3 seg\u00fan",
            "start": 10210.399,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "Salazar los narcos ahora se arrestan",
            "start": 10214.239,
            "duration": 4.511
        },
        {
            "text": "entre s\u00ed",
            "start": 10218.0,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10218.75,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "como lo",
            "start": 10221.8,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "interpret\u00f3 dolia Est\u00e9vez es la misma",
            "start": 10224.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "no Ah escribe",
            "start": 10229.359,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "rivapalacio no Qu\u00e9 es lo mismo tambi\u00e9n",
            "start": 10231.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "do Est\u00e9vez riv",
            "start": 10235.439,
            "duration": 3.121
        },
        {
            "text": "Palacios",
            "start": 10241.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Ah Estados Unidos no tuvimos nada que",
            "start": 10243.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "ver con el arresto del Mayo y",
            "start": 10246.84,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n",
            "start": 10251.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico no tuvimos nada que ver con el",
            "start": 10252.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "arresto del Mayo y",
            "start": 10255.2,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "Guzm\u00e1n los narcos ahora se arrestan",
            "start": 10258.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "entre",
            "start": 10261.88,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "s\u00ed Y como cuerpos celestes que caen",
            "start": 10263.6,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "sobre la Tierra descienden",
            "start": 10269.12,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "inesperadamente en este lado de la",
            "start": 10273.319,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "frontera",
            "start": 10275.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1 dando a entender es que",
            "start": 10278.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "intervinieron pero este no la",
            "start": 10285.0,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "DEA ni",
            "start": 10290.319,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 10296.47,
            "duration": 3.849
        },
        {
            "text": "nosotros una operaci\u00f3n entre c\u00e1rteles",
            "start": 10297.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "donde uno se entreg\u00f3 al otro y que ya le",
            "start": 10300.319,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "hab\u00eda dado la informaci\u00f3n al gobierno de",
            "start": 10303.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico informaci\u00f3n adicional",
            "start": 10305.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "eso b\u00e1sicamente lo tiene ya la",
            "start": 10310.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda Pero eso da",
            "start": 10314.239,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "entender de que",
            "start": 10317.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pudo haber sido una",
            "start": 10322.479,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n del departamento de justicia",
            "start": 10327.52,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos y eso lo tiene que",
            "start": 10331.68,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "aclarar Porque adem\u00e1s lo vamos a saber",
            "start": 10335.08,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 10342.09,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "es cre\u00edble lo que dice el embajador que",
            "start": 10344.2,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "no hubo ninguna intervenci\u00f3n de agentes",
            "start": 10346.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de Estados Unidos para tan solo para la",
            "start": 10348.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "entrega de no se tiene todav\u00eda toda la",
            "start": 10352.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n noces tiene toda la",
            "start": 10354.96,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n y con esto Pues es que",
            "start": 10357.52,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "eh Tambi\u00e9n hay otras",
            "start": 10362.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "agencias el FBI y",
            "start": 10367.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 10373.96,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Entonces s\u00ed",
            "start": 10376.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "se ha dado a conocer y vamos a decir que",
            "start": 10378.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 10382.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "oficial la",
            "start": 10384.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de Estados Unidos ha",
            "start": 10388.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hablado de que",
            "start": 10393.479,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ten\u00edan comunicaci\u00f3n",
            "start": 10396.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "con Guzm\u00e1n",
            "start": 10400.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez que estaban hablando",
            "start": 10404.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "no dic qu\u00e9",
            "start": 10408.12,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "agencia pero que ten\u00edan comunicaci\u00f3n y",
            "start": 10411.12,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "que de repente",
            "start": 10415.12,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "este estaban esperando Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 10418.239,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "y de sorpresa",
            "start": 10423.92,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "S\u00ed este",
            "start": 10426.72,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "llega acompa\u00f1ado",
            "start": 10431.0,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "de del",
            "start": 10433.8,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 10438.0,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Zambada Entonces vamos a esperarnos",
            "start": 10440.439,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "s\u00ed la fiscala",
            "start": 10444.319,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "lle S\u00ed en la nuestra",
            "start": 10447.04,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "S\u00ed",
            "start": 10451.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "porque este es un asunto que",
            "start": 10453.279,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "muy",
            "start": 10459.239,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "delicado y adem\u00e1s aqu\u00ed lo vamos a estar",
            "start": 10460.8,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "tratando",
            "start": 10466.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "diariamente y no se pueden ocultar Las",
            "start": 10468.8,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "cosas y hay",
            "start": 10472.52,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "que decir toda la",
            "start": 10475.439,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "verdad no ocultarle nada al pueblo de",
            "start": 10480.12,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y",
            "start": 10485.279,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "no solapar",
            "start": 10489.359,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "nada a",
            "start": 10491.399,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "nadie ni en M\u00e9xico ni en el",
            "start": 10494.6,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "extranjero no vamos nosotros a hacer",
            "start": 10504.6,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tapadera de",
            "start": 10507.76,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "nadie presidente que un comandante de la",
            "start": 10510.439,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Fiscal\u00eda de Sinaloa era Escolta o le",
            "start": 10513.439,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "daba seguridad a",
            "start": 10516.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "no no sab\u00edamos Y qu\u00e9 opina de este de",
            "start": 10519.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esta colusi\u00f3n muy mal",
            "start": 10522.56,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y primero hay que",
            "start": 10525.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "este procurar encontrarlo Porque est\u00e1",
            "start": 10530.359,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "desaparecido son",
            "start": 10535.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "dos eso es lo primero y ojal\u00e1 y se",
            "start": 10540.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "encuentre con vida eso es lo primero y",
            "start": 10543.359,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "luego hacer la investigaci\u00f3n",
            "start": 10546.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Cuando",
            "start": 10549.279,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "entr\u00f3 a",
            "start": 10550.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "trabajar a la procuradur\u00eda de Sinaloa",
            "start": 10553.0,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "desde cu\u00e1ndo est\u00e1 ah\u00ed qui\u00e9n lo",
            "start": 10557.08,
            "duration": 9.239
        },
        {
            "text": "comision\u00f3 toda la",
            "start": 10562.439,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n Qu\u00e9 se requiere no dice",
            "start": 10567.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "que Estados Unidos est\u00e1 tardando",
            "start": 10571.08,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "demasiado en entregar a M\u00e9xico la",
            "start": 10572.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n que se necesita si se habla",
            "start": 10574.72,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "de pie de igualdad porque la tardanza",
            "start": 10576.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 10579.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 10580.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10583.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "intereses es",
            "start": 10587.92,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "un gobierno independiente",
            "start": 10590.479,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "soberano tiene varias instituciones",
            "start": 10594.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "tiene",
            "start": 10598.2,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "agencias",
            "start": 10602.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y son",
            "start": 10606.479,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "pues",
            "start": 10610.64,
            "duration": 2.799
        },
        {
            "text": "cuidadosos",
            "start": 10617.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "buscan mantener su",
            "start": 10621.479,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "estrategia ellos durante mucho",
            "start": 10624.479,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "tiempo ha mantenido esa estrategia de",
            "start": 10631.359,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Buscar",
            "start": 10638.88,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "involucrar a",
            "start": 10641.72,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobiernos de otros",
            "start": 10644.479,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00edses",
            "start": 10648.319,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "para mantenerlos",
            "start": 10651.52,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil y",
            "start": 10657.359,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "someterlos no",
            "start": 10664.319,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "es el presidente no es el presidente",
            "start": 10666.16,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "biden",
            "start": 10670.479,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "es el modos",
            "start": 10673.2,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "operandi de la pol\u00edtica",
            "start": 10677.88,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "estadounidense desde",
            "start": 10681.439,
            "duration": 10.721
        },
        {
            "text": "hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os desde la doctrina",
            "start": 10684.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "amor que hablaron de que Am\u00e9rica para",
            "start": 10695.239,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "los americanos y",
            "start": 10698.359,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "ahora Aunque Siguen con la misma",
            "start": 10703.08,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica son un poco m\u00e1s",
            "start": 10708.04,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "diplom\u00e1ticos porque",
            "start": 10711.64,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "antes creaban",
            "start": 10716.6,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pa\u00edses invad\u00edan",
            "start": 10719.64,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "pa\u00edses pon\u00edan y quitaban presidentes A",
            "start": 10722.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "su antojo",
            "start": 10725.92,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "creaban protectorados",
            "start": 10729.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 10733.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "asociados a",
            "start": 10737.12,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "nosotros nos invadieron dos",
            "start": 10740.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "veces del primer",
            "start": 10748.64,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "zarpazo fue",
            "start": 10751.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "1847 y nos quitaron m\u00e1s de la mitad de",
            "start": 10754.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "nuestro territor",
            "start": 10757.2,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "con un",
            "start": 10760.359,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "pretexto",
            "start": 10765.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que miembros de el ej\u00e9rcito de",
            "start": 10771.76,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico hab\u00edan",
            "start": 10776.52,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 10781.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "eh triunfado en un una escaramusa ni",
            "start": 10785.6,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "siquiera batalla en contra de",
            "start": 10789.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estadounidenses y que les hab\u00edamos",
            "start": 10793.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "invadido su territorio Y",
            "start": 10795.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "eso lo llevaron al congreso de Estados",
            "start": 10798.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "Unidos y nos declararon la",
            "start": 10801.359,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "guerra y",
            "start": 10805.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "luego en",
            "start": 10808.2,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "1914 tomaron el puerto de Veracruz",
            "start": 10812.359,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "tuvieron como",
            "start": 10815.68,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 10818.56,
            "duration": 2.44
        },
        {
            "text": "meses y han habido otras",
            "start": 10823.2,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 10826.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "intervenciones cambi\u00f3 toda esa pol\u00edtica",
            "start": 10829.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "empez\u00f3 a",
            "start": 10832.72,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "cambiar como hemos visto",
            "start": 10836.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 10840.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "cuando el jefe del departamento de",
            "start": 10842.16,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "estado le recomend\u00f3 al presidente Wilson",
            "start": 10844.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de que era",
            "start": 10849.12,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "mejor que se les abrieran las puertas de",
            "start": 10852.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "las universidades de Estados Unidos a",
            "start": 10855.72,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes mexicanos",
            "start": 10858.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ambiciosos y que los formaran",
            "start": 10860.479,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "all\u00e1 y que con el paso del tiempo esos",
            "start": 10864.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes iban a llegar a ser hasta",
            "start": 10868.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presidentes de",
            "start": 10871.64,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y que iban a aplicar una pol\u00edtica",
            "start": 10873.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "m\u00e1s radical En beneficio de Estados",
            "start": 10882.2,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Unidos que",
            "start": 10887.0,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "si nos volv\u00edan a invadir y pon\u00edan un",
            "start": 10888.96,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10893.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "estadunidense Lamentablemente la",
            "start": 10895.76,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "profec\u00eda se",
            "start": 10897.96,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "cumpli\u00f3 en ese entonces el jefe del",
            "start": 10900.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "departamento de estado le recomend\u00f3 a",
            "start": 10903.399,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Wilson",
            "start": 10906.12,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "que se hiciera eso y que no se iba a",
            "start": 10908.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gastar ni un centavo ni se iba a",
            "start": 10911.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "disparar un",
            "start": 10914.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tiro y durante mucho",
            "start": 10916.0,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "tiempo Lo cierto es que los",
            "start": 10919.64,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 10925.68,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "estuvieron alineados sometido sobre todo",
            "start": 10928.479,
            "duration": 9.521
        },
        {
            "text": "en lo relacionado con pol\u00edtica econ\u00f3mica",
            "start": 10932.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los organismos financieros",
            "start": 10938.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "internacionales eran los que hac\u00edan la",
            "start": 10940.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "agenda de lo que ten\u00edamos",
            "start": 10944.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "nosotros que aplicar en",
            "start": 10947.0,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico las llamadas reformas",
            "start": 10951.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "estructurales primero",
            "start": 10954.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "empezaron con lo que se conoci\u00f3 como",
            "start": 10957.96,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cartas de",
            "start": 10960.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de ah\u00ed viene que recomendaban",
            "start": 10963.16,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que no aumentara el",
            "start": 10966.6,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "que se privatizar",
            "start": 10970.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todo y",
            "start": 10972.8,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 10974.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "desde",
            "start": 10976.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "1983 hasta el",
            "start": 10978.72,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "18 actuaron de manera",
            "start": 10984.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "obediente Pero como esa",
            "start": 10988.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica nos llev\u00f3 a la ruina",
            "start": 10991.96,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el pueblo dijo",
            "start": 10999.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "basta el pueblo de",
            "start": 11002.479,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico que no es un pueblo",
            "start": 11006.68,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sumiso y se ech\u00f3 a",
            "start": 11015.84,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "andar una transformaci\u00f3n un nuevo",
            "start": 11019.84,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "cambio un cambio verdadero",
            "start": 11023.479,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "y es lo que se",
            "start": 11028.239,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "tiene ahora sin",
            "start": 11030.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "embargo pasa lo que sucede con los que",
            "start": 11033.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no pagaban impuestos",
            "start": 11037.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ya les cuesta mucho",
            "start": 11041.0,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "entender de que ya no se puede enga\u00f1ar",
            "start": 11045.64,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya no se puede estar este diciendo que",
            "start": 11049.0,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "el problema fiscal de M\u00e9xico es porque",
            "start": 11053.84,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11056.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o los viene",
            "start": 11059.479,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "viene no pagan",
            "start": 11061.6,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "impuestos y que por",
            "start": 11065.0,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "eso no se",
            "start": 11067.8,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "recaudan recursos",
            "start": 11071.2,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "suficientes cuando en realidad lo que",
            "start": 11075.479,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "hab\u00eda es que los de Mero arriba no",
            "start": 11078.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pagaban",
            "start": 11083.08,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Entonces ahora",
            "start": 11085.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "pues ya la mayor\u00eda est\u00e1 entendiendo que",
            "start": 11088.8,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "son otros tiempos y repito antes como",
            "start": 11093.04,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "antes ahora como ahora pero tambi\u00e9n en",
            "start": 11096.479,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "Estados Unidos",
            "start": 11099.6,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 11102.04,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "grupos no quieren entender",
            "start": 11103.72,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "eso de que antes como antes y ahora como",
            "start": 11106.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 11114.8,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11116.64,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se siguen",
            "start": 11118.76,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "queriendo meterse",
            "start": 11120.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11126.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "someter",
            "start": 11128.359,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "socavar pero ya se dieron los cambios",
            "start": 11131.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "y de suerte porque la",
            "start": 11138.2,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica es virtud y",
            "start": 11142.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "fortuna dec\u00eda",
            "start": 11145.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "virtud y",
            "start": 11149.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "suerte pues llegamos",
            "start": 11151.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 11155.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y ofrezco",
            "start": 11157.2,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "Disculpa pero nosotros",
            "start": 11160.56,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "llegamos",
            "start": 11164.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con la moral en",
            "start": 11169.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "alto no llegamos dejando de dignidad en",
            "start": 11175.04,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11178.76,
            "duration": 2.16
        },
        {
            "text": "camino no",
            "start": 11182.96,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 11184.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ayudaron los",
            "start": 11186.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "narcotraficantes ni los delincuentes de",
            "start": 11189.52,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "cuello",
            "start": 11192.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "blanco ni los due\u00f1os de los medios de",
            "start": 11193.16,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n",
            "start": 11197.84,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 11200.56,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "formaban hasta hace",
            "start": 11203.2,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "poco la llamada opini\u00f3n",
            "start": 11205.52,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ni nos ayudaron los",
            "start": 11208.479,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "intelectuales",
            "start": 11211.12,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "org\u00e1nicos ni",
            "start": 11212.88,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11215.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "cient\u00edficos m\u00e1s connotados y ctados por",
            "start": 11216.92,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "el r\u00e9gimen nos ayud\u00f3 el pueblo se lo",
            "start": 11220.64,
            "duration": 10.56
        },
        {
            "text": "debemos lo que somos al",
            "start": 11226.76,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "pueblo y no somos",
            "start": 11231.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "corruptos entonces por eso le podemos",
            "start": 11234.68,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 11237.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "al New York Times a",
            "start": 11238.6,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "ver si eres un",
            "start": 11242.08,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico a los due\u00f1os del New York",
            "start": 11245.76,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Times a los Editores del New York Times",
            "start": 11248.399,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "si son",
            "start": 11251.479,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ustedes gentes",
            "start": 11253.479,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "honestas presenten pruebas de que el",
            "start": 11257.279,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "presidente de",
            "start": 11259.96,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 involucrado en el",
            "start": 11261.96,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico",
            "start": 11264.239,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por eso le podemos decir al Premio Nobel",
            "start": 11267.64,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "del periodismo dos veces",
            "start": 11270.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "galardonado con el p te Golden a ver",
            "start": 11273.8,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n tus",
            "start": 11279.56,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "pruebas qui\u00e9n te",
            "start": 11282.56,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "encarg\u00f3 hacer los",
            "start": 11285.319,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "reportajes Y qui\u00e9n",
            "start": 11288.359,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "pomp\u00f3 por eso podemos decirle a la",
            "start": 11292.72,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Anabel",
            "start": 11296.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "D\u00f3nde est\u00e1n tus",
            "start": 11298.12,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pruebas",
            "start": 11300.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pres\u00e9ntalas a la",
            "start": 11302.439,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "DEA D\u00f3nde",
            "start": 11307.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tus",
            "start": 11309.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "pruebas Qu\u00e9",
            "start": 11312.56,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "saben del presidente de M\u00e9xico entonces",
            "start": 11315.2,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "mientras no",
            "start": 11320.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tengan",
            "start": 11322.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pruebas que no van a",
            "start": 11325.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "tener porque lo que estimo m\u00e1s",
            "start": 11328.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "importante en mi vida es la honestidad y",
            "start": 11330.239,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "siempre he hecho de mi vida p\u00fablica una",
            "start": 11334.72,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "l\u00ednea",
            "start": 11337.439,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "recta van a tener",
            "start": 11338.479,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "que respetarnos",
            "start": 11340.96,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al presidente de M\u00e9xico se le",
            "start": 11343.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "respeta y no es Andr\u00e9s",
            "start": 11347.2,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "Manuel es la investidura",
            "start": 11350.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidencial que este es un gran pueblo",
            "start": 11353.479,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "y es una gran naci\u00f3n que",
            "start": 11357.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "merece",
            "start": 11361.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tener un",
            "start": 11363.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 11365.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "honorable",
            "start": 11371.439,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no un",
            "start": 11375.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "presidente de mala fama",
            "start": 11378.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "p\u00fablica susceptible a ser ninguneado",
            "start": 11383.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "por",
            "start": 11387.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cualquiera ni en M\u00e9xico ni en el",
            "start": 11389.68,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "extranjero entonces todo esto de",
            "start": 11393.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se\u00f1or",
            "start": 11400.2,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "Zambada pues va a ayudar",
            "start": 11402.479,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "mucho Sea",
            "start": 11406.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 11410.439,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "conocer todas las ligas",
            "start": 11412.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 11418.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para ir desmistificar",
            "start": 11419.12,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "del tr\u00e1fico de drogas y en especial del",
            "start": 11436.479,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "consumo de",
            "start": 11441.04,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "drogas Por qu\u00e9 no",
            "start": 11446.239,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "cambian la",
            "start": 11448.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica en Estados",
            "start": 11450.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Unidos por qu\u00e9",
            "start": 11455.52,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "piensan que de teniendo a un",
            "start": 11457.68,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "narcotraficante famoso o a dos o a tres",
            "start": 11462.8,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "o a 10 van a resolver su",
            "start": 11466.08,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "problema de la distribuci\u00f3n de las",
            "start": 11470.84,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "drogas y del fentanilo y lo m\u00e1s",
            "start": 11474.16,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "lamentable que van a poder resolver el",
            "start": 11477.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "problema de la p\u00e9rdida de",
            "start": 11481.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Vidas de 100,000",
            "start": 11484.279,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes qu\u00e9 no es eso",
            "start": 11486.56,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n porque eso no es ir al fondo",
            "start": 11496.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "eh Ojal\u00e1 y",
            "start": 11503.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "convocaran a a un",
            "start": 11505.479,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "congreso a los mejores cient\u00edficos",
            "start": 11509.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sociales para exponer el problema que",
            "start": 11513.319,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "tienen del consumo de",
            "start": 11517.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "droga para ver qu\u00e9",
            "start": 11520.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11523.26,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "opinan yo conozco",
            "start": 11524.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "textos documentos",
            "start": 11527.2,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "libros de cient\u00edficos sociales",
            "start": 11530.2,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "estadounidenses que tienen",
            "start": 11533.92,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "planteamientos",
            "start": 11536.239,
            "duration": 2.921
        },
        {
            "text": "distintos hay",
            "start": 11540.399,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "un libro muy",
            "start": 11542.439,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "bueno que se llama una sociedad",
            "start": 11546.2,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "mejor ya muri\u00f3",
            "start": 11551.08,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "el economista que lo escribi\u00f3 pero lo",
            "start": 11554.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "recomiendo y ah\u00ed trata el",
            "start": 11558.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "asunto de la drogadicci\u00f3n en las grandes",
            "start": 11561.359,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "ciudades de Estados Unidos y",
            "start": 11564.72,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "y habla",
            "start": 11568.84,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "precisamente de",
            "start": 11572.0,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "que la soluci\u00f3n O la",
            "start": 11574.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "alternativa m\u00e1s",
            "start": 11579.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eficaz y sobre todo m\u00e1s humana es",
            "start": 11582.56,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "atender las",
            "start": 11585.56,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "causas y por qu\u00e9",
            "start": 11593.04,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "no preguntarse",
            "start": 11595.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 lleva los",
            "start": 11599.359,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 11602.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a el consumo de las",
            "start": 11605.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "drogas",
            "start": 11610.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "este lo recomiendo adem\u00e1s gran escritor",
            "start": 11615.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "economista naci\u00f3 en Canad\u00e1 pero",
            "start": 11621.279,
            "duration": 11.881
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 y se form\u00f3 en Estados",
            "start": 11627.16,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Unidos es un",
            "start": 11635.319,
            "duration": 4.781
        },
        {
            "text": "cl\u00e1sico y trata el",
            "start": 11637.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11640.1,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "tema y as\u00ed deben de haber",
            "start": 11643.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "otros para",
            "start": 11649.399,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11651.29,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "ir atender el",
            "start": 11652.399,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "fondo es que",
            "start": 11655.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 11657.29,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos una informaci\u00f3n del",
            "start": 11659.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Inegi en",
            "start": 11664.12,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "promedio",
            "start": 11667.04,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "500 j\u00f3venes fallecen al",
            "start": 11669.239,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "a\u00f1o por",
            "start": 11673.52,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "consumo de drogas",
            "start": 11675.6,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "qu\u00edmicas para",
            "start": 11679.04,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "100000 que fallecen en Estados Unidos",
            "start": 11682.479,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pasando que no es un asunto m\u00e1s social y",
            "start": 11687.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "cultural que de otro",
            "start": 11692.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "tipo y por qu\u00e9 no atender",
            "start": 11695.359,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 11699.88,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 11702.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "no es algo que tiene que ver con p\u00e9rdida",
            "start": 11705.56,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "de valores con la desintegraci\u00f3n de las",
            "start": 11708.56,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "familias se van a resolver las cosas as\u00ed",
            "start": 11715.2,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "deteniendo a los este jefes del",
            "start": 11719.319,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "narcotr\u00e1fico nosotros lo",
            "start": 11725.8,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "hacemos desde",
            "start": 11728.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11730.27,
            "duration": 6.049
        },
        {
            "text": "luego hemos detenido a muchos pero no",
            "start": 11732.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 11736.319,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "pensando que con eso se va a resolver el",
            "start": 11737.92,
            "duration": 9.519
        },
        {
            "text": "problema no la estrategia en M\u00e9xico",
            "start": 11742.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "y se",
            "start": 11747.439,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "r\u00eden Cuando digo abrazos no balazos la",
            "start": 11750.76,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "estrategia en M\u00e9xico es atender las",
            "start": 11756.68,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "causas que los j\u00f3venes tengan opciones",
            "start": 11759.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "de trabajo de",
            "start": 11763.439,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "estudio que no se desintegren nuestras",
            "start": 11766.08,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "familias que mantengamos valores",
            "start": 11770.56,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "culturales Morales",
            "start": 11773.12,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "espirituales sentirnos",
            "start": 11775.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "orgullosos de ser",
            "start": 11777.72,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "mexicanos y seguirnos queriendo",
            "start": 11781.04,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "mucho como somos la familia en M\u00e9xico es",
            "start": 11785.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "la principal",
            "start": 11790.439,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n de seguridad",
            "start": 11792.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "social y por eso no",
            "start": 11795.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "tenemos esas",
            "start": 11798.12,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "muertes no es el",
            "start": 11800.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "gobierno no es que nuestras cultur",
            "start": 11803.12,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 11807.359,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "protegen nuestras tradiciones nuestras",
            "start": 11808.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "costumbres por",
            "start": 11811.08,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "eso no",
            "start": 11812.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "saben lo que",
            "start": 11816.04,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "hacen",
            "start": 11818.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Quienes se comportan como",
            "start": 11821.08,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "racistas para empezar no hay",
            "start": 11826.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "razas eso es un enga\u00f1o",
            "start": 11833.0,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "y es una",
            "start": 11838.439,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "deformaci\u00f3n sentirse",
            "start": 11841.479,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "superior Pero",
            "start": 11844.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 11848.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s bueno que tenemos actualmente los",
            "start": 11851.479,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "mexicanos viene",
            "start": 11857.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delegado de las grandes civilizaciones",
            "start": 11861.12,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que florecieron antes de la llegada de",
            "start": 11863.72,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "los",
            "start": 11866.479,
            "duration": 2.361
        },
        {
            "text": "europeos somos una potencia cultural eso",
            "start": 11871.279,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 11874.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "protege Frente a",
            "start": 11875.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cualquier",
            "start": 11878.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "calamidad Y por qu\u00e9 en Estados Unidos no",
            "start": 11881.84,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "pueden hacer",
            "start": 11884.479,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9 no se plantean qu\u00e9 est\u00e1",
            "start": 11887.04,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "pasando por qu\u00e9 este tienen que irse de",
            "start": 11890.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "la casa los j\u00f3venes",
            "start": 11894.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "desde la",
            "start": 11897.72,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "adolescencia S\u00ed est\u00e1 bien y hay que",
            "start": 11900.92,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "respetar son costumbres pero a ver por",
            "start": 11903.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 no revisamos",
            "start": 11905.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eso por qu\u00e9 en vez de que se vayan a los",
            "start": 11908.52,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "18 que puedan",
            "start": 11913.16,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "irse a los 20 a los",
            "start": 11915.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "22 a los",
            "start": 11918.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "24 y que el estado les ayude a esas",
            "start": 11921.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "familias",
            "start": 11925.76,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "para que",
            "start": 11927.84,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "paguen la",
            "start": 11929.479,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "universidad es es otro problema que",
            "start": 11933.56,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "tienen educaci\u00f3n",
            "start": 11936.84,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "privada atenci\u00f3n m\u00e9dica",
            "start": 11942.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "privada no pueden comprar una",
            "start": 11946.479,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "casa porque",
            "start": 11951.88,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "este van ha de ver la",
            "start": 11954.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "casa todo el",
            "start": 11959.56,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "tiempo todo es cr\u00e9dito todas son",
            "start": 11965.359,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "tarjetas y",
            "start": 11972.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 11975.2,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "bajarle nosotros le dar\u00edamos",
            "start": 11978.199,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este una buena recomendaci\u00f3n",
            "start": 11980.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense cuando llegamos aqu\u00ed",
            "start": 11984.319,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 11987.479,
            "duration": 2.281
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 11989.92,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "eh se orientaba lo",
            "start": 11992.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "superfluo no le llegaba a la",
            "start": 11997.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "gente Todo se quedaba en el",
            "start": 12002.279,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "gobierno el gobierno estaba",
            "start": 12006.279,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "ensimismado",
            "start": 12011.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "se acaparaba todo el presupuesto estos",
            "start": 12013.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sueldos",
            "start": 12017.279,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "elevad\u00edsimos aviones de",
            "start": 12018.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "lujos Estado Mayor presidencial cajas de",
            "start": 12024.08,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "ahorro esto que todav\u00eda tienen los de la",
            "start": 12029.12,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "corte servicio m\u00e9dico se hac\u00edan hasta",
            "start": 12033.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda",
            "start": 12037.399,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stica a cos\u00edas el",
            "start": 12039.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "erario imag\u00ednense el presupuesto de",
            "start": 12044.08,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "Estados Unidos que no le pueden bajar un",
            "start": 12047.319,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "poquito Solo que le bajaran el",
            "start": 12052.239,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "10% al gasto",
            "start": 12056.359,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "b\u00e9lico porque se llevan la mitad del",
            "start": 12059.479,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "presupuesto gasto",
            "start": 12066.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "militar alcanzar\u00eda para eh",
            "start": 12071.319,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n P\u00fablica y",
            "start": 12078.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "gratuita y atenci\u00f3n a los",
            "start": 12082.72,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes Pero bueno esas son otras",
            "start": 12089.239,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12094.22,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 12096.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12098.79,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3m el delito tamb de traici\u00f3n la patria",
            "start": 12101.6,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "Bueno lo le\u00ed ayer Cuando dio a",
            "start": 12106.76,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocer",
            "start": 12109.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "este su",
            "start": 12111.8,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bolet\u00edn ellos van a estar",
            "start": 12114.319,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "informando y pues no solo es delito de",
            "start": 12117.84,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "traici\u00f3n a la patria ponen tambi\u00e9n ah\u00ed",
            "start": 12121.84,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "como dicen los ministerios",
            "start": 12126.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o jueces no los ministerios",
            "start": 12130.399,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos o jueces pero los jueces de",
            "start": 12134.76,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "paz o los",
            "start": 12140.199,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "abogados y los que",
            "start": 12142.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "resulten",
            "start": 12146.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12147.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 12149.56,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "enumeran varios y los que resulten est\u00e1",
            "start": 12151.56,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 12156.04,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "todos que se",
            "start": 12158.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "investigue queda duda de que el",
            "start": 12161.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "Gobernador no tiene nada que ver en en",
            "start": 12163.319,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "el tema",
            "start": 12165.56,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "no pero es mejor que investigue la",
            "start": 12167.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda adem\u00e1s lo",
            "start": 12171.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pidi\u00f3 el gobernador",
            "start": 12173.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "Rocha \u00c9l pidi\u00f3 que se",
            "start": 12176.88,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "atrajera el",
            "start": 12180.279,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "caso porque hab\u00eda",
            "start": 12183.439,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "eh es de dominio p\u00fablico una",
            "start": 12187.64,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "diferencia",
            "start": 12192.479,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "con el exrector que falleci\u00f3 o que fue",
            "start": 12195.439,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "asesinado yo fui all\u00e1",
            "start": 12202.439,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "en bueno las \u00faltimas veces y hubieron",
            "start": 12206.239,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "movilizaciones hab\u00eda una este",
            "start": 12212.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "controversia",
            "start": 12216.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hay el caso de de la",
            "start": 12217.6,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "universidad Entonces conviene que se",
            "start": 12220.92,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "aclare",
            "start": 12224.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12231.94,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "\u00e9l es una muy buena persona es buena la",
            "start": 12233.16,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n",
            "start": 12236.319,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "este yo creo que coincide de que debe de",
            "start": 12239.279,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "darse a conocer toda la",
            "start": 12243.239,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n si ten\u00edan",
            "start": 12246.279,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "acuerdo con alguna de las",
            "start": 12251.64,
            "duration": 10.16
        },
        {
            "text": "partes Qui\u00e9n ten\u00eda ese acuerdo",
            "start": 12255.359,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s lo han",
            "start": 12262.08,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hecho en otros",
            "start": 12265.0,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12267.0,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "casos Claro que en circunstancias",
            "start": 12268.239,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "distintas pero una vez",
            "start": 12272.439,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed yo les",
            "start": 12276.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 12280.6,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "recordaba que este empresario famoso",
            "start": 12282.72,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "brasile\u00f1o od de",
            "start": 12288.239,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "brech fue juzgado en Estados",
            "start": 12291.279,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 12295.04,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "y le",
            "start": 12296.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pidieron que",
            "start": 12299.479,
            "duration": 8.241
        },
        {
            "text": "hablara y que dijera a qui\u00e9n hab\u00eda",
            "start": 12302.52,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "sobornado A qu\u00e9 gobierno hab\u00eda",
            "start": 12307.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12310.95,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "sobornado y dio a conocer Pues que hab\u00eda",
            "start": 12312.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sobornado",
            "start": 12315.88,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 12318.12,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "presidentes fueron a la",
            "start": 12319.64,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel presidentes de la",
            "start": 12322.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica este",
            "start": 12325.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vicepresidentes",
            "start": 12328.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ministros en el caso de",
            "start": 12331.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 12334.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n dio dinero para la campa\u00f1a",
            "start": 12338.479,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "presidencial eso lo confirm\u00f3 el director",
            "start": 12344.279,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 12348.56,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Pemex Entonces qu\u00e9 pas\u00f3 con este se\u00f1or",
            "start": 12350.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "brech despu\u00e9s de",
            "start": 12354.88,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 12357.359,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "informa",
            "start": 12361.64,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "este como los",
            "start": 12363.72,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "embargan les hacen",
            "start": 12368.68,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "descuento y les quitan",
            "start": 12374.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "penas eso lo hace Estados",
            "start": 12380.96,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "Unidos",
            "start": 12386.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "porque de lo que ha quedado en claro",
            "start": 12389.479,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "vamos a decir en firme es que s\u00ed estaban",
            "start": 12393.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "hablando con",
            "start": 12397.279,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12402.52,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez",
            "start": 12404.04,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "eso s\u00ed lo aseguran las autoridades lo",
            "start": 12408.479,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "asegura la fiscal\u00eda de Estados Unidos",
            "start": 12412.0,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "Entonces es nada m\u00e1s que desde cu\u00e1ndo",
            "start": 12416.08,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "estaban hablando con",
            "start": 12419.64,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "qui\u00e9n qui\u00e9n",
            "start": 12423.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "eran los",
            "start": 12425.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "intermediarios con qui\u00e9n se pusieron de",
            "start": 12429.479,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "acuerdo al",
            "start": 12431.64,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "final sobre el d\u00eda que iba a llegar",
            "start": 12433.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "porque Claro que hay agentes por todos",
            "start": 12438.359,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "lados no en Estados Unidos como en",
            "start": 12440.84,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico pero se ve que ya estaban ah\u00ed",
            "start": 12443.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "esperando",
            "start": 12452.479,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "si",
            "start": 12454.52,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 12456.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 12458.0,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "supieron por alg\u00fan",
            "start": 12460.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "agente de que iban a salir",
            "start": 12463.12,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "de un aeropuerto de",
            "start": 12466.68,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico o fue en el vuelo que se",
            "start": 12469.92,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "comunicaron si",
            "start": 12475.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "tra\u00edan manera de",
            "start": 12477.6,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "comunicarse tantas",
            "start": 12480.72,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "cosas y cu\u00e1l fue el",
            "start": 12484.199,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "acuerdo s\u00ed",
            "start": 12489.72,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hubo y ah\u00ed viene lo de la",
            "start": 12492.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente porque en la Constituci\u00f3n",
            "start": 12496.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dice al que pribe ilegalmente de su",
            "start": 12498.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "libertad a una persona en el territorio",
            "start": 12501.76,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "nacional para entregarla a las",
            "start": 12504.68,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "autoridades de otro pa\u00eds o trasladarla",
            "start": 12507.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "fuera de M\u00e9xico con tal",
            "start": 12510.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito S\u00ed ent yo creo que es el",
            "start": 12512.399,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo",
            "start": 12515.04,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "penal de y en relaci\u00f3n a traici\u00f3n a la",
            "start": 12517.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "patria entre otras cosas muy bien pues",
            "start": 12521.12,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "este V\u00e1monos a desayunar Qu\u00e9date para",
            "start": 12526.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana y t\u00fa tambi\u00e9n",
            "start": 12532.359,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana tambi\u00e9n ya pues vamos con tres",
            "start": 12537.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 12540.8,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana muy bien",
            "start": 12542.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "o",
            "start": 12544.439,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "este ya hablamos de de la",
            "start": 12546.0,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12550.32,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n falt\u00f3 algo as\u00ed de de",
            "start": 12551.84,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "coyuntura",
            "start": 12555.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12557.3,
            "duration": 9.179
        },
        {
            "text": "Ah Ah Ah s\u00ed tambi\u00e9n S\u00ed c\u00f3mo c\u00f3mo estuvo",
            "start": 12558.92,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 12567.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "nos usted usted qu\u00e9 informaci\u00f3n tien no",
            "start": 12570.479,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pero este Por qu\u00e9 no lo explican",
            "start": 12573.76,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "ustedes sea ayudenme",
            "start": 12578.199,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "una siempre soy yo el que contesta a ver",
            "start": 12582.0,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "voltea la c\u00e1mara para",
            "start": 12587.16,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que una compa\u00f1era voluntaria voluntario",
            "start": 12589.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 cosa fue lo que pas\u00f3",
            "start": 12592.08,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 12593.7,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "ayer Qu\u00e9 cosa fue lo que pas\u00f3 que la",
            "start": 12599.399,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "gente no",
            "start": 12601.84,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "sabe a ver a ver a ver nada m\u00e1s si ya",
            "start": 12604.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 12609.439,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "informamos sin opini\u00f3n no hay que",
            "start": 12610.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "editorial por",
            "start": 12614.96,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n el l\u00edder del Pri Alejandro",
            "start": 12618.6,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "Moreno C\u00e1rdenas Se someti\u00f3 a una",
            "start": 12621.399,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n del Pri donde solo hab\u00eda dos",
            "start": 12624.96,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmulas",
            "start": 12628.479,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "el la actual dirigencia del pri Y otra",
            "start": 12629.68,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que se registra pasan todo el",
            "start": 12634.08,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "proceso la gana y entonces tras hacer",
            "start": 12636.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "una modificaci\u00f3n a los estatutos del Pri",
            "start": 12640.76,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "para que esta f\u00f3rmula de la diligencia",
            "start": 12642.92,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "se era elegir de manera democr\u00e1tica tres",
            "start": 12645.359,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "o cuatro veces la gana entonces vaya \u00e9l",
            "start": 12649.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "dice que no es una reelecci\u00f3n sino que",
            "start": 12653.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "es una elecci\u00f3n democr\u00e1tica donde se",
            "start": 12655.319,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "puede volver a votar a la dirigencia del",
            "start": 12658.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "Pri hasta tres ocasiones",
            "start": 12660.96,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "Entonces es lo que pas\u00f3 ayer la gan\u00f3 y",
            "start": 12664.279,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "gan\u00f3 \u00e9l",
            "start": 12667.16,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "exactamente hasta el 28 va a durar hasta",
            "start": 12669.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el 28 ya",
            "start": 12673.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y el 28 puede Se sigue el mismo",
            "start": 12676.52,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "presidente del Pri que estaba antes s\u00ed",
            "start": 12679.279,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "el Moreno y en el 28 todav\u00eda puede",
            "start": 12682.439,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "volverlo a solicitar Ah no pues eso ya",
            "start": 12685.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "no no metamos pero digo ya lo que pas\u00f3",
            "start": 12688.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "ayer es que s\u00ed va a seguir el mismo que",
            "start": 12690.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "estaba Alejandro moren seor Moreno s\u00ed",
            "start": 12693.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1l es su postura qu\u00e9 piensa usted no",
            "start": 12696.8,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "no no no lo m\u00e1s importante es la",
            "start": 12700.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n pero eso es considerar\u00eda que",
            "start": 12704.399,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "es democr\u00e1tico la no no no no no vamos a",
            "start": 12707.199,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desayunar an",
            "start": 12734.84,
            "duration": 4.04
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al [M\u00fasica] Buenos d\u00edas Buenos d\u00edas \u00e1nimo Bueno pues vamos a iniciar la semana eh hoy lunes eh vamos con el Qui\u00e9n es qui\u00e9n en los precios como siempre lo hacemos y luego informarles sobre el avance del tren Maya del tramo C Que es un tramo que nos eh ha costado trabajo mucho trabajo es un tramo relativamente corto sin embargo se han cuidado cenotes R\u00edos eh submarinos subterr\u00e1neos y Cuevas y hemos tenido ah\u00ed este como es la zona tur\u00edstica m\u00e1s importante Ah\u00ed hemos tenido muchas protestas de pseudo ambientalistas ah\u00ed ha estado este Claudio x Gonz\u00e1lez y Hasta artistas famosos lo que no hicieron Cuando destruyeron toda la Rivera Maya para construir hoteles y r\u00edos subterr\u00e1neos submarinos como el caso de [M\u00fasica] shelja como c\u00f3mo se llama isaret no lo de elj fue impresionante porque era FC comiso cuando empezaba Canc\u00fan no hab\u00eda nada estaba despoblado completamente estaban trabajando b\u00e1sicamente en Canc\u00fan y entonces al mismo tiempo se decret\u00f3 una zona de reserva cultural tur\u00edstica en shelja bell\u00edsima la zona eh propiedad p\u00fablica se cre\u00f3 hasta un fidecomiso p\u00fablico estamos hablando de miles de hect\u00e1reas y de muchos kil\u00f3metros de de playa y pasa el tiempo con la pol\u00edtica neoliberal y desaparece el fidecomiso venden todo o se compran ellos mismos los terrenos y entonces no hab\u00eda ambientalistas fue el tiempo tambi\u00e9n en que entregaron la concesi\u00f3n de calica de esta empresa estadounidense que cre\u00f3 bancos de material para llevar arena grava de El Caribe De esta zona bell\u00edsima que es un para\u00edso a Estados Unidos y entonces no hab\u00eda eh protesta nosotros estamos construyendo el tren Maya cuidando no afectar el medio ambiente nada m\u00e1s para que se tenga una idea de Tulum a Canc\u00fan son alrededor de km y Para no [M\u00fasica] afectar 80 km son viaductos segundos pisos es una inversi\u00f3n de dos tres veces m\u00e1s que es lo que costar\u00eda hacer el tren en el piso arras de tierra con terrapl\u00e9n y sin embargo para el paso de fauna para no afectarse notes se cuid\u00f3 el tramo tuvimos tambi\u00e9n que enfrentar much\u00edsimos amparos ya vamos a dar a conocer en estos d\u00edas porque ayer hubo una manifestaci\u00f3n ya con poca presencia pero todav\u00eda este siguen minti\u00e9ndole a la gente est yo viendo algunos asistentes a la manifestaci\u00f3n y no ten\u00edan ni siquiera claro Por qu\u00e9 se manifestaban por toda la manipulaci\u00f3n que han llevado a cabo y luego a ver si ponemos aqu\u00ed sus peticiones para que nos ayuden abogados constitucionalistas Necesitamos este expertos a interpretar de veras porque no es f\u00e1cil entenderlos qu\u00e9 es lo que quieren en esencia como la Constituci\u00f3n es Clara y hay una ley que establece C\u00f3mo distribuir los plurinominales y as\u00ed se ha hecho cuando a ellos les conven\u00eda se aplicaba la ley al pie de la letra ahora como no les conviene quieren que se interprete la Constituci\u00f3n y que se interprete la ley pero lo plantean con t\u00e9rmino con conceptos jur\u00eddicos que se necesitan especialistas para explicarlo a ver si de repente aparece este pliego petitorio en esencia primero dicen porque no cabe duda que la doctrina del conservadurismo de la derecha es la dec\u00eda primero es la ley es la ley y ahora hay que interpretar la ley ya la ley no es la ley ya est\u00e1 sujeta a interpretaci\u00f3n la Constituci\u00f3n y eh la ley secundaria entonces va a interpretarla qui\u00e9n tiene facultad para hacer eso al mismo tiempo no se habla porque eh dicen no se est\u00e1n robando 10 millones de votos D\u00f3nde est\u00e1n las pruebas eso dijeron eh Y eh los dirigentes los camajan enga\u00f1an a muchos que por ejemplo esto que estamos haciendo es este fraude cuando nunca se hab llevado a cabo elecciones tan limpias y libres cu Ahora hay una aut\u00e9ntica democracia no como antes que falsificaba las actas rellenaban las urnas votaban los muertos y desviando tambi\u00e9n la atenci\u00f3n porque ah\u00ed llega Claudio Gonz\u00e1lez pero no informa Por qu\u00e9 no son este un poco y no es mucho pedir honestos y aceptan el resultado que es la decisi\u00f3n del pueblo Por qu\u00e9 no aceptan que el pueblo no es tonto que tonto es el que piensa que el pueblo es tonto Por qu\u00e9 el clasismo Por qu\u00e9 el racismo y luego enga\u00f1ar ayer hablaba yo de c\u00f3mo firman con sangre de que ellos no iban a a quitar los programas de bienestar pasa la elecci\u00f3n y dice el presidente de un partido del bloque conservador nos equivocamos si hubi\u00e9semos dicho que nosotros no est\u00e1bamos de acuerdo con los programas de bien bienestar porque eso va en contra de nuestra doctrina porque nosotros este estamos a favor de ense\u00f1ar a pescar y de no regalar pescado sabe De d\u00f3nde sacaron ese sofisma pero es el que usan para justificar el que no hay que darle nada a los pobres a los necesitados hay que ense\u00f1arlos a pescar Pero si ya se robaron como me dijeron ayer el agua si ya no hay agua para los peces y se robaron tambi\u00e9n los peces Y esa hipocres\u00eda no querer enga\u00f1ar n m\u00e1s que la gente est\u00e1 muy consciente es mucha pieza siempre he venido diciendo no se puede poner Vino Nuevo en botellas viejas entiendan Ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo se llama revoluci\u00f3n de las conciencias Lincoln dec\u00eda al pueblo se le puede enga\u00f1ar una vez dos veces pero no se le puede enga\u00f1ar toda la vida pero siguen aferrados a lo mismo y la otra caracter\u00edstica de los conservadores muy deshonestos no han informado Cu\u00e1nto dinero recibieron para la campa\u00f1a c\u00f3mo lo distribuyeron Cu\u00e1nto se gastaron en el Hash presidente narco cu\u00e1nto millones de pesos y de d\u00f3nde ma\u00f1ana o pasado ma\u00f1ana vamos a dar a conocer lo que han recibido esta fundaci\u00f3n de eh el gobierno de Estados Unidos una parte porque es de dominio p\u00fablico nada m\u00e1s que no lo buscan Entonces lo vamos a dar a conocer y los que fueron enga\u00f1ados porque hac\u00edan cenas comidas y le llevaban la esta Deer estaban empatados hasta este se la crey\u00f3 que estaban empatados y que si acaso este perd\u00edan la presidencia el movimiento de transformaci\u00f3n no iba a tener mayor\u00eda calificar incluso muchos empresarios porque Pues aqu\u00ed vienen a contarnos todo este dec\u00edan que ellos le metieron aportaron porque lo que no quer\u00edan era que se reformara la Constituci\u00f3n y que se reformara la corte porque pues la corte y todo el poder judicial est\u00e1 al [M\u00fasica] servicio de potentado y de la delincuencia organizada y de cuello [M\u00fasica] blanco y los enga\u00f1aron de que no iba a alcanzarse la mayor\u00eda calificada cuando hay 300 distritos 300 distritos federales y la coalici\u00f3n el movimiento transformador triunf\u00f3 en el 85 por no s\u00e9 de 300 fueron como 250 eh 256 de 300 5% 85 por y perdieron Cu\u00e1ntos distritos 404 s 44 25% y no ahora quieren que se Viole la Constituci\u00f3n no mejor que este Claudio les devuelve el dinero los estaf\u00f3 Yo hasta me siento bien porque en una dos comidas que tuve con los empresarios les dije y les consta a los que me est\u00e1n este escuchando me est\u00e1n viendo les dije no les vayan a timar ya la gente no quiere la corrupci\u00f3n quiere una aut\u00e9ntica democracia yo estoy siempre visitando los pueblos escucho a la gente recojo los sentimientos de la gente escucho lo que dice la gente en la calle no vayan a cometer el error de darles dinero [M\u00fasica] porque van a perder su dinero y adem\u00e1s Por qu\u00e9 este van ustedes a apoyar el regreso de la corrupci\u00f3n y de las injusticias pero algunos No entendieron Y s\u00ed este a apostaron porque no quer\u00edan que se obtuviese mayor\u00eda calificada pero la gente dijo s\u00ed hay que reformar la Constituci\u00f3n es que realmente la constituci\u00f3n del 17 la eh deformaron le quitaron su origen revolucionario le quitaron todos los derechos sociales todas las reformas que hicieron durante el periodo neoliberal todas fueron para legalizar el atraco el robo beneficiar a una minor\u00eda eh quit\u00e1ndole todos los derechos al pueblo le quitaron el derecho a los campesinos a la tierra por lo que se luch\u00f3 en la revoluci\u00f3n le quitaron a los obreros el derecho a un salario Justo a prestaciones laborales dignas y le quitaron a la naci\u00f3n bienes que se recuperaron con la revoluci\u00f3n que Porfirio D\u00edaz hab\u00eda entregado a extranjeros Minas los ferrocarriles los bancos el petr\u00f3leo la industria el\u00e9ctrica y se abandon\u00f3 por completo al pueblo Entonces eso [M\u00fasica] es lo que no quieren aceptar Pero qu\u00e9 orgullo vivir en un pa\u00eds con un pueblo empoderado Qu\u00e9 hizo realidad la democracia porque no hab\u00eda democracia en sentido estricto er una oligarqu\u00eda que dominaba que manten\u00eda un r\u00e9gimen antidemocr\u00e1tico era una oligarqu\u00eda con fachada de democracia pero no hab\u00eda un gobierno del pueblo ni para el pueblo el gobierno era un comit\u00e9 al servicio de una minor\u00eda rapaz y no les importaba al pueblo Pero adem\u00e1s no solo no les importaba humillaban al pueblo por eso Esas actitudes clasistas racistas fue una buena sacudida y va a llevar tiempo que se internalise el mensaje la lecci\u00f3n de la elecci\u00f3n pero se va avanzando ya ayer pues este ya muy menguada la manifestaci\u00f3n de los conservadores ten prunas tienen las preguntas S\u00ed a ver Ponla para ver si f\u00edjense lo que est\u00e1n pidiendo Esto ni los asistentes a la marcha sab\u00edan a ver uno qu\u00e9 queremos decir al tribunal electoral a trav\u00e9s de un amicus Corea Qu\u00e9 cosa es a ver de la corte acompa\u00f1ar el juicio como testigos o aportando pruebas Ah yo no lo sab\u00eda pero lo sab\u00edan ustedes no Pero saben qu\u00e9 es esto a ver que levante la mano los que lo sab\u00edan imag\u00ednense si ustedes ni yo lo sab\u00eda uno que se debe realizar una interpretaci\u00f3n hist\u00f3rica sistem\u00e1tica teleol\u00f3gica no teol\u00f3gica eh Y garantista teleol\u00f3gica Y garantista de lo dispuesto en el art\u00edculo 54 constitucional para considerar que los techos de sobrer representaci\u00f3n son aplicables para todas toda fuerza pol\u00edtica est es es aplicable a partidos y coaliciones ya entend\u00ed Es que la Constituci\u00f3n Establece que eh la sobrre representaci\u00f3n As\u00ed es no tiene que ver con partidos As\u00ed es la aplicaci\u00f3n del principio no con coal y ellos quieren que sea por coaliciones entonces tiene que haber una interpretaci\u00f3n a\u00fan cuando la Constituci\u00f3n dice partido dice partido dos el sistema es Claro en cuanto al objetivo de impedir que cualquier fuerza pol\u00edtica tenga una mayor\u00eda de dos terceras partes en el congreso es decir se establece claramente que ninguna fuerza pol\u00edtica por s\u00ed sola no puede reformar la constituci\u00f3n son tres partidos no es [M\u00fasica] morena PT verde y a lo mejor se escribe otro tres existen elementos hist\u00f3ricos jur\u00eddicos y pol\u00edticos muestran el v\u00ednculo entre los tres partidos pol\u00edticos que refieren su voluntad de gobernar en conjunto S\u00ed s\u00ed existen v\u00ednculos en todo sentido Porque si a esas vamos yo recuerdo que el verde apoy\u00f3 hace 6 a\u00f1os no estuvo y tambi\u00e9n con el pan est y luego con Fox s y que la coalici\u00f3n trasciende los aspectos electorales y se constituya como una fuerza pol\u00edtica gubernamental si todav\u00eda est\u00e1 el proceso electoral S\u00ed ya quieren adelantar una especie de gobierno de coalici\u00f3n todo eso se puede hacer pero hay que reformar la Constituci\u00f3n primero no esta elecci\u00f3n se califica a partir del marco legal vigente lo que obliga a reconocerlos como tal para el establecimiento de la sobre represent sobre representaci\u00f3n saben que Dios les propuse este que no hubiese porque mi propuesta es que no haya plurinominales Y saben qu\u00e9 hicieron rechazaron mi propuesta cuatro la representaci\u00f3n proporcional nace para que las minor\u00edas est\u00e9n debidamente entadas pues todas van a estar representadas creo que hasta el PRD no no alcanz\u00f3 registro pero s va a tener legisladores la sobre representaci\u00f3n que Argumenta el oficialismo deja sobr representados a millones de ciudadanos sub representados a millones de ciudadanos y ciudadanas violando as\u00ed los principios constitucionales de pluralidad y representatividad no pues esto es este el marco general es un principio constitucional gen\u00e9rico y la Constituci\u00f3n Si especifica sobre este asunto lo que tiene que ver con el reparto de los plurinominales la Constituci\u00f3n claramente protege a las minor\u00edas Pues s\u00ed pero Por qu\u00e9 antes cuando ellos les beneficiaba este no lo cambiaron eh eh No cambiaron la f\u00f3rmula por eso se requieren s\u00ed dos terceras partes para modificar la Constituci\u00f3n lo que obliga a los legisladores a tomar en cuenta las voces de las minor\u00edas claro adem\u00e1s la pretendida sobre representaci\u00f3n anula la posibilidad de las minor\u00edas a que las minor\u00edas activen medios de control constitucional como las acciones de inconstitucionalidad este a nosotros nos barr\u00edan les gan\u00e1bamos el debate pero perd\u00edamos las votaciones una plancha C\u00f3mo aprob\u00f3 el pri Y el pan el fpr y este y ah\u00ed s\u00ed eh eran distintos no era el prean desde hace tiempo la sobre representaci\u00f3n una distorsi\u00f3n de la voluntad popular que la Constituci\u00f3n acota precisamente para que haya correlaci\u00f3n entre el porcentaje de votos obtenidos y el porcentaje de curules asignados lo que no quieren es que se tenga una mayor\u00eda para poder reformar la Constituci\u00f3n Porque si se reforma la Constituci\u00f3n que se puede hacer se puede reformar el poder judicial y se va a elegir a diputados a magistrados a ministros y se [M\u00fasica] puede limpiar de corrupci\u00f3n el poder judicial Pero eso no quieren que suceda es el caso del fin de semana otro Sabadazo de un juez o una jueza que le est\u00e1 dando libertad al Se\u00f1or Mar\u00edn que fue gobernador de Puebla ya dio la orden de que se libere un [M\u00fasica] juez saben qu hac\u00edan estos porque son lo mismo sobre todo en pensamiento eh proteg\u00edan al Se\u00f1or Mar\u00edn Y saben por qu\u00e9 lo proteg\u00edan porque el se\u00f1or Mar\u00edn les ayud\u00f3 en el fraude electoral del 2006 primero lo acusan viene una denuncia de Lilia Cacho y va el candidato de el pan Felipe Calder\u00f3n a Puebla decir si gano voy a meter a la c\u00e1rcel a Mar\u00edn busquen porque se dice ni Perd\u00f3n ni olvido perd\u00f3n s\u00ed olvido no de repente viene la elecci\u00f3n y como les ayuda en el fraude electoral o sea lo someten lo exoneran ya Calder\u00f3n no vuelve a decir nada porque les ayud\u00f3 en el fraude electoral pasa el tiempo lo vuelven a meter a la c\u00e1rcel porque contin\u00faa el juicio y ahora lo liberan entonces por eso no quieren que se reforme el poder judicial pero esa es una cuesti\u00f3n vamos a decir rutinaria ya hemos aqu\u00ed demostrado C\u00f3mo aplican los Sabadazo y Este es otro Sabadazo pero hay cosas mucho m\u00e1s graves por ejemplo lo que hizo un ministro y lo que todav\u00eda est\u00e1 en la corte de que guardan los expedientes de quien eh le debe a la hacienda p\u00fablica 20 25000 millones de pesos pero como tiene influencia agarraderas un ministro que tuvo un expediente para proteger a una empresa 9 meses y ahora lo mismo est\u00e1 sucediendo est\u00e1n esperando que yo me vaya porque ya tienen para resolver primero que estaban de vacaciones Ya entraron el d\u00eda primero de agosto Hoy estamos a 12 no ah\u00ed les vamos a estar contando los d\u00edas este 12 d\u00edas y les lleg\u00f3 antes de que se fueran de vacaciones Entonces eso es lo que quieren que el poder judicial est\u00e9 al servicio de la corrupci\u00f3n eso es b\u00e1sicamente [M\u00fasica] Pero afortunadamente el pueblo ya est\u00e1 muy despierto muy consciente y vamos a seguir exort a Claudia Gonz\u00e1lez que informe recibi\u00f3 de qui\u00e9n y sobre todo Cu\u00e1nto dinero han destinado a la guerra sucia en especial en mi contra y ma\u00f1ana vamos a dar un adelanto sobre lo que ha recibido esta asociaci\u00f3n de gobiernos del extranjero tambi\u00e9n para seguirle recordando al gobierno de Estados Unidos que eso es injerencismo porque ni modo que no sepan para qu\u00e9 usan ese dinero o Creen ustedes que no saben es para que en M\u00e9xico no haya corrupci\u00f3n y haya arencia o es con prop\u00f3sitos pol\u00edticos Claro que es con prop\u00f3sitos pol\u00edticos porque es una estrategia que viene de lejos y ojal\u00e1 y cambie ahora que van a haber elecciones en Estados Unidos una estrategia de mantener a los gobiernos [M\u00fasica] sometidos chantajeadas [M\u00fasica] se les olvida que cada pa\u00eds es independiente es soberano Y no es que no est\u00e9n conscientes de eso Por ejemplo en mi relaci\u00f3n con el presidente bid siempre siempre siempre es muy respetuoso y a \u00e9l le escuch\u00e9 por primera vez la frase de que la relaci\u00f3n entre nosotros se iba a dar con un pie de igualdad y \u00e9l es muy respetuoso cumple Pero como dice la canci\u00f3n es m\u00e1s fuerte la costumbre que el amor no se les quita alguno la Man\u00eda de estar metiendo La cuchara en todos lados pero ya cambiar\u00e1 compadre Ya cambiar como dir\u00eda el maestro chicoch bueno v\u00e1monos [Aplausos] muy buenos d\u00edas se\u00f1or presidente gobernadora Mara lesama compa\u00f1eros del tren Maya a todos ustedes muy buenos d\u00edas damos inicio con el quienes quienen los precios de los combustibles y para el 8 de agosto reportamos un precio de la mezcla mexicana del petr\u00f3leo de 781 lo que implica que tenemos como precio promedio diario de la gasolina regular en este reporte el precio por litro de 24 pes con3 cavos para la gasolina Premium 25 p58 al igual que el diesel tambi\u00e9n con ese mismo precio para esta semana en la que estamos arrancando \u00fanicamente tendremos incentivo fiscal para la gasolina regular de 12.7 por. en cuanto a los indicadores de ganancia por Marca a nivel nacional tenemos una vez m\u00e1s a Chevron redco y arco como las ias m\u00e1s caras vemos que oxogas y petroseven empiezan a disminuir ya est\u00e1n en cuarto y quinto lugar y en contraste tenemos a bp orsan y g500 como aquellas franquicias m\u00e1s baratas y aliadas de las consumidoras y los consumidores en el caso de la gasolina regular los precios m\u00e1s altos que encontramos por regiones tenemos a Chevron megaservicios de occidente ccb en Culiac\u00e1n Sinaloa con el precio por litro en 26 pesos con 90 2.33 de indicador de ganancia sin embargo tenemos en este mismo combustible en Ciudad Madero Tamaulipas el litro promedio una gasolinera de Pemex en 22 p93 46 centavos \u00fanicamente de indicador de ganancia y un peso con 10 centavos debajo del promedio nacional tenemos casos importantes Aqu\u00ed tambi\u00e9n por ejemplo PEMEX en Veracruz bristo en Jalisco nuevamente Valero en Puebla PEMEX en Yucat\u00e1n con precios que est\u00e1n por debajo del promedio nacional pasando a la gasolina de alto octanaje la Premium tenemos desgraciadamente un precio bastante elevado 27 p95 en una franquicia de Pemex en \u00c1lamos Sonora 2 p37 centavos por arriba del promedio y en contraste tenemos de esta misma gasolina la Premium una franquicia de Pemex tambi\u00e9n pero en Medell\u00edn de Bravo Veracruz con el precio \u00fanicamente en $3 con 57 con 59 como vemos en la tabla la mayor\u00eda de las que est\u00e1n ah\u00ed en Estados como Yucat\u00e1n Tamaulipas Hidalgo Oaxaca Michoac\u00e1n Chihuahua con precios por litro por debajo del promedio nacional en el caso del di\u00e9sel un combustible muy importante una vez m\u00e1s estaremos buscando a esta franquicia de arco en este caso grupo enermar all\u00e1 en Empalme Sonora bastante caro insisten ya van varios meses que est\u00e1n con precios elevados 27 p69 por litro y como vemos Tambi\u00e9n tenemos algunas franquicias Valero g500 lag gas m\u00f3vil K Energy con precios por arriba del promedio que Esperamos que en los siguientes d\u00edas est\u00e9n haciendo un an\u00e1lisis en sus costos para poder disminuirlos estaremos platicando con ellos y en cambio tenemos a g500 tambi\u00e9n con el diesel Aqu\u00ed muy cerca en plan pantle Estado de M\u00e9xico con el precio por litro promedio de 24 p29 1,29 debajo del precio del promedio nacional y otros casos tambi\u00e9n en Yucat\u00e1n Coahuila Tabasco Durango Chiapas y Guanajuato en el tema de las verificaciones en el periodo del 2 al 8 de agosto atendimos 287 denuncias realizamos 310 visitas de constataci\u00f3n y o verificaci\u00f3n cuatro lineras se negaron a ser verificadas una en Guanajuato dos en Chihuahua y una en Zacatecas y encontramos dos estaciones de servicio en Durango que ten\u00edan o presentaron irregularidades al despachar litros completos pasamos ahora al quienes quienen los precios del gas LP mercado bastante estable muy constante y tenemos que para el 7 de agosto en el caso del gas por kilogramo en el referente internacional ya haciendo la conversi\u00f3n a y a pesos lo tuvimos en 22 pes con 46 cavos a diferencia del precio promedio a nivel nacional de \u00fanicamente 19 p37 centavos en el caso del gas que se vende por litro lo encontramos en el est\u00e1ndar internacional a 12 pes con 15av y \u00fanicamente a 10 pes con 46av como precio promedio a nivel nacional realizamos En este periodo 88 verificaciones Y en este caso todas ellas cumplieron al dar precios m\u00e1ximos seg\u00fan lo que establece la comisi\u00f3n reguladora de energ\u00eda y por como ejemplo de ello en tonatico estado de M\u00e9xico gas Premium ofreci\u00f3 el litro de gas en 10 pesos con 16 centavos por debajo del precio m\u00e1ximo en su regi\u00f3n al igual que en Estados como Jalisco Guanajuato Michoac\u00e1n y Nuevo Le\u00f3n que encontramos empresas en donde sucedi\u00f3 lo mismo con precios por debajo de su m\u00e1ximo en el caso del gas que se expende por en cilindros por kilogramo una vez m\u00e1s aure gas en Morelos Zacatecas con el precio por kilogramo en 19 p con 77av un pes con 59av debajo de su m\u00e1ximo al igual que en otros estados como Jalisco Oaxaca Estado de M\u00e9xico Chihuahua y baja California en este periodo Del 3 al 9 de agosto como les comentaba de las 881 verificaciones realizadas fue una semana limpia una semana interesante donde de nuo infracciones para las empresas y no se inmoviliz\u00f3 ning\u00fan veh\u00edculo ni b\u00e1sculas ni instrumentos de medici\u00f3n as\u00ed como cilindros pasamos ahora al tema de la canasta b\u00e1sica tema importante en el que acord con lo acordado en el plan contra la inflaci\u00f3n se siguen manteniendo las mismas tendencias en cuanto a los precios recordemos que esta es una canasta referencial de 24 productos y en este caso en todos los las situaciones en la que estuvimos monitoreando todos los precios encontrados est\u00e1n por debajo de los 1,39 pes comoo se acord\u00f3 el reporte para esta semana del precio promedio de la canasta b\u00e1sica es de 812 pes con 32 centavos pasando ahora por zonas para desmenuzar lo de manera m\u00e1s precisa en la zona centro en el periodo del 29 de Julio al 2 de Agosto nos encontramos con Walmart sucursal portal centro aqu\u00ed en la alcald\u00eda cuautemo en Ciudad de M\u00e9xico con la canasta en 1,32 pes cerrado sin embargo nos encontramos tambi\u00e9n con Bodega Aurrera de grupo Walmart pero en otro formato aqu\u00ed en la capital del Estado de tlazcala con la canasta en 730 pes con 50av precios muy similares tambi\u00e9n de esta misma Cadena en Cuernavaca y Quer\u00e9taro y el precio en la central de abastos de la Ciudad de M\u00e9xico lo ubicamos en 841 pes con7 cavos en la zona centro nos encontramos con Walmart Express sucursal las Am\u00e9ricas en Morelia Michoac\u00e1n a 10,29 p80 la canasta y fresco de la comer en San Luis Potos\u00ed 805 p35 Walmart en Zacatecas 821 p9 centavos hay un tema importante es que ya estamos platicando con grupo Walmart para que pues hagan un esfuerzo tienen adem\u00e1s un formato distinto que es Bodega Aurrer\u00e1 pero que sabemos y nos los han dicho que van a disminuir sus precios para los los siguientes dos meses pasamos a la zona norte y en como les digo en la semana del 29 de Julio al 2 de agosto en Walmart Ciudad Ju\u00e1rez a 1016 pes con 70 cavos la canasta y nos encontramos con Soriana iper una vez m\u00e1s en esta sucursal Fuentes Mares en la capital del estado de Chihuahua con un muy buen precio de 785 pesos con 10 centavos y tambi\u00e9n Soriana en esta zona en Tampico Hermosillo y monte Rey con precios alrededor de los 840 pes y finalmente ya para despedirnos en la zona sur donde Generalmente encontramos muy buenos precios chedragui quintanar Roa all\u00ed en Canc\u00fan a 8 p15 la canasta tambi\u00e9n en M\u00e9rida a 977 p con 80 chedragui tambi\u00e9n en centro Tabasco y en Veracruz con precios bastante interesantes 97 p80 y 844 p50 pero el mejor precio que encontramos para este reporte es de Bodega Aurrer\u00e1 en tuxla Guti\u00e9rrez a 728 pes con 50 centavos al igual que en centro Tabasco 750 con 90 y en Veracruz Veracruz 761 pes con 50 centavos Much\u00edsimas gracias Buenos d\u00edas permiso Muy buenos d\u00edas a a todas y a todos con su permiso se\u00f1or presidente vamos a informar el reporte de operaciones del tramo 5 Much\u00edsimas gracias que nos dan oportunidad de estar aqu\u00ed el d\u00eda de hoy vamos a la siguiente es es lo que vamos a platicar vamos a la siguiente por favor C\u00f3mo est\u00e1 la estructura de del tramo 5 el tramo 5 se compone de 111 km 111 km de v\u00eda doble electrificada que corre desde las cercan\u00edas de la estaci\u00f3n Canc\u00fan aeropuerto hasta la estaci\u00f3n Tulum esos 111 km pasan por la estaci\u00f3n Puerto Morelos la estaci\u00f3n Playa del Carmen y finalmente la estaci\u00f3n Tulum recordemos que hay otra estaci\u00f3n Tulum Tulum aeropuerto es en el tramo 6 y tenemos dos bases de mantenimiento en esa en ambos tramos en el tramo 5 Norte la base de mantenimiento Puerto Morelos que le va dar precisamente mantenimiento a esa eh superficie de v\u00eda y la base de mantenimiento es chemuyil por qu\u00e9 dos bases de mantenimiento nos llama la atenci\u00f3n porque como lo dijo el se\u00f1or presidente es una infraestructura compleja que va a requerir eh tener eh recursos suficientes para mantener ambos tramos el cco norte y el 5co sur en esta superficie de qu\u00e9 disponemos tambi\u00e9n pues al d\u00eda de la fecha vamos a la siguiente l\u00e1mina por favor tenemos seis servicios diarios hemos trabajado desde el 15 de marzo si ustedes recordar\u00e1n en este tramo tenemos un servicio a las 7 de la ma\u00f1ana que corre de M\u00e9rida atella hasta Playa del Carmen otro servicio a las 17:30 de Playa del Carmen a M\u00e9rida atella eso as\u00ed lo ha pedido As\u00ed ha sido la demanda de cancuna Playa del Carmen tenemos un servicio a las 9 de la ma\u00f1ana otro a las 14 horas de Canc\u00fan a playa y de regreso de playa de Carmen a Canc\u00fan a las 10:30 y a las 15:30 horas hasta el d\u00eda de la fecha As\u00ed es como estamos funcionando en la siguiente l\u00e1mina hemos transportado hasta el 8 de agosto 31410 pasajeros eh del del informe anterior ahorita tuvimos un incremento importante hemos transportado en este tramo 34,25 hemos vendido boletos en taquilla 26,42 y 7856 en l\u00ednea a trav\u00e9s de nuestra p\u00e1gina web de www trm.mat nacionales 2823 ni\u00f1os y adultos 3107 y 31151 y finalmente invitarles invitarles a conocer esta ruta que de verdad A partir de septiembre que vamos a tener ya pr\u00e1cticamente inaugurado desde Playa del Carmen at Tulum vamos a tener la posibilidad de conocer much\u00edsimos lugares lugares tur\u00edsticos que van a ustedes tener oportunidad de llegar en el video que si el presidente nos permite vamos a platicarles precisamente de esas oportunidades tur\u00edsticas y arqueol\u00f3gicas que nos tiene reservados el tramo 5 con su permiso se\u00f1or presidente vamos a a pasar el video el tramo cco del tren Maya te lleva una inolvidable Aventura por el esplendor de la Riviera Maya paradisiacas playas majestuosas zonas arqueol\u00f3gicas y una mezcla de modernidad con cultura local te llevan por 111 km de recorrido de los cuales 45 se despliegan sobre un viaducto elevado que te permitir\u00e1 observar la Inmensidad y profundidad de la selva desde una hermosa vista panor\u00e1mica gracias al tra 14104 pasajeros han recorrido y observado los paisajes del sureste mexicano de los cuales 34,28 han transitado por el tramo que abarca las estaciones de Canc\u00fan Puerto Morelos Playa del Carmen y Pr\u00f3ximamente te llevar\u00e1 hasta Tulum aprovecha tu Estancia en Canc\u00fan y visita la Zona Arqueol\u00f3gica de elmeco y disfruta de la vista recorriendo el malec\u00f3n tajamar desde la estaci\u00f3n puerto visita el parque nacional arrecife un santuario marino repleto de vida y color recorre el id\u00edlico Jard\u00edn Bot\u00e1nico Dr Alfredo Barrera Mar\u00edn y ll\u00e9nate de naturaleza Asimismo explora la colorida ruta de los cenotes y Disfruta de su gastronom\u00eda y artesan\u00edas mientras caminas por su centro y conoces la historia de su faro inclinado en Playa del Carmen La Quinta Avenida te envolver\u00e1 con su inagotable energ\u00eda y vida nocturna sus playas de arena blanca y las aguas turquesas del Caribe te transportar\u00e1n a un mundo de ensue\u00f1o no te vayas sin tomarte la fotograf\u00eda del recuerdo en el parque fundadores y su ic\u00f3nico portal malla en tu siguiente Aventura baja de la estaci\u00f3n Tulum y hosp\u00e9date en el hotel Tulum que se encuentra dentro del Parque del jaguar desde donde podr\u00e1s conectarte con el museo de la costa Oriental y su extraordinaria Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum que se funde con el el hermoso mar Caribe desde la estaci\u00f3n tambi\u00e9n puedes adentrarte a la Zona Arqueol\u00f3gica de muil junto a la Laguna del mismo nombre y explora la Zona Arqueol\u00f3gica de shelja y sian donde se encuentra la reserva de la biosfera del mismo nombre cada kil\u00f3metro construido es fruto del esfuerzo y la dedicaci\u00f3n de nuestros ingenieros quienes en las bases de mantenimiento de Puerto Morelos y chemuyil superan todos los desaf\u00edos para garantizar la operaci\u00f3n y el cuidado del tren su compromiso entrega impulsan el progreso de este proyecto y su incansable labor refleja la resiliencia y la ambici\u00f3n de un M\u00e9xico decidido a construir Su futuro con esto cada estaci\u00f3n del tramo c del tren Maya se convierte en una nueva oportunidad para conectarte con la riqueza natural y cultural de Quintana ro invit\u00e1ndote a seguir escribiendo juntos una historia de aventura en el coraz\u00f3n del sureste mexicano todas y todos somos tren mayaya es cuanto Se\u00f1or Presidente con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas la que sigue por favor en el marco de la de los trabajos de construcci\u00f3n de infraestructura para el tren Maya el 29 de febrero de este a\u00f1o la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s del agrupamiento de ingenieros Felipe \u00c1ngeles entreg\u00f3 a la empresa tren Maya SB para su operaci\u00f3n comercial 43.3 km de v\u00eda ferre en viaducto y terrapl\u00e9n as\u00ed como la estaci\u00f3n de Puerto Morelos en el tramo 5 Norte tramo 5 Norte va de eh Canc\u00fan a playa del Carmen de los 43.3 km 29.7 km son de estructura en concreto armado en viaducto para poder soportar este viaducto se ocuparon 3,914 pilas 2,553 columnas 2701 capiteles 1207 cabezales 7504 vigas eh coladas Y montadas y 1205 de losas armadas y coladas Asimismo en terrapl\u00e9n tenemos 13.6 km de plataforma de terrapl\u00e9n para lo cual se ocuparon 1,982 662 m c\u00fabicos de terracer\u00edas 80,675 290 m c\u00fabicos de terrapl\u00e9n 28186 m c de subrasante y 13,700 m c\u00fa de subbalasto Asimismo eh las obras inducidas de este tramo son un paso superior ferroviario 17 pasos de fauna y seis pasos vehiculares para el sistema de catenaria se ocuparon 1416 postes 70 p\u00f3rticos 564 retenidas 1564 km de cable de retorno y feder negativo 91 sistemas de compensaci\u00f3n 556.5 km de conductores y 1947 m\u00e9nsulas habilitadas y la infraestructuraa ferroviaria est\u00e1 compuesta por 26762 m c de balasto dolom\u00edtico que se obtuvieron de la plaza de calquin Campeche 91.44 km de riel 110,4 durmientes 129.24 km de canalizaciones 159,999 piezas de bajos suelas habilitadas y 87 18 km de confinamiento de para con alambre de P\u00faas ahora bien para la estaci\u00f3n Puerto Morelos que tambi\u00e9n est\u00e1 dentro de este tramo 5 Norte y de conformidad con las directivas presidenciales esta estaci\u00f3n de pasajeros al igual que las otras nueve pr\u00f3ximas a entregar de los tramos seis y siete por esa secretar\u00eda cuentan con una tipolog\u00eda basada en s\u00edmbolos y reminiscencias de la corriente de arquitectura malla de la costa Oriental propia de esta regi\u00f3n gr\u00e1fica la edificaci\u00f3n sobria masiva monol\u00edtica y ortogonal representa la modernidad de este nuevo sistema ferroviario peninsular la fachada con acentos de celusa de glifos de las pir\u00e1mides mayas ubicadas en la localidad y la glorieta central con un hito de la civilizaci\u00f3n Maya aunado a las estructuras cubiertas con Palma sint\u00e9tica en la zona de paraderos vinculan en tributo a trav\u00e9s del tiempo el antepasado de la civilizaci\u00f3n Maya con el paisaje urbano peninsular de siglos pasados y con el M\u00e9xico moderno y progresista de la actualidad la estaci\u00f3n ya se encuentra en Operaci\u00f3n y el el acceso se encuentra ya debidamente balizado con se\u00f1alizaci\u00f3n informativa de destino desde la carretera federal 307 y sobre el camino de Puerto Morelos hacia Leona Vicario en la ruta de los cenotes el complejo eh de la estaci\u00f3n cuenta con todos los servicios necesarios para el adecuado funcionamiento de la misma como son andadores estacionamientos cajeros autom\u00e1ticos \u00e1reas comerciales salas de espera y incluso tambi\u00e9n obviamente tiene una planta de tratamiento de aguas residuales Asimismo con eh el mismo presupuesto es importante mencionar que la secretar\u00eda de la defensa nacional construy\u00f3 las siguientes obras adicionales una base de mantenimiento de Puerto Morelos con un taller y un edificio administrativo la remodelaci\u00f3n de la zona arqueol\u00f3gica el meco como parte del programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa un destacamiento de seguridad para una compa\u00f1\u00eda de la guardia nacional el camino Vida y Esperanza y el camino interior de mismo nombre con una distancia aproximada de 8 km Asimismo hay un camino interior de en Santa Cecilia de 1.49 km y el puente Guayac\u00e1n con un avance f\u00edsico real a la fecha superior al 80% Asimismo la secretar\u00eda de la defensa nacional a trav\u00e9s de la direcci\u00f3n general de ingenieros ejecuta dentro del Parque del jaguar en el tramo en el mismo tramo c del proyecto tren Maya que que recorre la de Canc\u00fan a Tulum el hotel tren maya en Tulum localizado Aproximadamente a 3 km de la estaci\u00f3n del mismo nombre y a 2.6 km de la zona arqueol\u00f3gica el hotel va a contar con 352 habitaciones as\u00ed como \u00e1reas de alberca temascal gimnasio restaurante entre otras amenidades siendo este el hotel m\u00e1s grande de los seis hoteles que conforman el conjunto de hoteles tren Maya Los visitantes del Hotel podr\u00e1n adem\u00e1s de visitar la Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum y todas las atracciones que se encuentran dentro del Parque del jaguar acceder a otras atracciones tur\u00edsticas cercanas como son el gran cenote el cenote tancar playa Maya la laguna kanlum la Zona Arqueol\u00f3gica de muyil la Zona Arqueol\u00f3gica de cob\u00e1 y la reserva de ciancan la que sigue por favor la obra presenta un avance del 72 por en su construcci\u00f3n y se realizan trabajos de adecuaci\u00f3n de \u00e1reas verdes iluminaci\u00f3n y acabados en los interiores de las habitaciones y en las \u00e1reas comunes as\u00ed como el equipamiento de las mismas Se han generado m\u00e1s de 3,000 102 empleos para los habitantes de la regi\u00f3n por lo que se genera una derrama econ\u00f3mica importante Asimismo y como parte del programa de mitigaci\u00f3n ambiental se tienen consideradas actividades de reforestaci\u00f3n con m\u00e1s de 10,000 \u00e1rboles end\u00e9micos es cu\u00e1nto se\u00f1or presidente su permiso presente buenos d\u00edas a todos eh No ica estuvo a cargo del tramo 5 Sur c que conecta Playa del Carmen con Puerto Aventuras traemos un un par de l\u00e1minas eh breves eh el tramo es poquito menos de 20 km Con 12 km de Viaducto y todos los componentes de durmientes balast toriel y aparatos de v\u00eda que lo conforman la siguiente por favor eh muy importante dada la complejidad del suelo hicimos mucha industrializaci\u00f3n del proceso para tener plantas de fabricaci\u00f3n tanto de estructura met\u00e1lica como de traves asto para poder darle fortaleza a esta estructura de Viaducto elevado en este suelo eh se hicieron tres plantas de prefabricados son 45000 m cu de construcci\u00f3n que es la estaci\u00f3n y toda la infraestructura que la rodea eh m\u00e1s de 2000 equipos de maquinaria y y movimiento de tierras la siguiente por favor aqu\u00ed se muestran algunas de las traves met\u00e1licas que mencionaba la siguiente por favor e bueno la estaci\u00f3n de Playa del Carmen que hoy ya est\u00e1 en Operaci\u00f3n es una estaci\u00f3n de 35000 m cuad con todas las vialidades y los jardines y todos los este andadores que que la que la componen la siguiente por \u00faltimo y y y no y y no menos importante capital humano m\u00e1s de 30,000 personas colaboraron directa e indirectamente en esta obra e 63 por de empleos locales 30% mujeres y al igual que en el tramo 4atro son muchas horas m\u00e1s de 20,000 horas de capacitaci\u00f3n m\u00e1s de 50,000 horas de ingenier\u00eda y en el medio ambiente eh Tambi\u00e9n reforestamos m\u00e1s de 30 hect\u00e1reas eh Hay nuevas m\u00e1s de de 200000 plantas nuevas y m\u00e1s de 20.000 rescate y reubicaci\u00f3n de plantas hicimos seis pasos de fauna para poder monitorear la fauna y poder tambi\u00e9n reubicar la fauna este De esta zona traemos un video que que muestra el tramo que el tramo cco [M\u00fasica] Muchas gracias buen d\u00eda con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos a todas grupo indie que est\u00e1 encargado del tramo 5 surb que es una longitud de 20.7 km que va de Puerto Aventuras a cumal al d\u00eda de hoy podemos informar que el viaducto elevado de 12.16 km est\u00e1 totalmente terminado el terrapl\u00e9n sobre losa que fueron 8.28 km est\u00e1 totalmente terminado y el puente garra de Jaguar de 200 60 m de de longitud quedar\u00e1 concluido esta misma semana traemos un video de los procesos constructivos durante durante la obra Muchas gracias el tramo 5 surb est\u00e1 formado por cuatro soluciones estructurales la primera consiste de un viaducto elevado de 12.2 km de longitud que est\u00e1 formado por pilas columnas y cabezales mismos que fueron colados en sitio tambi\u00e9n se conforma por traves y tabletas prefabricadas y adem\u00e1s se construy\u00f3 una losa de concreto armado para la construcci\u00f3n de este viaducto se hicieron 2,852 pilas de diferentes profundidades las cuales sumaron m\u00e1s de 54,000 m lineales tambi\u00e9n se construyeron 2,692 columnas que en conjunto suman m\u00e1s de 14,000 m lineales es decir entre las pilas y las columnas se construyeron m\u00e1s de 68,000 m lineales Lo que equivale a la distancia entre el z\u00f3calo de la Ciudad de M\u00e9xico al Z\u00f3calo de Toluca tambi\u00e9n se fabricaron 4,044 traves de concreto preesforzado cada trave tiene un promedio de 7 m de longitud es decir fabricamos casi 69 km de traves la segunda soluci\u00f3n consisti\u00f3 en saltos especiales que fueron tramos que se hicieron para librar zonas arqueol\u00f3gicas alguno de estos saltos llevan estructuras met\u00e1licas de 45 m de longitud y est\u00e1n compuestos por mantas antivibratorias que reducen la vibraci\u00f3n y se colocaron pantallas ac\u00fasticas que reducen el sonido ante el paso del tren la tercera soluci\u00f3n estructural consiste de un terrapl\u00e9n de diferentes alturas que fue construido sobre una losa de concreto armado de 60 cm de espesor este terrapl\u00e9n fue hecho con materiales de la zona y Lleva m\u00e1s de 700,000 m c\u00fabicos de material la cuarta soluci\u00f3n se compone de un puente atirantado que se dise\u00f1\u00f3 y construy\u00f3 para evitar da\u00f1os fisiol\u00f3gicos en la caverna de garra de Jaguar y as\u00ed salvaguardar su sistema c\u00e1tico el puente tiene una longitud de 264 m lineales incluyendo un claro central de 120 m este puente est\u00e1 formado por cuatro pilonos de 33 m de altura cada uno para soportar 48 tirantes formados por torones de acero de alta resistencia para el paso de la v\u00eda del tren Se ubc una estructura met\u00e1lica que pese m\u00e1s de 2000 toneladas soldada y Armada con altos niveles de calidad para soportar todo el puente se construyeron 120 pilas de concreto armado este puente es una gran obra de ingenier\u00eda mexicana en total en el subtramo B del tramo 5 Sur del tren Maya usamos m\u00e1s de medio mill\u00f3n de metros c\u00fabicos de concreto 70,000 toneladas de acero de refuerzo 72,000 durmientes prefabricados 100,000 m c de al aso y 83 km de riel esta obra no solo se construy\u00f3 con el apoyo de centenares de maquinaria pesada tambi\u00e9n es producto del esfuerzo de miles de trabajadores mexicanos que durante dos a\u00f1os d\u00eda noche con lluvia calor humedad insectos se esforzaron para lograr esta compleja construcci\u00f3n y formar parte de la historia de nuestro pa\u00eds S\u00fabete al tren es es todo muchas gracias Buenos d\u00edas a todas y a todos a motel M\u00e9xico fue responsable por el tramo 5 Sur en la pr\u00f3xima l\u00e1mina lo vamos a verificar los majestuosos n\u00fameros que toda la obra tiene su ejecuci\u00f3n de los distintos tramos en nuestro caso son 27 km tenemos un peque\u00f1o video de los 27 km 21.6 km es de Viaducto y cerca de 4.3 km de terracer\u00edas bien como 1.1 de tercer\u00edas colosa pero todos los n\u00fameros son verdaderamente impactantes no cuando miramos 142,000 toneladas de acero 1.7 millones de toneladas de concreto y una capacidad instalada en la planta de prefabricados que vimos aqu\u00ed Ah Es una capacidad instalada m\u00e1s de 50 trabas al d\u00eda m\u00e1s de 280 prelosas al d\u00eda ah\u00ed se instal\u00f3 ah\u00ed se construy\u00f3 ah\u00ed se prefabric todos los elementos de la construcci\u00f3n del viaducto de 21.3 en la pr\u00f3xima l\u00e1mina tenemos un peque\u00f1o video de presentaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de tol\u00fa tambi\u00e9n muy importante tenemos una \u00e1rea m\u00e1s de 109000 m cuadrad y una \u00e1rea de edificaci\u00f3n de 3.9 1000 m cu trabajamos m\u00e1s de 32,97 horas 24 por7 como fue toda la ejecuci\u00f3n del proyecto del tren Maya y en particular del tramo 5 y donde tenemos una estructura met\u00e1lica de 1.570 toneladas Esta foto es la belleza del por de Sol desde la estaci\u00f3n de tlum con la la vista la pasaje de toda tlum junto al trema en la pr\u00f3xima siempre hablamos del talento humano no tuvimos trabajando directamente 6500 trabajadores empleos directos pero m\u00e1s de 11200 empleos indirectos es muy importante cada vez m\u00e1s Y nos sentimos muy orgullosos por dos hitos o dos hechos de la \u00faltima semana de un inqu\u00e9rito interno el TR encabeza la lista de la satisfacci\u00f3n laboral en todos los proyectos que la empresa ejecuta en M\u00e9xico y fuera de M\u00e9xico significa que el tremaya es un proyecto que los colaboradores tiene un grado de satisfacci\u00f3n el cumplimiento de la de la el cumplimiento del objetivo de ejecutar un proyecto con esta magnitud m\u00e1s de 10,00 y 500,000 horas sin accidentes m\u00e1s de 400 de 38,000 hor de capacitaci\u00f3n en la pr\u00f3xima hablamos el tema ambiental creo que hoy hablamos mucho de un hecho que para m\u00ed en particular es lo m\u00e1s importante hecho ambiental fue la decisi\u00f3n del se\u00f1or presidente de hacer 80% del tramo en viaducto fue una inversi\u00f3n gigantesca pero fue una una inversi\u00f3n de un pacto ambiental muy importante que gener\u00f3 toda la complejidad y la dificultad de ejecutar el tramo c pero protegi\u00f3 el medio ambiente Claro que tuvimos acciones en particular 8000 rescates 7000 siembra de \u00e1rboles tres veros de instalados Pero la m\u00e1s m\u00e1s importante inversi\u00f3n ambiental fue la ejecuci\u00f3n de los 80 km de Viaducto que tuvimos que ejecutar todos los grupos todos los consorcios del tramo 5 el \u00faltimo el video resume de un peque\u00f1o recorrido de un solo minuto en la pr\u00f3xima l\u00e1mina tenemos un peque\u00f1o video espero no al final no sali\u00f3 Aqu\u00ed est\u00e1 el peque\u00f1o video un recorrido con esta condici\u00f3n de pasaje de viaje del tren de de cercan\u00eda entre el mar la playa la selva y la movilidad estos son los taludes protegidos con con una una composici\u00f3n de malla de coco para poder reflorestar todos los taludes Este es un viaje ya por el viaducto ah\u00ed se verifica la electrificaci\u00f3n de la v\u00eda la terminaci\u00f3n de la v\u00eda la doble v\u00eda de todo el tramo 5 y llegamos a la estaci\u00f3n de T que conecta con el parque nacional de haar con su permiso se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todos y a todas v\u00edas por donde pasa el jagua rodante son mucho m\u00e1s que rieles los sistemas ferroviarios son el cerebro de la v\u00eda es decir que una v\u00eda tiene vida estas v\u00edas y sus elementos son como las venas las arterias del tren Maya y se controlan a trav\u00e9s de estos sistemas que vemos aqu\u00ed los sistemas ferroviarios son el conjunto de subsistemas componentes mec\u00e1nic electromec\u00e1nicos electr\u00f3nicos Software que garantizan el movimiento confiable de los trenes y que adem\u00e1s nos permite optimizar el tr\u00e1fico y saber en todo momento En d\u00f3nde est\u00e1n as\u00ed como la explotaci\u00f3n de la v\u00eda tenemos Estos tipos de sistemas y ahora vamos a ver un peque\u00f1o video en la siguiente l\u00e1mina por favor [M\u00fasica] aqu\u00ed en este video van a poder ver estos elementos de los que estamos hablando y de los que hemos venido hablando ver\u00e1n por ejemplo eh un armario estos armarios se construyen por primera vez en M\u00e9xico tenemos eh una planta peque\u00f1a donde se est\u00e1 naciendo en la ciudad de Puebla van a poder ver tambi\u00e9n eh uno de los 550 motores de aguja que tenemos en toda la v\u00eda eh alguno de los gabinetes de los 700 gabinetes y Esta es una de las 2000 se\u00f1ales luminosas que se tienen a trav\u00e9s de todo el proyecto tenemos balizas conectores fibra \u00f3ptica energ\u00eda todas estas arterias todas estas venas eh todos estos elementos se les toma el pulso constantemente para poder checar a trav\u00e9s de sistemas de seguridad sistemas de protecci\u00f3n del tren control de tr\u00e1fico se\u00f1alizaci\u00f3n ferroviaria la supervisi\u00f3n del tren en todo momento con con esto podemos garantizar que el jagua rodante regrese a su guarida en forma en forma segura este sistema ferroviario est\u00e1 vivo en tiempo real podemos monitorear su paso su pulso y sus pulsaciones este cerebro nos permite garantizar la operaci\u00f3n y la seguridad de nuestro quer quido Jaguar rodante por eso con orgullo decimos que este es un tren para M\u00e9xico Hecho en M\u00e9xico Muchas gracias gracias se\u00f1 muy bien muy buenos d\u00edas presidente gobernadora Amigas y amigos de los medios de comunicaci\u00f3n y toda la gente que nos sigue en las redes y medios electr\u00f3nicos eh a los que viven en la Ciudad de M\u00e9xico quisiera participar les que estamos en la Feria Internacional del Libro de antropolog\u00eda historia en el Museo Nacional de Antropolog\u00eda en Chapultepec y en este marco hoy a las 5 de la tarde vamos a otorgarle la medalla Alberto Ruiz lul por el m\u00e9rito en estudio de la civilizaci\u00f3n Maya Al Dr Manuel P\u00e9rez Rivas que es precisamente el coordinador del Gran trabajo de salvamento arqueol\u00f3gico que se ha llevado a cabo de la mano del proyecto tren Maya que es un proyecto que se hace cargo de compaginar la modernidad el desarrollo el crecimiento econ\u00f3mico y la m\u00e1s avanzada tecnolog\u00eda con la recuperaci\u00f3n de nuestra memoria nuestra identidad y los inmensos valores culturales de la gran civilizaci\u00f3n Maya vamos a hacer una revisi\u00f3n ahora de los avances en el programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas en el tramo 5co adelante Tenemos aqu\u00ed siete zonas de intervenci\u00f3n una en el tramo 5 Norte y las otras seis en el tramo 5 Sur adelante eh la primera de ellas es la zona de elmeco que est\u00e1 enclavada en Canc\u00fan en sus l\u00edmites con la parte continental del municipio de Isla Mujeres y ah\u00ed tenemos terminada la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n y vamos avanzando de la mano con ingenieros militares de Sedena en lo que corresponde a la infraestructura y a la ubicaci\u00f3n de la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos la que sigue por favor es la gran Zona Arqueol\u00f3gica de Tulum la joya del Caribe mexicano y ah\u00ed hemos concluido la investigaci\u00f3n y conservaci\u00f3n hemos terminado Gracias al apoyo de la Sedatu la infraestructura y estamos ya muy avanzados para terminar de ubicar el cedulario y los caminos para el recorrido que ahora se extienden hacia dos conjuntos arqueol\u00f3gicos el de nauyacas y el de crester\u00edas al norte de la ciudad amurallada la que sigue por favor eh Como se ha dicho enclavada dentro del Parque Nacional Jaguar tenemos esta gran instalaci\u00f3n que ser\u00e1 el museo de la costa Oriental un museo que habla del desenvolvimiento de las culturas Mayas en el caribe mexicano en el Oriente de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n obviamente en el territorio de lo que hoy es quintanarro este museo se habr\u00e1 de inaugurar entre el 6 y 7 de septiembre cuando lo disponga el se\u00f1or presidente y de verdad va a ser un gran museo novedoso con muchos de los hallazgos que hemos podido ir encontrando en el trabajo de salvamento y mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gica la que sigue es la zona de cob\u00e1 una zona muy imponente que vamos a poder acceder a trav\u00e9s de las estaciones Tulum o l aeropuerto y en ella llevamos avances de investigaci\u00f3n por arriba del 84 por la ubicaci\u00f3n de ceduli y senderos interpretativos y la infraestructura va avanzando para que podamos terminar lo que es son los senderos interpretativos y la apertura de estos senderos a m\u00e1s tardar en septiembre y la infraestructura a m\u00e1s tardar en el mes de octubre la que sigue es la zona de muil aqu\u00ed tenemos concluida la investigaci\u00f3n hemos abierto por lo menos 11 nuevos edificios que antes no eran visibles al p\u00fablico en general y vamos ya en avance superiores a la tercera parte en lo que es la se\u00f1al\u00e9tica los senderos interpretativos y las infraestructuras la que sigue es la zona de shelja ya habl\u00f3 el presidente de shelja bueno en Ja se ha podido reservar gracias al trabajo de Lina Y por supuesto ahora con el apoyo del proyecto tren Maya esta zona arqueol\u00f3gica peque\u00f1a pero muy hermosa porque tiene murales tiene varios edificios y tiene de verdad elementos muy claros de la arquitectura de la costa Oriental aqu\u00ed hemos concluido la investigaci\u00f3n vamos avanzando en la se\u00f1al\u00e9tica y los senderos interpretativos y el arreglo de las infraestructuras tambi\u00e9n est\u00e1 concluido la que sigue simplemente refiere a tareas de investigaci\u00f3n y restauraci\u00f3n en ciancan es una reserva de la bi\u00f3sfera por lo tanto ah\u00ed no hay construcci\u00f3n alguna solamente los senderos para caminar en la reserva de la biosfera en este gran sector Bio eh diverso en este gran \u00e1rea de conservaci\u00f3n ecol\u00f3gica y tambi\u00e9n arqueol\u00f3gica la que sigue refiere al circuito pamul ya se ha dicho Y s\u00ed quiero subrayar que muchas de las soluciones de ingenier\u00eda fueron para salvar el patrimonio cultural y natural lo dijeron los consorcios se hicieron soluciones para poder respetar sitios arqueol\u00f3gicos tan destacados como estos cuatro que forman el circuito pamul que ser\u00e1 un nuevo circuito visitable con cuatro \u00e1reas la Zona Arqueol\u00f3gica de pamul 2 la cueva garra Jaguar donde se ubica el puente atirantado la cueva manitas y la cueva ocho balas con su c\u00e9lebre templo Costa Oriental este ser\u00e1 un nuevo atractivo arqueol\u00f3gico para poder acercarnos a esta zona que conecta con el tramo 5 del tren Maya y ahora les quiero uno de los hallazgos m\u00e1s notables que hemos tenido gracias a la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica tanto de salvamento como mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas es la recuperaci\u00f3n de un tablero g\u00ed que se ubic\u00f3 que se localiz\u00f3 en una Guada muy cercana a la estructura no mul de cob\u00e1 en Quintana ro adelante el [M\u00fasica] [M\u00fasica] cob\u00e1 o ciudad de agua picada antigua urbe Maya de las tierras bajas del norte de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n condensa una historia de m\u00e1s de 1 a\u00f1os desde el a\u00f1o 100 antes de nuestra era hasta el siglo X de nuestra era en este largo periodo los mayas de cu\u00e1 desarrollaron una intrincada ciudad en que Plaza edificios templos y unidades residenciales Se abrieron un lugar en medio de la selva singulares construcciones como el juego de pelota o su ic\u00f3nico edificio circular conocido como la iglesia dan cuenta de ello el dise\u00f1o de esta ciudad estado como otras del \u00e1rea Maya contempl\u00f3 la habilitaci\u00f3n de caminos o sacbe que aqu\u00ed alcanzaron hasta 100 km de distancia 45 trazos distintos lo que nos habla de su complejidad urban\u00edstica y del alcance de su influencia pol\u00edtica y social para refrendar su poder\u00edo los mayas ancestrales levantaron imponentes construcciones como el no hos mul considerado el edificio Maya m\u00e1s alto de la Pen\u00ednsula construcci\u00f3n que en la espesura de la selva logra un incre\u00edble dominio visual del entorno [M\u00fasica] sabemos de la historia de los habitantes y de cerca de 14 gobernantes de cob\u00e1 gracias a la lectura que expertos epigrafistas han podido decifrar de los glifos tallados en piedra sabemos que hubo al menos tres mujeres gobernantes sobr saliendo el reinado de la se\u00f1ora kaila ha que gobern\u00f3 por m\u00e1s de cuatro d\u00e9cadas [M\u00fasica] gracias al programa de mejoramiento de zonas arqueol\u00f3gicas promesa tren Maya Se han llevado a cabo investigaciones y acciones de mejoramiento del sitio que han permitido identificar a tan solo 160 Met de noos mul una aguada con un piedra extraordinario dando como resultado uno de los hallazgos m\u00e1s sorprendentes para la arqueolog\u00eda de cob\u00e1 se trata de un panel con 123 cartuchos jerogl\u00edficos en una extensa inscripci\u00f3n en forma de l de poco m\u00e1s de 11 Met cuadrados esculpidos directamente sobre la roca que flanquea uno de los lados de la [M\u00fasica] Guada las inscripciones haceren la fecha de fundaci\u00f3n del pueblo llamado bal o monta\u00f1a del Venado que corresponde al 12 de mayo del a\u00f1o 569 de nuestra era y ha sido posible reconocer el nombre de un soberano de nombre kail ch cheen personaje identificado por primera vez logrando as\u00ed llenar un vac\u00edo en la secuencia din\u00e1stica de cob\u00e1 ello nos permite corroborar que muchos de los gobernantes adoptaron el nombre del Dios cail lo que les confiere sus atributos como deidades protectoras de lugar la escritura en el panel de roca enlaza eventos del tiempo hist\u00f3rico con el pasado m\u00edtico refiere a un conjunto de dioses tutelares que fundaron cob\u00e1 como bol\u00f3n scab ahau se\u00f1or de las innumerables generaciones encargado de las fundaciones de las dinast\u00edas del Ma\u00edz y del [M\u00fasica] cacao con este excepcional hallazgo el promesa tren Maya extiende sus alcances para proteger el tablero de los factores ambientales que le han provocado deterioros se ha implementado un minucioso proceso de limpieza de la Tierra Las ales y la maleza que lo recubr\u00edan iniciando la restauraci\u00f3n con inyecci\u00f3n de rellenos de morteros de cal para dar resistencia interna a la roca que presenta m\u00faltiples oquedades exteriores por la acci\u00f3n estacional del agua sobre la piedra se realiza tambi\u00e9n un registro de alta precisi\u00f3n para lograr modelos tridimensionales que permitan continuar con estudios epigr\u00e1ficos para su completo desciframiento estas acciones del programa tren malla promesa coba aporta nueva informaci\u00f3n para reconstruir la historia de este importante centro pol\u00edtico de la cultura maya ancestral que hoy se reencuentra con su devenir y su destino universal TR gobierno de M\u00e9xico Buenos d\u00edas se\u00f1or presidente Muchas gracias muy buenos d\u00edas a todas a todos a medios de comunicaci\u00f3n a quien nos ven a trav\u00e9s de las redes sociales a todos los presentes sobre todo en este d\u00eda tan importante el D\u00eda Internacional de la juventud venimos a hablar en el del tramo cinco del cinco sur un proyecto muy importante y hablando tambi\u00e9n de los j\u00f3venes de las j\u00f3venes hoy se ha convertido tambi\u00e9n el tren maya en un opci\u00f3n de futuro para ellas nuestras y nuestros j\u00f3venes Les comparto algunos datos interesantes en este sentido en nuestro estado en Quintana ro se imparten dos diferentes carreras vinculadas al tren Maya una de ellas la present\u00e9 aqu\u00ed en la ma\u00f1anera las dos Una de ellas es la profesional t\u00e9cnico bachiller en transporte ferroviario del conalet y tambi\u00e9n la de ingenier\u00eda ferroviaria del Instituto Tecnol\u00f3gico de Canc\u00fan las dos carreras con una gran aceptaci\u00f3n y con un lleno total en las aulas adem\u00e1s a partir de marzo del 2023 la c\u00e1mara mexicana de la industria de la construcci\u00f3n inici\u00f3 la maestr\u00eda en en v\u00edas ferreas modalidad en l\u00ednea qu\u00e9 quiero decir que hoy en el D\u00eda Internacional de la juventud decirle a todas y todos los j\u00f3venes que adem\u00e1s de tod la opci\u00f3n que tienen de trabajo tambi\u00e9n el tren Maya ofrece un mejor futuro significa que cerca de los j\u00f3venes ven de cerca el tren Maya como un proyecto de bienestar para sus vidas y en el tramo cinco el que estamos hablando el d\u00eda de hoy como ustedes saben va de Canc\u00fan a Tulum atravesando toda la Rivera Maya esa \u00e1rea geogr\u00e1fica que en conjunto es el mayor centro tur\u00edstico de toda Latinoam\u00e9rica por este motivo este tramo del tren Maya est\u00e1 llamado a ser quiz\u00e1 uno de los de mayor actividad que generar\u00e1 una derrama econ\u00f3mica de Gran impacto a su alrededor y esta proyecci\u00f3n es la que hace que gran parte de las inversiones y los proyectos productivos y sociales en Quintana ro se vinculen justamente de manera directa o de manera indirecta a este gran proyecto al tren Maya esa es la raz\u00f3n por la que le llamamos el tren de la justicia social el tren de la prosperidad compartida porque M\u00e1s all\u00e1 de su recorrido f\u00edsico hemos hablando de las cenarios de los durmientes de Los Rieles pero m\u00e1s all\u00e1 de su recorrido f\u00edsico en s\u00ed mismo es extraordinario este impacto positivo va m\u00e1s lejos distribuye por toda la geograf\u00eda Estatal el beneficio econ\u00f3mico y social de un gran proyecto y lo quiero recordar el m\u00e1s grande en el mundo que se construye con esta naturaleza la construcci\u00f3n del tren Maya ha generado un sinf\u00edn de efectos ben\u00e9ficos que tienen que ver fundamentalmente con cosas que hemos mencionado aqu\u00ed en este espacio en otras oportunidades nuevos descubrimientos arqueol\u00f3gicos los presentaba hace un momento nuestro amigo Diego la recuperaci\u00f3n de lugares hist\u00f3ricos que estaban ah\u00ed yo platiqu\u00e9 de tiosuco de tiosuco Hace unos d\u00edas est\u00e1 ah\u00ed pero hay que recordarlo y lo tiene que conocer el mundo y saber qu\u00e9 pas\u00f3 en la guerra de castas la renovaci\u00f3n de comunidades que est\u00e1n sobre su paso y en sus alrededores y proyectos de econom\u00eda social y Cooperativa de movilidad Y por supuesto tur\u00edsticos otro ejemplo y lo hemos comentado en su oportunidad es el puente vehicular nichupt\u00e9 que son de esas obras que llegaron de manera complementaria este puente de 8.8 km ah\u00ed su legado se\u00f1or presidente un proyecto que inici\u00f3 hace muchos a\u00f1os como un proyecto de un paso de un de paga y gracias al presidente lo retoma como un proyecto completamente libre de peaje y cada vez que pasen por ah\u00ed las y los trabajadores de la construcci\u00f3n o por el bulevar cuculc\u00e1n ya desahogado porque tienen una v\u00eda alterna para poder ir y venir las personas que van y vienen de la zona hotelera lo recordar\u00e1n como su legado se\u00f1or presidente porque es a cortar las brechas de desigualdad y que la gente pueda llegar m\u00e1s r\u00e1pido a su trabajo o Regresar m\u00e1s r\u00e1pido a su hogar eso es mejorar su calidad de vida as\u00ed que har\u00e1n menos tiempo gracias a este gran gran gran proyecto otro ejemplo de beneficio que a veces no son tan visibles pero es la vinculaci\u00f3n que tiene el tren con la maravillosa isla de Cozumel hemos hablado del tren Maya y dos estaciones pero tambi\u00e9n genera prosperidad a otros lugares la isla de las golondrinas que evidentemente no est\u00e1 en el trayecto del tren pero se asocia directamente con los beneficios de este gran proyecto todas las personas que lleguen a la estaci\u00f3n aqu\u00ed en Playa del Carmen tienen como una gran opci\u00f3n la recreaci\u00f3n la posibilidad de cruzar hacia la isla de las golondrinas de Cozumel y conocer un lugar \u00fanica todas y todos saben que Cozumel es uno de los principales destinos tur\u00edsticos de cruceros en el mundo As\u00ed que m\u00e1s de 2 millones y medios de pasajeros de cruceros han llegado en estos primeros meses el a\u00f1o pasado llegaron entre 5 y 6 millones pero Cozumel es tambi\u00e9n un lugar con extraordinarias bellezas naturales culturales gastron\u00f3micas es m\u00e1s all\u00e1 que un destino de cruceros hoy el tren Maya a trav\u00e9s de la estaci\u00f3n de Playa del Carmen nos da la oportunidad que miles y miles de seres humanos puedan conocer lo que ah\u00ed se ofrece puedan conocer este gran gran gran destino tur\u00edstico que es Cozumel y como nota al margen les digo y me complace comentarles que ha crecido el n\u00famero de pasajeros tambi\u00e9n al Aeropuerto Internacional de Cozumel aproximadamente un 16.7 por y esos pasajeros que llegan a este aeropuerto tambi\u00e9n tendr\u00e1n la oportunidad de hacer un cruce a playa del Carmen y conocer toda la ruta y nuestra maravillosa cultura milenaria maya y tambi\u00e9n perm\u00edtanme hacer un breve alto ya que este mensaje esta estaci\u00f3n hablar de Playa del Carmen hoy quiero hacer p\u00fablico un reconocimiento y un agradecimiento se\u00f1or presidente por la decisi\u00f3n de hacer posible la regularizaci\u00f3n de la colonia Luis Donaldo Colosio Eso es parte tambi\u00e9n del Gran legado que dejan como otros proyectos el tren Maya esa ciudad que crece todos los d\u00edas en el municipio de solidaridad se trata de una Colonia Popular quiz\u00e1 por eso nunca estuvo en la agenda de otros gobernantes una Colonia Popular con rezado con una profunda desigualdad pero s\u00ed estuvo en la agenda de un gran presidente en la agenda del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador una zona fundacional una zona de nacimiento y crecimiento del municipio de solidaridad que durante d\u00e9cadas la gente vivi\u00f3 sin certeza jur\u00eddica sobre su patrimonio imag\u00ednense a las madres mordi\u00e9ndose las u\u00f1as de los dedos porque no sab\u00edan que iba a pasar con el lugar en donde viven sus hijas y sus hijos y para solventar esta situaci\u00f3n se ha hecho un reconocimiento de derecho sobre los lotes para esas familias no son una persona o dos son familias son adultos mayores son madres son padres son hijas son hijos es un logro hist\u00f3rico social una gesti\u00f3n que hicimos que platicamos en su momento pero como parte del nuevo acuerdo por el bienestar y desarrollo de Quintana ro se logra gracias a la voluntad pol\u00edtica de un presidente que gobierna pensando primero en las demandas sociales de que menos tienen Y eso es sumamente importante pensando en los derechos olvidados o negados de las y los m\u00e1s necesitados y el tren hizo a\u00fan m\u00e1s visible la necesidad de resolver esta demanda es decir No solo voltear a ver los grandes destinos tur\u00edsticos es voltear a ver los flagelos los dolores solventarlos y arreglarlos por eso De verdad lo digo con la mano en el coraz\u00f3n se resuelve una demanda hist\u00f3rica de dar alteza jur\u00eddica a miles y miles de familias de miles y miles de playes Le agradezco Se\u00f1or Presidente infinitamente a nombre de casi 4,000 familias que ahora tendr\u00e1n certeza sobre su patrimonio que es como dije un derecho que se le hab\u00eda negado por m\u00e1s de tres d\u00e9cadas pero recorramos el tren r\u00e1pidamente siguiendo la ruta que genera su paz avanzando unos kil\u00f3metros no podemos olvidar el parque el jaguar en Tulum un \u00e1rea de protecci\u00f3n de flora y fauna que tiene la particularidad de ser un parque ecol\u00f3gico recreativo que promueve el turismo cultural y natural el objetivo es conservar la naturaleza del lugar a la vez que esas bellezas naturales se convierten en atracciones culturales recreativas y tur\u00edsticas de bajo impacto ambiental son m\u00e1s de 2900 hect\u00e1reas que incluyen zonas de preservaci\u00f3n con espacios para el disfrute de la gente senderos inimaginables zonas arqueol\u00f3gicas Torres de avistamiento acceso a playas por primera ver por primera vez completamente gratuitas las playas no deben de ser exclusivas para quien puede pagar deben de ser para todas y para todos esto tiene el parque El Jaguar experiencias \u00fanicas como cocinas de humo para degustar la riqueza cultural local y siguiendo por la ruta no podemos dejar de mencionar el Aeropuerto Internacional de Tulum Felipe Carrillo Puerto que si bien es cierto la estaci\u00f3n est\u00e1 en el siguiente tramo pero es una obra extraordinaria enclavada en medio de la selva Quintana rense que ha mostrado n\u00fameros sorprendentes en apenas 8 meses de actividad entre diciembre del 2023 y Julio de este a\u00f1o se han movilizado casi 670,000 pasajeros en 5200 operaciones a\u00e9reas pero lo realmente impactante es la progresi\u00f3n de ese crecimiento es escuchen este dato en marzo hubo algo m\u00e1s de 5,000 pasajeros internacionales en abril ese n\u00famero se multiplic\u00f3 por 10 para llegar a 53,000 pasajeras y pasajeros en julio ya fueron m\u00e1s de 88,000 Qu\u00e9 significa esto en solo 4 meses el n\u00famero de pasajeras y pasajeros internacionales se multiplic\u00f3 16 veces y la proyecci\u00f3n es Fabulosa este a\u00f1o podr\u00edamos llegar a 1,400 2000 pasajeros recibidos y esas pasajeras y pasajeros se subir\u00e1n al tren Maya conocer\u00e1n nuestra cultura nuestra gastronom\u00eda a nuestras artesanas que hacen esto como Mar\u00eda Ang\u00e9lica de pichil en Felipe Carrillo Puerto entre entre en total entre vuelos nacionales internacionales pasamos de 316 operaciones en diciembre pasado a 1040 en julio estamos conectados con tres destinos nacionales dos internacionales y vienen dos m\u00e1s antes de fin de a\u00f1o Minneapolis y Detroit Y por supuesto en diciembre Tambi\u00e9n Frankfurt para conectar a Europa toda esa gente se va a poder subir al tren Maya por supuesto son datos que he mostrado y son hitos trascendentes alrededor del proyecto del tren maya en este tramo por ejemplo el impacto ha generado en \u00e1reas econ\u00f3micas a\u00f1as como la construcci\u00f3n que ha crecido a gran ritmo dato relevante porque en Quintana ro fue fue el estado con el mayor aumento en su actividad Industrial en el mes de abril con un 8.7 por de crecimiento tambi\u00e9n ligado a la prosperidad compartida que trae el tren Maya hacia el interior de Quintana ro hay decenas y decenas de comunidades que se benefician Quiz\u00e1 no todos lo saben pero en Tulum y en Solidaridad que si bien es cierto son conocidos internacionalmente por sus bellezas extraordinarias naturales por su infraestructura y tur\u00edstica de nivel internacional tambi\u00e9n hay muchas comunidades rurales ind\u00edgenas a donde tambi\u00e9n llegan las v\u00edas de la transformaci\u00f3n los est\u00e1n acercando a un mercado del que estaban muy muy de verdad muy cerca geogr\u00e1ficamente pero infinitamente lejos de la realidad hay en esas comunidades la certeza de que el tren Maya les cambiar\u00e1 su presente y Su futuro de que sus costumbres su cultura su gastronom\u00eda su particular riqueza natural y geogr\u00e1fica pueden convertirse en una opci\u00f3n de vida por medio de cooperativas o peque\u00f1os negocios que brinden servicios a Los visitantes conservando su identidad jam\u00e1s perdiendo su identidad y ya no tener que pensar en un futuro que hab\u00eda solo entre dos opciones radicales una la m\u00e1s terrible quedarse en el olvido y la marginaci\u00f3n o convertirse en mano de obra hotelera o de los servicios tur\u00edsticos abandonando en el lugar en donde nacieron hacer realidad esas historias \u00edntimas y personales es el verdadero objetivo de este gran proyecto transformador el tren Maya alcanzar el ideal de la prosperidad compartida es decir \u00e9xito S\u00ed pero con prosperidad compartida \u00e9xito S\u00ed con los n\u00fameros que les he comentado pero que llegue a la casa a los hogares de las y los ind\u00edgenas que ellos sean los protagonistas y las protagonistas de esta historia mejorar su calidad de vida poniendo siempre por delante a los que menos tienen Y por supuesto generando igualdad de oportunidades le agradezco infinitamente se\u00f1or presidente su visi\u00f3n la determinaci\u00f3n la voluntad pol\u00edtica que tuvo y tiene para construir y poner en marcha el tren Maya el tren de la justicia social que ser\u00e1 un antes y ser\u00e1 un despu\u00e9s en la historia de Quintana ro que est\u00e1 a punto de cumplir 50 a\u00f1os vaya regalo se\u00f1or presidente Muchas gracias a todas y todos y sin duda alguna cambia la imagen de Quintana ro y de todo el sureste de nuestro pa\u00eds Muchas gracias se\u00f1or presidente bu vamos a vamos a vamos a a probar falta un video de 10 segundos pero 10 segundos No te preocupes tenemos tiempo [M\u00fasica] Gracias se\u00f1or presidente por este apoyo que se le est\u00e1 dando a la Colonia Colosio aqu\u00ed en Playa del Carmen Felicidades gracias a ver a ver vamos vamos a una pregunta una para ver que nos alcanza a todos y contestar a lo del Mayo al Se\u00f1or mayo Gracias presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos Liliana noble de pulso saludable se\u00f1or presidente quisiera conocer es considera usted que son las acciones socialmente responsables que ha implementado en su gobierno y que han abonado a la reducci\u00f3n de la pobreza a que la gente tenga eh m\u00e1s confianza en Sedena en la Marina en la secretaria de seguridad y a que este proyecto del tren Maya sea un proyecto entiendo sostenible y completamente sustentable Gracias bueno la clave est\u00e1 es una f\u00f3rmula que voy tambi\u00e9n yo a ser breve en mis respuestas es una f\u00f3rmula que se aplica desde el inicio del gobierno cero corrupci\u00f3n cero impunidad no lujos en el gobierno es decir austeridad republicana No puede haber gobierno rico con pueblo pobre y todo lo obrado distribuirlo con justicia entendiendo que la justicia es darle m\u00e1s al que tiene menos porque no puede haber trato igual entre desiguales Esa es la esencia Esa es la s\u00edntesis el resumen de lo que se est\u00e1 haciendo por eso nos alcanza el presupuesto no hay necesidad de entar impuestos de aumentar el precio de las gasolinas de endeudar al pa\u00eds y por eso est\u00e1 muy fuerte la econom\u00eda popular y la econom\u00eda nacional y as\u00ed vamos a continuar voy a informar el d\u00eda primero de todo lo que hemos logrado con la participaci\u00f3n de servidores p\u00fablicos de las empresas de los trabajadores que son el alma de esta transformaci\u00f3n y de todo el pueblo de M\u00e9xico y nos ha ayudado mucho el que se ha exaltado la fortaleza cultural de M\u00e9xico hay m\u00e1s orgullo de ser mexicano ya no somos un pueblo sbajo humillado Somos un pueblo que estamos a la vanguardia de las transformaciones en el mundo no hay otros pa\u00edses as\u00ed y eso nos da mucha fuerza la gente est\u00e1 contenta est\u00e1 alegre la verdad son muy pocos una minor\u00eda hablaban de polarizaci\u00f3n Pero eso no existe la mayor\u00eda de la gente aprueba la transformaci\u00f3n es una minor\u00eda adem\u00e1s est\u00e1n en todo su derecho que buscan mantener privilegios quieren que contin\u00fae la corrupci\u00f3n y un sector pues eh Muy desinformado bastante manipulable por los medios de informaci\u00f3n que pertenecen a las grandes corporaciones grandes empresas que antes viv\u00edan al Amparo del poder p\u00fablico y ahora pues tienen que aceptar las nuevas reglas y muchos tambi\u00e9n hay que decirlo est\u00e1n entendiendo que son otros tiempos repito lo de los yais antes como antes ahora como ahora y hasta el bloque conservador se manifiesta pac\u00edficamente [M\u00fasica] eh cuestionan tienen todo su derecho a manifestarse hay libertad nuestro pa\u00eds no se reprime a nadie no se persigue a nadie se censura a nadie y se enojan y calumnian y echan a andar guerras sucias insultan Pero no pasa de eso nada m\u00e1s los entendemos est\u00e1n molestos y entendemos las circunstancias porque se est\u00e1 llevando a cabo una transformaci\u00f3n muy profunda raro ser\u00eda que se estuviese combatiendo la corrupci\u00f3n en un pa\u00eds que su principal problema era precisamente la corrupci\u00f3n y que nadie protestar entonces est\u00e1n muy bien las cosas y eso es lo que puedo comentarte Gracias presidente eh buenos d\u00edas a todos shila rosagel corresponsal de Grupo hili El Imparcial de Sonora La Cr\u00f3nica de Mexicali y frontera de Tijuana presidente pues preguntarle su opini\u00f3n sobre esta carta del Mayo en donde dice pues que fue emboscado eh Y cuando se iba a reunir con el gobernador de Sinaloa preguntarle si ya tuvo comunicaci\u00f3n con el gobernador de Sinaloa y tamb Pues si ha habido m\u00e1s informaci\u00f3n de parte de Estados Unidos sobre esta detenci\u00f3n all\u00e1 de estos dos capos bueno informarles que desde que se dan estos hechos empieza la fiscal\u00eda general Investigar sobre lo sucedido y se pide informaci\u00f3n al gobierno de Estados Unidos seg\u00fan me informa la fiscal\u00eda hay versiones hay informaci\u00f3n que ha enviado el gobierno de Estados Unidos la fiscal\u00eda general de Estados Unidos incluso ya se llev\u00f3 a cabo una inspecci\u00f3n autorizada por la fiscal\u00eda del gobierno de Estados Unidos al aeropuerto donde aterriz\u00f3 el avi\u00f3n y ya la fiscal\u00eda Est\u00e1 avanzando de d\u00f3nde sali\u00f3 el avi\u00f3n este Qu\u00e9 pas\u00f3 con el piloto todo esto sale la carta del abogado o de el se\u00f1or Zambada eh Y eh se da a conocer que fue secuestrado y que incluso eh asesinaron al exrector de la Universidad de Sinaloa en una versi\u00f3n distinta a la que se hab\u00eda expresado en el juzgado de Sinaloa por parte de quien lo acompa\u00f1aba que hab\u00eda hablado de un asalto en una gasolinera o gasoliner\u00eda Entonces ya cambia esa versi\u00f3n ese testigo tendr\u00e1 que volver a declarar el gobernador nos pidi\u00f3 que se solicitara la fiscal\u00eda que intervinos para que se atrajera El caso es decir que no lo manejara el gobierno de Sinaloa la procuradur\u00eda de Sinaloa sino la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica ya se procedi\u00f3 a eso toda la informaci\u00f3n ya est\u00e1 en la fiscal\u00eda general y siguen [M\u00fasica] eh haciendo pues todo el trabajo que se requiere en este caso va a ser la fiscal\u00eda la que va a darle seguimiento a este asunto yo coincido con el bolet\u00edn de ayer que emiti\u00f3 la fiscal\u00eda informando y tambi\u00e9n dando a conocer que van a estar informando yo creo que eso va a ayudar mucho desde luego dicen que van a reservarse lo que que no debe darse a conocer por cuestiones de la misma investigaci\u00f3n pero si mi recomendaci\u00f3n respetuosa a la fiscal\u00eda que es un organismo aut\u00f3nomo es de que est informando lo m\u00e1s pronto posible de manera peri\u00f3dica que se llegue a conocer toda la verdad sobre este asunto y que se siga solicitando m\u00e1s informaci\u00f3n al gobierno de Estados Unidos porque todav\u00eda no se tiene toda la informaci\u00f3n por ejemplo no se sabe qu\u00e9 pas\u00f3 con el piloto si lo dejaron libre De d\u00f3nde es el piloto y tambi\u00e9n la investigaci\u00f3n sobre los desaparecidos lo del asesinato de El exrector todo que se conozca lo que [M\u00fasica] sucedi\u00f3 supa reuni\u00f3n sostiene lo hizo p\u00fablico y creo que fue un acto pues eh de congruencia y de mucho valor civil adem\u00e1s es su responsabilidad que el mismo d\u00eda que sale la carta o que se da a conocer la carta eh nosotros estamos all\u00e1 en un acto que ya estaba programado pura casualidad y \u00e9l este me dijo antes del acto que iba a dar a conocer eh su versi\u00f3n nada m\u00e1s que me ped\u00eda mi punto de vista me consult c\u00f3m ve\u00eda yo esta situaci\u00f3n que estaba consciente eso tambi\u00e9n lo dijo y es real que no era nada m\u00e1s involucrarlo a \u00e9l sino este involucrar Al titular del ejecutivo ya saben qui\u00e9n y seguir con la misma este campa\u00f1a no de narcopresidente Ya ven que una periodista tambi\u00e9n Creo que le dieron el pish no Anabel Hern\u00e1ndez no le dieron pues no tarde y se lo dan este sac\u00f3 un libro antes de las elecciones acus\u00e1ndome de que hab\u00eda recibido dinero del Cartel De Sinaloa en las elecciones del 2006 sin presentar ninguna prueba todo esto por los intereses que existen hay una relaci\u00f3n de complicidades de componendas y eh cuando me pregunta sobre mi opini\u00f3n pues le Digo el que nada debe nada teme y te felicito hay que dar a conocer todo lo que este sabes sobre este asunto y dio a conocer que en efecto Pues \u00e9l no estaba en Sinaloa andaba creo que en Los \u00c1ngeles con su familia Y tuvo que regresarse cuando empezaron a llamarle nosotros mismos le llamamos en la ma\u00f1ana de cuando se dieron a conocer los hechos y no contestaba y era por eso porque estaba este fuera y estaba de regreso Entonces se va hacer la investigaci\u00f3n completa est\u00e1 a cargo de la [M\u00fasica] fiscal\u00eda av ya hay hip\u00f3tesis de que sali\u00f3 de Sinaloa pero como lo dice la la fiscal\u00eda no hay todav\u00eda una evidencia una prueba s\u00f3lida y no hay que este hacer conjeturas pero si ya la fiscal\u00eda habla de que sali\u00f3 de Sinaloa de los alrededores de de Culiac\u00e1n o de Culiac\u00e1n o de los alrededores la informaci\u00f3n que dio el embajador que dice que no intervenci\u00f3n de ning\u00fa agente de Estados Unidos tambi\u00e9n sostiene que no no el embajador es este un profesional nos ha tratado con respeto como el gobierno de Estados Unidos pero intervienen este muchos intereses se est\u00e1 hablando por ejemplo una periodista Pro estadounidense dolia Est\u00e9vez dice que fue un operativo creo que puso un Twitter en el que no participa el gobierno de M\u00e9xico porque no le tienen confianza al gobierno de M\u00e9xico que tampoco la fiscal\u00eda o las fuerzas armadas de M\u00e9xico a ver si est\u00e1 pero me llam\u00f3 mucho la atenci\u00f3n y dice ni la [M\u00fasica] DEA que fue eh una acci\u00f3n creo que habla del departamento de justicia y Ah s\u00ed dice Washington oper\u00f3 a espaldas de la embajada en M\u00e9xico noo pensaba que era ante la desconfianza que tienen con Salazar con el embajador por ser demasiado cercano a amlo Es una muy buena persona respetuoso que en Salazar y adem\u00e1s es institucional amigo de confianza del presidente bid a yadea que eso me [M\u00fasica] sorprendi\u00f3 seg\u00fan Salazar los narcos ahora se arrestan entre s\u00ed [M\u00fasica] como lo interpret\u00f3 dolia Est\u00e9vez es la misma no Ah escribe rivapalacio no Qu\u00e9 es lo mismo tambi\u00e9n do Est\u00e9vez riv Palacios Ah Estados Unidos no tuvimos nada que ver con el arresto del Mayo y Guzm\u00e1n M\u00e9xico no tuvimos nada que ver con el arresto del Mayo y Guzm\u00e1n los narcos ahora se arrestan entre s\u00ed Y como cuerpos celestes que caen sobre la Tierra descienden inesperadamente en este lado de la frontera lo que est\u00e1 dando a entender es que intervinieron pero este no la DEA ni [M\u00fasica] nosotros una operaci\u00f3n entre c\u00e1rteles donde uno se entreg\u00f3 al otro y que ya le hab\u00eda dado la informaci\u00f3n al gobierno de M\u00e9xico informaci\u00f3n adicional eso b\u00e1sicamente lo tiene ya la fiscal\u00eda Pero eso da entender de que pudo haber sido una operaci\u00f3n del departamento de justicia de Estados Unidos y eso lo tiene que aclarar Porque adem\u00e1s lo vamos a saber [Aplausos] es cre\u00edble lo que dice el embajador que no hubo ninguna intervenci\u00f3n de agentes de Estados Unidos para tan solo para la entrega de no se tiene todav\u00eda toda la informaci\u00f3n noces tiene toda la informaci\u00f3n y con esto Pues es que eh Tambi\u00e9n hay otras agencias el FBI y otras Entonces s\u00ed se ha dado a conocer y vamos a decir que es oficial la fiscal\u00eda de Estados Unidos ha hablado de que ten\u00edan comunicaci\u00f3n con Guzm\u00e1n L\u00f3pez que estaban hablando no dic qu\u00e9 agencia pero que ten\u00edan comunicaci\u00f3n y que de repente este estaban esperando Guzm\u00e1n L\u00f3pez y de sorpresa S\u00ed este llega acompa\u00f1ado de del se\u00f1or Zambada Entonces vamos a esperarnos s\u00ed la fiscala lle S\u00ed en la nuestra S\u00ed porque este es un asunto que muy delicado y adem\u00e1s aqu\u00ed lo vamos a estar tratando diariamente y no se pueden ocultar Las cosas y hay que decir toda la verdad no ocultarle nada al pueblo de M\u00e9xico y no solapar nada a nadie ni en M\u00e9xico ni en el extranjero no vamos nosotros a hacer tapadera de nadie presidente que un comandante de la Fiscal\u00eda de Sinaloa era Escolta o le daba seguridad a no no sab\u00edamos Y qu\u00e9 opina de este de esta colusi\u00f3n muy mal y primero hay que este procurar encontrarlo Porque est\u00e1 desaparecido son dos eso es lo primero y ojal\u00e1 y se encuentre con vida eso es lo primero y luego hacer la investigaci\u00f3n Cuando entr\u00f3 a trabajar a la procuradur\u00eda de Sinaloa desde cu\u00e1ndo est\u00e1 ah\u00ed qui\u00e9n lo comision\u00f3 toda la investigaci\u00f3n Qu\u00e9 se requiere no dice que Estados Unidos est\u00e1 tardando demasiado en entregar a M\u00e9xico la informaci\u00f3n que se necesita si se habla de pie de igualdad porque la tardanza porque son este intereses es un gobierno independiente soberano tiene varias instituciones tiene agencias y son pues cuidadosos buscan mantener su estrategia ellos durante mucho tiempo ha mantenido esa estrategia de Buscar involucrar a gobiernos de otros pa\u00edses para mantenerlos d\u00e9bil y someterlos no es el presidente no es el presidente biden es el modos operandi de la pol\u00edtica estadounidense desde hace m\u00e1s de 200 a\u00f1os desde la doctrina amor que hablaron de que Am\u00e9rica para los americanos y ahora Aunque Siguen con la misma pr\u00e1ctica son un poco m\u00e1s diplom\u00e1ticos porque antes creaban pa\u00edses invad\u00edan pa\u00edses pon\u00edan y quitaban presidentes A su antojo creaban protectorados estados asociados a nosotros nos invadieron dos veces del primer zarpazo fue 1847 y nos quitaron m\u00e1s de la mitad de nuestro territor con un pretexto que miembros de el ej\u00e9rcito de M\u00e9xico hab\u00edan este eh triunfado en un una escaramusa ni siquiera batalla en contra de estadounidenses y que les hab\u00edamos invadido su territorio Y eso lo llevaron al congreso de Estados Unidos y nos declararon la guerra y luego en 1914 tomaron el puerto de Veracruz tuvieron como 8 meses y han habido otras no intervenciones cambi\u00f3 toda esa pol\u00edtica empez\u00f3 a cambiar como hemos visto aqu\u00ed cuando el jefe del departamento de estado le recomend\u00f3 al presidente Wilson de que era mejor que se les abrieran las puertas de las universidades de Estados Unidos a los j\u00f3venes mexicanos ambiciosos y que los formaran all\u00e1 y que con el paso del tiempo esos j\u00f3venes iban a llegar a ser hasta presidentes de M\u00e9xico y que iban a aplicar una pol\u00edtica m\u00e1s radical En beneficio de Estados Unidos que si nos volv\u00edan a invadir y pon\u00edan un presidente estadunidense Lamentablemente la profec\u00eda se cumpli\u00f3 en ese entonces el jefe del departamento de estado le recomend\u00f3 a Wilson que se hiciera eso y que no se iba a gastar ni un centavo ni se iba a disparar un tiro y durante mucho tiempo Lo cierto es que los presidente estuvieron alineados sometido sobre todo en lo relacionado con pol\u00edtica econ\u00f3mica los organismos financieros internacionales eran los que hac\u00edan la agenda de lo que ten\u00edamos nosotros que aplicar en M\u00e9xico las llamadas reformas estructurales primero empezaron con lo que se conoci\u00f3 como cartas de intenci\u00f3n de ah\u00ed viene que recomendaban que no aumentara el que se privatizar todo y todos desde 1983 hasta el 18 actuaron de manera obediente Pero como esa pol\u00edtica nos llev\u00f3 a la ruina el pueblo dijo basta el pueblo de M\u00e9xico que no es un pueblo sumiso y se ech\u00f3 a andar una transformaci\u00f3n un nuevo cambio un cambio verdadero y es lo que se tiene ahora sin embargo pasa lo que sucede con los que no pagaban impuestos aqu\u00ed ya les cuesta mucho entender de que ya no se puede enga\u00f1ar ya no se puede estar este diciendo que el problema fiscal de M\u00e9xico es porque los o los viene viene no pagan impuestos y que por eso no se recaudan recursos suficientes cuando en realidad lo que hab\u00eda es que los de Mero arriba no pagaban Entonces ahora pues ya la mayor\u00eda est\u00e1 entendiendo que son otros tiempos y repito antes como antes ahora como ahora pero tambi\u00e9n en Estados Unidos algunos grupos no quieren entender eso de que antes como antes y ahora como ahora y se siguen queriendo meterse y someter socavar pero ya se dieron los cambios y de suerte porque la pol\u00edtica es virtud y fortuna dec\u00eda virtud y suerte pues llegamos nosotros y ofrezco Disculpa pero nosotros llegamos con la moral en alto no llegamos dejando de dignidad en el camino no nos ayudaron los narcotraficantes ni los delincuentes de cuello blanco ni los due\u00f1os de los medios de comunicaci\u00f3n que formaban hasta hace poco la llamada opini\u00f3n p\u00fablica ni nos ayudaron los intelectuales org\u00e1nicos ni los cient\u00edficos m\u00e1s connotados y ctados por el r\u00e9gimen nos ayud\u00f3 el pueblo se lo debemos lo que somos al pueblo y no somos corruptos entonces por eso le podemos decir al New York Times a ver si eres un peri\u00f3dico a los due\u00f1os del New York Times a los Editores del New York Times si son ustedes gentes honestas presenten pruebas de que el presidente de M\u00e9xico est\u00e1 involucrado en el narcotr\u00e1fico por eso le podemos decir al Premio Nobel del periodismo dos veces galardonado con el p te Golden a ver d\u00f3nde est\u00e1n tus pruebas qui\u00e9n te encarg\u00f3 hacer los reportajes Y qui\u00e9n pomp\u00f3 por eso podemos decirle a la se\u00f1ora Anabel D\u00f3nde est\u00e1n tus pruebas pres\u00e9ntalas a la DEA D\u00f3nde est\u00e1n tus pruebas Qu\u00e9 saben del presidente de M\u00e9xico entonces mientras no tengan pruebas que no van a tener porque lo que estimo m\u00e1s importante en mi vida es la honestidad y siempre he hecho de mi vida p\u00fablica una l\u00ednea recta van a tener que respetarnos al presidente de M\u00e9xico se le respeta y no es Andr\u00e9s Manuel es la investidura presidencial que este es un gran pueblo y es una gran naci\u00f3n que merece tener un presidente honorable no un presidente de mala fama p\u00fablica susceptible a ser ninguneado por cualquiera ni en M\u00e9xico ni en el extranjero entonces todo esto de se\u00f1or Zambada pues va a ayudar mucho Sea a conocer todas las ligas y tambi\u00e9n para ir desmistificar del tr\u00e1fico de drogas y en especial del consumo de drogas Por qu\u00e9 no cambian la pol\u00edtica en Estados Unidos por qu\u00e9 piensan que de teniendo a un narcotraficante famoso o a dos o a tres o a 10 van a resolver su problema de la distribuci\u00f3n de las drogas y del fentanilo y lo m\u00e1s lamentable que van a poder resolver el problema de la p\u00e9rdida de Vidas de 100,000 j\u00f3venes qu\u00e9 no es eso simulaci\u00f3n porque eso no es ir al fondo eh Ojal\u00e1 y convocaran a a un congreso a los mejores cient\u00edficos sociales para exponer el problema que tienen del consumo de droga para ver qu\u00e9 [M\u00fasica] opinan yo conozco textos documentos libros de cient\u00edficos sociales estadounidenses que tienen planteamientos distintos hay un libro muy bueno que se llama una sociedad mejor ya muri\u00f3 el economista que lo escribi\u00f3 pero lo recomiendo y ah\u00ed trata el asunto de la drogadicci\u00f3n en las grandes ciudades de Estados Unidos y y habla precisamente de que la soluci\u00f3n O la alternativa m\u00e1s eficaz y sobre todo m\u00e1s humana es atender las causas y por qu\u00e9 no preguntarse Qu\u00e9 lleva los j\u00f3venes a el consumo de las drogas este lo recomiendo adem\u00e1s gran escritor economista naci\u00f3 en Canad\u00e1 pero se cre\u00f3 y se form\u00f3 en Estados Unidos es un cl\u00e1sico y trata el [M\u00fasica] tema y as\u00ed deben de haber otros para [M\u00fasica] ir atender el fondo es que [Aplausos] nosotros tenemos una informaci\u00f3n del Inegi en promedio 500 j\u00f3venes fallecen al a\u00f1o por consumo de drogas qu\u00edmicas para 100000 que fallecen en Estados Unidos pasando que no es un asunto m\u00e1s social y cultural que de otro tipo y por qu\u00e9 no atender eso qu\u00e9 no es algo que tiene que ver con p\u00e9rdida de valores con la desintegraci\u00f3n de las familias se van a resolver las cosas as\u00ed deteniendo a los este jefes del narcotr\u00e1fico nosotros lo hacemos desde [M\u00fasica] luego hemos detenido a muchos pero no estamos pensando que con eso se va a resolver el problema no la estrategia en M\u00e9xico y se r\u00eden Cuando digo abrazos no balazos la estrategia en M\u00e9xico es atender las causas que los j\u00f3venes tengan opciones de trabajo de estudio que no se desintegren nuestras familias que mantengamos valores culturales Morales espirituales sentirnos orgullosos de ser mexicanos y seguirnos queriendo mucho como somos la familia en M\u00e9xico es la principal instituci\u00f3n de seguridad social y por eso no tenemos esas muertes no es el gobierno no es que nuestras cultur nos protegen nuestras tradiciones nuestras costumbres por eso no saben lo que hacen Quienes se comportan como racistas para empezar no hay razas eso es un enga\u00f1o y es una deformaci\u00f3n sentirse superior Pero adem\u00e1s lo m\u00e1s bueno que tenemos actualmente los mexicanos viene delegado de las grandes civilizaciones que florecieron antes de la llegada de los europeos somos una potencia cultural eso nos protege Frente a cualquier calamidad Y por qu\u00e9 en Estados Unidos no pueden hacer eso por qu\u00e9 no se plantean qu\u00e9 est\u00e1 pasando por qu\u00e9 este tienen que irse de la casa los j\u00f3venes desde la adolescencia S\u00ed est\u00e1 bien y hay que respetar son costumbres pero a ver por qu\u00e9 no revisamos eso por qu\u00e9 en vez de que se vayan a los 18 que puedan irse a los 20 a los 22 a los 24 y que el estado les ayude a esas familias para que paguen la universidad es es otro problema que tienen educaci\u00f3n privada atenci\u00f3n m\u00e9dica privada no pueden comprar una casa porque este van ha de ver la casa todo el tiempo todo es cr\u00e9dito todas son tarjetas y [M\u00fasica] bajarle nosotros le dar\u00edamos este una buena recomendaci\u00f3n imag\u00ednense cuando llegamos aqu\u00ed el presupuesto eh se orientaba lo superfluo no le llegaba a la gente Todo se quedaba en el gobierno el gobierno estaba ensimismado se acaparaba todo el presupuesto estos sueldos elevad\u00edsimos aviones de lujos Estado Mayor presidencial cajas de ahorro esto que todav\u00eda tienen los de la corte servicio m\u00e9dico se hac\u00edan hasta cirug\u00eda pl\u00e1stica a cos\u00edas el erario imag\u00ednense el presupuesto de Estados Unidos que no le pueden bajar un poquito Solo que le bajaran el 10% al gasto b\u00e9lico porque se llevan la mitad del presupuesto gasto militar alcanzar\u00eda para eh Educaci\u00f3n P\u00fablica y gratuita y atenci\u00f3n a los j\u00f3venes Pero bueno esas son otras [M\u00fasica] cosas [M\u00fasica] c\u00f3m el delito tamb de traici\u00f3n la patria Bueno lo le\u00ed ayer Cuando dio a conocer este su bolet\u00edn ellos van a estar informando y pues no solo es delito de traici\u00f3n a la patria ponen tambi\u00e9n ah\u00ed como dicen los ministerios p\u00fablicos o jueces no los ministerios p\u00fablicos o jueces pero los jueces de paz o los abogados y los que resulten este porque enumeran varios y los que resulten est\u00e1 bien todos que se investigue queda duda de que el Gobernador no tiene nada que ver en en el tema no pero es mejor que investigue la fiscal\u00eda adem\u00e1s lo pidi\u00f3 el gobernador Rocha \u00c9l pidi\u00f3 que se atrajera el caso porque hab\u00eda eh es de dominio p\u00fablico una diferencia con el exrector que falleci\u00f3 o que fue asesinado yo fui all\u00e1 en bueno las \u00faltimas veces y hubieron movilizaciones hab\u00eda una este controversia hay el caso de de la universidad Entonces conviene que se aclare [M\u00fasica] \u00e9l es una muy buena persona es buena la relaci\u00f3n este yo creo que coincide de que debe de darse a conocer toda la informaci\u00f3n si ten\u00edan acuerdo con alguna de las partes Qui\u00e9n ten\u00eda ese acuerdo adem\u00e1s lo han hecho en otros [M\u00fasica] casos Claro que en circunstancias distintas pero una vez aqu\u00ed yo les eh recordaba que este empresario famoso brasile\u00f1o od de brech fue juzgado en Estados Unidos y le pidieron que hablara y que dijera a qui\u00e9n hab\u00eda sobornado A qu\u00e9 gobierno hab\u00eda [M\u00fasica] sobornado y dio a conocer Pues que hab\u00eda sobornado muchos presidentes fueron a la c\u00e1rcel presidentes de la Rep\u00fablica este vicepresidentes ministros en el caso de M\u00e9xico tambi\u00e9n dio dinero para la campa\u00f1a presidencial eso lo confirm\u00f3 el director de Pemex Entonces qu\u00e9 pas\u00f3 con este se\u00f1or brech despu\u00e9s de que informa este como los embargan les hacen descuento y les quitan penas eso lo hace Estados Unidos porque de lo que ha quedado en claro vamos a decir en firme es que s\u00ed estaban hablando con este Joaqu\u00edn Guzm\u00e1n L\u00f3pez eso s\u00ed lo aseguran las autoridades lo asegura la fiscal\u00eda de Estados Unidos Entonces es nada m\u00e1s que desde cu\u00e1ndo estaban hablando con qui\u00e9n qui\u00e9n eran los intermediarios con qui\u00e9n se pusieron de acuerdo al final sobre el d\u00eda que iba a llegar porque Claro que hay agentes por todos lados no en Estados Unidos como en M\u00e9xico pero se ve que ya estaban ah\u00ed esperando si antes este supieron por alg\u00fan agente de que iban a salir de un aeropuerto de M\u00e9xico o fue en el vuelo que se comunicaron si tra\u00edan manera de comunicarse tantas cosas y cu\u00e1l fue el acuerdo s\u00ed hubo y ah\u00ed viene lo de la presidente porque en la Constituci\u00f3n dice al que pribe ilegalmente de su libertad a una persona en el territorio nacional para entregarla a las autoridades de otro pa\u00eds o trasladarla fuera de M\u00e9xico con tal prop\u00f3sito S\u00ed ent yo creo que es el c\u00f3digo penal de y en relaci\u00f3n a traici\u00f3n a la patria entre otras cosas muy bien pues este V\u00e1monos a desayunar Qu\u00e9date para ma\u00f1ana y t\u00fa tambi\u00e9n ma\u00f1ana tambi\u00e9n ya pues vamos con tres mujeres ma\u00f1ana muy bien o este ya hablamos de de la [M\u00fasica] manifestaci\u00f3n falt\u00f3 algo as\u00ed de de coyuntura [M\u00fasica] Ah Ah Ah s\u00ed tambi\u00e9n S\u00ed c\u00f3mo c\u00f3mo estuvo eso nos usted usted qu\u00e9 informaci\u00f3n tien no pero este Por qu\u00e9 no lo explican ustedes sea ayudenme una siempre soy yo el que contesta a ver voltea la c\u00e1mara para que una compa\u00f1era voluntaria voluntario Qu\u00e9 cosa fue lo que pas\u00f3 [M\u00fasica] ayer Qu\u00e9 cosa fue lo que pas\u00f3 que la gente no sabe a ver a ver a ver nada m\u00e1s si ya nos informamos sin opini\u00f3n no hay que editorial por informaci\u00f3n el l\u00edder del Pri Alejandro Moreno C\u00e1rdenas Se someti\u00f3 a una elecci\u00f3n del Pri donde solo hab\u00eda dos f\u00f3rmulas el la actual dirigencia del pri Y otra f\u00f3rmula que se registra pasan todo el proceso la gana y entonces tras hacer una modificaci\u00f3n a los estatutos del Pri para que esta f\u00f3rmula de la diligencia se era elegir de manera democr\u00e1tica tres o cuatro veces la gana entonces vaya \u00e9l dice que no es una reelecci\u00f3n sino que es una elecci\u00f3n democr\u00e1tica donde se puede volver a votar a la dirigencia del Pri hasta tres ocasiones Entonces es lo que pas\u00f3 ayer la gan\u00f3 y gan\u00f3 \u00e9l exactamente hasta el 28 va a durar hasta el 28 ya y el 28 puede Se sigue el mismo presidente del Pri que estaba antes s\u00ed el Moreno y en el 28 todav\u00eda puede volverlo a solicitar Ah no pues eso ya no no metamos pero digo ya lo que pas\u00f3 ayer es que s\u00ed va a seguir el mismo que estaba Alejandro moren seor Moreno s\u00ed Cu\u00e1l es su postura qu\u00e9 piensa usted no no no no lo m\u00e1s importante es la informaci\u00f3n pero eso es considerar\u00eda que es democr\u00e1tico la no no no no no vamos a desayunar an",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3BoPk-jxOrjOp711iP_Oqg",
    "playlist_title": "Conferencias Presidente",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:28:28.356125"
}