{
    "video_id": "3G1exZvSaYM",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3G1exZvSaYM/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC0eHcFOQ3CyPlcSy1Haedadc8_5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3G1exZvSaYM",
    "video_title": "Reconocimiento al esfuerzo de las y los ni\u00f1os con mejores resultados en la #OlimpiadaNacional",
    "video_length_seconds": 3029,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2.639,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 6.15,
            "duration": 15.999
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 8.109,
            "duration": 14.04
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.38,
            "duration": 38.05
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 70.51,
            "duration": 16.77
        },
        {
            "text": "encabeza esta convivencia cultural 2019",
            "start": 82.39,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 87.28,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "obrador presidente constitucional de los",
            "start": 89.86,
            "duration": 7.7
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos",
            "start": 93.729,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 103.51,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "esposa del presidente constitucional de",
            "start": 107.49,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "los estados unidos mexicanos",
            "start": 110.59,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.14,
            "duration": 8.17
        },
        {
            "text": "la alumna mariluz aquino puente primer",
            "start": 117.5,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "lugar ind\u00edgena",
            "start": 121.31,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el alumno mateo iv\u00e1n latap\u00ed acosta",
            "start": 127.35,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "primer lugar nacional",
            "start": 130.979,
            "duration": 3.741
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 138.55,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n",
            "start": 141.4,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "la alumna carol cristel guti\u00e9rrez",
            "start": 149.62,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "castellanos primer lugar de escuela con",
            "start": 152.53,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "afe",
            "start": 155.379,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.09,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "el vicepresidente y director general de",
            "start": 162.62,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "bbva eduardo osuna osuna",
            "start": 165.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el secretario general del sindicato",
            "start": 175.25,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 178.25,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "alfonso cepeda salas",
            "start": 180.47,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "el titular de la autoridad educativa",
            "start": 187.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "federal en la ciudad de mexico lu\u00eds",
            "start": 190.6,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "humberto fern\u00e1ndez fuentes",
            "start": 193.45,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y el director general del instituto",
            "start": 200.26,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo",
            "start": 202.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "regino montes",
            "start": 205.689,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 212.67,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "alumnas y alumnos galardonados personal",
            "start": 215.79,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "docente y medios de comunicaci\u00f3n que hoy",
            "start": 219.209,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an",
            "start": 222.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "solicitamos atentamente tomen sus",
            "start": 229.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "asientos",
            "start": 232.81,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "tiene la palabra el secretario de",
            "start": 242.81,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma",
            "start": 245.81,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "barrag\u00e1n",
            "start": 247.97,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 251.4,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas",
            "start": 257.88,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "a todas ya todos",
            "start": 259.94,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 261.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "querido mateo iv\u00e1n latap\u00ed primer lugar",
            "start": 262.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional de estas olimpiadas del",
            "start": 265.3,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "conocimiento",
            "start": 267.94,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "maril\u00fa aquino puente carol cristel",
            "start": 268.83,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "guti\u00e9rrez",
            "start": 273.43,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 275.09,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "obrador muy apreciada distinguida a",
            "start": 276.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller",
            "start": 279.919,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "queridos miembros del pres\u00eddium",
            "start": 282.639,
            "duration": 8.051
        },
        {
            "text": "hace un momento platicaba yo con varias",
            "start": 286.31,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 290.69,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y la mayor\u00eda no",
            "start": 293.5,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "conoc\u00edan este palacio nacional y estaban",
            "start": 297.67,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "muy orgullosos de visitarlo y sobre todo",
            "start": 301.3,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "de saludar a su se\u00f1or presidente",
            "start": 304.18,
            "duration": 9.389
        },
        {
            "text": "todos ustedes tuvieron que estudiar",
            "start": 308.84,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "la profundidad y repasar sus materias de",
            "start": 313.569,
            "duration": 5.181
        },
        {
            "text": "sexto grado",
            "start": 317.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en matem\u00e1ticas espa\u00f1ol ciencias",
            "start": 318.75,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "naturales historia y geograf\u00eda sobre las",
            "start": 320.91,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "que vers\u00f3 la olimpiada y les preguntaba",
            "start": 325.14,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "yo a ellos si hab\u00edan estudiado mucho",
            "start": 328.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "para ganar la olimpiada o porque eran",
            "start": 332.06,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "muy buenos estudiantes fue que ganaron",
            "start": 335.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "la olimpiada y me dijeron que las dos",
            "start": 337.53,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "cosas",
            "start": 340.71,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y regularmente son muy buenos",
            "start": 342.55,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "estudiantes y adem\u00e1s repasaron para las",
            "start": 345.31,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "olimpiadas y lo",
            "start": 348.69,
            "duration": 4.909
        },
        {
            "text": "interesante y bonito de estas olimpiadas",
            "start": 351.519,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "es que precisamente un buen estudiante",
            "start": 353.599,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de repente se encuentra con",
            "start": 356.029,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "oportunidades en las que no hab\u00eda",
            "start": 357.589,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "pensado y en general as\u00ed es la vida si",
            "start": 359.779,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "uno est\u00e1 preparado pues se va a",
            "start": 362.539,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "encontrar con oportunidades en las que",
            "start": 364.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda pensado oportunidades de hacer",
            "start": 366.739,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "cosas en las que han so\u00f1ado",
            "start": 369.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "oportunidades de mejorar su comunidad de",
            "start": 370.749,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "servir a su gente y por eso es lo",
            "start": 373.639,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "importante del estudio de la preparaci\u00f3n",
            "start": 376.069,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "el reto fue dif\u00edcil porque fueron tres",
            "start": 378.879,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "etapas la primera etapa fue por zona",
            "start": 381.559,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "escolar quienes ganaron en la zona",
            "start": 384.379,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "escolar pasaron despu\u00e9s a una etapa",
            "start": 387.05,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "regional y finalmente a la etapa de cada",
            "start": 389.659,
            "duration": 7.581
        },
        {
            "text": "estado de la rep\u00fablica",
            "start": 393.679,
            "duration": 6.981
        },
        {
            "text": "su presencia aqu\u00ed es entonces resultado",
            "start": 397.24,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de ese esfuerzo",
            "start": 400.66,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "y ese esfuerzo los lleva a ustedes cada",
            "start": 403.42,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "vez que leen cada vez que estudian a",
            "start": 405.64,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "hacerse a otras preguntas y eso es parte",
            "start": 408.73,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "de lo que queremos de la educaci\u00f3n",
            "start": 411.49,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "p\u00fablica que todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os",
            "start": 413.83,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "siempre que vean la realidad se hagan",
            "start": 416.64,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "muchas preguntas que tengan una",
            "start": 419.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n cr\u00edtica para que se sientan lo",
            "start": 421.33,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "que son transformadores de la realidad",
            "start": 425.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "por ello quiero felicitarlos y",
            "start": 428.13,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "alentarlos a que sigan acerc\u00e1ndose al",
            "start": 430.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "conocimiento como lo est\u00e1n haciendo con",
            "start": 432.94,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "una gran alegr\u00eda y con un gran",
            "start": 434.71,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entusiasmo que nos acaban de demostrar",
            "start": 436.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "conocer es descubrir y ustedes son",
            "start": 440.13,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "grandes exploradores del conocimiento",
            "start": 443.53,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "as\u00ed es que muchas felicidades disfruten",
            "start": 446.82,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "de la jornada de convivencia que tienen",
            "start": 450.49,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disfruten su visita en unos momentos m\u00e1s",
            "start": 452.32,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "a chapultepec",
            "start": 455.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "rosaura ruiz guti\u00e9rrez llevar\u00e1 a todos",
            "start": 456.46,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "estos ni\u00f1as y ni\u00f1os a chapultepec y",
            "start": 459.25,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "sobre todo extiendan tambi\u00e9n nuestra",
            "start": 463.24,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n a sus mam\u00e1s ya sus pap\u00e1s",
            "start": 465.94,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "quienes conf\u00edan en usted",
            "start": 467.89,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "y los apoyan incondicionalmente muchas",
            "start": 470.16,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "muchas felicidades",
            "start": 473.61,
            "duration": 13.17
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 475.09,
            "duration": 15.51
        },
        {
            "text": "tomen asiento si son tan amables",
            "start": 486.78,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "agradeciendo esta intervenci\u00f3n",
            "start": 490.6,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "escucharemos el mensaje del",
            "start": 493.42,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "vicepresidente y director general de",
            "start": 495.62,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "bbva eduardo osuna osuna",
            "start": 497.9,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 502.21,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 504.47,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos es para m\u00ed un",
            "start": 508.4,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "privilegio de verdad dar unas palabras",
            "start": 511.55,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "en esta ceremonia que re\u00fane a los",
            "start": 513.979,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "mejores estudiantes de mexico para",
            "start": 517.729,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "reconocer su esfuerzo su dedicaci\u00f3n y su",
            "start": 520.849,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "disciplina agradezco a las autores del",
            "start": 523.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "gobierno que hoy nos reciben en especial",
            "start": 526.43,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 529.46,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obrador al secretario educaci\u00f3n p\u00fablica",
            "start": 530.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "esteban moctezuma barrag\u00e1n a la doctora",
            "start": 533.3,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "beatriz guti\u00e9rrez muller y a",
            "start": 536.12,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "funcionarios y directivos de las",
            "start": 537.68,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "diversas diversas instancias de gobierno",
            "start": 539.63,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "salud\u00f3 tambi\u00e9n a los maestros que hoy",
            "start": 542.08,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "nos acompa\u00f1an y muy especialmente a",
            "start": 544.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "ustedes los alumnos ustedes que son la",
            "start": 547.19,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n de ser de este evento y unos",
            "start": 550.13,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "aut\u00e9nticos representantes de lo mejor de",
            "start": 552.65,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico no tengo no tengo duda que su",
            "start": 555.44,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "talento contribuir\u00e1 a construir un pa\u00eds",
            "start": 558.05,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pr\u00f3spero en todos los \u00e1mbitos cada",
            "start": 560.39,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "uno de ustedes ha hecho un trabajo",
            "start": 564.29,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "espectacular y por sus m\u00e9ritos est\u00e1n",
            "start": 565.22,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed como representantes de sus escuelas",
            "start": 567.95,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "comunidades y est\u00e1n",
            "start": 570.279,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "ustedes son muestra de que se conjunta",
            "start": 572.42,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "talento con perseverancia se pueden",
            "start": 575.209,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "lograr grandes cosas hoy se hacen",
            "start": 577.76,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "acreedores una beca que los acompa\u00f1ar\u00e1",
            "start": 580.85,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "toda la secundaria pero esta no es un",
            "start": 583.339,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "regalo el recibir la representa el",
            "start": 585.98,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "compromiso de ser mejores cada d\u00eda de",
            "start": 588.47,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "continuar siendo estudiantes de",
            "start": 591.44,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "excelencia pero sobre todo ser ejemplo",
            "start": 593.42,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para otros estudiantes sus familias sus",
            "start": 597.5,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "comunidades y su pa\u00eds a\u00fan hay mucho",
            "start": 599.99,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "camino por recorrer pero no tengan duda",
            "start": 603.26,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que estudiar es la ruta del \u00e9xito sigan",
            "start": 605.6,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "as\u00ed y sean mexicanos ejemplares jam\u00e1s",
            "start": 608.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "dejen de luchar por sus sue\u00f1os y",
            "start": 612.05,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "convi\u00e9rtase en lo que deseen ser pero",
            "start": 613.94,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que sea para beneficio de la sociedad y",
            "start": 616.279,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "sus comunidades quiz\u00e1 entre ustedes hoy",
            "start": 618.17,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "se encuentren los pr\u00f3ximos",
            "start": 620.8,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "investigadores los pr\u00f3ximos doctores los",
            "start": 622.97,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "futuros profesionistas o quiz\u00e1s el",
            "start": 626.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "futuro presidente de m\u00e9xico cuenten con",
            "start": 629.029,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "el apoyo de todos los para lograrlo y",
            "start": 632.18,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "alcanzar su potencial",
            "start": 634.13,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "quiero ratificar que veo a m\u00e9xico seguir",
            "start": 636.11,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ando al gobierno federal durante",
            "start": 639.589,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "toda esta administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las",
            "start": 641.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "acciones de educaci\u00f3n p\u00fablica en este",
            "start": 644.48,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "programa de la olimpiada del",
            "start": 646.7,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "conocimiento infantil que premia todos",
            "start": 648.47,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los a\u00f1os el esfuerzo de los mil mejores",
            "start": 651.079,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estudiantes de primaria y que ellos a su",
            "start": 653.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "vez motivan a muchos millones de",
            "start": 656.209,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "estudiantes a prepararse para ser",
            "start": 658.43,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "mejores mexicanos el d\u00eda de ma\u00f1ana",
            "start": 660.26,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "quiero comunicarles que a partir de este",
            "start": 662.56,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "a\u00f1o bbva estar\u00e1 cubriendo el 100 por",
            "start": 664.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "ciento de las becas que reciben",
            "start": 667.7,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "apostando a\u00fan m\u00e1s en ustedes y su futuro",
            "start": 669.519,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s quiero compartirles que este a\u00f1o",
            "start": 672.85,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "estaremos dando un gran impulso a",
            "start": 675.529,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "nuestro programa de becas para",
            "start": 677.63,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "secundaria preparatoria y universidad",
            "start": 679.73,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "denominado becas para chavos que",
            "start": 682.51,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "inspiran y a partir de este a\u00f1o estamos",
            "start": 684.8,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "cubriendo todos los estados del pa\u00eds con",
            "start": 687.17,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "ello existe la posibilidad que j\u00f3venes",
            "start": 690.32,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "que hoy inician con la beca para",
            "start": 692.839,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "estudios secundaria o sea ustedes sigan",
            "start": 694.55,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "con apoyos hasta la universidad",
            "start": 696.95,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quisiera que recuerden este mensaje el",
            "start": 699.54,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "esfuerzo y compromiso que demuestren",
            "start": 702.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "durante la secundaria les abre la puerta",
            "start": 704.94,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "a seguir con el apoyo de la fundaci\u00f3n",
            "start": 707.73,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "bbva mexico para que no solo ingresen a",
            "start": 709.49,
            "duration": 7.089
        },
        {
            "text": "la preparatoria sino inclusive realicen",
            "start": 713.55,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "una carrera universitaria todo esto es",
            "start": 716.579,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "lo que significa el reconocimiento que",
            "start": 720.06,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "hoy est\u00e1n recibiendo",
            "start": 721.98,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente hace m\u00e1s de 17 a\u00f1os el",
            "start": 724.1,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "entonces bbva bancomer entendi\u00f3 que no",
            "start": 727.94,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "pod\u00edamos aspirar a un mejor pa\u00eds sin el",
            "start": 730.85,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "apoyo contundente a los estudiantes y a",
            "start": 733.459,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "sus maestros por eso nos aliamos con la",
            "start": 735.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "serie de educaci\u00f3n p\u00fablica y asumimos la",
            "start": 738.35,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "responsabilidad de que en un gran",
            "start": 740.75,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "esfuerzo conjunto mantendr\u00edamos los",
            "start": 743.81,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "buenos resultados de la olimpiada del",
            "start": 745.759,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conocimiento infantil es por eso que hoy",
            "start": 747.769,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "ya como bv a mexico",
            "start": 750.589,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "entendemos que la educaci\u00f3n es la clave",
            "start": 752.75,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "para el futuro y es una asignatura en la",
            "start": 755.029,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "que no podemos fallar y esto nos lleva a",
            "start": 757.49,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "refrendar y redoblar nuestro compromiso",
            "start": 759.98,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "en estos casi 20 a\u00f1os hemos enfocado",
            "start": 762.25,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "nuestros esfuerzos sociales en cuatro",
            "start": 764.959,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "pilares que fomentan la educaci\u00f3n de",
            "start": 767.149,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "excelencia becas de la olimpiada del",
            "start": 769.79,
            "duration": 4.529
        },
        {
            "text": "conocimiento infantil becas para chavos",
            "start": 772.009,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "que inspiran la reconstrucci\u00f3n de las",
            "start": 774.319,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "escuelas derivadas de los sismos y la",
            "start": 776.389,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n financiera en este periodo",
            "start": 778.79,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "2002 2018",
            "start": 781.579,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hemos otorgado 43 mil becas para",
            "start": 783.829,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "estudiantes de la olimpiada del",
            "start": 786.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "conocimiento infantil 235 mil becas para",
            "start": 787.91,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "el programa de chavos que inspiran y",
            "start": 792.11,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "acabamos de reconstruir 25 escuelas en 6",
            "start": 794.959,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "estados que han permitido que regresen",
            "start": 798.47,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "16.000 ni\u00f1os a sus escuelas derivados de",
            "start": 800.449,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los sismos de septiembre de hace dos",
            "start": 803.63,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 805.519,
            "duration": 3.541
        },
        {
            "text": "pero vamos por m\u00e1s porque estos j\u00f3venes",
            "start": 806.45,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "son el futuro de m\u00e9xico a partir de 2019",
            "start": 809.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y por los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os estaremos",
            "start": 812.42,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "destinando m\u00e1s de 1000 millones de pesos",
            "start": 815.3,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "por a\u00f1o a la educaci\u00f3n lo que se",
            "start": 817.16,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "traducir\u00e1 en 25 mil becas de la",
            "start": 819.77,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "olimpiada del conocimiento infantil 206",
            "start": 822.71,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mil becas para estudiantes de secundaria",
            "start": 826.01,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "a la universidad para el programa de",
            "start": 827.69,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "chavos que inspiran y podremos mejorar",
            "start": 830.27,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adicional a las 26 escuelas otras 30",
            "start": 832.16,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "planteles educativos que requieran",
            "start": 835.31,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "alguna intervenci\u00f3n en estos 5 a\u00f1os en",
            "start": 837.35,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los siguientes 5 a\u00f1os lograremos un",
            "start": 840.65,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "impacto similar a lo conseguido en los",
            "start": 843.23,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00faltimos 16",
            "start": 845.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s superaremos el n\u00famero de 500.000",
            "start": 847.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "becas otorgadas en el compromiso de la",
            "start": 850.76,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fundaci\u00f3n bbva m\u00e9xico para una nueva",
            "start": 853.61,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n de mexicanos preparados para",
            "start": 855.56,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "mejorar nuestro pa\u00eds perm\u00edtanme ser",
            "start": 857.93,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "reiterativo se\u00f1or presidente m\u00e1s de",
            "start": 860.21,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "medio mill\u00f3n de becas al 2023 nuestro",
            "start": 862.49,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "pa\u00eds tiene importantes retos y",
            "start": 866.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "asignaturas pendientes y la educaci\u00f3n es",
            "start": 868.7,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "sin duda la mejor",
            "start": 871.37,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "para solucionar estos problemas",
            "start": 872.27,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "necesitamos un impulso ascendente a la",
            "start": 873.97,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "calidad educativa de nuestros ni\u00f1os y",
            "start": 876.47,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que son los futuros l\u00edderes del",
            "start": 878.15,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana con este convencimiento y",
            "start": 880.79,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asumiendo nuestra responsabilidad de ser",
            "start": 883.07,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "un factor de cambio es que seguimos",
            "start": 885.38,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "apoyando a los j\u00f3venes de este pa\u00eds a",
            "start": 887.72,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y juntos gobierno",
            "start": 890.51,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "y sociedad trabajemos por un m\u00e9xico m\u00e1s",
            "start": 893.27,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "incluyente y de m\u00e1s oportunidades para",
            "start": 895.82,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "todos muchas gracias por permitirnos dar",
            "start": 898.01,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "este apoyo",
            "start": 900.11,
            "duration": 12.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 902.36,
            "duration": 12.659
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el presidente",
            "start": 912.6,
            "duration": 4.739
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 915.019,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 917.339,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "para la entrega de reconocimientos a los",
            "start": 919.62,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "tres primeros lugares",
            "start": 922.74,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "lo reciben mateo y van latap\u00ed acosta",
            "start": 926.38,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "primer lugar nacional",
            "start": 930.28,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 933.13,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "maril\u00fa aqu\u00ed no puente primer lugar de",
            "start": 953.8,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "escuela primaria ind\u00edgena",
            "start": 957.399,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 959.86,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 974.89,
            "duration": 10.95
        },
        {
            "text": "y carol cristel guti\u00e9rrez castellanos",
            "start": 1008.41,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "primer lugar de escuela primaria conafe",
            "start": 1011.31,
            "duration": 13.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1015.55,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1029.81,
            "duration": 10.259
        },
        {
            "text": "pueden tomar asiento si son tan amables",
            "start": 1055.049,
            "duration": 7.771
        },
        {
            "text": "acto seguido solicitamos al alumno mateo",
            "start": 1059.01,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "iv\u00e1n latap\u00ed acosta primer lugar nacional",
            "start": 1062.82,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "hacer uso de la palabra",
            "start": 1065.58,
            "duration": 11.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1068.44,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias por recibirnos",
            "start": 1079.45,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed gracias tambi\u00e9n a todas las",
            "start": 1082.059,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "autoridades presentes me siento muy",
            "start": 1084.19,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "feliz de haber obtenido el primer lugar",
            "start": 1086.95,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "nacional en la olimpiada del",
            "start": 1088.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conocimiento infantil para m\u00ed es un gran",
            "start": 1090.73,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "honor poder poder dirigirle estas",
            "start": 1093.7,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "palabras en representaci\u00f3n de mis",
            "start": 1096.429,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros",
            "start": 1098.5,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "es muy emocionante poder conocerlo a",
            "start": 1100.05,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "usted y convivir con ni\u00f1os de todos los",
            "start": 1102.12,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "estados del pa\u00eds",
            "start": 1105.06,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "que venimos de distintas regiones y",
            "start": 1107.19,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "diferentes escuelas lo que nos une son",
            "start": 1109.83,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las ganas de estudiar y superarnos para",
            "start": 1112.74,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "ayudar a que m\u00e9xico sea un mejor pa\u00eds",
            "start": 1115.59,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "agradecemos mucho el apoyo de nuestras",
            "start": 1119.65,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "familias porque gracias a sus esfuerzos",
            "start": 1122.17,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tenemos el privilegio de poder ir a la",
            "start": 1124.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "escuela y aprender muchas cosas",
            "start": 1126.58,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "agradecemos el cari\u00f1o y el ejemplo de",
            "start": 1129.2,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "todos los profesores que nos han",
            "start": 1131.299,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ense\u00f1ado tantas cosas durante toda",
            "start": 1133.01,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "nuestra vida",
            "start": 1135.889,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "algunas acad\u00e9micas algunas relacionadas",
            "start": 1136.46,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "con valores con el respeto y el amor a",
            "start": 1139.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "los dem\u00e1s",
            "start": 1142.25,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda todos los ni\u00f1os de",
            "start": 1143.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico puedan estudiar y llegar a la",
            "start": 1146.11,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "universidad porque es muy triste que",
            "start": 1148.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "algunos ni\u00f1os vivan en la calle y tengan",
            "start": 1151.3,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "que trabajar para poder sobrevivir",
            "start": 1153.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico tiene muchas necesidades pero",
            "start": 1156.83,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "solo con la educaci\u00f3n lograremos salir",
            "start": 1159.799,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "adelante y hacer un pa\u00eds m\u00e1s justo y con",
            "start": 1162.799,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "m\u00e1s oportunidades para la gente",
            "start": 1165.649,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por favor siga apoyando",
            "start": 1168.29,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "a los ni\u00f1os y j\u00f3venes del pa\u00eds para que",
            "start": 1171.29,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "podamos seguir super\u00e1ndonos yo en lo",
            "start": 1173.96,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "personal amo la ciencia y la tecnolog\u00eda",
            "start": 1177.08,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "ojal\u00e1 pueda apoyar para que m\u00e1s ni\u00f1os",
            "start": 1179.56,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "puedan participar en estas \u00e1reas y",
            "start": 1183.29,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico se convierta en ejemplo para",
            "start": 1185.99,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses me apasionan en especial",
            "start": 1188.18,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "las matem\u00e1ticas este a\u00f1o gracias al",
            "start": 1191.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "apoyo del gran equipo de la olimpiada de",
            "start": 1194.33,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "matem\u00e1ticas tuve la fortuna de poder",
            "start": 1196.13,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "participar en la competencia",
            "start": 1198.2,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "internacional de matem\u00e1ticas en",
            "start": 1199.55,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "sud\u00e1frica y en la que gane medalla de",
            "start": 1201.29,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oro para m\u00e9xico me siento muy orgulloso",
            "start": 1204.5,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de ser mexicana m\u00e9xico puede m\u00e9xico es",
            "start": 1207.23,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "grande",
            "start": 1210.44,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "estoy seguro de que el gran apoyo de su",
            "start": 1220.01,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno va a estar ah\u00ed los pr\u00f3ximos",
            "start": 1222.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "a\u00f1os para que todos los ni\u00f1os podamos",
            "start": 1225.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "seguir creciendo y alcancemos nuestros",
            "start": 1228.29,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a\u00f1os contamos con su ayuda",
            "start": 1230.36,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "amigos ser ganadores de este concurso es",
            "start": 1233.27,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "una recompensa por todo el esfuerzo que",
            "start": 1236.45,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "hemos hecho siempre para estudiar y ser",
            "start": 1239.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mejores cada d\u00eda pero nos da la",
            "start": 1242.27,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "responsabilidad de ayudar a otros a",
            "start": 1244.88,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 1247.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "luchan por sus sue\u00f1os nunca se rindan y",
            "start": 1248.44,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ayuden a todos los que puedan hacer",
            "start": 1251.47,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "mejores personas",
            "start": 1253.6,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente gracias por recibirnos",
            "start": 1255.389,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con su equipo gracias por",
            "start": 1258.059,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "escucharnos e interesarse en nuestras",
            "start": 1260.249,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "preocupaciones",
            "start": 1262.32,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "los ni\u00f1os que estamos aqu\u00ed so\u00f1amos con",
            "start": 1264.149,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hacer grandes cosas para m\u00e9xico",
            "start": 1266.369,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ay\u00fadenos a lograr los sue\u00f1os",
            "start": 1268.829,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1273.07,
            "duration": 13.049
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os escuchemos el mensaje del",
            "start": 1289.57,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presidente constitucional de los estados",
            "start": 1293.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1296.65,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1298.99,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1301.16,
            "duration": 13.109
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os me da mucho gusto que est\u00e9",
            "start": 1308.179,
            "duration": 11.1
        },
        {
            "text": "en este patio central del palacio",
            "start": 1314.269,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1319.279,
            "duration": 6.741
        },
        {
            "text": "que sean ustedes nuestros invitados",
            "start": 1321.86,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "especiales",
            "start": 1326.02,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os qu\u00e9",
            "start": 1328.36,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "participaron en las olimpiadas",
            "start": 1332.99,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "del conocimiento",
            "start": 1337.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 1340.15,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obtuvieron",
            "start": 1342.6,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "los primeros lugares",
            "start": 1345.03,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "vienen de todo el pa\u00eds",
            "start": 1347.75,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed",
            "start": 1350.89,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 1353.08,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "lo que ustedes han logrado hasta ahora",
            "start": 1356.15,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "se debe",
            "start": 1361.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "primero pues al esfuerzo de ustedes",
            "start": 1364.58,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "la dedicaci\u00f3n de ustedes",
            "start": 1368.46,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1372.33,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "a sus pap\u00e1s a sus mam\u00e1s",
            "start": 1374.23,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "sus familias",
            "start": 1380.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1383.71,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 1386.41,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "los pap\u00e1s y sobre todo las mam\u00e1s",
            "start": 1389.36,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "las que",
            "start": 1392.809,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "ayudan mucho",
            "start": 1394.82,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "en todo y de manera especial",
            "start": 1398.06,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "en lo",
            "start": 1402.89,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "educativo",
            "start": 1404.97,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "miren lo que me dice",
            "start": 1416.5,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente por favor permita",
            "start": 1419.69,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "llevarnos el mejor recuerdo de usted y",
            "start": 1421.73,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenerlo para siempre en nuestra casa y",
            "start": 1425.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "escuela queremos foto por cada estado",
            "start": 1427.25,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "con usted",
            "start": 1430.58,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "ya cuarto",
            "start": 1438.6,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "ahora nos vamos",
            "start": 1449.6,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "a organizar para la foto",
            "start": 1452.169,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "como saben",
            "start": 1456.47,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "son 32 entidades federativas",
            "start": 1458.98,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n representados",
            "start": 1466.029,
            "duration": 3.051
        },
        {
            "text": "todos aqu\u00ed",
            "start": 1469.6,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "entonces son 32 votos no las vamos a",
            "start": 1472.69,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "tomar",
            "start": 1476.2,
            "duration": 10.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1477.12,
            "duration": 10.55
        },
        {
            "text": "les dec\u00eda yo",
            "start": 1486.62,
            "duration": 2.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1487.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que sus mam\u00e1s ayudan mucho",
            "start": 1488.85,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "todo y de manera especial",
            "start": 1495.16,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "la educaci\u00f3n",
            "start": 1501.09,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "son las que est\u00e1n pendientes",
            "start": 1503.73,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1507.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "hagan la tarea en las escuelas donde se",
            "start": 1509.96,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "pide tareas porque hay ya escuelas en",
            "start": 1515.08,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "donde no dejan tarea cada quien tiene su",
            "start": 1518.45,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "m\u00e9todo de ense\u00f1anza",
            "start": 1521.57,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "pero siempre las mam\u00e1s est\u00e1n",
            "start": 1524.029,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "pendientes",
            "start": 1527.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "es muy importante la labor de las",
            "start": 1531.22,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "maestras y de los maestros",
            "start": 1536.02,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "no es as\u00ed",
            "start": 1538.41,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "un aplauso pues",
            "start": 1540.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "los males",
            "start": 1544.86,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "y nos da mucho gusto repito recibirles",
            "start": 1551.02,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "vienen de aguascalientes",
            "start": 1555.299,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "ese estado donde se llev\u00f3 a cabo",
            "start": 1561.52,
            "duration": 7.899
        },
        {
            "text": "1914 la convenci\u00f3n de aguascalientes",
            "start": 1565.669,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "cuando la revoluci\u00f3n",
            "start": 1569.419,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "vienen de baja california",
            "start": 1572.809,
            "duration": 3.891
        },
        {
            "text": "que tiene",
            "start": 1578.59,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "5 municipios a ver",
            "start": 1580.59,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "mexicalli tecate rosarito ensenada y",
            "start": 1584.98,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "tijuana",
            "start": 1591.98,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "vienen de baja california sur",
            "start": 1596.89,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es un estado muy bello",
            "start": 1604.179,
            "duration": 8.621
        },
        {
            "text": "donde se pueden ver",
            "start": 1608.659,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "las ballenas",
            "start": 1612.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 1615.57,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "vienen de campeche",
            "start": 1618.52,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "de all\u00e1 donde era un pintor famoso",
            "start": 1626.23,
            "duration": 11.01
        },
        {
            "text": "joaqu\u00edn clausell",
            "start": 1634.39,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "uno de los mejores pintores de mexico",
            "start": 1637.24,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1n las murallas",
            "start": 1643.11,
            "duration": 7.129
        },
        {
            "text": "porque era un estado asediado por",
            "start": 1646.279,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "piratas y por eso los antiguos",
            "start": 1650.239,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pobladores de campeche hicieron esas",
            "start": 1653.719,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "murallas",
            "start": 1657.229,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "vienen de chihuahua",
            "start": 1659.43,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "que es el estado con m\u00e1s extensi\u00f3n",
            "start": 1665.25,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "territorial",
            "start": 1669.41,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 1672.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "vienen de chiapas",
            "start": 1675.25,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1678.61,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "all\u00e1 donde floreci\u00f3",
            "start": 1681.13,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "la gran cultura maya",
            "start": 1684.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "vienen de la ciudad de m\u00e9xico o est\u00e1n",
            "start": 1688.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1692.799,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde est\u00e1 la capital de la rep\u00fablica",
            "start": 1696.19,
            "duration": 9.719
        },
        {
            "text": "y el palacio nacional donde se",
            "start": 1701.759,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "encuentran todas y todos",
            "start": 1705.909,
            "duration": 8.021
        },
        {
            "text": "vienen de coahuila",
            "start": 1709.62,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "y ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 1717.4,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "presidente que m\u00e1s",
            "start": 1721.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "promovido la democracia en toda la",
            "start": 1726.89,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "historia de mexico por eso se le conoce",
            "start": 1729.53,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "como el ap\u00f3stol de la democracia",
            "start": 1733.18,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "francisco y madero",
            "start": 1736.21,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1740.43,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "vienen de colima",
            "start": 1743.96,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1 el importante puerto de",
            "start": 1748.37,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "manzanillo",
            "start": 1752.0,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "vienen de durango",
            "start": 1754.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1759.55,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "durango",
            "start": 1761.03,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "era el primer presidente de mexico",
            "start": 1764.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "guadalupe victoria",
            "start": 1767.94,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n uno de los mejores periodistas",
            "start": 1770.68,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "en toda la historia de m\u00e9xico francisco",
            "start": 1773.85,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "zarco y tambi\u00e9n de durango",
            "start": 1778.03,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "era un gran revolucionario francisco",
            "start": 1782.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "villa",
            "start": 1785.97,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "vienen de guanajuato",
            "start": 1790.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es la cuna de la independencia",
            "start": 1796.41,
            "duration": 10.85
        },
        {
            "text": "el d\u00eda 15 en la noche aqu\u00ed en palacio en",
            "start": 1801.41,
            "duration": 9.27
        },
        {
            "text": "el balc\u00f3n principal vamos a dar el grito",
            "start": 1807.26,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "de independencia est\u00e1n todas y todos",
            "start": 1810.68,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 1815.15,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vienen de guerrero",
            "start": 1822.509,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "en guerrero",
            "start": 1831.1,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "hay varias regiones",
            "start": 1833.67,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "una de las regiones",
            "start": 1836.899,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "m\u00e1s olvidadas pobres",
            "start": 1841.159,
            "duration": 8.511
        },
        {
            "text": "y aqu\u00ed recordamos es la monta\u00f1a de",
            "start": 1845.26,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "guerrero como dec\u00eda",
            "start": 1849.67,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "el joven que gan\u00f3 la olimpiada",
            "start": 1853.82,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "deseamos que todos los ni\u00f1os pobres de",
            "start": 1858.59,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "la monta\u00f1a de guerrero puedan seguir",
            "start": 1862.22,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "estudiando y les mandamos un saludo un",
            "start": 1866.179,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "abrazo cari\u00f1oso y fraterno",
            "start": 1870.02,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 1878.58,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "del estado de hidalgo",
            "start": 1880.41,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "a la capital espa\u00f1ola",
            "start": 1887.82,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 1894.45,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 1896.39,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "es muy importante la huasteca",
            "start": 1898.35,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "hidalguense huejutla",
            "start": 1900.66,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1908.79,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1909.8,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "hidalgo naci\u00f3 tambi\u00e9n",
            "start": 1912.65,
            "duration": 12.14
        },
        {
            "text": "un general revolucionario felipe \u00e1ngeles",
            "start": 1916.88,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "el hidalguense",
            "start": 1925.96,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1927.34,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "m\u00e1s respetado",
            "start": 1929.19,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "y respetable",
            "start": 1933.11,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "vienen del estado de mexico",
            "start": 1935.67,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "ah\u00ed naci\u00f3",
            "start": 1942.509,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "sor juana in\u00e9s de la cruz",
            "start": 1944.809,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "y escritora poetisa",
            "start": 1948.809,
            "duration": 7.311
        },
        {
            "text": "la medalla que les est\u00e1n entregando",
            "start": 1952.05,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "trae su retrato",
            "start": 1956.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "vienen de michoac\u00e1n",
            "start": 1960.01,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1963.39,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1964.76,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "grandes hombres y michoac\u00e1n",
            "start": 1967.049,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "jose maria morelos",
            "start": 1973.61,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 en michoac\u00e1n",
            "start": 1976.79,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n el principal",
            "start": 1979.98,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "asesor de benito ju\u00e1rez melchor ocampo",
            "start": 1982.86,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "y naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n",
            "start": 1989.03,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "el mejor presidente del siglo 20 el",
            "start": 1992.419,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo",
            "start": 1996.799,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "vienen de morelos",
            "start": 2006.37,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "la tierra",
            "start": 2011.91,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "del l\u00edder campesino m\u00e1s honesto emiliano",
            "start": 2013.82,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "zapata salazar",
            "start": 2021.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vienen de nayarit",
            "start": 2029.71,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2034.26,
            "duration": 3.31
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 2036.039,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "mucha tradici\u00f3n cultural",
            "start": 2037.57,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "tres etnias importantes",
            "start": 2041.34,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "los coras los huicholes y los tepehuanos",
            "start": 2046.13,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de nayarit",
            "start": 2051.6,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "vienen",
            "start": 2054.25,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2056.169,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 2057.82,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de ese s\u00edmbolo que es el cerro de la",
            "start": 2062.26,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "silla",
            "start": 2066.1,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2076.23,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "nuevo le\u00f3n",
            "start": 2080.21,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "hay muchas industrias",
            "start": 2082.399,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2087.16,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "un pueblo muy laborioso",
            "start": 2088.82,
            "duration": 7.059
        },
        {
            "text": "dedicado a",
            "start": 2092.18,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "el desarrollo industrial",
            "start": 2095.879,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "vienen de oaxaca",
            "start": 2101.27,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "acabamos de estar all\u00e1",
            "start": 2106.09,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "ya casi",
            "start": 2108.99,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "me voy a vivir a oaxaca porque visito",
            "start": 2111.35,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "mucho ese estado",
            "start": 2114.56,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura",
            "start": 2118.26,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "en el mundo porque han conservado sus",
            "start": 2121.91,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "tradiciones sus costumbres",
            "start": 2126.99,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "su organizaci\u00f3n social saben ustedes que",
            "start": 2130.0,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "en oaxaca",
            "start": 2134.41,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hay una pr\u00e1ctica que se conoce como",
            "start": 2136.79,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "tequio",
            "start": 2139.97,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es",
            "start": 2142.09,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "la ayuda mutua",
            "start": 2144.33,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "todos los que viven en un pueblo en una",
            "start": 2147.26,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "comunidad",
            "start": 2150.14,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "cooperan y dan trabajo voluntario",
            "start": 2151.83,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2156.53,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "que sus comunidades progresen",
            "start": 2158.04,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y salgan adelante",
            "start": 2162.27,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s en oaxaca naci\u00f3 el mejor",
            "start": 2165.17,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "presidente de la historia de mexico un",
            "start": 2168.859,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda",
            "start": 2173.299,
            "duration": 11.871
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2178.46,
            "duration": 10.27
        },
        {
            "text": "vienen de puebla",
            "start": 2185.17,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "all\u00ed se llev\u00f3 a cabo la c\u00e9lebre batalla",
            "start": 2190.67,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de puebla cuando",
            "start": 2194.33,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "nos invadieron",
            "start": 2197.86,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "los franceses en ese entonces el",
            "start": 2201.07,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero los",
            "start": 2205.54,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poblanos",
            "start": 2210.64,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y los mexicanos",
            "start": 2212.74,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "defendieron nuestra patria y gracias a",
            "start": 2216.19,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "eso se logr\u00f3",
            "start": 2221.12,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "la segunda independencia de m\u00e9xico",
            "start": 2223.64,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "de quer\u00e9taro",
            "start": 2234.84,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "en la tierra de la corregidora",
            "start": 2238.36,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la pe\u00f1a de bernal",
            "start": 2241.2,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2245.0,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "se debe de conocer por qu\u00e9",
            "start": 2247.089,
            "duration": 9.411
        },
        {
            "text": "pertenece a nuestra orograf\u00eda nacional",
            "start": 2250.89,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "nosotros tenemos en todo el territorio",
            "start": 2256.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cerros",
            "start": 2259.22,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2261.93,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "pe\u00f1ascos muy bellos",
            "start": 2263.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en todos los estados de la rep\u00fablica",
            "start": 2269.21,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "viene",
            "start": 2273.58,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "de quintana roo",
            "start": 2275.46,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2280.49,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "tiene una parte",
            "start": 2282.07,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "el golfo de m\u00e9xico y otra parte del mar",
            "start": 2286.99,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "caribe y es",
            "start": 2290.26,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "una de las regiones tur\u00edsticas",
            "start": 2293.54,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "m\u00e1s visitadas",
            "start": 2297.3,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico y del mundo porque ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 2300.9,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "canc\u00fan y otros centros tur\u00edsticos muy",
            "start": 2305.51,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2310.95,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "vienen de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 2312.89,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2317.0,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2331.68,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "en san lu\u00eds",
            "start": 2335.46,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "son dos regiones principales",
            "start": 2337.91,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "en efecto el altiplano y el agua seca y",
            "start": 2342.26,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds",
            "start": 2346.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "era un dirigente que luch\u00f3 mucho por la",
            "start": 2348.11,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "democracia que tuve la fortuna de",
            "start": 2352.52,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "conocer el doctor salvador nada",
            "start": 2354.86,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "de san lu\u00eds potos\u00ed",
            "start": 2359.41,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2366.09,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 2367.92,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2370.78,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2373.08,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "el estado",
            "start": 2375.49,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 produce m\u00e1s alimentos",
            "start": 2378.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2384.45,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es como el granero de mexico",
            "start": 2386.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "sinaloa",
            "start": 2390.13,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "vienen de sonora",
            "start": 2396.11,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde",
            "start": 2400.91,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "h\u00e1bitat de s",
            "start": 2403.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hace miles de a\u00f1os",
            "start": 2406.42,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "la tribu yaqui",
            "start": 2409.42,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de los pueblos",
            "start": 2413.0,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s cultura",
            "start": 2415.48,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2419.069,
            "duration": 2.571
        },
        {
            "text": "orgullo",
            "start": 2423.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "sus costumbres",
            "start": 2429.02,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "es uno de los pueblos m\u00e1s sufridos que",
            "start": 2432.11,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "padeci\u00f3 de m\u00e1s represi\u00f3n",
            "start": 2436.1,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "durante",
            "start": 2440.53,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "la dictadura porfirista",
            "start": 2442.73,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "por eso hay que respetar y querer mucho",
            "start": 2445.92,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "a los pueblos yaquis",
            "start": 2451.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vienen de tabasco",
            "start": 2455.24,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "vienen de mi tierra y de mi agua",
            "start": 2461.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "no es para presumir",
            "start": 2472.359,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "pero en tabasco floreci\u00f3",
            "start": 2475.8,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "la madre de todas las culturas",
            "start": 2479.34,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la cultura olmeca",
            "start": 2486.64,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2490.44,
            "duration": 10.81
        },
        {
            "text": "vienen de tamaulipas",
            "start": 2496.16,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "tiene tamaulipas tres regiones",
            "start": 2507.579,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "importantes",
            "start": 2510.4,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "lo que es el golfo",
            "start": 2512.849,
            "duration": 4.821
        },
        {
            "text": "tampico-madero-altamira soto la marina",
            "start": 2518.77,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tiene el centro donde est\u00e1 la capital",
            "start": 2525.48,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "ciudad victoria",
            "start": 2528.95,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "y las ciudades fronterizas a ver si las",
            "start": 2531.75,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 2537.3,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 2539.35,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "leo bravo",
            "start": 2541.99,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "matamoros",
            "start": 2544.99,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "nuevo laredo",
            "start": 2548.4,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "nos falt\u00f3 alguna claro hay otras m\u00e1s",
            "start": 2552.22,
            "duration": 7.339
        },
        {
            "text": "pero son las m\u00e1s",
            "start": 2556.14,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "pobladas",
            "start": 2559.559,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "matamoros",
            "start": 2563.23,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "r\u00edo bravo",
            "start": 2567.34,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "reynosa",
            "start": 2569.49,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "y nuevo laredo",
            "start": 2571.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "vienen de otra escala",
            "start": 2573.97,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es otra escala",
            "start": 2580.88,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "el asiento de un pueblo con mucha",
            "start": 2587.0,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "cultura y muy trabajador",
            "start": 2590.45,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque se dedican a la agricultura",
            "start": 2594.18,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2598.24,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "se ocupan de crear animales de corral y",
            "start": 2600.64,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "todav\u00eda en la casa",
            "start": 2606.039,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "tienen sus telares es un pueblo muy",
            "start": 2608.56,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "trabajador el pueblo de tlaxcala",
            "start": 2612.34,
            "duration": 8.019
        },
        {
            "text": "vienen de veracruz",
            "start": 2616.38,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "es muy importante xalapa que es la",
            "start": 2628.39,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "capital",
            "start": 2633.309,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n el puerto de veracruz pero",
            "start": 2635.099,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el norte",
            "start": 2639.359,
            "duration": 5.421
        },
        {
            "text": "y el surf",
            "start": 2641.49,
            "duration": 9.37
        },
        {
            "text": "de veracruz vienen de yucat\u00e1n",
            "start": 2644.78,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a ver la tierra del venado y del fais\u00e1n",
            "start": 2659.53,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 2663.95,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en yucat\u00e1n",
            "start": 2666.52,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sitios arqueol\u00f3gicos muy",
            "start": 2669.18,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "importantes como chich\u00e9n itz\u00e1",
            "start": 2673.53,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "lux mal",
            "start": 2678.36,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y otros",
            "start": 2680.82,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 2683.75,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n mucha cultura y la gente se",
            "start": 2685.92,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "siente muy orgullosa de sus tradiciones",
            "start": 2692.13,
            "duration": 7.469
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2697.43,
            "duration": 8.81
        },
        {
            "text": "el estado 32 orden alfab\u00e9tico zacatecas",
            "start": 2699.599,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2706.24,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "zacatecas",
            "start": 2711.25,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 2713.619,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "es decir",
            "start": 2716.01,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es una ciudad colonial",
            "start": 2717.75,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "bell\u00edsima",
            "start": 2722.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "zacatecas es como un museo la ciudad",
            "start": 2726.02,
            "duration": 10.37
        },
        {
            "text": "capital porque en la \u00e9poca de la colonia",
            "start": 2731.44,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "hab\u00eda minas de oro de plata",
            "start": 2736.39,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2741.3,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "los espa\u00f1oles se llevaban el oro la",
            "start": 2744.61,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "plata",
            "start": 2748.99,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2750.45,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 2751.94,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "construyeron edificios muy bellos",
            "start": 2753.85,
            "duration": 9.33
        },
        {
            "text": "templos",
            "start": 2760.18,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 son",
            "start": 2763.19,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "joyas de arte",
            "start": 2764.66,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "en zacatecas bueno eso es nuestro m\u00e9xico",
            "start": 2766.81,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "un gran pa\u00eds",
            "start": 2772.75,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2774.69,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "verdad que como m\u00e9xico no hay dos",
            "start": 2780.78,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2784.89,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "da mucho gusto estar con ustedes y como",
            "start": 2786.34,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hoy tenemos que tomarnos la foto yo",
            "start": 2788.92,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "tengo que ir a otro acto vamos a",
            "start": 2791.26,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "terminar ya con mi intervenci\u00f3n muchas",
            "start": 2796.02,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2799.45,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "felicidades de todo coraz\u00f3n",
            "start": 2801.48,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "con todo mi cari\u00f1o",
            "start": 2805.97,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "que vivan los estudiantes",
            "start": 2812.57,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "que vivan las ni\u00f1as",
            "start": 2818.82,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "que vivan los ni\u00f1os",
            "start": 2822.54,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "que vivan las maestras",
            "start": 2825.77,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que vivan los maestros",
            "start": 2829.22,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "que viva la educaci\u00f3n",
            "start": 2832.32,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vive m\u00e9xico",
            "start": 2835.77,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "viva m\u00e9xico misma m\u00e9xico",
            "start": 2838.22,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2842.69,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "si son tan amables permanezcan en sus",
            "start": 2847.97,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "lugares haciendo eco a su petici\u00f3n",
            "start": 2851.72,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "comenzaremos con la toma de fotograf\u00edas",
            "start": 2855.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pedimos que nos acompa\u00f1e el se\u00f1or",
            "start": 2861.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "presidente su se\u00f1ora esposa el",
            "start": 2864.079,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "secretario de educaci\u00f3n y el director",
            "start": 2866.48,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "general de bmw",
            "start": 2869.119,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "a los dem\u00e1s miembros del pres\u00eddium les",
            "start": 2873.16,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "agradecemos su asistencia a los ni\u00f1os",
            "start": 2876.609,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium por",
            "start": 2879.7,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "favor pasen con su delegaci\u00f3n les iremos",
            "start": 2882.789,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "indicando estado por estado el personal",
            "start": 2885.839,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "de log\u00edstica como subir\u00e1n a tomarse la",
            "start": 2888.94,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fotograf\u00eda comenzaremos con el estado de",
            "start": 2891.789,
            "duration": 4.611
        },
        {
            "text": "oaxaca",
            "start": 2894.369,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2935.6,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2992.16,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3008.94,
            "duration": 3.059
        }
    ],
    "transcription_text": "constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] encabeza esta convivencia cultural 2019 el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos acompa\u00f1an beatriz guti\u00e9rrez muller esposa del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos [Aplausos] la alumna mariluz aquino puente primer lugar ind\u00edgena el alumno mateo iv\u00e1n latap\u00ed acosta primer lugar nacional el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n la alumna carol cristel guti\u00e9rrez castellanos primer lugar de escuela con afe [Aplausos] el vicepresidente y director general de bbva eduardo osuna osuna el secretario general del sindicato nacional de trabajadores de la educaci\u00f3n alfonso cepeda salas el titular de la autoridad educativa federal en la ciudad de mexico lu\u00eds humberto fern\u00e1ndez fuentes y el director general del instituto nacional de pueblos ind\u00edgenas adelfo regino montes damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las alumnas y alumnos galardonados personal docente y medios de comunicaci\u00f3n que hoy nos acompa\u00f1an solicitamos atentamente tomen sus asientos tiene la palabra el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n [Aplausos] muy buenos d\u00edas a todas ya todos [M\u00fasica] querido mateo iv\u00e1n latap\u00ed primer lugar nacional de estas olimpiadas del conocimiento maril\u00fa aquino puente carol cristel guti\u00e9rrez se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador muy apreciada distinguida a beatriz guti\u00e9rrez muller queridos miembros del pres\u00eddium hace un momento platicaba yo con varias ni\u00f1as y ni\u00f1os est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y la mayor\u00eda no conoc\u00edan este palacio nacional y estaban muy orgullosos de visitarlo y sobre todo de saludar a su se\u00f1or presidente todos ustedes tuvieron que estudiar la profundidad y repasar sus materias de sexto grado en matem\u00e1ticas espa\u00f1ol ciencias naturales historia y geograf\u00eda sobre las que vers\u00f3 la olimpiada y les preguntaba yo a ellos si hab\u00edan estudiado mucho para ganar la olimpiada o porque eran muy buenos estudiantes fue que ganaron la olimpiada y me dijeron que las dos cosas y regularmente son muy buenos estudiantes y adem\u00e1s repasaron para las olimpiadas y lo interesante y bonito de estas olimpiadas es que precisamente un buen estudiante de repente se encuentra con oportunidades en las que no hab\u00eda pensado y en general as\u00ed es la vida si uno est\u00e1 preparado pues se va a encontrar con oportunidades en las que no hab\u00eda pensado oportunidades de hacer cosas en las que han so\u00f1ado oportunidades de mejorar su comunidad de servir a su gente y por eso es lo importante del estudio de la preparaci\u00f3n el reto fue dif\u00edcil porque fueron tres etapas la primera etapa fue por zona escolar quienes ganaron en la zona escolar pasaron despu\u00e9s a una etapa regional y finalmente a la etapa de cada estado de la rep\u00fablica su presencia aqu\u00ed es entonces resultado de ese esfuerzo y ese esfuerzo los lleva a ustedes cada vez que leen cada vez que estudian a hacerse a otras preguntas y eso es parte de lo que queremos de la educaci\u00f3n p\u00fablica que todas las ni\u00f1as los ni\u00f1os siempre que vean la realidad se hagan muchas preguntas que tengan una reflexi\u00f3n cr\u00edtica para que se sientan lo que son transformadores de la realidad por ello quiero felicitarlos y alentarlos a que sigan acerc\u00e1ndose al conocimiento como lo est\u00e1n haciendo con una gran alegr\u00eda y con un gran entusiasmo que nos acaban de demostrar conocer es descubrir y ustedes son grandes exploradores del conocimiento as\u00ed es que muchas felicidades disfruten de la jornada de convivencia que tienen disfruten su visita en unos momentos m\u00e1s a chapultepec rosaura ruiz guti\u00e9rrez llevar\u00e1 a todos estos ni\u00f1as y ni\u00f1os a chapultepec y sobre todo extiendan tambi\u00e9n nuestra felicitaci\u00f3n a sus mam\u00e1s ya sus pap\u00e1s quienes conf\u00edan en usted y los apoyan incondicionalmente muchas muchas felicidades [Aplausos] tomen asiento si son tan amables agradeciendo esta intervenci\u00f3n escucharemos el mensaje del vicepresidente y director general de bbva eduardo osuna osuna [Aplausos] [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas a todos es para m\u00ed un privilegio de verdad dar unas palabras en esta ceremonia que re\u00fane a los mejores estudiantes de mexico para reconocer su esfuerzo su dedicaci\u00f3n y su disciplina agradezco a las autores del gobierno que hoy nos reciben en especial al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador al secretario educaci\u00f3n p\u00fablica esteban moctezuma barrag\u00e1n a la doctora beatriz guti\u00e9rrez muller y a funcionarios y directivos de las diversas diversas instancias de gobierno salud\u00f3 tambi\u00e9n a los maestros que hoy nos acompa\u00f1an y muy especialmente a ustedes los alumnos ustedes que son la raz\u00f3n de ser de este evento y unos aut\u00e9nticos representantes de lo mejor de m\u00e9xico no tengo no tengo duda que su talento contribuir\u00e1 a construir un pa\u00eds m\u00e1s pr\u00f3spero en todos los \u00e1mbitos cada uno de ustedes ha hecho un trabajo espectacular y por sus m\u00e9ritos est\u00e1n aqu\u00ed como representantes de sus escuelas comunidades y est\u00e1n ustedes son muestra de que se conjunta talento con perseverancia se pueden lograr grandes cosas hoy se hacen acreedores una beca que los acompa\u00f1ar\u00e1 toda la secundaria pero esta no es un regalo el recibir la representa el compromiso de ser mejores cada d\u00eda de continuar siendo estudiantes de excelencia pero sobre todo ser ejemplo para otros estudiantes sus familias sus comunidades y su pa\u00eds a\u00fan hay mucho camino por recorrer pero no tengan duda que estudiar es la ruta del \u00e9xito sigan as\u00ed y sean mexicanos ejemplares jam\u00e1s dejen de luchar por sus sue\u00f1os y convi\u00e9rtase en lo que deseen ser pero que sea para beneficio de la sociedad y sus comunidades quiz\u00e1 entre ustedes hoy se encuentren los pr\u00f3ximos investigadores los pr\u00f3ximos doctores los futuros profesionistas o quiz\u00e1s el futuro presidente de m\u00e9xico cuenten con el apoyo de todos los para lograrlo y alcanzar su potencial quiero ratificar que veo a m\u00e9xico seguir acompa\u00f1ando al gobierno federal durante toda esta administraci\u00f3n a trav\u00e9s de las acciones de educaci\u00f3n p\u00fablica en este programa de la olimpiada del conocimiento infantil que premia todos los a\u00f1os el esfuerzo de los mil mejores estudiantes de primaria y que ellos a su vez motivan a muchos millones de estudiantes a prepararse para ser mejores mexicanos el d\u00eda de ma\u00f1ana quiero comunicarles que a partir de este a\u00f1o bbva estar\u00e1 cubriendo el 100 por ciento de las becas que reciben apostando a\u00fan m\u00e1s en ustedes y su futuro adem\u00e1s quiero compartirles que este a\u00f1o estaremos dando un gran impulso a nuestro programa de becas para secundaria preparatoria y universidad denominado becas para chavos que inspiran y a partir de este a\u00f1o estamos cubriendo todos los estados del pa\u00eds con ello existe la posibilidad que j\u00f3venes que hoy inician con la beca para estudios secundaria o sea ustedes sigan con apoyos hasta la universidad quisiera que recuerden este mensaje el esfuerzo y compromiso que demuestren durante la secundaria les abre la puerta a seguir con el apoyo de la fundaci\u00f3n bbva mexico para que no solo ingresen a la preparatoria sino inclusive realicen una carrera universitaria todo esto es lo que significa el reconocimiento que hoy est\u00e1n recibiendo se\u00f1or presidente hace m\u00e1s de 17 a\u00f1os el entonces bbva bancomer entendi\u00f3 que no pod\u00edamos aspirar a un mejor pa\u00eds sin el apoyo contundente a los estudiantes y a sus maestros por eso nos aliamos con la serie de educaci\u00f3n p\u00fablica y asumimos la responsabilidad de que en un gran esfuerzo conjunto mantendr\u00edamos los buenos resultados de la olimpiada del conocimiento infantil es por eso que hoy ya como bv a mexico entendemos que la educaci\u00f3n es la clave para el futuro y es una asignatura en la que no podemos fallar y esto nos lleva a refrendar y redoblar nuestro compromiso en estos casi 20 a\u00f1os hemos enfocado nuestros esfuerzos sociales en cuatro pilares que fomentan la educaci\u00f3n de excelencia becas de la olimpiada del conocimiento infantil becas para chavos que inspiran la reconstrucci\u00f3n de las escuelas derivadas de los sismos y la educaci\u00f3n financiera en este periodo 2002 2018 hemos otorgado 43 mil becas para estudiantes de la olimpiada del conocimiento infantil 235 mil becas para el programa de chavos que inspiran y acabamos de reconstruir 25 escuelas en 6 estados que han permitido que regresen 16.000 ni\u00f1os a sus escuelas derivados de los sismos de septiembre de hace dos a\u00f1os pero vamos por m\u00e1s porque estos j\u00f3venes son el futuro de m\u00e9xico a partir de 2019 y por los pr\u00f3ximos 5 a\u00f1os estaremos destinando m\u00e1s de 1000 millones de pesos por a\u00f1o a la educaci\u00f3n lo que se traducir\u00e1 en 25 mil becas de la olimpiada del conocimiento infantil 206 mil becas para estudiantes de secundaria a la universidad para el programa de chavos que inspiran y podremos mejorar adicional a las 26 escuelas otras 30 planteles educativos que requieran alguna intervenci\u00f3n en estos 5 a\u00f1os en los siguientes 5 a\u00f1os lograremos un impacto similar a lo conseguido en los \u00faltimos 16 adem\u00e1s superaremos el n\u00famero de 500.000 becas otorgadas en el compromiso de la fundaci\u00f3n bbva m\u00e9xico para una nueva generaci\u00f3n de mexicanos preparados para mejorar nuestro pa\u00eds perm\u00edtanme ser reiterativo se\u00f1or presidente m\u00e1s de medio mill\u00f3n de becas al 2023 nuestro pa\u00eds tiene importantes retos y asignaturas pendientes y la educaci\u00f3n es sin duda la mejor para solucionar estos problemas necesitamos un impulso ascendente a la calidad educativa de nuestros ni\u00f1os y j\u00f3venes que son los futuros l\u00edderes del ma\u00f1ana con este convencimiento y asumiendo nuestra responsabilidad de ser un factor de cambio es que seguimos apoyando a los j\u00f3venes de este pa\u00eds a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n y juntos gobierno y sociedad trabajemos por un m\u00e9xico m\u00e1s incluyente y de m\u00e1s oportunidades para todos muchas gracias por permitirnos dar este apoyo [Aplausos] a continuaci\u00f3n el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador para la entrega de reconocimientos a los tres primeros lugares lo reciben mateo y van latap\u00ed acosta primer lugar nacional [Aplausos] maril\u00fa aqu\u00ed no puente primer lugar de escuela primaria ind\u00edgena [Aplausos] [Aplausos] y carol cristel guti\u00e9rrez castellanos primer lugar de escuela primaria conafe [Aplausos] [Aplausos] pueden tomar asiento si son tan amables acto seguido solicitamos al alumno mateo iv\u00e1n latap\u00ed acosta primer lugar nacional hacer uso de la palabra [Aplausos] se\u00f1or presidente gracias por recibirnos aqu\u00ed gracias tambi\u00e9n a todas las autoridades presentes me siento muy feliz de haber obtenido el primer lugar nacional en la olimpiada del conocimiento infantil para m\u00ed es un gran honor poder poder dirigirle estas palabras en representaci\u00f3n de mis compa\u00f1eros es muy emocionante poder conocerlo a usted y convivir con ni\u00f1os de todos los estados del pa\u00eds que venimos de distintas regiones y diferentes escuelas lo que nos une son las ganas de estudiar y superarnos para ayudar a que m\u00e9xico sea un mejor pa\u00eds agradecemos mucho el apoyo de nuestras familias porque gracias a sus esfuerzos tenemos el privilegio de poder ir a la escuela y aprender muchas cosas agradecemos el cari\u00f1o y el ejemplo de todos los profesores que nos han ense\u00f1ado tantas cosas durante toda nuestra vida algunas acad\u00e9micas algunas relacionadas con valores con el respeto y el amor a los dem\u00e1s ojal\u00e1 alg\u00fan d\u00eda todos los ni\u00f1os de m\u00e9xico puedan estudiar y llegar a la universidad porque es muy triste que algunos ni\u00f1os vivan en la calle y tengan que trabajar para poder sobrevivir m\u00e9xico tiene muchas necesidades pero solo con la educaci\u00f3n lograremos salir adelante y hacer un pa\u00eds m\u00e1s justo y con m\u00e1s oportunidades para la gente se\u00f1or presidente por favor siga apoyando a los ni\u00f1os y j\u00f3venes del pa\u00eds para que podamos seguir super\u00e1ndonos yo en lo personal amo la ciencia y la tecnolog\u00eda ojal\u00e1 pueda apoyar para que m\u00e1s ni\u00f1os puedan participar en estas \u00e1reas y m\u00e9xico se convierta en ejemplo para otros pa\u00edses me apasionan en especial las matem\u00e1ticas este a\u00f1o gracias al apoyo del gran equipo de la olimpiada de matem\u00e1ticas tuve la fortuna de poder participar en la competencia internacional de matem\u00e1ticas en sud\u00e1frica y en la que gane medalla de oro para m\u00e9xico me siento muy orgulloso de ser mexicana m\u00e9xico puede m\u00e9xico es grande estoy seguro de que el gran apoyo de su gobierno va a estar ah\u00ed los pr\u00f3ximos a\u00f1os para que todos los ni\u00f1os podamos seguir creciendo y alcancemos nuestros a\u00f1os contamos con su ayuda amigos ser ganadores de este concurso es una recompensa por todo el esfuerzo que hemos hecho siempre para estudiar y ser mejores cada d\u00eda pero nos da la responsabilidad de ayudar a otros a crecer luchan por sus sue\u00f1os nunca se rindan y ayuden a todos los que puedan hacer mejores personas se\u00f1or presidente gracias por recibirnos aqu\u00ed con su equipo gracias por escucharnos e interesarse en nuestras preocupaciones los ni\u00f1os que estamos aqu\u00ed so\u00f1amos con hacer grandes cosas para m\u00e9xico ay\u00fadenos a lograr los sue\u00f1os [Aplausos] ni\u00f1as y ni\u00f1os escuchemos el mensaje del presidente constitucional de los estados unidos mexicanos andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] ni\u00f1as ni\u00f1os me da mucho gusto que est\u00e9 en este patio central del palacio nacional que sean ustedes nuestros invitados especiales las ni\u00f1as los ni\u00f1os qu\u00e9 participaron en las olimpiadas del conocimiento y qu\u00e9 obtuvieron los primeros lugares vienen de todo el pa\u00eds como aqu\u00ed se ha dicho lo que ustedes han logrado hasta ahora se debe primero pues al esfuerzo de ustedes la dedicaci\u00f3n de ustedes tambi\u00e9n a sus pap\u00e1s a sus mam\u00e1s sus familias por qu\u00e9 son los pap\u00e1s y sobre todo las mam\u00e1s las que ayudan mucho en todo y de manera especial en lo educativo miren lo que me dice se\u00f1or presidente por favor permita llevarnos el mejor recuerdo de usted y tenerlo para siempre en nuestra casa y escuela queremos foto por cada estado con usted ya cuarto ahora nos vamos a organizar para la foto como saben son 32 entidades federativas y est\u00e1n representados todos aqu\u00ed entonces son 32 votos no las vamos a tomar [Aplausos] les dec\u00eda yo [M\u00fasica] que sus mam\u00e1s ayudan mucho todo y de manera especial la educaci\u00f3n son las que est\u00e1n pendientes qu\u00e9 hagan la tarea en las escuelas donde se pide tareas porque hay ya escuelas en donde no dejan tarea cada quien tiene su m\u00e9todo de ense\u00f1anza pero siempre las mam\u00e1s est\u00e1n pendientes es muy importante la labor de las maestras y de los maestros no es as\u00ed un aplauso pues los males y nos da mucho gusto repito recibirles vienen de aguascalientes ese estado donde se llev\u00f3 a cabo 1914 la convenci\u00f3n de aguascalientes cuando la revoluci\u00f3n vienen de baja california que tiene 5 municipios a ver mexicalli tecate rosarito ensenada y tijuana vienen de baja california sur qu\u00e9 es un estado muy bello donde se pueden ver las ballenas por ejemplo vienen de campeche de all\u00e1 donde era un pintor famoso joaqu\u00edn clausell uno de los mejores pintores de mexico d\u00f3nde est\u00e1n las murallas porque era un estado asediado por piratas y por eso los antiguos pobladores de campeche hicieron esas murallas vienen de chihuahua que es el estado con m\u00e1s extensi\u00f3n territorial en el pa\u00eds vienen de chiapas [Aplausos] all\u00e1 donde floreci\u00f3 la gran cultura maya vienen de la ciudad de m\u00e9xico o est\u00e1n aqu\u00ed en d\u00f3nde est\u00e1 la capital de la rep\u00fablica y el palacio nacional donde se encuentran todas y todos vienen de coahuila y ah\u00ed naci\u00f3 presidente que m\u00e1s promovido la democracia en toda la historia de mexico por eso se le conoce como el ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero [Aplausos] vienen de colima d\u00f3nde est\u00e1 el importante puerto de manzanillo vienen de durango [Aplausos] durango era el primer presidente de mexico guadalupe victoria tambi\u00e9n uno de los mejores periodistas en toda la historia de m\u00e9xico francisco zarco y tambi\u00e9n de durango era un gran revolucionario francisco villa vienen de guanajuato qu\u00e9 es la cuna de la independencia el d\u00eda 15 en la noche aqu\u00ed en palacio en el balc\u00f3n principal vamos a dar el grito de independencia est\u00e1n todas y todos invitados vienen de guerrero en guerrero hay varias regiones una de las regiones m\u00e1s olvidadas pobres y aqu\u00ed recordamos es la monta\u00f1a de guerrero como dec\u00eda el joven que gan\u00f3 la olimpiada deseamos que todos los ni\u00f1os pobres de la monta\u00f1a de guerrero puedan seguir estudiando y les mandamos un saludo un abrazo cari\u00f1oso y fraterno vienen del estado de hidalgo a la capital espa\u00f1ola pero tambi\u00e9n es muy importante la huasteca hidalguense huejutla ah\u00ed [M\u00fasica] hidalgo naci\u00f3 tambi\u00e9n un general revolucionario felipe \u00e1ngeles el hidalguense [M\u00fasica] m\u00e1s respetado y respetable vienen del estado de mexico ah\u00ed naci\u00f3 sor juana in\u00e9s de la cruz y escritora poetisa la medalla que les est\u00e1n entregando trae su retrato vienen de michoac\u00e1n [M\u00fasica] 3 grandes hombres y michoac\u00e1n jose maria morelos naci\u00f3 en michoac\u00e1n naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n el principal asesor de benito ju\u00e1rez melchor ocampo y naci\u00f3 tambi\u00e9n en michoac\u00e1n el mejor presidente del siglo 20 el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo vienen de morelos la tierra del l\u00edder campesino m\u00e1s honesto emiliano zapata salazar vienen de nayarit d\u00f3nde ay mucha tradici\u00f3n cultural tres etnias importantes los coras los huicholes y los tepehuanos de nayarit vienen d nuevo le\u00f3n de ese s\u00edmbolo que es el cerro de la silla tambi\u00e9n nuevo le\u00f3n hay muchas industrias es un pueblo muy laborioso dedicado a el desarrollo industrial vienen de oaxaca acabamos de estar all\u00e1 ya casi me voy a vivir a oaxaca porque visito mucho ese estado oaxaca es de los pueblos con m\u00e1s cultura en el mundo porque han conservado sus tradiciones sus costumbres su organizaci\u00f3n social saben ustedes que en oaxaca hay una pr\u00e1ctica que se conoce como tequio qu\u00e9 es la ayuda mutua todos los que viven en un pueblo en una comunidad cooperan y dan trabajo voluntario para que sus comunidades progresen y salgan adelante adem\u00e1s en oaxaca naci\u00f3 el mejor presidente de la historia de mexico un ind\u00edgena zapoteco benito ju\u00e1rez garc\u00eda [Aplausos] vienen de puebla all\u00ed se llev\u00f3 a cabo la c\u00e9lebre batalla de puebla cuando nos invadieron los franceses en ese entonces el ej\u00e9rcito m\u00e1s poderoso del mundo pero los poblanos y los mexicanos defendieron nuestra patria y gracias a eso se logr\u00f3 la segunda independencia de m\u00e9xico de quer\u00e9taro en la tierra de la corregidora tambi\u00e9n de la pe\u00f1a de bernal qu\u00e9 se debe de conocer por qu\u00e9 pertenece a nuestra orograf\u00eda nacional nosotros tenemos en todo el territorio cerros y pe\u00f1ascos muy bellos en todos los estados de la rep\u00fablica viene de quintana roo qu\u00e9 tiene una parte el golfo de m\u00e9xico y otra parte del mar caribe y es una de las regiones tur\u00edsticas m\u00e1s visitadas de m\u00e9xico y del mundo porque ah\u00ed est\u00e1 canc\u00fan y otros centros tur\u00edsticos muy importantes vienen de san lu\u00eds potos\u00ed [Aplausos] [M\u00fasica] en san lu\u00eds son dos regiones principales en efecto el altiplano y el agua seca y de san lu\u00eds era un dirigente que luch\u00f3 mucho por la democracia que tuve la fortuna de conocer el doctor salvador nada de san lu\u00eds potos\u00ed d sinaloa [Aplausos] es el estado qu\u00e9 produce m\u00e1s alimentos en el pa\u00eds es como el granero de mexico sinaloa vienen de sonora d\u00f3nde h\u00e1bitat de s hace miles de a\u00f1os la tribu yaqui de los pueblos con m\u00e1s cultura con orgullo sus costumbres es uno de los pueblos m\u00e1s sufridos que padeci\u00f3 de m\u00e1s represi\u00f3n durante la dictadura porfirista por eso hay que respetar y querer mucho a los pueblos yaquis vienen de tabasco vienen de mi tierra y de mi agua no es para presumir pero en tabasco floreci\u00f3 la madre de todas las culturas la cultura olmeca [Aplausos] vienen de tamaulipas tiene tamaulipas tres regiones importantes lo que es el golfo tampico-madero-altamira soto la marina tiene el centro donde est\u00e1 la capital ciudad victoria y las ciudades fronterizas a ver si las recordamos reynosa leo bravo matamoros nuevo laredo nos falt\u00f3 alguna claro hay otras m\u00e1s pero son las m\u00e1s pobladas matamoros r\u00edo bravo reynosa y nuevo laredo vienen de otra escala es otra escala el asiento de un pueblo con mucha cultura y muy trabajador porque se dedican a la agricultura tambi\u00e9n se ocupan de crear animales de corral y todav\u00eda en la casa tienen sus telares es un pueblo muy trabajador el pueblo de tlaxcala vienen de veracruz es muy importante xalapa que es la capital y tambi\u00e9n el puerto de veracruz pero tambi\u00e9n el norte y el surf de veracruz vienen de yucat\u00e1n a ver la tierra del venado y del fais\u00e1n pero tambi\u00e9n ah\u00ed en yucat\u00e1n est\u00e1n sitios arqueol\u00f3gicos muy importantes como chich\u00e9n itz\u00e1 lux mal y otros y tambi\u00e9n yucat\u00e1n mucha cultura y la gente se siente muy orgullosa de sus tradiciones y el estado 32 orden alfab\u00e9tico zacatecas [Aplausos] zacatecas podemos es decir qu\u00e9 es una ciudad colonial bell\u00edsima zacatecas es como un museo la ciudad capital porque en la \u00e9poca de la colonia hab\u00eda minas de oro de plata y los espa\u00f1oles se llevaban el oro la plata pero tambi\u00e9n construyeron edificios muy bellos templos qu\u00e9 son joyas de arte en zacatecas bueno eso es nuestro m\u00e9xico un gran pa\u00eds [Aplausos] verdad que como m\u00e9xico no hay dos [Aplausos] da mucho gusto estar con ustedes y como hoy tenemos que tomarnos la foto yo tengo que ir a otro acto vamos a terminar ya con mi intervenci\u00f3n muchas gracias felicidades de todo coraz\u00f3n con todo mi cari\u00f1o que vivan los estudiantes que vivan las ni\u00f1as que vivan los ni\u00f1os que vivan las maestras que vivan los maestros que viva la educaci\u00f3n vive m\u00e9xico viva m\u00e9xico misma m\u00e9xico [Aplausos] si son tan amables permanezcan en sus lugares haciendo eco a su petici\u00f3n comenzaremos con la toma de fotograf\u00edas pedimos que nos acompa\u00f1e el se\u00f1or presidente su se\u00f1ora esposa el secretario de educaci\u00f3n y el director general de bmw a los dem\u00e1s miembros del pres\u00eddium les agradecemos su asistencia a los ni\u00f1os que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium por favor pasen con su delegaci\u00f3n les iremos indicando estado por estado el personal de log\u00edstica como subir\u00e1n a tomarse la fotograf\u00eda comenzaremos con el estado de oaxaca [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:51.705247"
}