{
    "video_id": "3O-o9GQObok",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3O-o9GQObok/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA9vbEYmipxe7nsOMHAe-ni9QCaxQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3O-o9GQObok",
    "video_title": "Reinicio de sesiones de la Comisi\u00f3n para el Caso Ayotzinapa",
    "video_length_seconds": 931,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "i",
            "start": 10.08,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "bien pues muchas gracias muy buenas",
            "start": 12.519,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "tardes tengan todas y todos ustedes",
            "start": 14.53,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "agradezco la atenci\u00f3n que ha tenido esta",
            "start": 17.43,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "convocatoria que con motivo del anuncio",
            "start": 20.05,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "que hace unos minutos acaba de dar a",
            "start": 23.38,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "conocer a la opini\u00f3n p\u00fablica el maestro",
            "start": 26.68,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "omar g\u00f3mez trejo titular de la unidad",
            "start": 29.89,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "especial para la investigaci\u00f3n y",
            "start": 32.529,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "mitigaci\u00f3n del caso de chilapa de la",
            "start": 34.0,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda real de la rep\u00fablica ha dado",
            "start": 36.61,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "sobre los avances muy importantes en",
            "start": 39.37,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "torno a la investigaci\u00f3n es el",
            "start": 42.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esclarecimiento y el conocimiento de la",
            "start": 45.4,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "verdad sobre el caso hay solapa",
            "start": 48.64,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "lamentablemente es una noticia triste",
            "start": 52.17,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "nos corresponde a nosotros asumir",
            "start": 56.79,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad toda vez de que",
            "start": 60.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "dentro de las investigaciones que",
            "start": 63.309,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "encabeza la fiscal\u00eda general de la",
            "start": 65.35,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica a trav\u00e9s de esta unidad",
            "start": 67.42,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "especial",
            "start": 69.149,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "he realizado b\u00fasquedas que terminaron en",
            "start": 71.48,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "hallazgos",
            "start": 74.87,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "que con la identificaci\u00f3n que desarroll\u00f3",
            "start": 76.71,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en la universidad de innsbruck nos ha",
            "start": 79.17,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "permitido identificar al estudiante",
            "start": 81.71,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "normalista de la escuela normal de",
            "start": 84.96,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "ayotzinapa cristian alfonso rodr\u00edguez",
            "start": 87.54,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "del hombre 12 desaparecidos en la noche",
            "start": 90.36,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "del 27 de 2014 ha dado positivo",
            "start": 93.39,
            "duration": 8.769
        },
        {
            "text": "esto marca sin lugar a dudas el inicio",
            "start": 98.35,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "de una nueva ruta en la investigaci\u00f3n",
            "start": 102.159,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "que no solamente ha derrumbado la mal",
            "start": 105.97,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "llamada verdad hist\u00f3rica sino que genera",
            "start": 110.2,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "las condiciones por los indicios las",
            "start": 114.009,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "pruebas las investigaciones llevadas",
            "start": 118.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "adelante para esclarecer los hechos que",
            "start": 120.34,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "suceden se sucedieron esa",
            "start": 124.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "lamentablemente de lamentable noche en",
            "start": 126.75,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "mayo sin agua",
            "start": 129.64,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "se ha anunciado al mismo tiempo que se",
            "start": 131.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "han realizado otros hallazgos en un",
            "start": 134.54,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "per\u00edmetro cercano al lugar donde",
            "start": 137.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "nuestros hallazgos que ser\u00e1 de la misma",
            "start": 139.58,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "manera enviamos estos restos a la",
            "start": 141.92,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "universidad de club para su an\u00e1lisis",
            "start": 144.86,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "gen\u00e9tico y vamos tener certeza como es",
            "start": 147.64,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "el caso de esta diligencia que tiene",
            "start": 150.41,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "sino de dudas los mayores niveles de",
            "start": 155.9,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "calificaci\u00f3n de certificaci\u00f3n y personal",
            "start": 157.94,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "para poder contar con la velocidad de",
            "start": 160.13,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "los hechos quiero insistir el nombre del",
            "start": 164.18,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "gobierno de la rep\u00fablica que estaremos",
            "start": 167.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "apoyando y coadyuvando en todos los",
            "start": 171.76,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "trabajos que de manera diligente y",
            "start": 174.23,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "profesional ha venido desarrollando la",
            "start": 176.18,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica",
            "start": 179.21,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "reconociendo la enorme aportaci\u00f3n del",
            "start": 181.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "equipo argentino de antropolog\u00eda forense",
            "start": 185.0,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de la comisi\u00f3n interamericana de",
            "start": 187.69,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "derechos humanos de la oficina del alto",
            "start": 190.16,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "comisionado de naciones unidas en",
            "start": 192.71,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 195.38,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "y la manera tambi\u00e9n muy importante del",
            "start": 196.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "grupo internacional de expertos el gel",
            "start": 199.34,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "que se ha sumado ya desde hace varios",
            "start": 202.4,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "meses a esta investigaci\u00f3n y refrend\u00f3 el",
            "start": 205.01,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "compromiso asumido por el presidente de",
            "start": 209.36,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para que todas las",
            "start": 211.64,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "instituciones de la administraci\u00f3n",
            "start": 214.16,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "p\u00fablica federal coadyuven con la",
            "start": 215.39,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda para encontrar la verdad de los",
            "start": 218.87,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "hechos",
            "start": 223.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y castigar a los responsables tanto a",
            "start": 224.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "los responsables materiales como",
            "start": 229.08,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "aquellos que por negligencia omisi\u00f3n y",
            "start": 231.9,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "kurion en faltas a las faltas a la ley",
            "start": 235.35,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "creando una verdad que no exist\u00eda",
            "start": 237.26,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "yo dije desde un principio que la \u00fanica",
            "start": 242.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "verdad en el caso de oxidar es que no",
            "start": 245.22,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "hab\u00eda verdad hoy se abre una ruta para",
            "start": 247.71,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ello y seguramente encontraremos",
            "start": 250.92,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "reacciones con las que se pretenda",
            "start": 253.37,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "descalificar los avances obtenidos hasta",
            "start": 256.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "ahora en la investigaci\u00f3n que adem\u00e1s",
            "start": 259.17,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "est\u00e1n fuertemente soportados",
            "start": 261.33,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "en evidencias en testimonios en otras",
            "start": 265.36,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "indagatorias que ha hecho la unidad",
            "start": 268.87,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "especial en el caso de jocs y napa y",
            "start": 271.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "vamos no solamente a continuar con esta",
            "start": 274.599,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ruta sino vamos a asumir el compromiso",
            "start": 277.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acotado con el compromiso de que",
            "start": 280.87,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nosotros no vamos a inventar una nueva",
            "start": 283.33,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "verdad hist\u00f3rica porque lo que tenemos",
            "start": 286.81,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "que hacer es justicia con los familiares",
            "start": 290.08,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "de ayotzinapa quiero se\u00f1alar la",
            "start": 292.15,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "importancia de este avance que",
            "start": 295.419,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "indudablemente no puede disociarse del",
            "start": 298.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "problema de desaparici\u00f3n forzada de",
            "start": 301.029,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "miles de personas en nuestro pa\u00eds y por",
            "start": 303.27,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "supuesto que la experiencia que estamos",
            "start": 307.15,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "construyendo en investigaci\u00f3n de este",
            "start": 308.71,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "caso tendr\u00e1 que irradiar se a la",
            "start": 311.5,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda identificaci\u00f3n y retorno en",
            "start": 314.74,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "muchos casos",
            "start": 317.919,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "las personas desaparecidas en nuestro",
            "start": 319.47,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "pa\u00eds lo que estamos concursando en el",
            "start": 321.9,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "caso de china para es el compromiso",
            "start": 324.45,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y los instrumentos",
            "start": 326.76,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "institucionales que se requieren para la",
            "start": 328.98,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda identificaci\u00f3n de los miles de",
            "start": 331.65,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "desaparecidos en nuestro pa\u00eds donde",
            "start": 334.86,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lamentablemente la pr\u00e1ctica de",
            "start": 336.75,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada durante muchos a\u00f1os",
            "start": 339.09,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "fue una pr\u00e1ctica sistem\u00e1tica irregular",
            "start": 342.39,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de distintas autoridades y que",
            "start": 345.3,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "lamentablemente se extendi\u00f3 a la",
            "start": 348.03,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "actividad delictiva en la desaparici\u00f3n",
            "start": 350.49,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "por particulares",
            "start": 352.77,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "hacemos un llamado finalmente a todas",
            "start": 355.639,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "las personas a que nos ayuden a",
            "start": 359.15,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "continuar rompiendo con el pacto de",
            "start": 361.879,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "impunidad y de silencio ha sido muy",
            "start": 364.789,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "importante el exhorto que eso el",
            "start": 368.15,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica a romper con",
            "start": 370.219,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "este pacto de silencio porque ha",
            "start": 372.949,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "empezado a rendir frutos y esperemos",
            "start": 376.129,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "seguir contando con el apoyo de la",
            "start": 379.909,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "sociedad de testigos de personas que",
            "start": 383.09,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "participaron o tuvieron conocimiento de",
            "start": 386.379,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "estos hechos para poder profundizar en",
            "start": 389.389,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "las indagatorias y tener mayores",
            "start": 392.27,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "resultados en el m\u00e1s corto plazo posible",
            "start": 394.939,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro reconocimiento a las injerencias",
            "start": 399.069,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "de la rep\u00fablica a la unidad especial",
            "start": 402.319,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "para la investigaci\u00f3n de inspiraci\u00f3n del",
            "start": 405.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "caso hay oficina para donde reconocemos",
            "start": 407.689,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un trabajo profesional y diligente y por",
            "start": 410.599,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "supuesto a todos quienes han colaborado",
            "start": 413.629,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con ellos siempre poniendo en el centro",
            "start": 416.27,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "de la pensi\u00f3n",
            "start": 420.11,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "el derecho de las familias a conocer la",
            "start": 421.65,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "verdad de los hechos y conocer el",
            "start": 425.13,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "paradero de sus seres queridos quiero el",
            "start": 428.46,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "nombre del gobierno de m\u00e9xico sumarnos",
            "start": 431.88,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "al dolor y p\u00e9rdida de do\u00f1a tus man\u00edas de",
            "start": 434.43,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "lumbre y don clemente rodr\u00edguez madre y",
            "start": 438.27,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "padre de cristian y de sus hermanas",
            "start": 441.75,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "carmen fabiola y maribel lamentando",
            "start": 444.509,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "profundamente el homicidio de verte",
            "start": 448.02,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "normalista y refrendamos nuestro",
            "start": 449.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "compromiso de castigar a los",
            "start": 452.61,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 455.01,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "sabemos que la verdad es dolorosa pero",
            "start": 456.449,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "como lo dijimos desde un principio por",
            "start": 460.469,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "dolorosa que sea la verdad siempre vamos",
            "start": 463.05,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "a cumplir con nuestra responsabilidad",
            "start": 466.199,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "sin enga\u00f1ar a nadie sin generar falsas",
            "start": 467.839,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "expectativas",
            "start": 470.729,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estando cumpliendo con la",
            "start": 472.11,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "responsabilidad que nos han conferido en",
            "start": 473.729,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "este caso en la investigaci\u00f3n de los",
            "start": 475.68,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "hechos les agradezco mucho su presencia",
            "start": 477.539,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "el viernes habr\u00e1 una reuni\u00f3n del",
            "start": 480.62,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "presidente de la republica buenos pap\u00e1s",
            "start": 485.069,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "y las mam\u00e1s de ayotzinapa en palacio",
            "start": 487.169,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional a las 10 de la ma\u00f1ana como",
            "start": 489.389,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "parte de la continuidad de los",
            "start": 491.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "compromisos que se asumieron junto con",
            "start": 494.639,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el fiscal general de la rep\u00fablica y el",
            "start": 496.56,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "presidente de la suprema corte de",
            "start": 498.779,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "justicia donde esperemos no solamente",
            "start": 500.639,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "refrendar esta informaci\u00f3n sino dar",
            "start": 504.3,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "cuenta de nuevos avances que esperamos",
            "start": 506.729,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 509.129,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "esperemos que haya resultados muy",
            "start": 512.659,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "puntuales",
            "start": 514.43,
            "duration": 2.449
        },
        {
            "text": "no hubo produce respuesta de una",
            "start": 518.05,
            "duration": 4.419
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda yo quisiera ofrecerles una",
            "start": 520.339,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "disculpa para que cumplamos con el mismo",
            "start": 522.469,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "protocolo que estableci\u00f3 la fiscal\u00eda en",
            "start": 525.17,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "esta ocasi\u00f3n y tambi\u00e9n quiero decirlo",
            "start": 528.38,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "quien encabeza las investigaciones la",
            "start": 532.51,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda yo como lo han visto a lo largo",
            "start": 535.33,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "de estos meses no hago declaraciones al",
            "start": 538.21,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "respecto de lo que vamos a hacer y voy a",
            "start": 540.55,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "seguir cumpliendo esa norma primero de",
            "start": 543.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "informar a los padres y luego de dar",
            "start": 546.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "cuenta de resultados puntuales y",
            "start": 548.92,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "concretos nos dice es nuestra",
            "start": 552.19,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "responsabilidad",
            "start": 554.14,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "no solo es uno solo",
            "start": 561.889,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "bueno en t\u00e9rminos estrictos ser\u00edan dos",
            "start": 568.499,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "sabemos",
            "start": 573.769,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 580.71,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "bueno ya se\u00f1al\u00f3 el fiscal que el propio",
            "start": 582.01,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "domingo",
            "start": 586.57,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "y en tierra nos dirigimos a la ciudad de",
            "start": 588.15,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "tixtla en el estado de guerrero al",
            "start": 591.48,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "domicilio de la familia rodr\u00edguez del",
            "start": 593.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hombre a informar directamente a los",
            "start": 596.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "familiares de estos resultados como",
            "start": 598.98,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n parte de los compromisos que",
            "start": 601.74,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "asumimos para siempre poner a las",
            "start": 603.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas en el centro de nuestra",
            "start": 606.33,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n y con un trato digno y",
            "start": 607.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "respetuoso hoy hicimos lo propio con la",
            "start": 610.02,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n presidencial todos estuvieron",
            "start": 614.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "presentes los representantes de los",
            "start": 617.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "pap\u00e1s y las mam\u00e1s estuvieron todas y",
            "start": 621.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "todos participando en la reuni\u00f3n fue una",
            "start": 623.64,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n pormenorizada donde al igual que",
            "start": 626.79,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "sucedi\u00f3 el domingo en la casa de la",
            "start": 630.72,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "familia roig este lumbre contamos con la",
            "start": 633.54,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de la doctora mercedes",
            "start": 636.3,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "doretti del equipo argentino de",
            "start": 638.52,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda forense quien es una",
            "start": 640.92,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "explicaci\u00f3n muy detallada de todo el",
            "start": 643.11,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "proceso de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica de",
            "start": 646.41,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "los restos encontrados en la barranca",
            "start": 649.23,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "del ejido de cocula",
            "start": 651.57,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en esta reuni\u00f3n por supuesto un",
            "start": 654.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "seguimiento y participaci\u00f3n de la",
            "start": 657.05,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n interamericana de derechos",
            "start": 659.089,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "humanos aunque tenemos suscrito un",
            "start": 660.56,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "convenio de colaboraci\u00f3n al igual que",
            "start": 662.57,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con la oficina del alto comisionado de",
            "start": 664.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "naciones unidas y junto con los",
            "start": 666.92,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "representantes los abogados los \u00e1rboles",
            "start": 670.7,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "organizaciones que han acompa\u00f1ado a los",
            "start": 672.95,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "padres y madres de familia a lo largo de",
            "start": 675.589,
            "duration": 6.371
        },
        {
            "text": "estos m\u00e1s de cinco a\u00f1os y medio",
            "start": 678.38,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "por eso en consecuencia continuaremos",
            "start": 681.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "con la evaluaci\u00f3n de los compromisos que",
            "start": 684.69,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "se suscribieron con los padres por parte",
            "start": 686.91,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "del presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 688.62,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente de la corte y el fiscal",
            "start": 690.69,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "general el viernes donde se ir\u00e1n",
            "start": 692.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "marcando con toda claridad las rutas y",
            "start": 695.01,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "l\u00edneas de investigaci\u00f3n que se",
            "start": 698.4,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas",
            "start": 700.5,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "vamos acostumbramos a la verdad y no",
            "start": 706.47,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "vamos a mentir no vamos a crear una",
            "start": 711.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "nueva verdad hist\u00f3rica porque lo que",
            "start": 714.33,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "merecen los padres los madres los",
            "start": 716.79,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "estudiantes de la normal de ayotzinapa",
            "start": 718.8,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "todas las personas que tienen familiares",
            "start": 720.5,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "desaparecidos en nuestro pa\u00eds y la",
            "start": 723.3,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "sociedad mexicana es que se acabe la",
            "start": 725.97,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "simulaci\u00f3n se conozca la verdad y se",
            "start": 727.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "castigue a los responsables",
            "start": 731.01,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el 8 tiene una orden de aprehensi\u00f3n del",
            "start": 735.62,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "2015 que ha logrado hacerse efectiva por",
            "start": 738.47,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "parte de xeito hubo ah\u00ed lamentablemente",
            "start": 742.55,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "un acto indebido por la autoridad",
            "start": 745.85,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "judicial que se est\u00e1 investigando sin",
            "start": 748.49,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "embargo se ha planteado de manera muy",
            "start": 751.46,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "n\u00edtida los nuevos cargos que se han",
            "start": 754.67,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "formulado a fin de que este personaje",
            "start": 757.55,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "clave en investigaci\u00f3n sea sujeto a",
            "start": 760.19,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "proceso",
            "start": 763.67,
            "duration": 2.39
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 774.41,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "en cuanto se hablan las fronteras por",
            "start": 776.209,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "supuesto que tenemos listo ahora la",
            "start": 778.429,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "tiene de la fiscal ya en la diligencia",
            "start": 780.949,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "lista en cuanto se hablan las fronteras",
            "start": 782.319,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en europa en estos momentos no hay las",
            "start": 785.179,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "condiciones para hacerlo se realizar\u00e1 de",
            "start": 788.119,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "inmediato",
            "start": 790.22,
            "duration": 2.119
        },
        {
            "text": "es un asunto de desaparici\u00f3n forzada el",
            "start": 797.96,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "que estamos atendiendo",
            "start": 801.44,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "estamos haciendo las investigaciones",
            "start": 805.64,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en esta forma parte de las l\u00edneas de",
            "start": 818.29,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n de esta dentro de la",
            "start": 820.089,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "averiguaci\u00f3n es la informaci\u00f3n reservada",
            "start": 821.47,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "por la fiscal\u00eda",
            "start": 823.839,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ese es",
            "start": 838.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "sin lugar a dudas los defensores del",
            "start": 843.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "viejo r\u00e9gimen lo har\u00e1n en la defensa sin",
            "start": 846.09,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "embargo las evidencias que tenemos no se",
            "start": 848.58,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "reducen al hallazgo sino a los",
            "start": 850.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "testimonios tambi\u00e9n de personas que",
            "start": 853.59,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "conocieron de los hechos",
            "start": 856.05,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 862.39,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "eso lo tiene que resolver la",
            "start": 864.84,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n gen\u00e9tica",
            "start": 866.79,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "no tenemos fechas tenemos que cumplir",
            "start": 871.39,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "con la verdad con la justicia y no",
            "start": 874.85,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "queremos inventar ning\u00fan dato ni poner",
            "start": 878.93,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "los fechas fatales",
            "start": 881.9,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "bueno est\u00e1n que son muchos los nuestros",
            "start": 886.41,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que se han encontrado est\u00e1n en estos",
            "start": 889.92,
            "duration": 3.659
        },
        {
            "text": "momentos gracias del an\u00e1lisis de cu\u00e1les",
            "start": 891.3,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "son susceptibles para utilizarse en la",
            "start": 893.579,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n gen\u00e9tica eso lo",
            "start": 896.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "determinar\u00e1 servicios periciales de la",
            "start": 898.05,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda gente la rep\u00fablica en",
            "start": 900.69,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con el equipo argentino de",
            "start": 902.67,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "antropolog\u00eda forense",
            "start": 904.529,
            "duration": 4.421
        },
        {
            "text": "pero sabes o vamos que no iba a ver",
            "start": 906.94,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "preguntas pero estamos all\u00ed muchas",
            "start": 908.95,
            "duration": 4.91
        }
    ],
    "transcription_text": "i bien pues muchas gracias muy buenas tardes tengan todas y todos ustedes agradezco la atenci\u00f3n que ha tenido esta convocatoria que con motivo del anuncio que hace unos minutos acaba de dar a conocer a la opini\u00f3n p\u00fablica el maestro omar g\u00f3mez trejo titular de la unidad especial para la investigaci\u00f3n y mitigaci\u00f3n del caso de chilapa de la fiscal\u00eda real de la rep\u00fablica ha dado sobre los avances muy importantes en torno a la investigaci\u00f3n es el esclarecimiento y el conocimiento de la verdad sobre el caso hay solapa lamentablemente es una noticia triste nos corresponde a nosotros asumir nuestra responsabilidad toda vez de que dentro de las investigaciones que encabeza la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a trav\u00e9s de esta unidad especial he realizado b\u00fasquedas que terminaron en hallazgos que con la identificaci\u00f3n que desarroll\u00f3 en la universidad de innsbruck nos ha permitido identificar al estudiante normalista de la escuela normal de ayotzinapa cristian alfonso rodr\u00edguez del hombre 12 desaparecidos en la noche del 27 de 2014 ha dado positivo esto marca sin lugar a dudas el inicio de una nueva ruta en la investigaci\u00f3n que no solamente ha derrumbado la mal llamada verdad hist\u00f3rica sino que genera las condiciones por los indicios las pruebas las investigaciones llevadas adelante para esclarecer los hechos que suceden se sucedieron esa lamentablemente de lamentable noche en mayo sin agua se ha anunciado al mismo tiempo que se han realizado otros hallazgos en un per\u00edmetro cercano al lugar donde nuestros hallazgos que ser\u00e1 de la misma manera enviamos estos restos a la universidad de club para su an\u00e1lisis gen\u00e9tico y vamos tener certeza como es el caso de esta diligencia que tiene sino de dudas los mayores niveles de calificaci\u00f3n de certificaci\u00f3n y personal para poder contar con la velocidad de los hechos quiero insistir el nombre del gobierno de la rep\u00fablica que estaremos apoyando y coadyuvando en todos los trabajos que de manera diligente y profesional ha venido desarrollando la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica reconociendo la enorme aportaci\u00f3n del equipo argentino de antropolog\u00eda forense de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos de la oficina del alto comisionado de naciones unidas en nuestro pa\u00eds y la manera tambi\u00e9n muy importante del grupo internacional de expertos el gel que se ha sumado ya desde hace varios meses a esta investigaci\u00f3n y refrend\u00f3 el compromiso asumido por el presidente de la rep\u00fablica para que todas las instituciones de la administraci\u00f3n p\u00fablica federal coadyuven con la fiscal\u00eda para encontrar la verdad de los hechos y castigar a los responsables tanto a los responsables materiales como aquellos que por negligencia omisi\u00f3n y kurion en faltas a las faltas a la ley creando una verdad que no exist\u00eda yo dije desde un principio que la \u00fanica verdad en el caso de oxidar es que no hab\u00eda verdad hoy se abre una ruta para ello y seguramente encontraremos reacciones con las que se pretenda descalificar los avances obtenidos hasta ahora en la investigaci\u00f3n que adem\u00e1s est\u00e1n fuertemente soportados en evidencias en testimonios en otras indagatorias que ha hecho la unidad especial en el caso de jocs y napa y vamos no solamente a continuar con esta ruta sino vamos a asumir el compromiso m\u00e1s acotado con el compromiso de que nosotros no vamos a inventar una nueva verdad hist\u00f3rica porque lo que tenemos que hacer es justicia con los familiares de ayotzinapa quiero se\u00f1alar la importancia de este avance que indudablemente no puede disociarse del problema de desaparici\u00f3n forzada de miles de personas en nuestro pa\u00eds y por supuesto que la experiencia que estamos construyendo en investigaci\u00f3n de este caso tendr\u00e1 que irradiar se a la b\u00fasqueda identificaci\u00f3n y retorno en muchos casos las personas desaparecidas en nuestro pa\u00eds lo que estamos concursando en el caso de china para es el compromiso tambi\u00e9n y los instrumentos institucionales que se requieren para la b\u00fasqueda identificaci\u00f3n de los miles de desaparecidos en nuestro pa\u00eds donde lamentablemente la pr\u00e1ctica de desaparici\u00f3n forzada durante muchos a\u00f1os fue una pr\u00e1ctica sistem\u00e1tica irregular de distintas autoridades y que lamentablemente se extendi\u00f3 a la actividad delictiva en la desaparici\u00f3n por particulares hacemos un llamado finalmente a todas las personas a que nos ayuden a continuar rompiendo con el pacto de impunidad y de silencio ha sido muy importante el exhorto que eso el presidente de la rep\u00fablica a romper con este pacto de silencio porque ha empezado a rendir frutos y esperemos seguir contando con el apoyo de la sociedad de testigos de personas que participaron o tuvieron conocimiento de estos hechos para poder profundizar en las indagatorias y tener mayores resultados en el m\u00e1s corto plazo posible nuestro reconocimiento a las injerencias de la rep\u00fablica a la unidad especial para la investigaci\u00f3n de inspiraci\u00f3n del caso hay oficina para donde reconocemos un trabajo profesional y diligente y por supuesto a todos quienes han colaborado con ellos siempre poniendo en el centro de la pensi\u00f3n el derecho de las familias a conocer la verdad de los hechos y conocer el paradero de sus seres queridos quiero el nombre del gobierno de m\u00e9xico sumarnos al dolor y p\u00e9rdida de do\u00f1a tus man\u00edas de lumbre y don clemente rodr\u00edguez madre y padre de cristian y de sus hermanas carmen fabiola y maribel lamentando profundamente el homicidio de verte normalista y refrendamos nuestro compromiso de castigar a los responsables sabemos que la verdad es dolorosa pero como lo dijimos desde un principio por dolorosa que sea la verdad siempre vamos a cumplir con nuestra responsabilidad sin enga\u00f1ar a nadie sin generar falsas expectativas estando cumpliendo con la responsabilidad que nos han conferido en este caso en la investigaci\u00f3n de los hechos les agradezco mucho su presencia el viernes habr\u00e1 una reuni\u00f3n del presidente de la republica buenos pap\u00e1s y las mam\u00e1s de ayotzinapa en palacio nacional a las 10 de la ma\u00f1ana como parte de la continuidad de los compromisos que se asumieron junto con el fiscal general de la rep\u00fablica y el presidente de la suprema corte de justicia donde esperemos no solamente refrendar esta informaci\u00f3n sino dar cuenta de nuevos avances que esperamos en los pr\u00f3ximos d\u00edas esperemos que haya resultados muy puntuales no hubo produce respuesta de una fiscal\u00eda yo quisiera ofrecerles una disculpa para que cumplamos con el mismo protocolo que estableci\u00f3 la fiscal\u00eda en esta ocasi\u00f3n y tambi\u00e9n quiero decirlo quien encabeza las investigaciones la fiscal\u00eda yo como lo han visto a lo largo de estos meses no hago declaraciones al respecto de lo que vamos a hacer y voy a seguir cumpliendo esa norma primero de informar a los padres y luego de dar cuenta de resultados puntuales y concretos nos dice es nuestra responsabilidad no solo es uno solo bueno en t\u00e9rminos estrictos ser\u00edan dos sabemos s\u00ed bueno ya se\u00f1al\u00f3 el fiscal que el propio domingo y en tierra nos dirigimos a la ciudad de tixtla en el estado de guerrero al domicilio de la familia rodr\u00edguez del hombre a informar directamente a los familiares de estos resultados como tambi\u00e9n parte de los compromisos que asumimos para siempre poner a las v\u00edctimas en el centro de nuestra atenci\u00f3n y con un trato digno y respetuoso hoy hicimos lo propio con la comisi\u00f3n presidencial todos estuvieron presentes los representantes de los pap\u00e1s y las mam\u00e1s estuvieron todas y todos participando en la reuni\u00f3n fue una reuni\u00f3n pormenorizada donde al igual que sucedi\u00f3 el domingo en la casa de la familia roig este lumbre contamos con la participaci\u00f3n de la doctora mercedes doretti del equipo argentino de antropolog\u00eda forense quien es una explicaci\u00f3n muy detallada de todo el proceso de identificaci\u00f3n gen\u00e9tica de los restos encontrados en la barranca del ejido de cocula en esta reuni\u00f3n por supuesto un seguimiento y participaci\u00f3n de la comisi\u00f3n interamericana de derechos humanos aunque tenemos suscrito un convenio de colaboraci\u00f3n al igual que con la oficina del alto comisionado de naciones unidas y junto con los representantes los abogados los \u00e1rboles organizaciones que han acompa\u00f1ado a los padres y madres de familia a lo largo de estos m\u00e1s de cinco a\u00f1os y medio por eso en consecuencia continuaremos con la evaluaci\u00f3n de los compromisos que se suscribieron con los padres por parte del presidente de la rep\u00fablica el presidente de la corte y el fiscal general el viernes donde se ir\u00e1n marcando con toda claridad las rutas y l\u00edneas de investigaci\u00f3n que se continuar\u00e1n en los pr\u00f3ximos d\u00edas vamos acostumbramos a la verdad y no vamos a mentir no vamos a crear una nueva verdad hist\u00f3rica porque lo que merecen los padres los madres los estudiantes de la normal de ayotzinapa todas las personas que tienen familiares desaparecidos en nuestro pa\u00eds y la sociedad mexicana es que se acabe la simulaci\u00f3n se conozca la verdad y se castigue a los responsables el 8 tiene una orden de aprehensi\u00f3n del 2015 que ha logrado hacerse efectiva por parte de xeito hubo ah\u00ed lamentablemente un acto indebido por la autoridad judicial que se est\u00e1 investigando sin embargo se ha planteado de manera muy n\u00edtida los nuevos cargos que se han formulado a fin de que este personaje clave en investigaci\u00f3n sea sujeto a proceso [M\u00fasica] en cuanto se hablan las fronteras por supuesto que tenemos listo ahora la tiene de la fiscal ya en la diligencia lista en cuanto se hablan las fronteras en europa en estos momentos no hay las condiciones para hacerlo se realizar\u00e1 de inmediato es un asunto de desaparici\u00f3n forzada el que estamos atendiendo estamos haciendo las investigaciones en esta forma parte de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n de esta dentro de la averiguaci\u00f3n es la informaci\u00f3n reservada por la fiscal\u00eda ese es sin lugar a dudas los defensores del viejo r\u00e9gimen lo har\u00e1n en la defensa sin embargo las evidencias que tenemos no se reducen al hallazgo sino a los testimonios tambi\u00e9n de personas que conocieron de los hechos s\u00ed eso lo tiene que resolver la identificaci\u00f3n gen\u00e9tica no tenemos fechas tenemos que cumplir con la verdad con la justicia y no queremos inventar ning\u00fan dato ni poner los fechas fatales bueno est\u00e1n que son muchos los nuestros que se han encontrado est\u00e1n en estos momentos gracias del an\u00e1lisis de cu\u00e1les son susceptibles para utilizarse en la identificaci\u00f3n gen\u00e9tica eso lo determinar\u00e1 servicios periciales de la fiscal\u00eda gente la rep\u00fablica en coordinaci\u00f3n con el equipo argentino de antropolog\u00eda forense pero sabes o vamos que no iba a ver preguntas pero estamos all\u00ed muchas",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:19:39.104302"
}