{
    "video_id": "3QPFWLKG-C0",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3QPFWLKG-C0/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAGrT8GWMW7KuISfqCP_Bl9qJ2PPQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3QPFWLKG-C0",
    "video_title": "Este #12DeOctubre reconocemos la lucha hist\u00f3rica de los pueblos ind\u00edgenas y afromexicano",
    "video_length_seconds": 107,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.34,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "la grandeza de m\u00e9xico est\u00e1 en su",
            "start": 15.47,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "diversidad somos un pa\u00eds pluricultural y",
            "start": 18.42,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "multi\u00e9tnico",
            "start": 21.869,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "nuestra identidad mexicana est\u00e1",
            "start": 25.289,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "fuertemente arraigada y sustentada en",
            "start": 27.15,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los 68 pueblos ind\u00edgenas y el pueblo",
            "start": 29.489,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "afro mexicano que componen nuestra",
            "start": 31.98,
            "duration": 2.4
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n",
            "start": 34.019,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 34.38,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "hoy 12 de octubre es el momento de",
            "start": 38.03,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "cambiar la narrativa de nuestra historia",
            "start": 40.82,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "y reconocer que la naci\u00f3n tiene una",
            "start": 42.739,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "deuda hist\u00f3rica con los pueblos",
            "start": 45.289,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 46.91,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "por ello rendimos homenaje a las justas",
            "start": 49.65,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "resistencias de los pueblos ind\u00edgenas",
            "start": 52.32,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que d\u00eda a d\u00eda luchan por su autonom\u00eda y",
            "start": 54.09,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "reconstituci\u00f3n por preservar sus",
            "start": 56.43,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "culturas formas de organizaci\u00f3n as\u00ed como",
            "start": 58.5,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "sus tierras y territorios",
            "start": 61.08,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "hoy el gobierno de m\u00e9xico trabaja por",
            "start": 64.53,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "hacer realidad una nueva relaci\u00f3n con",
            "start": 67.32,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas que parten del",
            "start": 69.33,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "pleno respeto a la diferencia a sus",
            "start": 71.31,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "derechos fundamentales y de su",
            "start": 73.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "reconocimiento como sujetos de derecho",
            "start": 75.18,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "p\u00fablico",
            "start": 77.13,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "los pueblos ind\u00edgenas son parte activa",
            "start": 79.74,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "de la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 81.96,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional hoy m\u00e1s que nunca el gobierno",
            "start": 83.759,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de mexico reafirma su postulado daremos",
            "start": 86.31,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "preferencia a los m\u00e1s humildes ya los",
            "start": 89.64,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "olvidados en especial a los pueblos",
            "start": 91.38,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas",
            "start": 94.259,
            "duration": 2.631
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 103.6,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] la grandeza de m\u00e9xico est\u00e1 en su diversidad somos un pa\u00eds pluricultural y multi\u00e9tnico nuestra identidad mexicana est\u00e1 fuertemente arraigada y sustentada en los 68 pueblos ind\u00edgenas y el pueblo afro mexicano que componen nuestra naci\u00f3n [M\u00fasica] hoy 12 de octubre es el momento de cambiar la narrativa de nuestra historia y reconocer que la naci\u00f3n tiene una deuda hist\u00f3rica con los pueblos ind\u00edgenas por ello rendimos homenaje a las justas resistencias de los pueblos ind\u00edgenas que d\u00eda a d\u00eda luchan por su autonom\u00eda y reconstituci\u00f3n por preservar sus culturas formas de organizaci\u00f3n as\u00ed como sus tierras y territorios hoy el gobierno de m\u00e9xico trabaja por hacer realidad una nueva relaci\u00f3n con los pueblos ind\u00edgenas que parten del pleno respeto a la diferencia a sus derechos fundamentales y de su reconocimiento como sujetos de derecho p\u00fablico los pueblos ind\u00edgenas son parte activa de la transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica nacional hoy m\u00e1s que nunca el gobierno de mexico reafirma su postulado daremos preferencia a los m\u00e1s humildes ya los olvidados en especial a los pueblos ind\u00edgenas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:09.330628"
}