{
    "video_id": "3ZTjVcl5FEQ",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/3ZTjVcl5FEQ/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDgUTwr28WLyP3W3FDTxQgaLgdFoA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=3ZTjVcl5FEQ",
    "video_title": "#ConferenciaPresidente | Viernes 5 de abril de 2019",
    "video_length_seconds": 6608,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "nos da mucho gusto",
            "start": 3.49,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "estar en jalisco",
            "start": 5.86,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 9.03,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 11.58,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de prensa este di\u00e1logo circular c\u00f3mo se",
            "start": 13.74,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 17.76,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "en la ciudad de mexico",
            "start": 19.63,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "pero queremos tambi\u00e9n",
            "start": 23.38,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "y hacerlo",
            "start": 26.4,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "todo el pa\u00eds",
            "start": 29.36,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "sobre todo las reuniones",
            "start": 31.67,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se llevan a cabo",
            "start": 35.1,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 38.54,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas de lunes a viernes",
            "start": 41.02,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 45.47,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "se re\u00fane el gabinete de seguridad",
            "start": 48.99,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "congregamos para recibir",
            "start": 56.63,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 60.9,
            "duration": 4.03
        },
        {
            "text": "de lo que sucede en el pa\u00eds en las",
            "start": 62.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "\u00faltimas 24 horas",
            "start": 64.93,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en esa reuni\u00f3n",
            "start": 68.69,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "siempre",
            "start": 71.7,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "la permanente secreta de la defensa el",
            "start": 73.82,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "secretario marina el secretario de",
            "start": 76.22,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica la secretaria de",
            "start": 79.909,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "gobernacion",
            "start": 82.43,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "esas reuniones tan importantes para",
            "start": 85.17,
            "duration": 6.379
        },
        {
            "text": "saber",
            "start": 89.13,
            "duration": 2.419
        },
        {
            "text": "24 horas c\u00f3mo vamos en materia de",
            "start": 92.11,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 96.07,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "empiezan a realizar",
            "start": 98.84,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "y los estados",
            "start": 102.34,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "y tener tambi\u00e9n la visi\u00f3n regional y",
            "start": 106.409,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "hacer presencia en todo el pa\u00eds",
            "start": 110.369,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico es todo",
            "start": 114.05,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "nuestro",
            "start": 116.25,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "territorio todas las entidades",
            "start": 117.88,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "federativas entonces el d\u00eda de hoy ya",
            "start": 120.52,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "celebramos esa reuni\u00f3n de seguridad",
            "start": 124.149,
            "duration": 7.531
        },
        {
            "text": "desde luego es nacional",
            "start": 127.72,
            "duration": 7.54
        },
        {
            "text": "pero con \u00e9nfasis",
            "start": 131.68,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "este caso",
            "start": 135.26,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en jalisco",
            "start": 137.49,
            "duration": 10.17
        },
        {
            "text": "vamos a exponerles sobre resultados",
            "start": 139.78,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "a tomar la palabra el ciudadano",
            "start": 147.94,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "gobernador enrique alfaro va tambi\u00e9n a",
            "start": 149.71,
            "duration": 9.359
        },
        {
            "text": "exponer",
            "start": 156.17,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "general secretario de la defensa mis",
            "start": 159.44,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "crecencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 161.9,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "y al final",
            "start": 165.77,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "abrimos como siempre",
            "start": 168.77,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "a sesi\u00f3n de preguntas y respuestas para",
            "start": 171.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "lo nacional y para lo que tiene que ver",
            "start": 175.56,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "con jalisco",
            "start": 180.3,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "entonces le damos la palabra al",
            "start": 183.18,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ciudadano gobernador de jalisco",
            "start": 186.06,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "bueno bienvenido yo presidente a su casa",
            "start": 193.79,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "gracias a los medios naciones que nos",
            "start": 196.849,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an se\u00f1or secretario de la defensa",
            "start": 199.43,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "la marina de seguridad",
            "start": 203.13,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy tuvimos una reuni\u00f3n creo",
            "start": 206.69,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que alentadora porque los resultados nos",
            "start": 209.0,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "dicen que vamos por el camino correcto",
            "start": 212.06,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "pudimos",
            "start": 214.87,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "cruzar ya la informaci\u00f3n y presentarlo",
            "start": 217.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "al presidente de la rep\u00fablica los datos",
            "start": 219.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que tenemos ya en el sistema nacional de",
            "start": 223.11,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "seguridad que nos permiten confirmar que",
            "start": 225.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "la estrategia que se dise\u00f1\u00f3 en conjunto",
            "start": 227.67,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en la mesa de coordinaci\u00f3n estatal",
            "start": 230.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "empieza a dar sus primeros resultados en",
            "start": 231.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "la primera etapa como lo hemos venido",
            "start": 234.84,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "informando se\u00f1or presidente a los medios",
            "start": 236.25,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n la estrategia que se",
            "start": 237.81,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "dise\u00f1\u00f3 fue fundamentalmente para la",
            "start": 239.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "contenci\u00f3n y la estabilizaci\u00f3n del",
            "start": 241.47,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "escenario en materia de seguridad de",
            "start": 244.23,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "nuestro estado se hizo un dise\u00f1o y una",
            "start": 245.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "ruta de trabajo buscando frenar",
            "start": 248.22,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la escalada de violencia que se vivi\u00f3 en",
            "start": 251.96,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos meses del a\u00f1o anterior",
            "start": 254.0,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "hicimos un dise\u00f1o pensando que en los",
            "start": 255.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "primeros tres meses del gobierno",
            "start": 258.23,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos estabilizar la problem\u00e1tica y",
            "start": 259.33,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "tratar de llevarla",
            "start": 263.09,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aunque fuera de manera preliminar a la",
            "start": 265.91,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "baja lo que puedo decir el d\u00eda de hoy es",
            "start": 269.18,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que conforme a los n\u00fameros que tenemos",
            "start": 271.61,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "ya del sistema nacional de seguridad",
            "start": 273.71,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "todos los delitos patrimoniales los que",
            "start": 275.26,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "afectan directamente al ciudadano como",
            "start": 279.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "un primer indicador de la violencia",
            "start": 282.02,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n a la baja en jalisco ya con una",
            "start": 284.32,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tendencia clara con un ritmo no tan",
            "start": 287.03,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "acelerado como quisi\u00e9ramos pero tambi\u00e9n",
            "start": 290.75,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "entendemos como lo expres\u00f3 el presidente",
            "start": 292.31,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "las limitantes estructurales y sobre",
            "start": 293.72,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "todo el que estamos por echar a andar",
            "start": 296.03,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la gran apuesta de este pa\u00eds con la",
            "start": 299.45,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "guardia nacional que seguramente marcar\u00e1",
            "start": 301.07,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "un antes y un despu\u00e9s en estrategia de",
            "start": 303.14,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "seguridad sin embargo lo que podemos",
            "start": 304.67,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "decidir es que tanto en el n\u00famero de",
            "start": 306.32,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "delitos del fuero com\u00fan por mes como en",
            "start": 308.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "el promedio diario la tendencia a la",
            "start": 311.3,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "baja es clara y es ya una constante a",
            "start": 313.91,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "nivel estatal particularmente en el \u00e1rea",
            "start": 317.24,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "metropolitana los avances son un poco",
            "start": 320.12,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s marcados falta mucho por hacer",
            "start": 322.91,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "evidentemente esta reuni\u00f3n es para",
            "start": 325.22,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "cantar victoria y mucho menos pero s\u00ed",
            "start": 326.74,
            "duration": 3.789
        },
        {
            "text": "para decir qu\u00e9",
            "start": 329.24,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "y los primeros resultados de la",
            "start": 330.529,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estrategia y por supuesto establecimos",
            "start": 333.109,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "en una serie de acuerdos los ajustes y",
            "start": 336.169,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "la manera con la que vamos a reforzar",
            "start": 338.959,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "las acciones que estamos emprendiendo en",
            "start": 340.299,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "el mismo materia de seguridad de los",
            "start": 342.589,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses hablamos de muchos temas",
            "start": 343.669,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hablamos de c\u00f3mo vamos a cerrar ya junto",
            "start": 345.909,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "con el gobierno federal un acuerdo para",
            "start": 348.919,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "consolidar el modelo metropolitano que",
            "start": 350.959,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "ha sido una de las apuestas importantes",
            "start": 352.609,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "en jalisco desde hace a\u00f1os y que hoy",
            "start": 353.659,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "tiene que entrar en una nueva etapa ese",
            "start": 355.879,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ejercicio creo que los pr\u00f3ximos d\u00edas va",
            "start": 357.919,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a dar buenos resultados",
            "start": 359.959,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "hablamos de c\u00f3mo reforzar en algunas",
            "start": 361.339,
            "duration": 2.82
        },
        {
            "text": "regiones en las que todav\u00eda tenemos",
            "start": 363.049,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "problemas con la marina platicamos",
            "start": 364.159,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sobre la manera de reforzar la",
            "start": 366.289,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presencia y el trabajo en puerto",
            "start": 368.809,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "vallarta en fin creo que fue una reuni\u00f3n",
            "start": 370.219,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "productiva y sobre todo pudimos al final",
            "start": 371.329,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "el general secretario de la defensa dar",
            "start": 373.999,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "a los datos y la informaci\u00f3n corroborar",
            "start": 376.909,
            "duration": 4.271
        },
        {
            "text": "que en el otro indicador",
            "start": 378.889,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "en materia de violencia es decir por un",
            "start": 381.18,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "lado la violencia que afecta",
            "start": 382.83,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "directamente a las personas con los",
            "start": 384.389,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "delitos del fuero com\u00fan pero por otro",
            "start": 386.16,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "lado lo que tiene que ver con homicidios",
            "start": 387.84,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los avances tambi\u00e9n son muy importantes",
            "start": 390.06,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "el general dar\u00e1 a los n\u00fameros y los",
            "start": 391.8,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "detalles lo que yo puedo decir es que",
            "start": 394.53,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hoy en la reuni\u00f3n se afinaron cuestiones",
            "start": 396.63,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "importantes y que creo que estamos",
            "start": 400.83,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presidente en la ruta correcta yo s\u00e9 que",
            "start": 402.66,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "falta mucho por hacer creo que hay plena",
            "start": 404.97,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "conciencia de que estamos lejos de estar",
            "start": 406.53,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "en los niveles de seguridad que queremos",
            "start": 408.69,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "darle a todos los c\u00e1lices y a nivel",
            "start": 412.949,
            "duration": 4.171
        },
        {
            "text": "nacional a todos mexicanos pero el",
            "start": 415.229,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trabajo se est\u00e1 haciendo se est\u00e1",
            "start": 417.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "haciendo bien y contra lo que a lo mejor",
            "start": 418.229,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "fueron los pron\u00f3sticos al inicio lo que",
            "start": 420.12,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "corroboramos es que la mesa de",
            "start": 421.889,
            "duration": 2.731
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n estatal est\u00e1 funcionando y",
            "start": 423.15,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "funcionando muy bien que estamos",
            "start": 424.62,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "sesionando todos los d\u00edas que hay una",
            "start": 426.09,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "plena coordinaci\u00f3n y que vamos a",
            "start": 427.53,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "reforzar en todo caso el trabajo y la",
            "start": 429.3,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "presencia en las coordinaciones",
            "start": 431.789,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "regionales que nos parece puede ser la",
            "start": 432.509,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "gran apuesta este es en general en los",
            "start": 434.699,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "delitos del fuero com\u00fan",
            "start": 437.43,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "si podemos poner la anterior nada m\u00e1s la",
            "start": 439.409,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 440.699,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "el promedio diario y la anterior que es",
            "start": 442.969,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "en el total de los delitos por mes es",
            "start": 447.199,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "una l\u00ednea a la baja tenue todav\u00eda la",
            "start": 450.439,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "bajada pero a la baja y para como",
            "start": 453.199,
            "duration": 3.661
        },
        {
            "text": "pintaban las cosas creo que el hecho de",
            "start": 455.329,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ya haber logrado iniciar este ascenso es",
            "start": 456.86,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "importante ahora viene una nueva etapa",
            "start": 459.409,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "que inicia a partir del mes de abril que",
            "start": 460.879,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "vamos a ir calibrando con el secretario",
            "start": 463.309,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "durazo con los agitados y la deferencia",
            "start": 465.019,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "y la marina esperamos presidente que",
            "start": 466.669,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "esta tendencia pueda no s\u00f3lo",
            "start": 469.039,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "consolidarse sino acentuarse para que al",
            "start": 470.749,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "final del a\u00f1o los resultados sean mucho",
            "start": 473.299,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s m\u00e1s contundentes lo que es el",
            "start": 474.709,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito que compartimos y la reuni\u00f3n",
            "start": 476.239,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "del d\u00eda de hoy con la presencia del",
            "start": 478.249,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "presidente de m\u00e9xico creo que fortalece",
            "start": 480.079,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo en la estrategia y por",
            "start": 483.169,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "supuesto tambi\u00e9n nos hace comprometernos",
            "start": 485.569,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "a\u00fan m\u00e1s presidente entre a los mejores",
            "start": 488.24,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "resultados",
            "start": 489.499,
            "duration": 3.941
        },
        {
            "text": "las a todos",
            "start": 490.72,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 497.62,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "bien por parte de lo que el gobierno",
            "start": 499.59,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "federal ha desarrollado en la estrategia",
            "start": 502.8,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para atender la problem\u00e1tica de la",
            "start": 505.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica",
            "start": 507.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 por favor la primera",
            "start": 509.61,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "l\u00e1mina",
            "start": 512.55,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "se identific\u00f3 que en lo que es el estado",
            "start": 514.769,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de jalisco algunas problem\u00e1ticas",
            "start": 517.889,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "primeramente ustedes pueden observar",
            "start": 519.479,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed la l\u00e1mina la presencia de",
            "start": 522.059,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "organizaciones delictivas un trasiego",
            "start": 524.129,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "importante de droga una producci\u00f3n y",
            "start": 526.92,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "venta de drogas sint\u00e9ticas una poblaci\u00f3n",
            "start": 530.369,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "flotante una descomposici\u00f3n del tejido",
            "start": 533.549,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "social agresiones autoridades en esta",
            "start": 536.1,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "parte de nuestro m\u00e9xico y una actividad",
            "start": 539.819,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "delincuencial importante que ha llevado",
            "start": 543.629,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a tener algunas agresiones tanto",
            "start": 546.48,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "autoridades civiles como autoridades",
            "start": 549.239,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "militares y navales v\u00edas de comunicaci\u00f3n",
            "start": 551.73,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "limitadas y canalizadas en la regi\u00f3n",
            "start": 554.339,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "costa sur y pues una presencia de esta",
            "start": 556.199,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "actividad de robo de combustible algo",
            "start": 559.769,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "chico leo en los ductos que va de",
            "start": 562.829,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "salamanca aqu\u00ed a guadalajara para",
            "start": 565.019,
            "duration": 6.971
        },
        {
            "text": "atender esta esta problem\u00e1tica",
            "start": 567.809,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed ustedes pueden observar los",
            "start": 571.99,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "efectivos que tenemos tanto sedena como",
            "start": 574.48,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "semar en el \u00e1rea y que fueron empleados",
            "start": 578.89,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "para aplicar en la estrategia ah\u00ed el",
            "start": 582.1,
            "duration": 7.279
        },
        {
            "text": "resumen que tenemos son 7.500 hombres",
            "start": 585.339,
            "duration": 9.381
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n conjugados en una regi\u00f3n militar",
            "start": 589.379,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "una regi\u00f3n naval dos zonas militares una",
            "start": 594.72,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea una estaci\u00f3n a\u00e9rea nueve",
            "start": 597.539,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "unidades operativas en la zona naval la",
            "start": 599.849,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "unidad naval y quince coordinaciones",
            "start": 602.879,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "regionales y adicionalmente a esta a",
            "start": 604.529,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "este estado se proporcionan dos unidades",
            "start": 607.109,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "operativas en refuerzo y una compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 611.129,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "fuerzas especiales para complementar la",
            "start": 614.129,
            "duration": 5.531
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 617.659,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "ya una vez que tenemos esto tuvimos",
            "start": 619.66,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "estos efectivos la siguiente y",
            "start": 621.61,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "atendiendo al",
            "start": 624.19,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "la estrategia de seguridad se integraron",
            "start": 626.08,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ocho coordinaciones regionales",
            "start": 631.15,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "para trabajar en ellas ocho de las",
            "start": 635.59,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "quince que debe de tener el estado pero",
            "start": 639.52,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "en este primer a\u00f1o de las 266",
            "start": 641.83,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "coordinaciones regionales se est\u00e1n",
            "start": 645.51,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "integrando 150 y de esas 150 aqu\u00ed en el",
            "start": 648.58,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "estado son 8 se identificaron tres \u00e1reas",
            "start": 653.5,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "como prioritarias donde se el esfuerzo",
            "start": 657.28,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "del gobierno federal se centr\u00f3 y ah\u00ed",
            "start": 660.94,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "pueden ver en las l\u00e1minas lagos de",
            "start": 663.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "moreno la parte altos de jalisco",
            "start": 666.4,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "guadalajara y tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga en",
            "start": 668.74,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "estas 3",
            "start": 672.97,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "coordinaciones se est\u00e1 realizando un",
            "start": 675.68,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "esfuerzo extra",
            "start": 679.829,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se llev\u00f3 a cabo la coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 682.63,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "gobierno del estado con las fuerzas",
            "start": 685.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "federales que es secretaria de la",
            "start": 688.84,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "agencia de secretaria marina polic\u00eda",
            "start": 691.75,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "federal para poder atender de manera",
            "start": 693.94,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "prioritaria esas tres \u00e1reas",
            "start": 696.73,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1n concentrados los delitos ah\u00ed",
            "start": 699.04,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "est\u00e1n concentrados la presencia",
            "start": 701.29,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "delincuencial y con la atenci\u00f3n que",
            "start": 704.05,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "tenemos en esas \u00e1reas pues se han",
            "start": 707.26,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "llegado a buenos resultados que ahorita",
            "start": 710.59,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "los veremos en las estad\u00edsticas si",
            "start": 712.72,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "pasamos la primera por favor",
            "start": 716.73,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "y la estad\u00edstica",
            "start": 721.72,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed tenemos guadalajara ustedes pueden",
            "start": 728.04,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "observar aqu\u00ed tenemos una disminuci\u00f3n",
            "start": 730.079,
            "duration": 10.231
        },
        {
            "text": "importante del 27.5 por ciento en los",
            "start": 734.899,
            "duration": 8.831
        },
        {
            "text": "delitos que se presentan en el \u00e1rea la",
            "start": 740.31,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "que sigue por favor el ajo mulco de",
            "start": 743.73,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "z\u00fa\u00f1iga con una reducci\u00f3n de 33.8 por",
            "start": 746.04,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ciento la que sigue en torno a la",
            "start": 750.06,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "tenemos el 34.7 por ciento menos la",
            "start": 754.25,
            "duration": 8.819
        },
        {
            "text": "incidencia delictiva en zapopan",
            "start": 758.73,
            "duration": 9.089
        },
        {
            "text": "zapopan tambi\u00e9n una reducci\u00f3n de un 44.7",
            "start": 763.069,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "punto 7%",
            "start": 767.819,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "la que sigue por favor la zona",
            "start": 771.55,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "metropolitana de guadalajara tambi\u00e9n",
            "start": 773.56,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "tenemos un \u00edndice a la baja de menos 30",
            "start": 776.41,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "y 5.5 por ciento",
            "start": 780.279,
            "duration": 3.261
        },
        {
            "text": "as\u00ed que por favor",
            "start": 784.339,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 788.38,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "lagos de moreno ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n con un",
            "start": 790.74,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "menos 45.8 por ciento este es el",
            "start": 793.529,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "resultado del trabajo que se ha estado",
            "start": 796.62,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "desarrollando como ya mencion\u00e9 desde el",
            "start": 798.51,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "\u00e1mbito federal en coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 801.33,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "estatal para poder atender esas \u00e1reas",
            "start": 803.55,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas esas \u00e1reas identificadas",
            "start": 807.54,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "prioritarias dentro de la estrategia",
            "start": 810.26,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "la percepci\u00f3n ciudadana que hemos",
            "start": 813.96,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nosotros identificado si la pueden poner",
            "start": 816.39,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en la l\u00e1mina por favor",
            "start": 819.21,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que hemos podido identificar",
            "start": 824.93,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "bueno que la ciudadan\u00eda",
            "start": 827.96,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "est\u00e9 establecido que tenemos una mayor",
            "start": 831.32,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presencia de fuerzas del estado dentro",
            "start": 835.4,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "de esta actividad que estamos",
            "start": 838.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "desarrollando una reducci\u00f3n sensible en",
            "start": 839.9,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "los \u00edndices \u00edndices delictivos como ya",
            "start": 843.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "se mencion\u00f3 en las gr\u00e1ficas una denuncia",
            "start": 845.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ciudadana que contin\u00faa activa la misma",
            "start": 848.69,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sociedad se ha dado cuenta que su",
            "start": 852.28,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n es importante en esta en",
            "start": 854.69,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "esta actividad en contra de la",
            "start": 857.87,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "delincuencia y nos ha ayudado mucho con",
            "start": 860.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "la denuncia una actividad econ\u00f3mica en",
            "start": 862.76,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "la capital del estado que se ve",
            "start": 865.67,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incrementada un flujo de turistas",
            "start": 867.41,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "internacionales en la costa del estado",
            "start": 870.2,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "una credibilidad y confianza en las",
            "start": 872.51,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instituciones y mejores condiciones para",
            "start": 875.39,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "la entrega de los programas sociales",
            "start": 878.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "dentro del gobierno federal y como",
            "start": 880.45,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n continuaremos realizando el",
            "start": 883.85,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "esfuerzo interinstitucional para lograr",
            "start": 886.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y reducir m\u00e1s los \u00edndices delictivos y",
            "start": 890.69,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "poder desarrollar con",
            "start": 894.83,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "eficacia la tarea que nos han asignado",
            "start": 899.79,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "un tema adicional",
            "start": 904.56,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "ya desde fuera de esta actividad de la",
            "start": 907.86,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 911.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "hacemos la",
            "start": 914.329,
            "duration": 3.611
        },
        {
            "text": "s\u00ed por favor acci\u00f3n tenemos una",
            "start": 916.08,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "actividad que se va a desarrollar en la",
            "start": 917.94,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "base a\u00e9rea de santa luc\u00eda que es la",
            "start": 920.97,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "feria a\u00e9reo espacial 2019 y quisi\u00e9ramos",
            "start": 926.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aprovechar el momento para hacer la",
            "start": 929.7,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n",
            "start": 931.92,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "a participar en esta feria est\u00e1",
            "start": 934.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "actividad se va a desarrollar el d\u00eda 24",
            "start": 937.009,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "de abril de este este a\u00f1o va a ser aqu\u00ed",
            "start": 940.37,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "como ya mencion\u00e9 en la base a\u00e9rea de",
            "start": 946.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "santa luc\u00eda en el estado de mexico en",
            "start": 948.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 951.8,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "feria adem\u00e1s de las actividades que se",
            "start": 953.26,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "van a desarrollar",
            "start": 956.35,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en el \u00e1mbito",
            "start": 958.56,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "aeroespacial en el \u00e1mbito educativo en",
            "start": 961.06,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "el \u00e1mbito de desarrollar",
            "start": 964.48,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "este programa de d",
            "start": 968.449,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "de darles la oportunidad a los j\u00f3venes",
            "start": 971.29,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "de encontrar un trabajo tambi\u00e9n se va a",
            "start": 973.269,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "llevar a cabo una exposici\u00f3n est\u00e1tica de",
            "start": 978.449,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "diferente tipo de material a\u00e9reo",
            "start": 981.69,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "que viene a exhibici\u00f3n son 70 aeronaves",
            "start": 985.95,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que vienen a exhibici\u00f3n pero adicional",
            "start": 988.5,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "ah\u00ed estar\u00e1 una parte",
            "start": 992.34,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde estaremos exhibiendo todos los",
            "start": 995.96,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "aviones que se van a poner a la venta",
            "start": 999.4,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno federal se van a",
            "start": 1003.13,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "poder o van a estar en la exhibici\u00f3n van",
            "start": 1006.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "a poder observar la gente que est\u00e9",
            "start": 1009.01,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "interesada en esto y va a poder",
            "start": 1012.7,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "comprobar las las caracter\u00edsticas de los",
            "start": 1015.3,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "aviones y los estados de uso de los",
            "start": 1018.43,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "mismos y para personal que dar\u00e1 la",
            "start": 1020.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 1023.41,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "sobre cada avi\u00f3n en particular de",
            "start": 1025.11,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "quienes se interesan y ustedes pueden",
            "start": 1028.199,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "ver el croquis de la exposici\u00f3n est\u00e1tica",
            "start": 1030.48,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "y en la parte jurada que est\u00e1",
            "start": 1032.88,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "a su lado al lado izquierdo de la",
            "start": 1036.35,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "pantalla ah\u00ed estar\u00e1 la exposici\u00f3n de",
            "start": 1040.22,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "este material a\u00e9reo que se pondr\u00e1 en",
            "start": 1044.089,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "venta muchas gracias",
            "start": 1047.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "bueno pues en general esa es la",
            "start": 1052.41,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n yo destac\u00f3",
            "start": 1054.72,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "tres cosas",
            "start": 1061.169,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "primero",
            "start": 1063.19,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy buen trabajo de coordinaci\u00f3n con el",
            "start": 1066.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gobierno de jalisco",
            "start": 1071.56,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n con los gobiernos municipales",
            "start": 1074.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 1076.82,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "en la zona metropolitana y de todo el",
            "start": 1078.75,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "estado lo segundo que es importante",
            "start": 1081.99,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "subrayar aunque ya",
            "start": 1087.37,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se ha dicho",
            "start": 1089.99,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "es de qu\u00e9",
            "start": 1092.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando de manera",
            "start": 1094.47,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "coordinada",
            "start": 1099.23,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 1102.94,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "el grave problema de la inseguridad y de",
            "start": 1104.88,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "la violencia",
            "start": 1107.43,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "no hay dispersi\u00f3n",
            "start": 1109.07,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "est\u00e1 actuando por su cuenta la",
            "start": 1114.62,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "secretaria de marina",
            "start": 1118.28,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "la cgt de la defensa",
            "start": 1121.309,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "la polic\u00eda federal",
            "start": 1124.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas estatales estamos",
            "start": 1127.42,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "trabajando",
            "start": 1131.46,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de manera conjunta eso es muy importante",
            "start": 1133.36,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "estemos sumando esfuerzos",
            "start": 1139.94,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que no haya dispersi\u00f3n",
            "start": 1143.97,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense si la autoridad",
            "start": 1146.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "est\u00e1 organizada",
            "start": 1152.65,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pues no se logra nada",
            "start": 1156.24,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "anteriormente cada quien hac\u00eda lo que",
            "start": 1160.65,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "consideraba",
            "start": 1165.34,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "le correspond\u00eda",
            "start": 1167.17,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "y se actuaba de manera aislada",
            "start": 1169.85,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "no se comparte informaci\u00f3n no se sumaban",
            "start": 1174.659,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "esfuerzos",
            "start": 1177.929,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda",
            "start": 1180.559,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "y coordinaci\u00f3n",
            "start": 1183.24,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "seguimiento perseverancia",
            "start": 1186.58,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "no es lo mismo que",
            "start": 1191.13,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "el presidente reciba un informe",
            "start": 1193.88,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "cada semana cada 15 d\u00edas",
            "start": 1198.39,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de seguridad del pa\u00eds o que",
            "start": 1201.98,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "el gobernador se entere cada determinado",
            "start": 1206.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 1209.96,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "a que todos los d\u00edas",
            "start": 1211.32,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "se est\u00e9 trabajando para garantizar la",
            "start": 1214.8,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad",
            "start": 1217.8,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds y lo tercero que es muy",
            "start": 1220.33,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "importante destacar",
            "start": 1223.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "es que s\u00e9",
            "start": 1226.71,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 logrando",
            "start": 1229.75,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el utilizar",
            "start": 1233.12,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todos los recursos",
            "start": 1236.93,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el uni de esfuerzos voluntades",
            "start": 1240.47,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "en instituciones para atender",
            "start": 1244.22,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el problema",
            "start": 1249.67,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de la inseguridad p\u00fablica",
            "start": 1251.84,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1258.54,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00edan",
            "start": 1260.23,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "ocuparse de tareas de seguridad p\u00fablica",
            "start": 1264.01,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "el marco constitucional el marco legal",
            "start": 1269.2,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "se los imped\u00eda",
            "start": 1272.1,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "y s\u00f3lo se contaba con la polic\u00eda federal",
            "start": 1275.61,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1280.029,
            "duration": 4.661
        },
        {
            "text": "a nivel nacional",
            "start": 1281.73,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "dispone de 10.000 efectivos",
            "start": 1285.5,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "y con las polic\u00edas estatales y con",
            "start": 1290.36,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas municipales ahora",
            "start": 1294.34,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "con la reforma constitucional",
            "start": 1298.09,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se puede disponer",
            "start": 1301.46,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "de los 220 mil elementos",
            "start": 1305.68,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas",
            "start": 1311.53,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del ej\u00e9rcito en particular",
            "start": 1314.35,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y de los 40 mil elementos de la marina",
            "start": 1317.57,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 1325.86,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "un cambio",
            "start": 1328.21,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 1330.55,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "muy importante",
            "start": 1332.95,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "con tarja legalmente",
            "start": 1335.91,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "con una fuerza",
            "start": 1339.33,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "superior",
            "start": 1341.62,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ir cambiando poco a poco porque es un",
            "start": 1347.299,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "proceso la funci\u00f3n de estas",
            "start": 1350.629,
            "duration": 7.821
        },
        {
            "text": "instituciones tan importantes",
            "start": 1354.739,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para el pa\u00eds",
            "start": 1358.45,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "tan",
            "start": 1360.54,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "decisivas",
            "start": 1365.03,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "para garantizar la tranquilidad interna",
            "start": 1367.42,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "como son la marina y el ej\u00e9rcito ir",
            "start": 1371.4,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "cambiando",
            "start": 1375.58,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la tarea",
            "start": 1379.09,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "la funci\u00f3n o ir girando",
            "start": 1382.02,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la seguridad del estado de la seguridad",
            "start": 1386.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "interior a la seguridad p\u00fablica que es",
            "start": 1388.93,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "lo que m\u00e1s necesitamos",
            "start": 1392.52,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "porque si se requiere desde luego",
            "start": 1396.44,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "la defensa",
            "start": 1400.31,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 1402.37,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "pero en el caso de que nuestro pa\u00eds",
            "start": 1405.65,
            "duration": 5.259
        },
        {
            "text": "fuese agredido",
            "start": 1408.59,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos",
            "start": 1410.909,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "defender\u00edamos nuestra patria",
            "start": 1413.57,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "tendr\u00edamos que participar en la defensa",
            "start": 1418.23,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al azar como ha sido siempre en la",
            "start": 1421.23,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "historia",
            "start": 1423.78,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "pero ahora",
            "start": 1425.5,
            "duration": 9.11
        },
        {
            "text": "estos nuevos tiempos lo que m\u00e1s nos",
            "start": 1428.14,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "llama",
            "start": 1438.02,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "a actuar",
            "start": 1440.35,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "es la necesidad",
            "start": 1442.14,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de garantizar la seguridad p\u00fablica",
            "start": 1444.71,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "esa es la prioridad",
            "start": 1450.279,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pasaba de que para este prop\u00f3sito no",
            "start": 1453.81,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "hab\u00eda marco legal",
            "start": 1458.94,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "suficiente adecuado y por lo mismo",
            "start": 1462.86,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1bamos atados limitados no pod\u00edamos",
            "start": 1466.34,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "utilizar repite una instituci\u00f3n tan",
            "start": 1470.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "importante como el ej\u00e9rcito",
            "start": 1473.28,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "con su profesionalismo con sus elementos",
            "start": 1476.11,
            "duration": 9.89
        },
        {
            "text": "con su disciplina con su experiencia",
            "start": 1481.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 1486.509,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "falta",
            "start": 1490.59,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "un ajuste de una reforma constitucional",
            "start": 1492.87,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "entonces ya teniendo esta reforma ya",
            "start": 1495.32,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "podemos",
            "start": 1500.63,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como lo estamos haciendo constituir la",
            "start": 1502.63,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1505.45,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "sumando",
            "start": 1507.309,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a la polic\u00eda militar a la polic\u00eda naval",
            "start": 1510.86,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "a la polic\u00eda federal",
            "start": 1514.419,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "distribuyendo a todos los elementos de",
            "start": 1517.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "estas corporaciones en el territorio",
            "start": 1520.95,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "en 266 coordinaciones",
            "start": 1525.29,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed se mencion\u00f3 vamos",
            "start": 1530.25,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "a iniciar con 150 porque adem\u00e1s de los",
            "start": 1533.68,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "elementos",
            "start": 1537.7,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "y ya est\u00e1 en la disposici\u00f3n que",
            "start": 1539.51,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "legalmente pueden",
            "start": 1542.24,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "hacer labores de seguridad p\u00fablica de",
            "start": 1544.22,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "conformidad con la constituci\u00f3n",
            "start": 1547.789,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de eso de todas formas vamos a",
            "start": 1550.179,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "requerir m\u00e1s elementos y se va a ser una",
            "start": 1553.269,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "convocatoria un reclutamiento de 50.000",
            "start": 1558.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "elementos m\u00e1s",
            "start": 1561.759,
            "duration": 2.931
        },
        {
            "text": "para que haya presencia suficiente y se",
            "start": 1564.75,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "garantice la paz y la tranquilidad",
            "start": 1569.79,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "esto es importante que se sepa que se",
            "start": 1573.18,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "conozca vamos",
            "start": 1578.07,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 1580.82,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque a\u00fan cuando todav\u00eda no est\u00e1 en la",
            "start": 1582.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "guardia nacional",
            "start": 1587.46,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "por el hecho de reunirnos todos los d\u00edas",
            "start": 1589.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "por el hecho de estar trabajando de",
            "start": 1592.02,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "manera coordinada por el hecho de pintar",
            "start": 1594.34,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "bien la raya",
            "start": 1597.43,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "la frontera entre delincuencia y",
            "start": 1599.9,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autoridad",
            "start": 1602.84,
            "duration": 6.069
        },
        {
            "text": "es decir que no haya",
            "start": 1605.1,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "complicidades ya sea avanzadas",
            "start": 1608.909,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "ha mantenido",
            "start": 1614.58,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "control",
            "start": 1617.41,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "una disminuci\u00f3n de si se quiere leve",
            "start": 1620.72,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "pero disminuci\u00f3n",
            "start": 1625.33,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "aumento",
            "start": 1628.57,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "de delitos a nivel nacional",
            "start": 1630.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y en el caso de jalisco",
            "start": 1634.7,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "en particular",
            "start": 1637.48,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "lo podemos ver este",
            "start": 1641.19,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "con datos",
            "start": 1646.22,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ah\u00ed vamos",
            "start": 1648.79,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "avanzando",
            "start": 1650.73,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "tenemos todav\u00eda",
            "start": 1655.62,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "problemas en algunos",
            "start": 1659.24,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "sitios en algunos estados pero yo tengo",
            "start": 1663.1,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "confianza de que vamos a conseguir",
            "start": 1666.58,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "serenar el pa\u00eds y lo mismo serenas",
            "start": 1670.559,
            "duration": 8.441
        },
        {
            "text": "a jalisco termin\u00f3 nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles",
            "start": 1675.74,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "recordando subrayando de que la base de",
            "start": 1679.0,
            "duration": 10.63
        },
        {
            "text": "esta estrategia esto a pesar de que",
            "start": 1684.14,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "trabajamos coordinados de que",
            "start": 1689.63,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estuvi\u00e9semos todos los d\u00edas atendiendo",
            "start": 1692.78,
            "duration": 6.769
        },
        {
            "text": "el asunto el problema a pesar",
            "start": 1695.28,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "de m\u00e1s elementos no servir\u00eda",
            "start": 1699.549,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "del todo si no perdi\u00e9ramos de una base",
            "start": 1704.029,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "de un elemento que es fundamental que es",
            "start": 1708.429,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "la clave",
            "start": 1711.529,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "atender las causas que originan",
            "start": 1713.53,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "la inseguridad y la violencia",
            "start": 1718.2,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "y eso es lo que estamos haciendo",
            "start": 1721.74,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "el que se reactiva la econom\u00eda que haya",
            "start": 1724.62,
            "duration": 5.409
        },
        {
            "text": "empleo",
            "start": 1728.7,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "que se rescate al campo del abandono en",
            "start": 1730.029,
            "duration": 3.821
        },
        {
            "text": "que se encuentra",
            "start": 1732.219,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que haya bienestar que se atienda a los",
            "start": 1733.85,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes no olvidemos que la paz y la",
            "start": 1736.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "tranquilidad son frutos de la justicia",
            "start": 1739.16,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "entonces por eso",
            "start": 1744.01,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "tenemos confianza de que vamos a avanzar",
            "start": 1746.22,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "esto es importante en lo nacional",
            "start": 1753.57,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 1760.45,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 1762.07,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "delitos",
            "start": 1764.39,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "reflejan lo que realmente sucede porque",
            "start": 1767.98,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "hay muchos delitos que se cometen que no",
            "start": 1772.179,
            "duration": 5.951
        },
        {
            "text": "se denuncian hay cifra negra",
            "start": 1774.94,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "pero homicidio",
            "start": 1778.13,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y robo de veh\u00edculo",
            "start": 1781.66,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "por lo general se tiene toda la",
            "start": 1785.24,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a veces",
            "start": 1788.27,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "maquillaban estos datos pero al final se",
            "start": 1792.73,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "descubre",
            "start": 1796.75,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "porque el caso de homicidios hay que",
            "start": 1798.62,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "abrir la carpeta investigaci\u00f3n se tienen",
            "start": 1801.5,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "los elementos",
            "start": 1804.41,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1808.15,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "hemos tomado para medir lo que est\u00e1",
            "start": 1810.39,
            "duration": 8.419
        },
        {
            "text": "pasando homicidios",
            "start": 1815.16,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculo",
            "start": 1818.809,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "a ver si tienen la l\u00e1mina",
            "start": 1821.86,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "elway chicos",
            "start": 1834.26,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para el caso d",
            "start": 1837.549,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de jalisco para",
            "start": 1839.789,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "que la poblaci\u00f3n sepa que no fue en vano",
            "start": 1842.23,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "el que se padecieron d\u00edas dif\u00edciles de",
            "start": 1847.51,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "desabasto y \u00e9stos",
            "start": 1851.23,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "robo de veh\u00edculos",
            "start": 1854.58,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "porque el robo de veh\u00edculos y s",
            "start": 1858.029,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "se denuncia porque al que le roban un",
            "start": 1862.01,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "veh\u00edculo tiene un seguro",
            "start": 1863.9,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "siempre se procura denunciarlo para que",
            "start": 1870.95,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "no se use el veh\u00edculo para cometer otro",
            "start": 1874.46,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "il\u00edcito y se culpe al propietario",
            "start": 1877.7,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "entonces y miren a ver si tienen la",
            "start": 1881.84,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica del bache con que hablaba yo y",
            "start": 1885.95,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "agradecerle a todo el pueblo de jalisco",
            "start": 1889.61,
            "duration": 9.059
        },
        {
            "text": "porque nos ayudar\u00e1",
            "start": 1894.65,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pero no fue en vano",
            "start": 1898.669,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "miren lo que se robaban",
            "start": 1900.85,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "antes del plan",
            "start": 1904.76,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en contra del wash y col",
            "start": 1908.78,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las tres barras primeras",
            "start": 1911.97,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "se llegaron a robar el a\u00f1o pasado 65 mil",
            "start": 1916.49,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "millones de pesos",
            "start": 1922.19,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "un promedio de 800 tr\u00e1ilers pipas",
            "start": 1925.13,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "diarias",
            "start": 1931.03,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "miren como estamos",
            "start": 1933.69,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "eso fue ayer",
            "start": 1936.33,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1940.98,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "70",
            "start": 1942.909,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "mil barriles diarios",
            "start": 1945.61,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "a cinco o seis mil barriles",
            "start": 1948.13,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "est\u00e1n como vamos bajando si esto",
            "start": 1951.63,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "lo mantenemos",
            "start": 1955.76,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "vamos a ahorrar 50.000 millones de pesos",
            "start": 1958.29,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "en el a\u00f1o",
            "start": 1964.31,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 1966.68,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1968.41,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la gente que hizo colas",
            "start": 1971.02,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "que padeci\u00f3 23 semanas",
            "start": 1975.32,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "en la zona metropolitana en la ciudad de",
            "start": 1980.73,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "mexico nos ayudaron mucho porque quienes",
            "start": 1982.919,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "se dedican a esta actividad quisieron",
            "start": 1988.11,
            "duration": 6.059
        },
        {
            "text": "jugar a las vencidas",
            "start": 1991.559,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "y hubo sabotaje",
            "start": 1994.169,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1997.18,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "pinchaban",
            "start": 1999.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "nos destru\u00edan los ductos para dejarnos",
            "start": 2001.96,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "sin abasto",
            "start": 2005.919,
            "duration": 5.291
        },
        {
            "text": "pensando que no \u00edbamos a aguantar y con",
            "start": 2008.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el apoyo de la gente",
            "start": 2011.21,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "los vencimos este es un ejemplo de que",
            "start": 2013.94,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "con el apoyo del pueblo se puede acabar",
            "start": 2018.769,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "con la corrupci\u00f3n que no hay agua chicos",
            "start": 2022.46,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "ni arriba ni abajo",
            "start": 2025.25,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "y ese es el prop\u00f3sito acabar por",
            "start": 2027.9,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "completo con la corrupci\u00f3n bueno ahora",
            "start": 2031.2,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2033.99,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "si les parece",
            "start": 2036.25,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "podemos cerrar sobre el tema y abrimos",
            "start": 2038.75,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "en lo general",
            "start": 2042.02,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "si hay preguntas sobre el tema",
            "start": 2044.28,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "sobre el tema",
            "start": 2048.109,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "vamos a la izquierda",
            "start": 2052.99,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "por lo que veo",
            "start": 2055.81,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n sentados y entonces vamos bien",
            "start": 2057.98,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "cualquiera",
            "start": 2065.03,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "los dos pero te va a tocar despu\u00e9s d",
            "start": 2067.55,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "sobre el tema de seguridad preguntarle",
            "start": 2074.169,
            "duration": 3.781
        },
        {
            "text": "se reuni\u00f3 hace un par de d\u00edas con el",
            "start": 2076.299,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "presidente de la cnt a quien nos dijo",
            "start": 2077.95,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "que le sugiri\u00f3 que el mand\u00f3 fuera civil",
            "start": 2080.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "si considera usted esta posibilidad o",
            "start": 2083.22,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "definitivamente si ser\u00eda un militar ya",
            "start": 2086.079,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se retir\u00f3 en activo y preguntarle",
            "start": 2088.359,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en cuanto a seguridad hubo un",
            "start": 2091.299,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "coche-bomba en guerrero qu\u00e9 informaci\u00f3n",
            "start": 2094.869,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tienen al respecto",
            "start": 2097.48,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "gracias bueno \u00e9ste",
            "start": 2098.859,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "me planteo eso",
            "start": 2102.07,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "presidente de la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 2105.0,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2107.83,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "le expliqu\u00e9 porque consideraba que deb\u00eda",
            "start": 2109.98,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "ser un militar",
            "start": 2115.2,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "comandante",
            "start": 2118.37,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "el jefe de la guardia nacional",
            "start": 2120.9,
            "duration": 9.38
        },
        {
            "text": "porque vamos a contar con el apoyo del",
            "start": 2125.99,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito estoy hablando de una",
            "start": 2130.28,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "reconversi\u00f3n",
            "start": 2131.63,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "en el ej\u00e9rcito",
            "start": 2134.57,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "y necesitamos",
            "start": 2136.33,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "un elemento",
            "start": 2139.23,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n",
            "start": 2143.13,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "es m\u00e1s con experiencia",
            "start": 2146.74,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "en disciplina con rectitud como",
            "start": 2153.72,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "necesidad con profesionalismo ya lo que",
            "start": 2155.79,
            "duration": 9.17
        },
        {
            "text": "tenemos vamos a dar a conocer",
            "start": 2159.81,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "en los mandos",
            "start": 2165.74,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la guardia nacional ap\u00farense que se",
            "start": 2167.69,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "tiene que conformar un estado mayor",
            "start": 2170.96,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "que lo integra",
            "start": 2177.4,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "en la polic\u00eda federal la secretar\u00eda de",
            "start": 2179.88,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 2182.7,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la secretaria de defensa",
            "start": 2183.94,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "comandante de la guardia nacional la",
            "start": 2188.77,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "semana pr\u00f3xima",
            "start": 2193.49,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "ya vamos a dar a conocer",
            "start": 2196.15,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "a los integrantes del estado mayor y al",
            "start": 2198.71,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "comandante el jefe",
            "start": 2202.609,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional",
            "start": 2205.73,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "podr\u00eda adelantar si es un retiro en",
            "start": 2208.17,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "activo en activo",
            "start": 2210.9,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 respuesta ha tenido porque tambi\u00e9n",
            "start": 2213.609,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "se dijo que se iba a llamar a algunos",
            "start": 2216.22,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "militares en retiro justamente para",
            "start": 2219.15,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "algunos mandos que respuestas tener es",
            "start": 2221.739,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 abierta la posibilidad vamos a",
            "start": 2223.749,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "requerir de muchos elementos les hablo",
            "start": 2226.269,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2229.779,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "50.000 elementos m\u00e1s para poder cubrir",
            "start": 2232.75,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "las 236",
            "start": 2236.89,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "coordinaciones territoriales y esto",
            "start": 2240.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "requiere de tropa",
            "start": 2243.42,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "o de polic\u00edas militares",
            "start": 2246.73,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "elementos de la guardia nacional pero",
            "start": 2251.32,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de oficiales",
            "start": 2253.87,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de gente experimentada para",
            "start": 2255.82,
            "duration": 8.59
        },
        {
            "text": "coordinar actions entonces en eso",
            "start": 2260.75,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estamos",
            "start": 2264.41,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "quiero para",
            "start": 2265.16,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subrayar",
            "start": 2267.32,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "sobre un tema muy interesante",
            "start": 2269.78,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "la guardia nacional",
            "start": 2272.78,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "bah",
            "start": 2276.89,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y pasar por un proceso",
            "start": 2280.42,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "de formaci\u00f3n",
            "start": 2284.67,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "un proceso previo de capacitaci\u00f3n",
            "start": 2287.84,
            "duration": 10.51
        },
        {
            "text": "en dos temas que son fundamentales",
            "start": 2293.74,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "derechos humanos",
            "start": 2299.76,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "uso moderado",
            "start": 2303.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "regulado de la fuerza",
            "start": 2305.55,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "y en eso consiste la reconversi\u00f3n",
            "start": 2309.119,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "muy bien que m\u00e1s preguntas te lo del",
            "start": 2314.589,
            "duration": 7.621
        },
        {
            "text": "coche-bomba en guerrero no pas\u00f3 a",
            "start": 2318.91,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "mayores este se tiene toda la",
            "start": 2322.21,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n es un asunto",
            "start": 2325.92,
            "duration": 6.109
        },
        {
            "text": "vinculado m\u00e1s con una organizaci\u00f3n",
            "start": 2329.609,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "regional local pero no pas\u00f3 a mayores",
            "start": 2332.029,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2338.809,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente de muy buenos d\u00edas me",
            "start": 2346.77,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "da gusto saludarlo alejandro de la pe\u00f1a",
            "start": 2348.33,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "de director general de en contexto sin",
            "start": 2350.73,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "mordaza canal 58 yo quisiera preguntarle",
            "start": 2353.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente si ya se gan\u00f3 realmente",
            "start": 2356.46,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "las vencidas a las bandas del bache con",
            "start": 2360.09,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con mucho respeto ya hay detenidos al",
            "start": 2362.22,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "respecto y hay consignados eso es por un",
            "start": 2365.52,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "lado y por otro lado comentar algo que",
            "start": 2369.21,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "me preocupe personal much\u00edsimo que son",
            "start": 2371.85,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "algunos medios muchos de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2375.3,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "que se dedican a estar mintiendo",
            "start": 2378.72,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "difamando y m\u00e1s yo diario me auto",
            "start": 2381.08,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "flagelo",
            "start": 2385.11,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y escuch\u00f3 un nochero que empieza a las",
            "start": 2386.66,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "diez y media donde un se\u00f1or para que lo",
            "start": 2388.37,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "prefiere",
            "start": 2390.83,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "es otro remarca la quien sabe que o sea",
            "start": 2391.85,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "me refiero a que son muchas mentiras no",
            "start": 2394.91,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "hay una normatividad para esto son dos",
            "start": 2397.58,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "preguntas con respecto",
            "start": 2400.07,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "y mire si vamos avanzando este no est\u00e1",
            "start": 2401.79,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "terminado",
            "start": 2405.51,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "por entero",
            "start": 2407.119,
            "duration": 4.631
        },
        {
            "text": "el problema del robo de combustible",
            "start": 2409.27,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "porque estaba",
            "start": 2411.75,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "muy arraigado",
            "start": 2414.23,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "se toleraba",
            "start": 2418.2,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "se permit\u00eda al grado de que estaban",
            "start": 2422.15,
            "duration": 9.409
        },
        {
            "text": "contabilizadas se descontaba",
            "start": 2427.069,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "los ingresos de asiento",
            "start": 2431.89,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "llevaba a\u00f1os",
            "start": 2435.75,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "como tres extremos",
            "start": 2438.71,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "y llegamos y dijimos se acab\u00f3",
            "start": 2441.7,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "estaba tan arraigado que ten\u00eda una base",
            "start": 2445.339,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "social de apoyo",
            "start": 2449.66,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "le permit\u00edan a la gente",
            "start": 2452.839,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "recoger obtener 20 40 litros de",
            "start": 2456.059,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2460.949,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "mientras llenaban pipas",
            "start": 2463.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "los que hac\u00edan",
            "start": 2469.029,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "el negocio mayor",
            "start": 2471.2,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 2474.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "el accidente lamentable la desgracia de",
            "start": 2477.17,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hidalgo nos doli\u00f3 mucho pero esa",
            "start": 2481.28,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "pr\u00e1ctica era",
            "start": 2484.97,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2488.37,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ya com\u00fan",
            "start": 2491.0,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "se preparaba el terreno se hac\u00eda una",
            "start": 2494.05,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "especie de zanja",
            "start": 2499.21,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "como una externa",
            "start": 2503.119,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "abr\u00eda la toma clandestina y se convocaba",
            "start": 2506.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "a la gente a que recogiera",
            "start": 2510.78,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "gasolinas",
            "start": 2513.65,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda perdido hasta",
            "start": 2515.8,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "el sentido del riesgo",
            "start": 2518.54,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el peligro",
            "start": 2521.71,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "tan grande entonces ya eso se termin\u00f3",
            "start": 2523.48,
            "duration": 10.339
        },
        {
            "text": "hemos tenido problemas",
            "start": 2529.93,
            "duration": 3.889
        },
        {
            "text": "descontrol en tomas clandestinas as\u00ed",
            "start": 2534.95,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "como el caso lamentable de hidalgo pero",
            "start": 2537.84,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "ya la gente ya no se acerca ya no va",
            "start": 2541.41,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "porque adem\u00e1s estamos atendiendo a la",
            "start": 2544.13,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "gente que hac\u00eda",
            "start": 2548.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "estas actividades por necesidad por",
            "start": 2550.18,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "falta de oportunidades",
            "start": 2553.0,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entonces cuando digo que estamos ganando",
            "start": 2555.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "pues es que no es lo mismo que se roben",
            "start": 2557.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "800 pipas",
            "start": 2561.55,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "diarias a que se roben 40",
            "start": 2563.76,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "y estamos",
            "start": 2569.14,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "operando con la mayor\u00eda de los ductos",
            "start": 2572.58,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "eso no se pod\u00eda hacer",
            "start": 2575.55,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "saben que cuando tomamos la decisi\u00f3n de",
            "start": 2578.319,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "intervenir porque en la oficina de pemex",
            "start": 2581.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en la torre de pemex",
            "start": 2586.119,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "en el piso 3 hab\u00eda todo un sistema de",
            "start": 2588.13,
            "duration": 4.989
        },
        {
            "text": "monitoreo",
            "start": 2591.07,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "en d\u00f3nde",
            "start": 2593.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "se sab\u00eda c\u00f3mo perd\u00edan presiones los",
            "start": 2594.93,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ductos sonaban las alarmas",
            "start": 2599.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "y no se hac\u00eda nada",
            "start": 2604.549,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "que hicimos",
            "start": 2607.71,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tomamos",
            "start": 2609.5,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "es el centro de monitoreo como las",
            "start": 2611.95,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "refiner\u00edas y esto",
            "start": 2615.31,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "con el apoyo del ej\u00e9rcito y de la marina",
            "start": 2618.73,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que han estado a la altura de las",
            "start": 2622.69,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "circunstancias entonces s\u00ed hemos",
            "start": 2624.64,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "avanzado ya no son los mismos",
            "start": 2627.609,
            "duration": 9.161
        },
        {
            "text": "resultados a\u00fan cuando",
            "start": 2632.74,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "ayer todav\u00eda seg\u00fan el dato que nos",
            "start": 2636.77,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "presentan se robaron cinco mil barriles",
            "start": 2641.38,
            "duration": 8.22
        },
        {
            "text": "de ryan o 80.000 que hay una gran",
            "start": 2645.77,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "diferencia iba bajando y yo espero que",
            "start": 2649.6,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "se reduzca m\u00e1s acerca de lo que se",
            "start": 2653.54,
            "duration": 9.539
        },
        {
            "text": "difunde en los medios pues",
            "start": 2659.44,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "hay que tener",
            "start": 2663.079,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "respeto no me gusta tanto la palabra",
            "start": 2668.15,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "tolerancia me gusta m\u00e1s la palabra al",
            "start": 2671.93,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "respecto que tolerancia es como si este",
            "start": 2673.88,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "se di\u00e9ramos algo",
            "start": 2679.19,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "y la palabra respeto es",
            "start": 2684.13,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "se trata de la libertad",
            "start": 2687.74,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "la prensa",
            "start": 2691.47,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "regula con la prensa",
            "start": 2694.42,
            "duration": 3.379
        },
        {
            "text": "vale m\u00e1s que haya libertades que haya",
            "start": 2698.34,
            "duration": 6.979
        },
        {
            "text": "excesos s\u00ed",
            "start": 2701.96,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "se debe d",
            "start": 2705.319,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "comprender que estamos viviendo tiempos",
            "start": 2708.97,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "nuevos yo me la paso tocando las puertas",
            "start": 2711.83,
            "duration": 10.53
        },
        {
            "text": "a muchos les mando telegramas correos",
            "start": 2717.31,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "electr\u00f3nicos",
            "start": 2722.36,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "este avis\u00e1ndoles",
            "start": 2725.509,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "de que ya es otra realidad la del pa\u00eds y",
            "start": 2730.01,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "sobre todo",
            "start": 2734.54,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "haci\u00e9ndoles ver que ya cambi\u00f3 la",
            "start": 2740.2,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "mentalidad del pueblo de mexico",
            "start": 2743.079,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "no se puede",
            "start": 2749.36,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y enga\u00f1ar a la gente",
            "start": 2752.11,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "y manipular al pueblo",
            "start": 2754.66,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "entonces el que no act\u00faa",
            "start": 2757.7,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "con objetividad con profesionalismo el",
            "start": 2762.01,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "que no dice la verdad",
            "start": 2766.45,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "se afecta",
            "start": 2769.63,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el mismo y afecta el medio",
            "start": 2772.02,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "y ahora lo que",
            "start": 2776.32,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vale como dicen los j\u00f3venes eso no se",
            "start": 2779.47,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "dice en general",
            "start": 2782.47,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "coloquialmente lo que rifa",
            "start": 2784.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2787.869,
            "duration": 4.181
        },
        {
            "text": "la verdad",
            "start": 2789.21,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "ya esas campa\u00f1as",
            "start": 2793.23,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "en contra de servidores p\u00fablicos",
            "start": 2796.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "aquello que pasaba de qu\u00e9",
            "start": 2801.619,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "me atiendes en el sentido amplio",
            "start": 2806.98,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "es la palabra",
            "start": 2811.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "esp\u00e9rate ya vas a ver c\u00f3mo te vais",
            "start": 2814.71,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "y se desataban las campa\u00f1as eso ya no",
            "start": 2820.18,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "funciona",
            "start": 2823.72,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ahora hay m\u00e1s informaci\u00f3n",
            "start": 2825.66,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "la prensa y los medios convencionales",
            "start": 2829.65,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n m\u00e1s abiertos son m\u00e1s profesionales",
            "start": 2833.86,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "y existen las benditas redes sociales",
            "start": 2838.45,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "cuando hay algo puede ser una eminencia",
            "start": 2844.849,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "un premio nobel",
            "start": 2849.739,
            "duration": 3.471
        },
        {
            "text": "el que emita",
            "start": 2853.48,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "un juicio",
            "start": 2856.25,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2860.46,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 2863.03,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "tiene rigor si no tiene apego a la",
            "start": 2864.859,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "verdad si es tendencioso all\u00ed en las",
            "start": 2866.93,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "redes sociales",
            "start": 2870.559,
            "duration": 2.331
        },
        {
            "text": "a ponerlo en su lugar en su sitio",
            "start": 2873.349,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "eso es un cambio extraordinario que se",
            "start": 2877.48,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "est\u00e1 viviendo",
            "start": 2881.47,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 2883.23,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "yo creo que nunca hab\u00edamos tenido en",
            "start": 2885.56,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "toda la historia un nivel de conciencia",
            "start": 2888.11,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica",
            "start": 2891.67,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "como ahora millones de ciudadanos",
            "start": 2894.08,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "conscientes",
            "start": 2896.84,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "ese es el gran cambio",
            "start": 2898.619,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "esa es la forma de responder vamos por",
            "start": 2902.94,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "ac\u00e1",
            "start": 2905.25,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "y bueno ya terminamos con seguridad",
            "start": 2907.04,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "seguimos gracias presidente buenos d\u00edas",
            "start": 2911.74,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "el tema de seguridad lo que se",
            "start": 2913.83,
            "duration": 3.43
        },
        {
            "text": "preguntar\u00e1 usted ya los consideramos",
            "start": 2915.79,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed presentes qu\u00e9 diagn\u00f3stico tenemos",
            "start": 2917.26,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la presencia del c\u00e1rtel de jalisco en",
            "start": 2919.99,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "el estado de operaciones objetivos",
            "start": 2923.5,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "identificados que nos pueden hablar de",
            "start": 2925.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "algunos el monto de \u00f3rdenes de presi\u00f3n",
            "start": 2927.58,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "quiz\u00e1 giradas cuentas bancarias",
            "start": 2930.79,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "congeladas",
            "start": 2933.13,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "y puntualmente",
            "start": 2934.73,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 sabemos del hecho",
            "start": 2937.349,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "si usted es poder primer esta pregunta y",
            "start": 2939.859,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pas\u00f3 a la siguiente o la planta una vez",
            "start": 2942.739,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "g\u00e9neros este es para los del presidente",
            "start": 2944.779,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el en cuanto a la iniciativa que",
            "start": 2947.15,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "presenta la banca de amor en el senado",
            "start": 2949.849,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para reformar \u00e9l",
            "start": 2952.759,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n de la corte",
            "start": 2956.57,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la quisi\u00e9ramos justificar a",
            "start": 2960.24,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ustedes la necesidad de esta reforma de",
            "start": 2962.64,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "crear una tercera sala dedicada al tema",
            "start": 2964.53,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de la corrupci\u00f3n sobre todo cuando ya",
            "start": 2968.01,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "existe gracias a la reforma",
            "start": 2970.95,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "anticorrupci\u00f3n que se implement\u00f3 hace",
            "start": 2972.68,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "algunos a\u00f1os un tribunal espec\u00edficamente",
            "start": 2975.48,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "dedicado",
            "start": 2978.09,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "a este tema y cuando se da a conocer el",
            "start": 2979.9,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "hecho de que una reciente sentencia que",
            "start": 2982.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "le ordena",
            "start": 2984.4,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "al ejecutivo y al congreso precisamente",
            "start": 2987.38,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tramitar la designaci\u00f3n de estos",
            "start": 2990.41,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "magistrados anticorrupci\u00f3n",
            "start": 2992.869,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "para usted atender esta sentencia y",
            "start": 2995.84,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "nombrar estos magistrados con la base a",
            "start": 2998.6,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "un lado y reitero qu\u00e9 necesidad hay de",
            "start": 3001.33,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la justificaci\u00f3n de hacer esta reforma a",
            "start": 3004.12,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "la corte bueno es una decisi\u00f3n de",
            "start": 3007.18,
            "duration": 10.19
        },
        {
            "text": "contexto esto \u00faltimo de los legisladores",
            "start": 3010.33,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "un signo de los nuevos tiempos de la",
            "start": 3019.01,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n es que hay",
            "start": 3022.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n y hay equilibrio de poderes ya",
            "start": 3025.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "el ejecutivo dej\u00f3 de ser el poder de los",
            "start": 3027.68,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "poderes hace poco a hace dos d\u00edas nos",
            "start": 3031.37,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "rechazaron las ternas",
            "start": 3035.36,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "para la cree",
            "start": 3038.73,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "el senado nunca hab\u00eda sucedido",
            "start": 3041.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "de que le rechazaran",
            "start": 3045.509,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eternas al presidente",
            "start": 3047.49,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "por eso me dio mucho gusto",
            "start": 3050.19,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "porque quiere decir que",
            "start": 3052.74,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ay camps",
            "start": 3055.36,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n dando camps al mismo tiempo hay",
            "start": 3057.18,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "cooperaci\u00f3n hay comunicaci\u00f3n ayer me",
            "start": 3060.569,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "reun\u00ed con el presidente de la suprema",
            "start": 3064.29,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "corte de justicia",
            "start": 3066.21,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "con respecto",
            "start": 3069.98,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "la autonom\u00eda de los poderes acerca de lo",
            "start": 3072.48,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "que me planteas es un asunto de el poder",
            "start": 3076.05,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "legislativo mi opini\u00f3n respetuosa es de",
            "start": 3080.31,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "que ya no necesitamos m\u00e1s aparatos",
            "start": 3084.09,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "lo que se requiere es mantener la",
            "start": 3090.71,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "voluntad de no permitir la corrupci\u00f3n",
            "start": 3095.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "acabar con la coraz\u00f3n",
            "start": 3099.52,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "de arriba",
            "start": 3103.33,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 3104.93,
            "duration": 2.899
        },
        {
            "text": "dir\u00eda que hemos avanzado",
            "start": 3108.549,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "en el ejecutivo",
            "start": 3111.119,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "ya no hay corrupci\u00f3n tolerada",
            "start": 3112.93,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 3116.549,
            "duration": 3.01
        },
        {
            "text": "arriba",
            "start": 3118.15,
            "duration": 3.37
        },
        {
            "text": "hacia abajo",
            "start": 3119.559,
            "duration": 3.491
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3121.52,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "el principal problema en cuanto a",
            "start": 3123.05,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "el predominio de la corrupci\u00f3n es que se",
            "start": 3129.87,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "tolera arriba",
            "start": 3133.17,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "no hay ning\u00fan negocio jugoso que se haga",
            "start": 3135.34,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 3141.77,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "que no lleve el visto bueno del",
            "start": 3143.77,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "presidente de la republica",
            "start": 3146.35,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "es un cuento eso de que son las",
            "start": 3148.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 3151.26,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "inferiores",
            "start": 3154.58,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "o menores las que toman las decisiones",
            "start": 3157.11,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ni siquiera los secretarios cuando se",
            "start": 3160.23,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "trata de",
            "start": 3163.26,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "entregar contratos",
            "start": 3165.42,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de gasoductos",
            "start": 3169.2,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "contratos leoninos",
            "start": 3174.65,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "pues tiene que consultarse",
            "start": 3177.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "al presidente ni modo que lo va a ser",
            "start": 3181.09,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "sin consulta",
            "start": 3187.73,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "el director de la comisi\u00f3n federal de",
            "start": 3189.99,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "electricidad",
            "start": 3191.88,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "el secretario la secretaria de energ\u00eda",
            "start": 3193.92,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "pero hab\u00eda esa creencia de que el",
            "start": 3197.75,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidente no se enteraba",
            "start": 3201.119,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "pues no",
            "start": 3204.08,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el presidente lo autoriza",
            "start": 3207.71,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "de este hay corrupci\u00f3n",
            "start": 3211.4,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "entonces eso ya no existe",
            "start": 3214.88,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "ese es un avance y tengo",
            "start": 3219.23,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "la informaci\u00f3n de que el presidente de",
            "start": 3223.369,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "la suprema corte es un hombre honesto",
            "start": 3226.519,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "y eso va a ayudar mucho",
            "start": 3230.69,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n para que de arriba hacia abajo",
            "start": 3232.839,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "se limpie el poder judicial",
            "start": 3236.069,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "tengo confianza en eso de modo que mi",
            "start": 3241.08,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n es que ya no se necesita",
            "start": 3246.78,
            "duration": 9.97
        },
        {
            "text": "m\u00e1s burocracia porque se simul\u00f3 durante",
            "start": 3250.48,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "mucho tiempo",
            "start": 3256.75,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "se crearon organismos lo hemos dicho",
            "start": 3258.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "muchas veces que el instituto de la",
            "start": 3262.01,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "transparencia que",
            "start": 3263.99,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y predomin\u00f3",
            "start": 3269.119,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y predomin\u00f3",
            "start": 3272.119,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "la opacidad",
            "start": 3275.85,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "durante todo el periodo neoliberal",
            "start": 3280.72,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "no es un asunto s\u00f3lo de leyes si el",
            "start": 3285.26,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "problema de m\u00e9xico fuese de leyes no",
            "start": 3289.79,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "habr\u00eda problema",
            "start": 3292.94,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "el problema es que no se cumple con la",
            "start": 3295.99,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "ley",
            "start": 3300.61,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "es la impunidad o son las dos cosas c\u00f3mo",
            "start": 3302.42,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se explican ustedes est\u00e1n hablando de",
            "start": 3306.29,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "nuevas instituciones nuevo organismo",
            "start": 3308.39,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "instituto de",
            "start": 3311.21,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "la transparencia",
            "start": 3314.36,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "la anticorrupci\u00f3n y resulta",
            "start": 3318.09,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no se consideraba delito grave la",
            "start": 3322.69,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 3325.69,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "y modific\u00f3 el c\u00f3digo de procedimiento",
            "start": 3329.88,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "penal y eso no fue casual",
            "start": 3332.1,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 3340.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "94",
            "start": 3343.109,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "el 10 de enero",
            "start": 3345.43,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y se quit\u00f3 como delito grave",
            "start": 3347.76,
            "duration": 6.099
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 3350.9,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "desde cuando desde el 94 a la fecha",
            "start": 3353.98,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "que no es delito grave la corrupci\u00f3n",
            "start": 3359.369,
            "duration": 3.621
        },
        {
            "text": "que fue el periodo en que m\u00e1s creci\u00f3 la",
            "start": 3363.51,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces una gran simulaci\u00f3n",
            "start": 3366.93,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "estar creando organismos",
            "start": 3369.45,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "para supuestamente combatir la",
            "start": 3374.14,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n s\u00ed no",
            "start": 3376.0,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "se consideraba delito grave la",
            "start": 3379.79,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n entonces esa es mi opini\u00f3n",
            "start": 3381.59,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "acerca de eso desde luego son aut\u00f3nomos",
            "start": 3383.83,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "y la otra pregunta que hiciste se",
            "start": 3386.81,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "presiente antes quisiera precisar",
            "start": 3389.45,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "entonces esta sentencia en la que orden\u00f3",
            "start": 3391.1,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "usted concluir el nombramiento de 18",
            "start": 3393.29,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "magistrados anticorrupci\u00f3n usted no la",
            "start": 3395.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "va a atender no s\u00ed s\u00ed estamos buscando",
            "start": 3397.82,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "la forma de hacerlo se est\u00e1 haciendo una",
            "start": 3401.0,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "propuesta para cumplir",
            "start": 3404.9,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "el mandato legal pero a ver si podemos",
            "start": 3409.119,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "reducir el n\u00famero",
            "start": 3411.609,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3414.71,
            "duration": 5.089
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 3417.17,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "tenemos que tener menos en eso andamos",
            "start": 3420.82,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "que haya una sala",
            "start": 3424.21,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "en vez de 45 salas regionales",
            "start": 3426.789,
            "duration": 11.421
        },
        {
            "text": "que exista una vez que haya 18 es que",
            "start": 3432.79,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "saben que antes",
            "start": 3438.21,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "a crear el organismo",
            "start": 3442.44,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "son cuantos este funcionarios nuevos 18",
            "start": 3445.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "extra 18 magistrados saben cu\u00e1nto",
            "start": 3451.099,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ganaban cada magistrado",
            "start": 3453.68,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "300.000",
            "start": 3457.38,
            "duration": 6.169
        },
        {
            "text": "6 se quedaba todo el presupuesto en los",
            "start": 3460.369,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "aparatos burocr\u00e1ticos no le llegaba nada",
            "start": 3463.549,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "al pueblo entonces ya no queremos eso",
            "start": 3465.98,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "para todo era crear y decomisos",
            "start": 3470.82,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "y organismos reguladores",
            "start": 3475.74,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "coordinaciones \u00f3rganos aut\u00f3nomos",
            "start": 3479.42,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "entonces estamos buscando la forma de",
            "start": 3483.39,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "llegar a un acuerdo sin",
            "start": 3486.029,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "transgredir la ley entonces no",
            "start": 3490.15,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "desaparecer el tribunal anticorrupci\u00f3n",
            "start": 3493.42,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "si no funcionar\u00edan al mismo tiempo el",
            "start": 3494.619,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "tribunal anticorrupci\u00f3n y esta nueva si",
            "start": 3497.2,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "podr\u00eda ser pero a ver si podemos",
            "start": 3499.48,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "lograrlo qu\u00e9",
            "start": 3502.359,
            "duration": 6.351
        },
        {
            "text": "cueste menos",
            "start": 3505.78,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "pero es presente acerca de la primer",
            "start": 3509.01,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "pregunta este",
            "start": 3511.53,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "yo opino que",
            "start": 3515.45,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "no debemos de",
            "start": 3519.579,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ser muy puntuales en estos casos si se",
            "start": 3523.78,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n atendiendo me gustar\u00eda quedar",
            "start": 3527.08,
            "duration": 5.779
        },
        {
            "text": "y les explicar\u00e1n",
            "start": 3530.24,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 3532.859,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "se est\u00e1",
            "start": 3535.54,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "evitando",
            "start": 3538.21,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "que act\u00faen con impunidad las bandas de",
            "start": 3540.349,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "delincuentes que afectan en jalisco y en",
            "start": 3544.7,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "otros estados",
            "start": 3547.759,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "hablamos de los homicidios",
            "start": 3550.289,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "est\u00e1",
            "start": 3554.599,
            "duration": 5.411
        },
        {
            "text": "probado que donde hay m\u00e1s presencia de",
            "start": 3556.44,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "estas bandas es donde tenemos m\u00e1s",
            "start": 3560.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "problemas de violencia",
            "start": 3562.17,
            "duration": 8.449
        },
        {
            "text": "por ejemplo ayer",
            "start": 3566.91,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "se nos aument\u00f3 el n\u00famero de homicidios",
            "start": 3570.64,
            "duration": 4.459
        },
        {
            "text": "a m\u00e1s de 80 en tierra",
            "start": 3575.39,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "estuvo como 60-65 ayer m\u00e1s de 80 en el",
            "start": 3580.81,
            "duration": 9.289
        },
        {
            "text": "pa\u00eds subi\u00f3 pero si lo vemos se concentra",
            "start": 3585.64,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en ciertos estados donde est\u00e1n las",
            "start": 3590.099,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "bandas ayer a pesar de que subi\u00f3 a m\u00e1s",
            "start": 3592.2,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "de 80 hoy estaba viendo observando en 15",
            "start": 3596.249,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "estados",
            "start": 3600.599,
            "duration": 4.581
        },
        {
            "text": "no hubo crisis",
            "start": 3602.7,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "no perdi\u00f3 la vida a nadie",
            "start": 3605.819,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "en 15 a pesar de que porque no ponen",
            "start": 3608.5,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "el dato para esto tambi\u00e9n para ir",
            "start": 3613.329,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "el de ayer",
            "start": 3619.21,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "lo que vimos en la ma\u00f1ana",
            "start": 3621.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "esto tambi\u00e9n para ir entre todos",
            "start": 3627.569,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "identificando que la existencia de",
            "start": 3632.509,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "bandas es lo que genera m\u00e1s este",
            "start": 3635.819,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "domicilios",
            "start": 3639.18,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "cuando los",
            "start": 3655.089,
            "duration": 5.211
        },
        {
            "text": "ahora lo que s\u00ed es interesante o sea",
            "start": 3656.88,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "este c\u00f3mo se concentra",
            "start": 3660.3,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "y muchos homicidios este es",
            "start": 3663.96,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "mire como en pocos estados",
            "start": 3678.45,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "tenemos la mayor\u00eda",
            "start": 3688.46,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y tiene que ver",
            "start": 3690.8,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "por ejemplo el caso de baja california",
            "start": 3693.65,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "el estado de mexico",
            "start": 3701.349,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3706.68,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "si contamos cu\u00e1ntos no tienen",
            "start": 3708.16,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "15",
            "start": 3718.54,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "el homicidio est\u00e1 muy relacionado",
            "start": 3723.63,
            "duration": 8.239
        },
        {
            "text": "con enfrentamientos",
            "start": 3728.0,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de la delincuencia",
            "start": 3731.869,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "t",
            "start": 3736.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "con transmisiones bien",
            "start": 3742.86,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "una vez identificado desde las \u00e1reas",
            "start": 3745.84,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "donde se presentan estos delitos la",
            "start": 3748.45,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "estrategia que se ha implementado es",
            "start": 3752.83,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "incrementar la presencia incrementar a",
            "start": 3756.72,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "efectivos en las \u00e1reas as\u00ed tenemos",
            "start": 3759.7,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "operaciones en baja california aqu\u00ed en",
            "start": 3762.61,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "jalisco en donde buscamos primero",
            "start": 3765.55,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "identificar dentro de las ciudades",
            "start": 3769.15,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tratar de hacer un cerco identificando",
            "start": 3771.66,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "las principales v\u00edas de acceso a las",
            "start": 3774.49,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ciudades las \u00e1reas dentro de la ciudad",
            "start": 3778.78,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de las \u00e1reas m\u00e1s conflictivas las",
            "start": 3782.32,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "colonias",
            "start": 3783.79,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "la o las colonias que en donde se",
            "start": 3785.43,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "presenta la mayor cantidad de este tipo",
            "start": 3787.829,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de delitos y entonces combinamos este",
            "start": 3790.829,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "este tipo de cerco con reconocimientos",
            "start": 3793.619,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "en esos en esos puntos de",
            "start": 3797.579,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "reconocimientos donde la polic\u00eda federal",
            "start": 3800.099,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "marina y defensa desarrollando los y",
            "start": 3802.73,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tratando de actuar en contra de estas",
            "start": 3807.51,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "organizaciones criminales de esta manera",
            "start": 3810.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la presencia inicial hace una disuasi\u00f3n",
            "start": 3813.42,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y los reconocimientos van enfocados",
            "start": 3816.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n una parte de disuasi\u00f3n y otra",
            "start": 3819.69,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "parte actuar en contra de ellos en base",
            "start": 3821.88,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "a la informaci\u00f3n que se tiene de esas",
            "start": 3824.04,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "\u00e1reas conflictivas de esta manera vamos",
            "start": 3826.319,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cubriendo esas \u00e1reas prioritarias que",
            "start": 3829.079,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dentro del gabinete de seguridad se han",
            "start": 3832.319,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "ido identificando o dentro de la",
            "start": 3834.839,
            "duration": 4.031
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n",
            "start": 3837.42,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "de d",
            "start": 3838.87,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "pues del diario actuar de la sociedad",
            "start": 3840.27,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos nosotros notando que va haciendo",
            "start": 3844.05,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "un incremento por la presencia de grupos",
            "start": 3846.9,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "delictivos en las \u00e1reas es de la",
            "start": 3849.72,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "estrategia que seguimos para atender",
            "start": 3851.7,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "esta parte pero que el c\u00e1rtel de jalisco",
            "start": 3854.49,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "puntualmente",
            "start": 3858.74,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede nos pueda",
            "start": 3861.63,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no nos enfocamos a actuar de una manera",
            "start": 3864.829,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "con el cartel de jalisco o con alg\u00fan",
            "start": 3867.95,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "otro no lo que interesa es darle la",
            "start": 3871.849,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "seguridad a la sociedad ese es el",
            "start": 3874.759,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "objetivo primordial que la sociedad",
            "start": 3877.88,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "tenga esa seguridad garantizarle la",
            "start": 3880.9,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica garantizar que no",
            "start": 3883.579,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "sufra del embate de la delincuencia y la",
            "start": 3887.559,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estrategia es similar no importa el",
            "start": 3891.41,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "cartel en el cual estemos contra quienes",
            "start": 3894.609,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "estemos operando repito lo principal es",
            "start": 3897.529,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "la seguridad de la ciudadan\u00eda",
            "start": 3900.259,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "yo quiero andar a andar sobre eso que es",
            "start": 3904.869,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "un cambio importante",
            "start": 3908.4,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "contest\u00f3 muy bien el xerez ya",
            "start": 3912.25,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "no se trata ya de operativos como era la",
            "start": 3915.71,
            "duration": 10.78
        },
        {
            "text": "costumbres y operativos contra un cartel",
            "start": 3921.66,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "en particular nos interesa la seguridad",
            "start": 3926.49,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ese es el campo",
            "start": 3929.43,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "no hab\u00eda elementos para garantizar la",
            "start": 3934.27,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "seguridad de la gente de los ciudadanos",
            "start": 3938.71,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 3942.94,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se usaba al ej\u00e9rcito ya la marina para",
            "start": 3944.79,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "los operativos",
            "start": 3947.94,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos ahora es que",
            "start": 3952.049,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "nos ayuden como lo han hecho",
            "start": 3957.77,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "tanto elementos de la marina como del",
            "start": 3962.23,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito para actuar en el territorio",
            "start": 3964.18,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1 la gente y proteger a los",
            "start": 3967.9,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 3971.32,
            "duration": 2.12
        },
        {
            "text": "y poner el \u00e9nfasis en la seguridad",
            "start": 3974.589,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 3976.989,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "eso es algo muy importante y lo otro",
            "start": 3979.93,
            "duration": 9.73
        },
        {
            "text": "es que no haya",
            "start": 3986.4,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n",
            "start": 3989.66,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "que no haya",
            "start": 3993.13,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n de la autoridad con la",
            "start": 3995.76,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "delincuencia",
            "start": 3997.98,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "que no se tolere que no se permita a",
            "start": 4000.12,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ning\u00fan grupo",
            "start": 4004.35,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que se atienda lo que es la seguridad y",
            "start": 4009.0,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "lo preventivo",
            "start": 4012.99,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "se vayan quedando solos",
            "start": 4018.109,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ya no tengan",
            "start": 4022.38,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "el ej\u00e9rcito de reserva de millones de",
            "start": 4025.359,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes que no ten\u00edan oportunidad",
            "start": 4028.39,
            "duration": 5.909
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4032.72,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "se les empujaba a tomar el camino de las",
            "start": 4034.299,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 4036.789,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "ahora no ahora los j\u00f3venes",
            "start": 4039.01,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "tienen becas",
            "start": 4043.06,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "y son contratados para",
            "start": 4045.91,
            "duration": 7.699
        },
        {
            "text": "y trabajar como aprendices",
            "start": 4049.809,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "con todos los programas de bienestar",
            "start": 4055.68,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "van a haber condiciones mejores para que",
            "start": 4059.7,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "nadie se vea obligado",
            "start": 4064.53,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "tomar el camino de las conductas",
            "start": 4070.01,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "antisociales que ya no se han enganchado",
            "start": 4071.78,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes que nos sigan siendo",
            "start": 4075.02,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "enganchados",
            "start": 4077.96,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "formar parte de la delincuencia eso es",
            "start": 4080.71,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo m\u00e1s importante esto porque las metas",
            "start": 4083.26,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "antes eran haber",
            "start": 4087.22,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "a qu\u00e9 personaje de la delincuencia",
            "start": 4091.38,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "organizada famoso se detiene",
            "start": 4094.68,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "y ya s\u00e9",
            "start": 4099.27,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "este un espect\u00e1culo",
            "start": 4101.24,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "y que se resolv\u00eda con eso si segu\u00eda",
            "start": 4104.44,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "la violencia si segu\u00eda la inseguridad",
            "start": 4110.15,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "entonces lo que queremos es atender las",
            "start": 4113.62,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "causas ir al fondo y llamar a todos los",
            "start": 4116.35,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "mexicanos a portarnos bien",
            "start": 4121.35,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "va a iniciar una campa\u00f1a para orientar a",
            "start": 4127.089,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes a que no se consuma droga",
            "start": 4131.049,
            "duration": 6.431
        },
        {
            "text": "una campa\u00f1a",
            "start": 4135.49,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 4137.48,
            "duration": 5.109
        },
        {
            "text": "y nos van a ayudar todos para dar",
            "start": 4139.77,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "opciones a los j\u00f3venes alternativas",
            "start": 4142.589,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "informarles el da\u00f1o que causan las",
            "start": 4145.88,
            "duration": 6.58
        },
        {
            "text": "drogas ciertas drogas que ahora se est\u00e1n",
            "start": 4149.4,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "consumiendo m\u00e1s que destruyen",
            "start": 4152.46,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "y a dar opciones a dar alternativas",
            "start": 4156.699,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "insistir mucho en que solo siendo buenos",
            "start": 4161.1,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "podemos ser felices",
            "start": 4165.9,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "y ese es un llamado tambi\u00e9n para los",
            "start": 4169.4,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 4172.839,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "actividades il\u00edcitas",
            "start": 4176.15,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "este que piensen en ellos y que piensen",
            "start": 4179.01,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "en sus familias",
            "start": 4182.61,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y qu\u00e9",
            "start": 4186.569,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "hay la posibilidad de la reincorporaci\u00f3n",
            "start": 4190.259,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "readaptaci\u00f3n",
            "start": 4194.82,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "no cerrar las puertas a nadie",
            "start": 4197.77,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y que este se entienda de que ya no se",
            "start": 4201.54,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "va a contar",
            "start": 4205.41,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "con la complicidad del gobierno",
            "start": 4207.32,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "ya no va a haber impunidad",
            "start": 4211.15,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "se acaba la corrupci\u00f3n se acaba la",
            "start": 4213.83,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "impunidad me canso ganso",
            "start": 4215.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "por esta estrategia que usted comenta es",
            "start": 4224.21,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "que es que habr\u00edan ca\u00eddo los decomisos",
            "start": 4226.64,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "de drogas como se ha dicho",
            "start": 4229.13,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "o no han ca\u00eddo los decomisos si hay pero",
            "start": 4231.55,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4234.9,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "es solo",
            "start": 4237.81,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "fundamental aqu\u00ed podr\u00edamos comentarles",
            "start": 4241.55,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "decirles ayer",
            "start": 4245.16,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "fue un d\u00eda de",
            "start": 4246.929,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bastante decomiso de drogas pero que se",
            "start": 4249.42,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "hac\u00eda",
            "start": 4251.969,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "ese era la informaci\u00f3n cu\u00e1nto se",
            "start": 4254.239,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "decomis\u00f3",
            "start": 4258.17,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "ahora no ahora lo que nos importa es ver",
            "start": 4259.68,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "este si hubieron homicidios sitios donde",
            "start": 4264.47,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "hubieron homicidios c\u00f3mo estuvo el robo",
            "start": 4268.8,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "de veh\u00edculo c\u00f3mo estuvo el robo a",
            "start": 4270.63,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "casa-habitaci\u00f3n c\u00f3mo estuvo el robo de",
            "start": 4272.22,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "transporte",
            "start": 4274.23,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "de los que pierden la vida cu\u00e1ntos",
            "start": 4277.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "hombres cu\u00e1ntas mujeres",
            "start": 4279.59,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "haya seguridad es otra concepci\u00f3n pero",
            "start": 4285.96,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "si podr\u00edamos decirles",
            "start": 4290.73,
            "duration": 7.489
        },
        {
            "text": "que ayer se decomisaron",
            "start": 4294.42,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "cantidad de droga",
            "start": 4302.989,
            "duration": 3.141
        },
        {
            "text": "toneladas bueno hasta",
            "start": 4306.91,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "en la aduana de manzanillo drive con",
            "start": 4312.22,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "fran ar\u00e9s",
            "start": 4316.0,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "para que vean c\u00f3mo era antes y este como",
            "start": 4318.539,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "s\u00ed estamos haciendo las cosas",
            "start": 4322.949,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "pero lo que m\u00e1s nos importa el acento lo",
            "start": 4325.429,
            "duration": 7.371
        },
        {
            "text": "ponemos en la gente a ver",
            "start": 4328.999,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed el secretario de marina nos va a",
            "start": 4333.389,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "informar de una visita que hicieron a la",
            "start": 4337.53,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aduana de manzanillo sobre",
            "start": 4340.679,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "el decomiso este",
            "start": 4344.05,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas",
            "start": 4353.679,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de antier hicimos una visita",
            "start": 4355.63,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "a las instalaciones del puerto de",
            "start": 4360.77,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "manzanillo y sin necesidad de",
            "start": 4362.57,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "de hacer una visita de campo nos",
            "start": 4367.77,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "concretamos",
            "start": 4370.65,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n",
            "start": 4372.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "se hizo un decomiso unos d\u00edas antes",
            "start": 4374.77,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sobre el pepino de mar",
            "start": 4377.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "y pues ah\u00ed con informaci\u00f3n que tenemos",
            "start": 4380.52,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "supimos qu\u00e9",
            "start": 4383.64,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "y colusi\u00f3n sobre todo lo que quer\u00edan",
            "start": 4386.05,
            "duration": 7.609
        },
        {
            "text": "era que se le diera el libre paso para",
            "start": 4390.159,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "continuar el contenedor afortunadamente",
            "start": 4393.659,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "gracias a lo que se tiene a la",
            "start": 4397.419,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda que se tiene se impidi\u00f3 que",
            "start": 4400.209,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "se llevara a cabo esa evoluci\u00f3n y hoy en",
            "start": 4403.09,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "d\u00eda ya se est\u00e1 viendo la",
            "start": 4406.179,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "el tr\u00e1mite para judicial izar a los",
            "start": 4409.099,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "responsables",
            "start": 4411.709,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "es una decomiso \u00fanicamente es le podemos",
            "start": 4412.729,
            "duration": 6.111
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 4417.019,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "a ustedes sobre es el pepino de mar pero",
            "start": 4418.84,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "hay otras otras cuestiones que no tiene",
            "start": 4421.78,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "caso ahorita mencionarlo en su momento",
            "start": 4425.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "se les dar\u00e1 a conocer esto fue sobre el",
            "start": 4428.23,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "pepino de marca y creo que ya ustedes lo",
            "start": 4430.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "sab\u00edan porque se dio la informaci\u00f3n hace",
            "start": 4432.099,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "algunos d\u00edas y nada m\u00e1s la conclusi\u00f3n",
            "start": 4435.13,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se lleg\u00f3 es que si hay colusi\u00f3n y ya",
            "start": 4437.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "estamos trabajando para judicial izar",
            "start": 4441.369,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "este caso esa es la informaci\u00f3n que le",
            "start": 4444.28,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "podemos dar gracias",
            "start": 4446.409,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "gracias presidente marta hern\u00e1ndez de",
            "start": 4458.29,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ntr preguntarle el primer punto en",
            "start": 4460.18,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "jalisco",
            "start": 4463.45,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autoridades han se\u00f1alado que los",
            "start": 4464.26,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "homicidios son porque se est\u00e1n matando",
            "start": 4467.53,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "entre grupos del crimen organizado si",
            "start": 4469.12,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ustedes tienen informaci\u00f3n que as\u00ed lo",
            "start": 4471.88,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "sostenga porque al menos lo que se ha",
            "start": 4474.13,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "obtenido v\u00eda transparencia por parte de",
            "start": 4476.38,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "autoridades estatales no corrobora esa",
            "start": 4478.06,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "versi\u00f3n y si la estrategia que usted",
            "start": 4480.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 planteando de reforzar los las",
            "start": 4483.19,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas en materia de derechos humanos",
            "start": 4486.64,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "va a incluir este tema tan delicado de",
            "start": 4488.38,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "seguridad y los discursos oficiales eso",
            "start": 4490.99,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "por un lado",
            "start": 4493.24,
            "duration": 4.819
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed este",
            "start": 4495.04,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "es cierto donde hay m\u00e1s",
            "start": 4498.059,
            "duration": 9.41
        },
        {
            "text": "presencia de bandas hay m\u00e1s homicidios y",
            "start": 4502.61,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "en algunos casos son enfrentamientos",
            "start": 4507.469,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "entre bandas",
            "start": 4510.52,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "x",
            "start": 4513.67,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el control de plazas eso sucede",
            "start": 4515.79,
            "duration": 8.209
        },
        {
            "text": "en jalisco y en michoac\u00e1n",
            "start": 4520.139,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "colima y en otras partes",
            "start": 4524.75,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "es cierto",
            "start": 4527.79,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "o sea no se le puede",
            "start": 4529.93,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "achacar todo",
            "start": 4532.65,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "lo que sucede",
            "start": 4535.79,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "las bandas o todos los homicidios",
            "start": 4539.73,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "que son entre las mismas bandas no no no",
            "start": 4543.24,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 4547.86,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "a pierden la vida gente inocente este",
            "start": 4549.04,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "desde luego pero un reflejo de que s\u00ed",
            "start": 4553.77,
            "duration": 7.719
        },
        {
            "text": "es un asunto",
            "start": 4559.3,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tiene que ver con bandas organizadas",
            "start": 4561.489,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "o que el homicidio tiene mucha relaci\u00f3n",
            "start": 4563.98,
            "duration": 6.949
        },
        {
            "text": "con la existencia de las bandas es esto",
            "start": 4567.099,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "que vimos",
            "start": 4570.929,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "acerca de lo que sucedi\u00f3 ayer",
            "start": 4573.28,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "como hay",
            "start": 4575.89,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "estados donde no hay",
            "start": 4578.91,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "homicidios",
            "start": 4583.25,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "ayer hoy puede ser que",
            "start": 4586.13,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "esos que est\u00e1n en cero",
            "start": 4589.48,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "este toco madera pero",
            "start": 4592.889,
            "duration": 8.901
        },
        {
            "text": "este aumento porque si es un",
            "start": 4597.77,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "comportamiento no s\u00e9 yo no puedo medir",
            "start": 4601.79,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "eso o sea si se podr\u00eda este en las",
            "start": 4607.61,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n llegar al",
            "start": 4611.39,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "detalle y ser\u00eda bueno",
            "start": 4613.7,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "este transparentar es decir que se",
            "start": 4616.62,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "conociera porque tenemos que socializar",
            "start": 4621.51,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n entre todos",
            "start": 4625.23,
            "duration": 5.269
        },
        {
            "text": "e ir conociendo entre todos lo que",
            "start": 4627.829,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "realmente sucede y no ocultar nada",
            "start": 4630.499,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "y transparencia por completo",
            "start": 4635.679,
            "duration": 6.011
        },
        {
            "text": "en otro tema local preguntarle hace un",
            "start": 4638.87,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "momento aprovechando usted hac\u00eda",
            "start": 4641.69,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "referencia de la relaci\u00f3n con los medios",
            "start": 4643.37,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "de comunicaci\u00f3n en jalisco se han",
            "start": 4645.41,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "suscitado diferentes desencuentros entre",
            "start": 4647.72,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "autoridades estatales y pues se han",
            "start": 4651.02,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hecho calificativos como de medios",
            "start": 4654.26,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "basura se ha dicho que la prensa est\u00e1",
            "start": 4656.54,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "friegue y friegue nos han tildado de",
            "start": 4658.7,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "mentirosos se han emitido diferentes",
            "start": 4660.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "descalificaciones de parte del",
            "start": 4663.46,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "gobernador enrique alfaro hacia los",
            "start": 4665.0,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n hacia los",
            "start": 4666.8,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reporteros nos han dicho ya sabemos de",
            "start": 4669.41,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde vienes cu\u00e1l es la postura que",
            "start": 4670.88,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda que haber ante \u00e9l pues el",
            "start": 4673.61,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "cuestionamiento del actuar de la",
            "start": 4676.1,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "autoridad n\u00famero 1 y n\u00famero 2 si usted",
            "start": 4678.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "tiene conocimiento del tema de a toda",
            "start": 4680.9,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "m\u00e1quina en jalisco se han se\u00f1alado",
            "start": 4683.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "presuntas irregularidades por",
            "start": 4685.93,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "coincidencias en una licitaci\u00f3n de m\u00e1s",
            "start": 4688.58,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de 3.600 millones de pesos es casi lo",
            "start": 4691.25,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que se necesita para terminar la l\u00ednea 3",
            "start": 4694.61,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "del tren ligero",
            "start": 4696.53,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "haciendo un comparativo para dimensionar",
            "start": 4698.1,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el monto y est\u00e1 licitaci\u00f3n la gana",
            "start": 4700.26,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "un empresario que acompa\u00f1\u00f3 curiosamente",
            "start": 4703.56,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al gobernador a ver un juego de",
            "start": 4707.28,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "b\u00e1squetbol a los \u00e1ngeles las dos firmas",
            "start": 4709.11,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "que compitieron",
            "start": 4711.33,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "y tienen coincidencias en cuanto a sus",
            "start": 4714.489,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "representantes y tambi\u00e9n respecto a los",
            "start": 4716.889,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "domicilios hay una serie de pues puntos",
            "start": 4720.34,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "que se est\u00e1n cuestionando ya incluso se",
            "start": 4723.699,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "tuvieron que abrir investigaciones en la",
            "start": 4726.849,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "contralor\u00eda",
            "start": 4729.01,
            "duration": 2.759
        },
        {
            "text": "si usted en la presidencia tienen",
            "start": 4729.88,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "conocimiento de este caso y si podr\u00eda",
            "start": 4731.769,
            "duration": 4.381
        },
        {
            "text": "abrirse hay la posibilidad de que se",
            "start": 4734.139,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "abra una investigaci\u00f3n sobre este tema",
            "start": 4736.15,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "considerando tambi\u00e9n pues el discurso",
            "start": 4738.78,
            "duration": 4.779
        },
        {
            "text": "que usted ha mencionado de un combate a",
            "start": 4741.159,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "la presuntos actos de corrupci\u00f3n que",
            "start": 4743.559,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "tanto podr\u00eda acotar en temas estatales",
            "start": 4746.889,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "como este que le mencion\u00f3",
            "start": 4748.809,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "bueno pues este lo importante es el que",
            "start": 4750.539,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "se den estos encuentros con toda",
            "start": 4755.309,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "libertad",
            "start": 4758.129,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "puedan haber estas",
            "start": 4760.67,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "denuncias",
            "start": 4763.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "de manera abierta",
            "start": 4766.85,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "sin censura",
            "start": 4770.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "que se respete",
            "start": 4772.82,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la libertad de prensa la libertad de",
            "start": 4775.81,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "expresi\u00f3n",
            "start": 4778.54,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y eso va a ser una constante en el",
            "start": 4781.23,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4784.98,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "el respecto",
            "start": 4786.71,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "la cr\u00edtica el derecho a disentir",
            "start": 4789.949,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo eso",
            "start": 4795.21,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el apoyo para que se pueda ejercer el",
            "start": 4797.23,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "periodismo",
            "start": 4800.65,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "sin miedos",
            "start": 4803.23,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "sin amenazas proteger a los periodistas",
            "start": 4805.86,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "evitar todo tipo de censura",
            "start": 4813.21,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 4818.239,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "se garantiza sin ning\u00fan",
            "start": 4821.79,
            "duration": 11.51
        },
        {
            "text": "el problema tambi\u00e9n que se entienda qu\u00e9",
            "start": 4825.78,
            "duration": 9.18
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 4833.3,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "di\u00e1logos circulares",
            "start": 4834.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "son mensajes de ida y vuelta",
            "start": 4837.67,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "y que se debe d",
            "start": 4840.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "permitir",
            "start": 4843.12,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "el derecho de r\u00e9plica",
            "start": 4845.44,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "tras la autoridad tiene tambi\u00e9n el",
            "start": 4847.89,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "derecho",
            "start": 4849.69,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de informar orientar argumentar y",
            "start": 4851.6,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "defenderse",
            "start": 4855.17,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "yo les digo a los",
            "start": 4857.11,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "de la prensa conservadora les digo",
            "start": 4860.4,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "prensa fifa",
            "start": 4862.17,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "por ejemplo",
            "start": 4865.21,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "este pero no es un insulto",
            "start": 4866.67,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "a se\u00f1alar",
            "start": 4871.01,
            "duration": 6.229
        },
        {
            "text": "de que existe una prensa conservadora",
            "start": 4872.929,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "que no les gusta",
            "start": 4877.949,
            "duration": 3.351
        },
        {
            "text": "se ha llevado a cabo un cambio",
            "start": 4882.9,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds porque ellos formaban parte",
            "start": 4885.83,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "de el antiguo r\u00e9gimen",
            "start": 4891.56,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "eran para decirlo",
            "start": 4894.61,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "coloquialmente pero con todo respecto",
            "start": 4897.23,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "alcahuetes",
            "start": 4900.489,
            "duration": 4.671
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 4903.48,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de todo esto se habla",
            "start": 4905.16,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "y as\u00ed tiene que ser",
            "start": 4908.17,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y",
            "start": 4911.64,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "transparente cr\u00edtica respetuosa",
            "start": 4915.14,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "y que hay equilibrios",
            "start": 4923.29,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 4926.69,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 4928.13,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 4932.82,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "a la prensa volcada en los medios la",
            "start": 4936.63,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda para no generalizar",
            "start": 4939.87,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "a aplaudir",
            "start": 4944.15,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a quemar incienso al gobierno",
            "start": 4946.37,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "como misi\u00f3n",
            "start": 4950.87,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "obedecer y callar",
            "start": 4954.41,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "y ahora",
            "start": 4958.61,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "pues lo que s\u00ed hay que buscar es que sea",
            "start": 4961.53,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "la prensa con medios equilibrados",
            "start": 4967.6,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "objetivos y hablaba yo de",
            "start": 4970.72,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "el valor de la verdad",
            "start": 4976.01,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "eso es lo m\u00e1s importante apego a la a la",
            "start": 4979.76,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "verdad y en el caso de jalisco en",
            "start": 4982.76,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "particular mi opini\u00f3n",
            "start": 4986.81,
            "duration": 6.619
        },
        {
            "text": "es que tienen un buen gobernador",
            "start": 4989.389,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "ya ven que yo siempre digo lo que pienso",
            "start": 4995.33,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "y este respeto pues otros puntos de",
            "start": 4999.44,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "vista pero yo creo que se tiene un buen",
            "start": 5002.71,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "gobernador f\u00e9lix y ya no me meto m\u00e1s",
            "start": 5005.59,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "no pero estoy seguro que",
            "start": 5012.7,
            "duration": 9.919
        },
        {
            "text": "y todo eso tiene una explicaci\u00f3n y se va",
            "start": 5016.32,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "a informar en su momento",
            "start": 5022.619,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de este y si hay alguna duda creo que se",
            "start": 5025.39,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "va a aclarar ese es mi punto de vista",
            "start": 5028.18,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "una m\u00e1s",
            "start": 5034.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "\u00e9l qued\u00f3 pendiente de llevar una semana",
            "start": 5037.44,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "levantando la mano",
            "start": 5040.35,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "y bueno por favor buenos dias",
            "start": 5051.14,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "presidentes incendio dolores casas de",
            "start": 5053.3,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "origen noticias y portada mexico yo",
            "start": 5056.63,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "preguntarle bueno de ecuaci\u00f3n de la",
            "start": 5058.97,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "prensa si es momento de hacer un llamado",
            "start": 5060.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "a no estigmatizar m\u00e1s porque pues es el",
            "start": 5062.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "pa\u00eds con m\u00e1s peligroso para ejercer el",
            "start": 5065.78,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "periodismo y lewis una cosa o sea no",
            "start": 5067.97,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "matan a los due\u00f1os de los medios matan a",
            "start": 5070.31,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "los periodistas de a pie ya llevamos",
            "start": 5072.68,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuatro en este a\u00f1o entonces preguntarles",
            "start": 5075.02,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "lo que si el momento no estar",
            "start": 5078.44,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "estigmatizando nos porque nosotros somos",
            "start": 5079.73,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "trabajadores de medios no somos due\u00f1os y",
            "start": 5081.92,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la otra pues preguntarle lo de la",
            "start": 5084.74,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "guardia nacional que ya nos acaba de",
            "start": 5086.69,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "decir que es su mando militar pues qu\u00e9",
            "start": 5088.31,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "respuesta le va a dar a la asociaci\u00f3n",
            "start": 5091.19,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "con los organismos defensores de",
            "start": 5092.69,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "derechos humanos nacionales e",
            "start": 5094.22,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "internacionales porque ellos estaban",
            "start": 5095.93,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "pidiendo el mando civil y si se enrarece",
            "start": 5097.37,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "el asunto en que apenas van a discutir",
            "start": 5100.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "las leyes secundarias para la guardia",
            "start": 5102.83,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 5105.32,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "si mira este nosotros no estigmatiza",
            "start": 5106.74,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "monos a los periodistas los reto estamos",
            "start": 5110.91,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 5113.01,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "nosotros somos respetuosos de todos los",
            "start": 5116.32,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "ciudadanos y de los periodistas",
            "start": 5120.34,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "considero el periodismo un noble oficio",
            "start": 5122.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "sin el periodismo nos hubiesen llevado a",
            "start": 5128.26,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "cabo las transformaciones",
            "start": 5131.8,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds tengo",
            "start": 5134.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "periodista",
            "start": 5140.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "favorito",
            "start": 5142.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5146.29,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 5148.02,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "el compositor de la \u00e9poca del porfiriato",
            "start": 5150.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "daniel cabrera el hijo del director del",
            "start": 5156.57,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "peri\u00f3dico el hijo del ahuizote osea",
            "start": 5159.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "zarco tambi\u00e9n muy bueno pero con asuntos",
            "start": 5162.06,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "de apreciaciones",
            "start": 5166.8,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "yo pienso daniel cabrera",
            "start": 5167.72,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "est\u00e1n tambi\u00e9n los hermanos flores mag\u00f3n",
            "start": 5172.29,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y muchos periodistas que respetamos o",
            "start": 5173.67,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "sea es distinto",
            "start": 5177.54,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "el que haya debate",
            "start": 5183.65,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "ya que ella mensaje de vuelta",
            "start": 5186.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "es que esto es parte de la democracia",
            "start": 5190.62,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "que no se est\u00e9 nada m\u00e1s",
            "start": 5195.659,
            "duration": 5.501
        },
        {
            "text": "se\u00f1alando",
            "start": 5198.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "los due\u00f1os de medios que tienen",
            "start": 5201.71,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "algunos",
            "start": 5205.54,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "intereses creados no s\u00f3lo por cuestiones",
            "start": 5207.17,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas sino por cuestiones",
            "start": 5212.15,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gicas son conservadores siempre ha",
            "start": 5215.71,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "existido el conservadurismo",
            "start": 5219.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "en todas partes las dos grandes",
            "start": 5221.06,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "corrientes de pensamiento en m\u00e9xico y en",
            "start": 5224.57,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "el mundo",
            "start": 5226.94,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "el pensamiento conservador el",
            "start": 5228.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "pensamiento liberal es una de las",
            "start": 5229.96,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "caracter\u00edsticas del conservadurismo",
            "start": 5232.9,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 5235.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "la hipocres\u00eda es su doctrina verdadera",
            "start": 5237.9,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "entonces aparentan ser liberales",
            "start": 5241.6,
            "duration": 10.11
        },
        {
            "text": "aparentan ser independientes",
            "start": 5247.19,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "aparentan ser libres",
            "start": 5251.71,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "objetivos profesionales y no",
            "start": 5255.68,
            "duration": 8.66
        },
        {
            "text": "entonces ese debate es muy bueno",
            "start": 5260.71,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "lo de prensa oficial explicado en otras",
            "start": 5264.34,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "ocasiones es la prensa",
            "start": 5267.67,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "que enfrent\u00f3",
            "start": 5270.72,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "al ap\u00f3stol de la democracia francisco y",
            "start": 5275.6,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "madero hay algo que nunca perdonaron",
            "start": 5278.3,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "los porfi listas",
            "start": 5282.67,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "incluyendo intelectuales del porfiriato",
            "start": 5289.659,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "poetas extraordinarios que no s\u00f3lo",
            "start": 5293.489,
            "duration": 8.291
        },
        {
            "text": "fueron por fin listas sino que",
            "start": 5297.459,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "apoyaron la huerta",
            "start": 5301.78,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "hay una cosa que nunca le perdonaron los",
            "start": 5306.25,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "porfiristas a gustavo madero",
            "start": 5309.01,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "cuando triunfa",
            "start": 5313.24,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "para s\u00ed su madero se desata la cr\u00edtica",
            "start": 5315.73,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "los periodistas",
            "start": 5321.23,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "como pocas veces insultos",
            "start": 5323.809,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "al presidente",
            "start": 5330.55,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "bueno con jaliciense",
            "start": 5332.86,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 5338.129,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "un gran pintor clemente orozco",
            "start": 5340.579,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "era porfirista",
            "start": 5344.97,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "todo se volvi\u00f3 revolucionario",
            "start": 5347.34,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "extraordinarios como artista y como",
            "start": 5349.139,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "revolucionaria",
            "start": 5353.78,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "bueno lleg\u00f3",
            "start": 5355.59,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "a publicar una caricatura",
            "start": 5358.61,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "en donde pon\u00eda",
            "start": 5362.9,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "a porfirio como gigante",
            "start": 5365.81,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "y a madero como un pigmeo",
            "start": 5370.42,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "orozco",
            "start": 5373.36,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "ya se pueden imaginar los otros",
            "start": 5377.099,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "entonces en ese contexto",
            "start": 5381.79,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "gustavo madero dijo una frase que no se",
            "start": 5387.81,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "la perdonaron",
            "start": 5392.23,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "porque por eso fue tan cobarde y vil",
            "start": 5394.699,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "la forma como lo asesinar dijo",
            "start": 5398.87,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "le muerde en la mano",
            "start": 5402.62,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "a quien les quit\u00f3 el bozal",
            "start": 5404.88,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "eso no se lo perdonar\u00e1",
            "start": 5409.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "todos los \u00e9xitos",
            "start": 5411.95,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "son temas que no conoce la historia",
            "start": 5414.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque no sabe de d\u00f3nde viene nuevas a",
            "start": 5418.05,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ver hacia d\u00f3nde va entonces",
            "start": 5420.28,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "de d\u00f3nde viene de ah\u00ed",
            "start": 5424.04,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "de quienes \u00e9ste celebraban",
            "start": 5430.61,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "el fracaso",
            "start": 5437.54,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5439.67,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el presidente dem\u00f3crata m\u00e1s importante",
            "start": 5441.679,
            "duration": 6.021
        },
        {
            "text": "que ha habido",
            "start": 5446.15,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "en la historia de m\u00e9xico",
            "start": 5447.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "entonces no es",
            "start": 5449.98,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "ofender a ning\u00fan periodista no no no es",
            "start": 5453.949,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "haber fuera m\u00e1s caras",
            "start": 5456.44,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo es que ayudaste a salinas",
            "start": 5461.21,
            "duration": 10.83
        },
        {
            "text": "que entreg\u00f3 los bienes de la naci\u00f3n",
            "start": 5466.77,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "y del pueblo a sus allegados te quedaste",
            "start": 5472.04,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "callado",
            "start": 5476.12,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "que salinas",
            "start": 5480.36,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es el padre de la desigualdad moderna",
            "start": 5482.08,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "por \u00e9l es que se profundizaron las",
            "start": 5487.77,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desigualdades en el pa\u00eds porque lo que",
            "start": 5490.68,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "era de la naci\u00f3n",
            "start": 5494.46,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "transfiri\u00f3 los pasos",
            "start": 5498.239,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a unos cuantos y como te quedaste",
            "start": 5500.67,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "callado ante eso y ahora",
            "start": 5503.429,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "ya est\u00e1s",
            "start": 5508.3,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "de opositor bueno pues cuando menos que",
            "start": 5510.65,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "yo pueda decirte que eres fi",
            "start": 5513.17,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "es la \u00fanico",
            "start": 5517.26,
            "duration": 3.229
        },
        {
            "text": "a la guardia nacional est\u00e1 permitido en",
            "start": 5520.56,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la constituci\u00f3n estamos por entregar las",
            "start": 5523.2,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "tres leyes reglamentarias",
            "start": 5526.41,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 5530.62,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "le expliqu\u00e9 al presidente de la comisi\u00f3n",
            "start": 5532.1,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "de derechos humanos y voy a seguir",
            "start": 5534.11,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "explicando viene la se\u00f1ora bachelet si",
            "start": 5535.73,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "viene la se\u00f1ora bachelet le voy a",
            "start": 5539.11,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "explicar el porqu\u00e9 necesitamos de el",
            "start": 5541.07,
            "duration": 10.29
        },
        {
            "text": "apoyo del ej\u00e9rcito nada m\u00e1s quiero",
            "start": 5546.35,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que quede claro que el",
            "start": 5551.36,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "presidente de mexico es al mismo tiempo",
            "start": 5554.54,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 5556.57,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "armadas y yo nunca voy a dar la orden al",
            "start": 5558.89,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito a la marina",
            "start": 5562.25,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "a ninguna corporaci\u00f3n de que se reprima",
            "start": 5564.42,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "al pueblo de mexico",
            "start": 5567.15,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "toda la semana de la actitud del",
            "start": 5578.58,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "presidente de donald trump de los cerrar",
            "start": 5580.29,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "la frontera pero ayer por la tarde \u00e9l",
            "start": 5581.97,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 su mensaje hacia la actitud en la",
            "start": 5583.65,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "frontera ha dicho que nos va a dar un",
            "start": 5587.64,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "plazo de un a\u00f1o y aranceles a los",
            "start": 5589.2,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles en la frontera cu\u00e1l es su",
            "start": 5591.06,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n hablando sobre esto sobre todo",
            "start": 5593.73,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "que tiene muy nerviosos a los mercados y",
            "start": 5596.07,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "a los inversionistas en el pa\u00eds yo les",
            "start": 5599.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "dir\u00eda a los inversionistas mexicanos y",
            "start": 5601.44,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "extranjeros",
            "start": 5605.22,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "a los que",
            "start": 5608.17,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "participan en el mercado financiero que",
            "start": 5610.239,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "est\u00e9n tranquilos que es muy buena la",
            "start": 5614.769,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "relaci\u00f3n que tenemos con el gobierno de",
            "start": 5618.309,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "eeuu qu\u00e9",
            "start": 5620.86,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "se va a ratificar",
            "start": 5623.41,
            "duration": 9.269
        },
        {
            "text": "el tratado de libre comercio",
            "start": 5627.469,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 5636.75,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "ning\u00fan problema en lo econ\u00f3mico en los",
            "start": 5639.63,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "financieros que al contrario",
            "start": 5642.54,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5648.4,
            "duration": 2.779
        },
        {
            "text": "una moneda fuerte",
            "start": 5652.08,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "el peso se est\u00e1 fortaleciendo",
            "start": 5658.44,
            "duration": 4.009
        },
        {
            "text": "la inflaci\u00f3n",
            "start": 5662.72,
            "duration": 7.299
        },
        {
            "text": "de esta a la baja como pocas veces la",
            "start": 5664.739,
            "duration": 8.811
        },
        {
            "text": "confianza del consumidor",
            "start": 5670.019,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 manifestando como nunca",
            "start": 5674.97,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 creciendo",
            "start": 5682.29,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la bolsa de valores",
            "start": 5685.17,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1n creciendo las utilidades en la",
            "start": 5687.92,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "bolsa de valores",
            "start": 5691.04,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "y por si fuese poco les doy un dato m\u00e1s",
            "start": 5692.87,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "llevamos",
            "start": 5698.48,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "una recaudaci\u00f3n",
            "start": 5700.75,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 5705.719,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "alrededor de 8 mil millones de pesos",
            "start": 5710.25,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "arriba de los programas",
            "start": 5712.65,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "los primeros tres meses 8000",
            "start": 5719.67,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "y estamos como 20 mil millones arriba",
            "start": 5723.01,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "de lo que obtuvieron en el mismo periodo",
            "start": 5730.69,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "en la administraci\u00f3n pasada",
            "start": 5733.06,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "estamos un 1% o sea hemos recaudado",
            "start": 5741.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hasta ahora en tres meses alrededor de",
            "start": 5744.83,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "850 mil millones de pesos",
            "start": 5748.57,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "para que sea m\u00e9xico el que frene el",
            "start": 5754.51,
            "duration": 4.609
        },
        {
            "text": "comercio ilegal de armas",
            "start": 5756.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pero hay que entender",
            "start": 5759.119,
            "duration": 8.671
        },
        {
            "text": "circunstancias ustedes son",
            "start": 5763.32,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "muy buenos investigadores",
            "start": 5767.79,
            "duration": 6.809
        },
        {
            "text": "son millones profesionales se los dejo",
            "start": 5770.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "de tarea yo lo \u00fanico que puedo decir es",
            "start": 5774.599,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "que son buenas las relaciones que no",
            "start": 5778.05,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tenemos confrontaci\u00f3n con el gobierno",
            "start": 5781.8,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "eeuu",
            "start": 5783.57,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hay estabilidad econ\u00f3mica hay",
            "start": 5785.97,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "estabilidad financiera y as\u00ed lo muestran",
            "start": 5788.76,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "los datos todo esto que les acabo de",
            "start": 5791.72,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "decir les adelant\u00e9 lo de la recaudaci\u00f3n",
            "start": 5795.42,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "que es un dato importante",
            "start": 5799.02,
            "duration": 9.59
        },
        {
            "text": "hoy ya porque este los 13",
            "start": 5802.44,
            "duration": 8.409
        },
        {
            "text": "lo voy a hacer oficial",
            "start": 5808.61,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "o sea ya",
            "start": 5810.849,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sacaron",
            "start": 5812.989,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "bastante s",
            "start": 5815.199,
            "duration": 9.001
        },
        {
            "text": "rayaron muchas gracias",
            "start": 5819.8,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "tortas ahogadas nos est\u00e1n esperando",
            "start": 5824.45,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "dos preguntas presidente a este lado",
            "start": 5831.53,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "a la l\u00ednea 3 voy a ir a recorrer con el",
            "start": 5835.18,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 5839.62,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 3 la construcci\u00f3n del tren les",
            "start": 5843.46,
            "duration": 7.91
        },
        {
            "text": "explico",
            "start": 5848.53,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda presupuestado",
            "start": 5851.86,
            "duration": 7.57
        },
        {
            "text": "que hay en el presupuesto una",
            "start": 5856.67,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "autorizaci\u00f3n de mil millones de pesos",
            "start": 5859.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "el gobernador me inform\u00f3",
            "start": 5863.11,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que con eso no se terminaba",
            "start": 5865.94,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "de construir",
            "start": 5869.98,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y metro",
            "start": 5874.719,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda causado",
            "start": 5878.24,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "se hab\u00edan causado muchas molestias",
            "start": 5880.59,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de la gente ya",
            "start": 5883.82,
            "duration": 8.179
        },
        {
            "text": "estaba harta de la ineficiencia",
            "start": 5885.54,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5891.999,
            "duration": 4.851
        },
        {
            "text": "contrataron primero a empresas",
            "start": 5894.03,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "irresponsables",
            "start": 5896.85,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ahora tengo entendido que la empresa",
            "start": 5899.92,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "es de jalisco y es una empresa",
            "start": 5904.699,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "responsable",
            "start": 5909.449,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 5913.22,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "el beneficio de la duda",
            "start": 5916.88,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "porque si es una empresa seria seg\u00fan me",
            "start": 5919.67,
            "duration": 9.049
        },
        {
            "text": "dicen bueno que se acord\u00f3",
            "start": 5923.929,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "terminar",
            "start": 5930.02,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "metro",
            "start": 5932.28,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "en diciembre de este a\u00f1o",
            "start": 5934.68,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "le ped\u00ed a el secretario de",
            "start": 5938.65,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "comunicaciones",
            "start": 5940.3,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que me",
            "start": 5943.34,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "entregara",
            "start": 5947.03,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un informe de cu\u00e1nto se necesitaba para",
            "start": 5949.15,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "terminarlo en diciembre",
            "start": 5952.99,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "y tengo la tarjeta que me entrego y la",
            "start": 5956.199,
            "duration": 4.221
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 5959.139,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "que se requer\u00edan 3.500 millones de pesos",
            "start": 5960.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 5964.62,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "hicimos todo un esfuerzo",
            "start": 5966.81,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "para conseguir",
            "start": 5969.93,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "esos 3.500 millones de pesos adicionales",
            "start": 5971.89,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "en total va a costar la terminaci\u00f3n 4",
            "start": 5974.43,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "mil 500 millones de pesos",
            "start": 5978.91,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "existe el compromiso",
            "start": 5983.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del secretario de comunicaciones y",
            "start": 5985.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "transporte de terminar el tren en",
            "start": 5988.74,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "diciembre y ustedes le van a ayudar me",
            "start": 5993.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "van a apoyar",
            "start": 5996.87,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "para que se cumpla con este compromiso",
            "start": 5998.52,
            "duration": 8.89
        },
        {
            "text": "hoy voy a hacer una supervisi\u00f3n",
            "start": 6001.94,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "voy a",
            "start": 6007.41,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "visitar con el gobernador esta obra",
            "start": 6009.26,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "exactamente",
            "start": 6014.2,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "si no les invitaron es porque se trata",
            "start": 6016.43,
            "duration": 10.589
        },
        {
            "text": "de una evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica este",
            "start": 6020.93,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "no es que ustedes no sean especialistas",
            "start": 6027.019,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 6029.51,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "esta materia es qu\u00e9",
            "start": 6030.539,
            "duration": 8.461
        },
        {
            "text": "de esta forma podemos",
            "start": 6034.12,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "trabajar mejor o sea tampoco son ustedes",
            "start": 6039.09,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "un estorbo de ninguna manera pero este",
            "start": 6042.18,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "sara se se r\u00ede ayer te estaba riendo",
            "start": 6047.02,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "mucho",
            "start": 6049.87,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "pero entonces esa es la informaci\u00f3n y",
            "start": 6053.14,
            "duration": 7.75
        },
        {
            "text": "vamos despu\u00e9s en la tarde a un mitin",
            "start": 6057.25,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "hasta el capo a michoac\u00e1n vamos ma\u00f1ana a",
            "start": 6060.89,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "uruapan y a morelia y el domingo vamos a",
            "start": 6065.63,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inaugurar el tianguis tur\u00edstico de",
            "start": 6070.97,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "acapulco ese es el fin de semana y me",
            "start": 6074.63,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes",
            "start": 6078.2,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6079.61,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "vamos a terminar",
            "start": 6084.93,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 3 que es",
            "start": 6088.22,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "algo que est\u00e1 pendiente que ha sido un",
            "start": 6091.91,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "dolor de cabeza vamos a resolver lo de",
            "start": 6093.95,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "la l\u00ednea 3 es el compromiso y hay muchas",
            "start": 6097.67,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "otras obras pendientes el gobernador nos",
            "start": 6101.27,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "ha presentado un programa de obras de",
            "start": 6104.96,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "infraestructura que requiere de jalisco",
            "start": 6108.71,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "yo le digo a los ciudadanos de jalisco",
            "start": 6111.08,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "que vamos a apoyar",
            "start": 6113.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "y que tengan confianza",
            "start": 6115.61,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "porque nos va a alcanzar el presupuesto",
            "start": 6119.6,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "nos va a alcanzar el presupuesto porque",
            "start": 6122.74,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 6125.77,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "va a permitirse la corrupci\u00f3n",
            "start": 6128.719,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "que es el principal problema la",
            "start": 6131.659,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero",
            "start": 6134.689,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "impunidad y por eso se van a atender las",
            "start": 6137.57,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "demandas de la gente much\u00edsimas gracias",
            "start": 6140.869,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "a todas a todos ustedes",
            "start": 6143.419,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "pues s\u00ed de una vez oiga presidente",
            "start": 6147.31,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "r\u00e1pidamente a ver si desde ya varios",
            "start": 6149.92,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "d\u00edas y una sola hay un asunto r\u00e1pida y",
            "start": 6152.89,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "en chapultepec bar presenta usted este",
            "start": 6155.11,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "plan para rescatar el bosque resulta que",
            "start": 6157.51,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "una autoridad judicial dice no al bosque",
            "start": 6159.58,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "hay que privatizar lo abre la puerta",
            "start": 6163.12,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "para cambiarle el uso del suelo a lo que",
            "start": 6165.04,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "ustedes quieren reforestar y que se",
            "start": 6167.44,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "puedan hacer pues son unos complejos de",
            "start": 6169.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "edificios pues que son muy car\u00edsimos muy",
            "start": 6171.13,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "costosos que ya inclusive",
            "start": 6173.74,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "pues se ha anunciado la preventa de",
            "start": 6175.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "ellos y piden cambiar el uso del suelo",
            "start": 6177.61,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "lo cual pues le dar\u00eda al traste literal",
            "start": 6179.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a lo que usted present\u00f3 el martes o",
            "start": 6182.44,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mi\u00e9rcoles pasado y qu\u00e9 va a pasar con el",
            "start": 6185.2,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "tema de chapultepec es un intento",
            "start": 6187.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "literal de privatizar no se va a",
            "start": 6189.19,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "privatizar el bosque de chapultepec",
            "start": 6192.04,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "no se van a autorizar permisos",
            "start": 6198.11,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "para que se hagan esos conjuntos",
            "start": 6201.73,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y habitacionales",
            "start": 6206.45,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 6210.21,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "van a haber negocios inmobiliarios como",
            "start": 6211.829,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "era antes al amparo del poder p\u00fablico",
            "start": 6215.429,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "eso ya se termin\u00f3",
            "start": 6219.16,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "vamos",
            "start": 6221.67,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "a impedirlo",
            "start": 6224.75,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "por todos los medios en el caso de la",
            "start": 6226.659,
            "duration": 6.931
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico como en otros estados",
            "start": 6230.499,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "se cuenta con el apoyo de las",
            "start": 6233.59,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "autoridades",
            "start": 6235.9,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "de la ciudad de mexico descartado",
            "start": 6238.7,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "descartados ya as\u00ed lo que diga mi delito",
            "start": 6241.79,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 6246.79,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6248.94,
            "duration": 3.23
        },
        {
            "text": "paula ortega de quiero tv canal 10 c\u00f3mo",
            "start": 6257.55,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "se va a blindar el trabajo para la l\u00ednea",
            "start": 6260.83,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "4 que fue una promesa de campa\u00f1a que se",
            "start": 6262.72,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reiter\u00f3 hace poco tiempo para que no",
            "start": 6264.85,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ocurra lo mismo que la l\u00ednea 13 en la",
            "start": 6267.1,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "l\u00ednea 4 que haya conflicto con los",
            "start": 6269.05,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "vecinos que haya incremento desmedido",
            "start": 6271.21,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "del recurso si vamos poco a poco mire",
            "start": 6273.07,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "para la l\u00ednea 4 lo primero que",
            "start": 6276.28,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "requerimos es el proyecto y sobre eso",
            "start": 6278.74,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estamos trabajando",
            "start": 6284.08,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "si no hay incremento como podr\u00eda",
            "start": 6286.17,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "blindarse el gobierno federal con el",
            "start": 6289.469,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "recurso que bueno vemos que la l\u00ednea 3",
            "start": 6291.03,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "increment\u00f3 demasiado ahorita todav\u00eda es",
            "start": 6293.31,
            "duration": 5.389
        },
        {
            "text": "que es distinto o sea",
            "start": 6295.41,
            "duration": 3.289
        },
        {
            "text": "no somos iguales",
            "start": 6298.79,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "este vamos a hacer las cosas bien",
            "start": 6301.77,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "con planeaci\u00f3n nos van a costar m\u00e1s las",
            "start": 6305.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "obras no va a haber corrupci\u00f3n va haber",
            "start": 6308.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "eficiencia este",
            "start": 6312.24,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "vamos a la elaboraci\u00f3n del proyecto",
            "start": 6315.2,
            "duration": 9.589
        },
        {
            "text": "ejecutivo adem\u00e1s se est\u00e1 viendo como",
            "start": 6318.14,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "complementario",
            "start": 6324.789,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "el que se haga una especie de",
            "start": 6327.11,
            "duration": 9.39
        },
        {
            "text": "y perif\u00e9rico",
            "start": 6333.429,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "de \u00e9ste para",
            "start": 6336.5,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "el transporte de",
            "start": 6339.91,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si el perib\u00fas esto va a ayudar mucho en",
            "start": 6344.5,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "la conexi\u00f3n para la l\u00ednea 4 o sea acorta",
            "start": 6348.61,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "el tramo del tren",
            "start": 6352.81,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "para llegar al",
            "start": 6355.27,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "a la v\u00eda est\u00e1 el no se hizo el",
            "start": 6359.929,
            "duration": 8.221
        },
        {
            "text": "planteamiento estamos trabajando para",
            "start": 6364.28,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "que finalice l\u00ednea 3 o incluso antes",
            "start": 6368.15,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "para la l\u00ednea cual el proyecto cuando",
            "start": 6370.099,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "est\u00e9 terminado y por qu\u00e9",
            "start": 6372.289,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "yo tengo este compromiso de esta l\u00ednea 4",
            "start": 6375.71,
            "duration": 9.57
        },
        {
            "text": "tengo el compromiso tambi\u00e9n de el metro",
            "start": 6380.45,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "de chalco son de los dos compromisos",
            "start": 6385.28,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "gays entonces vamos a cumplir",
            "start": 6387.739,
            "duration": 8.171
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6392.65,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 viendo",
            "start": 6401.42,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "no s\u00e9 est\u00e9 resuelto es un asunto como",
            "start": 6403.93,
            "duration": 10.74
        },
        {
            "text": "ustedes saben pendiente lo estamos",
            "start": 6411.82,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tratando con el gobierno jalisco con el",
            "start": 6414.67,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "gobierno de guanajuato desde luego con",
            "start": 6417.13,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "las comunidades con la gente",
            "start": 6419.53,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "estamos valorando lo que se ha invertido",
            "start": 6423.27,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "e inclusive",
            "start": 6428.03,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para evitar cualquier",
            "start": 6430.83,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desgracia porque ya",
            "start": 6435.39,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "ay",
            "start": 6438.27,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "buena parte de la obra construida",
            "start": 6442.61,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se va a dedicar recursos para evitar",
            "start": 6447.08,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "riesgos este a\u00f1o estamos trabajando en",
            "start": 6450.53,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eso",
            "start": 6454.22,
            "duration": 2.27
        },
        {
            "text": "y todo eso lo estamos viendo miren",
            "start": 6458.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 6462.27,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "dejaron",
            "start": 6464.41,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un tiradero",
            "start": 6466.4,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "de obras inconclusas un cochinero",
            "start": 6469.13,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "pero no se trata aqu\u00ed de decir nos",
            "start": 6474.14,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "dejaron 80 hospitales sin concluir en el",
            "start": 6478.97,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pa\u00eds nos dejaron tantas presas",
            "start": 6483.26,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "inconclusas nos dejaron tantos metros",
            "start": 6485.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "trenes",
            "start": 6489.19,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "a una cosa terrible pues imag\u00ednense si",
            "start": 6491.28,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "lo \u00fanico que les importaba",
            "start": 6495.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "era el dinero",
            "start": 6498.21,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el contrato",
            "start": 6500.73,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "no era beneficiar a la gente el gobierno",
            "start": 6503.41,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "no estaba",
            "start": 6506.47,
            "duration": 3.729
        },
        {
            "text": "hecho organizado para beneficiar al",
            "start": 6507.92,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pueblo estaba hecho para facilitar el",
            "start": 6510.199,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "saqueo",
            "start": 6512.57,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 6514.56,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "tenemos que",
            "start": 6516.7,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y rescatar todo lo que se pueda porque",
            "start": 6518.75,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "todo eso que se invirti\u00f3 y que qued\u00f3",
            "start": 6522.46,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "inconcluso signific\u00f3 destinar dinero del",
            "start": 6525.94,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "presupuesto que es dinero del pueblo",
            "start": 6531.23,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "entonces no es nada m\u00e1s decir ah\u00ed se",
            "start": 6534.05,
            "duration": 3.779
        },
        {
            "text": "queda",
            "start": 6536.329,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "no nos corresponde no lo iniciamos",
            "start": 6537.829,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 6540.17,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "no es prioritario no lo tenemos que",
            "start": 6541.88,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "analizar",
            "start": 6544.37,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "no derrochar para no desperdiciar para",
            "start": 6546.29,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "actuar responsablemente",
            "start": 6550.43,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n revisando tambi\u00e9n todo eso",
            "start": 6563.659,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 6567.67,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 6570.25,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "este s\u00ed important\u00edsimo todo",
            "start": 6573.49,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "no hay que ayudar hay que pacificar a",
            "start": 6577.62,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "maestros a m\u00e9dicos pero hay que hacerlo",
            "start": 6580.89,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "poco a poco en la medida de nuestras",
            "start": 6582.96,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "posibilidades porque son miles los",
            "start": 6585.21,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "trabajadores al servicio del estado que",
            "start": 6590.31,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "son contratados por honorarios o de",
            "start": 6593.25,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "manera eventual y poco a poco se les",
            "start": 6597.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tiene que ir regularizando pero es un",
            "start": 6600.27,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "proceso ya vamos a estar informando",
            "start": 6601.98,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "sobre eso muchas gracias",
            "start": 6603.71,
            "duration": 3.99
        }
    ],
    "transcription_text": "nos da mucho gusto estar en jalisco llevar a cabo est\u00e1 de prensa este di\u00e1logo circular c\u00f3mo se hace en la ciudad de mexico pero queremos tambi\u00e9n y hacerlo todo el pa\u00eds sobre todo las reuniones se llevan a cabo seguridad todos los d\u00edas de lunes a viernes de 6 a 7 de la ma\u00f1ana se re\u00fane el gabinete de seguridad congregamos para recibir informaci\u00f3n de lo que sucede en el pa\u00eds en las \u00faltimas 24 horas y est\u00e1n en esa reuni\u00f3n siempre la permanente secreta de la defensa el secretario marina el secretario de seguridad p\u00fablica la secretaria de gobernacion esas reuniones tan importantes para saber 24 horas c\u00f3mo vamos en materia de seguridad empiezan a realizar y los estados y tener tambi\u00e9n la visi\u00f3n regional y hacer presencia en todo el pa\u00eds m\u00e9xico es todo nuestro territorio todas las entidades federativas entonces el d\u00eda de hoy ya celebramos esa reuni\u00f3n de seguridad desde luego es nacional pero con \u00e9nfasis este caso en jalisco vamos a exponerles sobre resultados a tomar la palabra el ciudadano gobernador enrique alfaro va tambi\u00e9n a exponer general secretario de la defensa mis crecencio sandoval gonz\u00e1lez y al final abrimos como siempre a sesi\u00f3n de preguntas y respuestas para lo nacional y para lo que tiene que ver con jalisco entonces le damos la palabra al ciudadano gobernador de jalisco bueno bienvenido yo presidente a su casa gracias a los medios naciones que nos acompa\u00f1an se\u00f1or secretario de la defensa la marina de seguridad el d\u00eda de hoy tuvimos una reuni\u00f3n creo que alentadora porque los resultados nos dicen que vamos por el camino correcto pudimos cruzar ya la informaci\u00f3n y presentarlo al presidente de la rep\u00fablica los datos que tenemos ya en el sistema nacional de seguridad que nos permiten confirmar que la estrategia que se dise\u00f1\u00f3 en conjunto en la mesa de coordinaci\u00f3n estatal empieza a dar sus primeros resultados en la primera etapa como lo hemos venido informando se\u00f1or presidente a los medios de comunicaci\u00f3n la estrategia que se dise\u00f1\u00f3 fue fundamentalmente para la contenci\u00f3n y la estabilizaci\u00f3n del escenario en materia de seguridad de nuestro estado se hizo un dise\u00f1o y una ruta de trabajo buscando frenar la escalada de violencia que se vivi\u00f3 en los \u00faltimos meses del a\u00f1o anterior hicimos un dise\u00f1o pensando que en los primeros tres meses del gobierno pudi\u00e9ramos estabilizar la problem\u00e1tica y tratar de llevarla aunque fuera de manera preliminar a la baja lo que puedo decir el d\u00eda de hoy es que conforme a los n\u00fameros que tenemos ya del sistema nacional de seguridad todos los delitos patrimoniales los que afectan directamente al ciudadano como un primer indicador de la violencia est\u00e1n a la baja en jalisco ya con una tendencia clara con un ritmo no tan acelerado como quisi\u00e9ramos pero tambi\u00e9n entendemos como lo expres\u00f3 el presidente las limitantes estructurales y sobre todo el que estamos por echar a andar la gran apuesta de este pa\u00eds con la guardia nacional que seguramente marcar\u00e1 un antes y un despu\u00e9s en estrategia de seguridad sin embargo lo que podemos decidir es que tanto en el n\u00famero de delitos del fuero com\u00fan por mes como en el promedio diario la tendencia a la baja es clara y es ya una constante a nivel estatal particularmente en el \u00e1rea metropolitana los avances son un poco m\u00e1s marcados falta mucho por hacer evidentemente esta reuni\u00f3n es para cantar victoria y mucho menos pero s\u00ed para decir qu\u00e9 y los primeros resultados de la estrategia y por supuesto establecimos en una serie de acuerdos los ajustes y la manera con la que vamos a reforzar las acciones que estamos emprendiendo en el mismo materia de seguridad de los pr\u00f3ximos meses hablamos de muchos temas hablamos de c\u00f3mo vamos a cerrar ya junto con el gobierno federal un acuerdo para consolidar el modelo metropolitano que ha sido una de las apuestas importantes en jalisco desde hace a\u00f1os y que hoy tiene que entrar en una nueva etapa ese ejercicio creo que los pr\u00f3ximos d\u00edas va a dar buenos resultados hablamos de c\u00f3mo reforzar en algunas regiones en las que todav\u00eda tenemos problemas con la marina platicamos tambi\u00e9n sobre la manera de reforzar la presencia y el trabajo en puerto vallarta en fin creo que fue una reuni\u00f3n productiva y sobre todo pudimos al final el general secretario de la defensa dar a los datos y la informaci\u00f3n corroborar que en el otro indicador en materia de violencia es decir por un lado la violencia que afecta directamente a las personas con los delitos del fuero com\u00fan pero por otro lado lo que tiene que ver con homicidios los avances tambi\u00e9n son muy importantes el general dar\u00e1 a los n\u00fameros y los detalles lo que yo puedo decir es que hoy en la reuni\u00f3n se afinaron cuestiones importantes y que creo que estamos presidente en la ruta correcta yo s\u00e9 que falta mucho por hacer creo que hay plena conciencia de que estamos lejos de estar en los niveles de seguridad que queremos darle a todos los c\u00e1lices y a nivel nacional a todos mexicanos pero el trabajo se est\u00e1 haciendo se est\u00e1 haciendo bien y contra lo que a lo mejor fueron los pron\u00f3sticos al inicio lo que corroboramos es que la mesa de coordinaci\u00f3n estatal est\u00e1 funcionando y funcionando muy bien que estamos sesionando todos los d\u00edas que hay una plena coordinaci\u00f3n y que vamos a reforzar en todo caso el trabajo y la presencia en las coordinaciones regionales que nos parece puede ser la gran apuesta este es en general en los delitos del fuero com\u00fan si podemos poner la anterior nada m\u00e1s la d el promedio diario y la anterior que es en el total de los delitos por mes es una l\u00ednea a la baja tenue todav\u00eda la bajada pero a la baja y para como pintaban las cosas creo que el hecho de ya haber logrado iniciar este ascenso es importante ahora viene una nueva etapa que inicia a partir del mes de abril que vamos a ir calibrando con el secretario durazo con los agitados y la deferencia y la marina esperamos presidente que esta tendencia pueda no s\u00f3lo consolidarse sino acentuarse para que al final del a\u00f1o los resultados sean mucho m\u00e1s m\u00e1s contundentes lo que es el prop\u00f3sito que compartimos y la reuni\u00f3n del d\u00eda de hoy con la presencia del presidente de m\u00e9xico creo que fortalece nuestro trabajo en la estrategia y por supuesto tambi\u00e9n nos hace comprometernos a\u00fan m\u00e1s presidente entre a los mejores resultados las a todos se\u00f1or presidente bien por parte de lo que el gobierno federal ha desarrollado en la estrategia para atender la problem\u00e1tica de la seguridad p\u00fablica se identific\u00f3 por favor la primera l\u00e1mina se identific\u00f3 que en lo que es el estado de jalisco algunas problem\u00e1ticas primeramente ustedes pueden observar aqu\u00ed la l\u00e1mina la presencia de organizaciones delictivas un trasiego importante de droga una producci\u00f3n y venta de drogas sint\u00e9ticas una poblaci\u00f3n flotante una descomposici\u00f3n del tejido social agresiones autoridades en esta parte de nuestro m\u00e9xico y una actividad delincuencial importante que ha llevado a tener algunas agresiones tanto autoridades civiles como autoridades militares y navales v\u00edas de comunicaci\u00f3n limitadas y canalizadas en la regi\u00f3n costa sur y pues una presencia de esta actividad de robo de combustible algo chico leo en los ductos que va de salamanca aqu\u00ed a guadalajara para atender esta esta problem\u00e1tica aqu\u00ed ustedes pueden observar los efectivos que tenemos tanto sedena como semar en el \u00e1rea y que fueron empleados para aplicar en la estrategia ah\u00ed el resumen que tenemos son 7.500 hombres y est\u00e1n conjugados en una regi\u00f3n militar una regi\u00f3n naval dos zonas militares una base a\u00e9rea una estaci\u00f3n a\u00e9rea nueve unidades operativas en la zona naval la unidad naval y quince coordinaciones regionales y adicionalmente a esta a este estado se proporcionan dos unidades operativas en refuerzo y una compa\u00f1\u00eda de fuerzas especiales para complementar la estrategia ya una vez que tenemos esto tuvimos estos efectivos la siguiente y atendiendo al la estrategia de seguridad se integraron ocho coordinaciones regionales para trabajar en ellas ocho de las quince que debe de tener el estado pero en este primer a\u00f1o de las 266 coordinaciones regionales se est\u00e1n integrando 150 y de esas 150 aqu\u00ed en el estado son 8 se identificaron tres \u00e1reas como prioritarias donde se el esfuerzo del gobierno federal se centr\u00f3 y ah\u00ed pueden ver en las l\u00e1minas lagos de moreno la parte altos de jalisco guadalajara y tlajomulco de z\u00fa\u00f1iga en estas 3 coordinaciones se est\u00e1 realizando un esfuerzo extra se llev\u00f3 a cabo la coordinaci\u00f3n con el gobierno del estado con las fuerzas federales que es secretaria de la agencia de secretaria marina polic\u00eda federal para poder atender de manera prioritaria esas tres \u00e1reas ah\u00ed est\u00e1n concentrados los delitos ah\u00ed est\u00e1n concentrados la presencia delincuencial y con la atenci\u00f3n que tenemos en esas \u00e1reas pues se han llegado a buenos resultados que ahorita los veremos en las estad\u00edsticas si pasamos la primera por favor y la estad\u00edstica aqu\u00ed tenemos guadalajara ustedes pueden observar aqu\u00ed tenemos una disminuci\u00f3n importante del 27.5 por ciento en los delitos que se presentan en el \u00e1rea la que sigue por favor el ajo mulco de z\u00fa\u00f1iga con una reducci\u00f3n de 33.8 por ciento la que sigue en torno a la tenemos el 34.7 por ciento menos la incidencia delictiva en zapopan zapopan tambi\u00e9n una reducci\u00f3n de un 44.7 punto 7% la que sigue por favor la zona metropolitana de guadalajara tambi\u00e9n tenemos un \u00edndice a la baja de menos 30 y 5.5 por ciento as\u00ed que por favor adelante lagos de moreno ah\u00ed est\u00e1 tambi\u00e9n con un menos 45.8 por ciento este es el resultado del trabajo que se ha estado desarrollando como ya mencion\u00e9 desde el \u00e1mbito federal en coordinaci\u00f3n con el estatal para poder atender esas \u00e1reas problem\u00e1ticas esas \u00e1reas identificadas prioritarias dentro de la estrategia la percepci\u00f3n ciudadana que hemos nosotros identificado si la pueden poner ah\u00ed en la l\u00e1mina por favor qu\u00e9 es lo que hemos podido identificar bueno que la ciudadan\u00eda est\u00e9 establecido que tenemos una mayor presencia de fuerzas del estado dentro de esta actividad que estamos desarrollando una reducci\u00f3n sensible en los \u00edndices \u00edndices delictivos como ya se mencion\u00f3 en las gr\u00e1ficas una denuncia ciudadana que contin\u00faa activa la misma sociedad se ha dado cuenta que su participaci\u00f3n es importante en esta en esta actividad en contra de la delincuencia y nos ha ayudado mucho con la denuncia una actividad econ\u00f3mica en la capital del estado que se ve incrementada un flujo de turistas internacionales en la costa del estado una credibilidad y confianza en las instituciones y mejores condiciones para la entrega de los programas sociales dentro del gobierno federal y como conclusi\u00f3n continuaremos realizando el esfuerzo interinstitucional para lograr y reducir m\u00e1s los \u00edndices delictivos y poder desarrollar con eficacia la tarea que nos han asignado un tema adicional ya desde fuera de esta actividad de la seguridad hacemos la s\u00ed por favor acci\u00f3n tenemos una actividad que se va a desarrollar en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda que es la feria a\u00e9reo espacial 2019 y quisi\u00e9ramos aprovechar el momento para hacer la invitaci\u00f3n a participar en esta feria est\u00e1 actividad se va a desarrollar el d\u00eda 24 de abril de este este a\u00f1o va a ser aqu\u00ed como ya mencion\u00e9 en la base a\u00e9rea de santa luc\u00eda en el estado de mexico en esta feria adem\u00e1s de las actividades que se van a desarrollar en el \u00e1mbito econ\u00f3mico en el \u00e1mbito aeroespacial en el \u00e1mbito educativo en el \u00e1mbito de desarrollar este programa de d de darles la oportunidad a los j\u00f3venes de encontrar un trabajo tambi\u00e9n se va a llevar a cabo una exposici\u00f3n est\u00e1tica de diferente tipo de material a\u00e9reo que viene a exhibici\u00f3n son 70 aeronaves que vienen a exhibici\u00f3n pero adicional ah\u00ed estar\u00e1 una parte d\u00f3nde estaremos exhibiendo todos los aviones que se van a poner a la venta por parte del gobierno federal se van a poder o van a estar en la exhibici\u00f3n van a poder observar la gente que est\u00e9 interesada en esto y va a poder comprobar las las caracter\u00edsticas de los aviones y los estados de uso de los mismos y para personal que dar\u00e1 la informaci\u00f3n sobre cada avi\u00f3n en particular de quienes se interesan y ustedes pueden ver el croquis de la exposici\u00f3n est\u00e1tica y en la parte jurada que est\u00e1 a su lado al lado izquierdo de la pantalla ah\u00ed estar\u00e1 la exposici\u00f3n de este material a\u00e9reo que se pondr\u00e1 en venta muchas gracias bueno pues en general esa es la informaci\u00f3n yo destac\u00f3 tres cosas primero muy buen trabajo de coordinaci\u00f3n con el gobierno de jalisco y tambi\u00e9n con los gobiernos municipales de en la zona metropolitana y de todo el estado lo segundo que es importante subrayar aunque ya se ha dicho es de qu\u00e9 se est\u00e1 trabajando de manera coordinada enfrentar el grave problema de la inseguridad y de la violencia no hay dispersi\u00f3n est\u00e1 actuando por su cuenta la secretaria de marina la cgt de la defensa la polic\u00eda federal las polic\u00edas estatales estamos trabajando de manera conjunta eso es muy importante estemos sumando esfuerzos que no haya dispersi\u00f3n imag\u00ednense si la autoridad est\u00e1 organizada pues no se logra nada anteriormente cada quien hac\u00eda lo que consideraba le correspond\u00eda y se actuaba de manera aislada no se comparte informaci\u00f3n no se sumaban esfuerzos no hab\u00eda y coordinaci\u00f3n seguimiento perseverancia no es lo mismo que el presidente reciba un informe cada semana cada 15 d\u00edas la situaci\u00f3n de seguridad del pa\u00eds o que el gobernador se entere cada determinado tiempo a que todos los d\u00edas se est\u00e9 trabajando para garantizar la paz y la tranquilidad en el pa\u00eds y lo tercero que es muy importante destacar es que s\u00e9 est\u00e1 logrando el utilizar todos los recursos el uni de esfuerzos voluntades en instituciones para atender el problema de la inseguridad p\u00fablica por qu\u00e9 el ej\u00e9rcito y la marina no pod\u00edan ocuparse de tareas de seguridad p\u00fablica el marco constitucional el marco legal se los imped\u00eda y s\u00f3lo se contaba con la polic\u00eda federal qu\u00e9 a nivel nacional dispone de 10.000 efectivos y con las polic\u00edas estatales y con las polic\u00edas municipales ahora con la reforma constitucional se puede disponer de los 220 mil elementos las fuerzas armadas del ej\u00e9rcito en particular y de los 40 mil elementos de la marina es un cambio trascendente muy importante con tarja legalmente con una fuerza superior ir cambiando poco a poco porque es un proceso la funci\u00f3n de estas instituciones tan importantes para el pa\u00eds tan decisivas para garantizar la tranquilidad interna como son la marina y el ej\u00e9rcito ir cambiando la tarea la funci\u00f3n o ir girando la seguridad del estado de la seguridad interior a la seguridad p\u00fablica que es lo que m\u00e1s necesitamos porque si se requiere desde luego la defensa nacional pero en el caso de que nuestro pa\u00eds fuese agredido todos los mexicanos defender\u00edamos nuestra patria tendr\u00edamos que participar en la defensa al azar como ha sido siempre en la historia pero ahora estos nuevos tiempos lo que m\u00e1s nos llama a actuar es la necesidad de garantizar la seguridad p\u00fablica esa es la prioridad pasaba de que para este prop\u00f3sito no hab\u00eda marco legal suficiente adecuado y por lo mismo est\u00e1bamos atados limitados no pod\u00edamos utilizar repite una instituci\u00f3n tan importante como el ej\u00e9rcito con su profesionalismo con sus elementos con su disciplina con su experiencia x falta un ajuste de una reforma constitucional entonces ya teniendo esta reforma ya podemos como lo estamos haciendo constituir la guardia nacional sumando a la polic\u00eda militar a la polic\u00eda naval a la polic\u00eda federal distribuyendo a todos los elementos de estas corporaciones en el territorio en 266 coordinaciones como aqu\u00ed se mencion\u00f3 vamos a iniciar con 150 porque adem\u00e1s de los elementos y ya est\u00e1 en la disposici\u00f3n que legalmente pueden hacer labores de seguridad p\u00fablica de conformidad con la constituci\u00f3n adem\u00e1s de eso de todas formas vamos a requerir m\u00e1s elementos y se va a ser una convocatoria un reclutamiento de 50.000 elementos m\u00e1s para que haya presencia suficiente y se garantice la paz y la tranquilidad esto es importante que se sepa que se conozca vamos bien porque a\u00fan cuando todav\u00eda no est\u00e1 en la guardia nacional por el hecho de reunirnos todos los d\u00edas por el hecho de estar trabajando de manera coordinada por el hecho de pintar bien la raya la frontera entre delincuencia y autoridad es decir que no haya complicidades ya sea avanzadas ha mantenido control una disminuci\u00f3n de si se quiere leve pero disminuci\u00f3n aumento de delitos a nivel nacional y en el caso de jalisco en particular lo podemos ver este con datos ah\u00ed vamos avanzando tenemos todav\u00eda problemas en algunos sitios en algunos estados pero yo tengo confianza de que vamos a conseguir serenar el pa\u00eds y lo mismo serenas a jalisco termin\u00f3 nada m\u00e1s dici\u00e9ndoles recordando subrayando de que la base de esta estrategia esto a pesar de que trabajamos coordinados de que estuvi\u00e9semos todos los d\u00edas atendiendo el asunto el problema a pesar de m\u00e1s elementos no servir\u00eda del todo si no perdi\u00e9ramos de una base de un elemento que es fundamental que es la clave atender las causas que originan la inseguridad y la violencia y eso es lo que estamos haciendo el que se reactiva la econom\u00eda que haya empleo que se rescate al campo del abandono en que se encuentra que haya bienestar que se atienda a los j\u00f3venes no olvidemos que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia entonces por eso tenemos confianza de que vamos a avanzar esto es importante en lo nacional ah\u00ed 3 delitos reflejan lo que realmente sucede porque hay muchos delitos que se cometen que no se denuncian hay cifra negra pero homicidio y robo de veh\u00edculo por lo general se tiene toda la informaci\u00f3n a veces maquillaban estos datos pero al final se descubre porque el caso de homicidios hay que abrir la carpeta investigaci\u00f3n se tienen los elementos por eso hemos tomado para medir lo que est\u00e1 pasando homicidios robo de veh\u00edculo a ver si tienen la l\u00e1mina elway chicos para el caso d de jalisco para que la poblaci\u00f3n sepa que no fue en vano el que se padecieron d\u00edas dif\u00edciles de desabasto y \u00e9stos robo de veh\u00edculos porque el robo de veh\u00edculos y s se denuncia porque al que le roban un veh\u00edculo tiene un seguro siempre se procura denunciarlo para que no se use el veh\u00edculo para cometer otro il\u00edcito y se culpe al propietario entonces y miren a ver si tienen la gr\u00e1fica del bache con que hablaba yo y agradecerle a todo el pueblo de jalisco porque nos ayudar\u00e1 pero no fue en vano miren lo que se robaban antes del plan en contra del wash y col las tres barras primeras se llegaron a robar el a\u00f1o pasado 65 mil millones de pesos un promedio de 800 tr\u00e1ilers pipas diarias miren como estamos eso fue ayer d 70 mil barriles diarios a cinco o seis mil barriles est\u00e1n como vamos bajando si esto lo mantenemos vamos a ahorrar 50.000 millones de pesos en el a\u00f1o por eso muchas gracias la gente que hizo colas que padeci\u00f3 23 semanas en la zona metropolitana en la ciudad de mexico nos ayudaron mucho porque quienes se dedican a esta actividad quisieron jugar a las vencidas y hubo sabotaje nos pinchaban nos destru\u00edan los ductos para dejarnos sin abasto pensando que no \u00edbamos a aguantar y con el apoyo de la gente los vencimos este es un ejemplo de que con el apoyo del pueblo se puede acabar con la corrupci\u00f3n que no hay agua chicos ni arriba ni abajo y ese es el prop\u00f3sito acabar por completo con la corrupci\u00f3n bueno ahora s\u00ed si les parece podemos cerrar sobre el tema y abrimos en lo general si hay preguntas sobre el tema sobre el tema vamos a la izquierda por lo que veo est\u00e1n sentados y entonces vamos bien cualquiera los dos pero te va a tocar despu\u00e9s d sobre el tema de seguridad preguntarle se reuni\u00f3 hace un par de d\u00edas con el presidente de la cnt a quien nos dijo que le sugiri\u00f3 que el mand\u00f3 fuera civil si considera usted esta posibilidad o definitivamente si ser\u00eda un militar ya se retir\u00f3 en activo y preguntarle tambi\u00e9n en cuanto a seguridad hubo un coche-bomba en guerrero qu\u00e9 informaci\u00f3n tienen al respecto gracias bueno \u00e9ste me planteo eso presidente de la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos le expliqu\u00e9 porque consideraba que deb\u00eda ser un militar comandante el jefe de la guardia nacional porque vamos a contar con el apoyo del ej\u00e9rcito estoy hablando de una reconversi\u00f3n en el ej\u00e9rcito y necesitamos un elemento esta instituci\u00f3n es m\u00e1s con experiencia en disciplina con rectitud como necesidad con profesionalismo ya lo que tenemos vamos a dar a conocer en los mandos la guardia nacional ap\u00farense que se tiene que conformar un estado mayor que lo integra en la polic\u00eda federal la secretar\u00eda de marina la secretaria de defensa comandante de la guardia nacional la semana pr\u00f3xima ya vamos a dar a conocer a los integrantes del estado mayor y al comandante el jefe de la guardia nacional podr\u00eda adelantar si es un retiro en activo en activo qu\u00e9 respuesta ha tenido porque tambi\u00e9n se dijo que se iba a llamar a algunos militares en retiro justamente para algunos mandos que respuestas tener es que est\u00e1 abierta la posibilidad vamos a requerir de muchos elementos les hablo de 50.000 elementos m\u00e1s para poder cubrir las 236 coordinaciones territoriales y esto requiere de tropa o de polic\u00edas militares elementos de la guardia nacional pero tambi\u00e9n de oficiales de gente experimentada para coordinar actions entonces en eso estamos quiero para subrayar sobre un tema muy interesante la guardia nacional bah y pasar por un proceso de formaci\u00f3n un proceso previo de capacitaci\u00f3n en dos temas que son fundamentales derechos humanos uso moderado regulado de la fuerza y en eso consiste la reconversi\u00f3n muy bien que m\u00e1s preguntas te lo del coche-bomba en guerrero no pas\u00f3 a mayores este se tiene toda la informaci\u00f3n es un asunto vinculado m\u00e1s con una organizaci\u00f3n regional local pero no pas\u00f3 a mayores afortunadamente se\u00f1or presidente de muy buenos d\u00edas me da gusto saludarlo alejandro de la pe\u00f1a de director general de en contexto sin mordaza canal 58 yo quisiera preguntarle se\u00f1or presidente si ya se gan\u00f3 realmente las vencidas a las bandas del bache con con mucho respeto ya hay detenidos al respecto y hay consignados eso es por un lado y por otro lado comentar algo que me preocupe personal much\u00edsimo que son algunos medios muchos de comunicaci\u00f3n que se dedican a estar mintiendo difamando y m\u00e1s yo diario me auto flagelo y escuch\u00f3 un nochero que empieza a las diez y media donde un se\u00f1or para que lo prefiere es otro remarca la quien sabe que o sea me refiero a que son muchas mentiras no hay una normatividad para esto son dos preguntas con respecto y mire si vamos avanzando este no est\u00e1 terminado por entero el problema del robo de combustible porque estaba muy arraigado se toleraba se permit\u00eda al grado de que estaban contabilizadas se descontaba los ingresos de asiento llevaba a\u00f1os como tres extremos y llegamos y dijimos se acab\u00f3 estaba tan arraigado que ten\u00eda una base social de apoyo le permit\u00edan a la gente recoger obtener 20 40 litros de gasolinas mientras llenaban pipas los que hac\u00edan el negocio mayor por eso el accidente lamentable la desgracia de hidalgo nos doli\u00f3 mucho pero esa pr\u00e1ctica era [M\u00fasica] ya com\u00fan se preparaba el terreno se hac\u00eda una especie de zanja como una externa abr\u00eda la toma clandestina y se convocaba a la gente a que recogiera gasolinas se hab\u00eda perdido hasta el sentido del riesgo el peligro tan grande entonces ya eso se termin\u00f3 hemos tenido problemas descontrol en tomas clandestinas as\u00ed como el caso lamentable de hidalgo pero ya la gente ya no se acerca ya no va porque adem\u00e1s estamos atendiendo a la gente que hac\u00eda estas actividades por necesidad por falta de oportunidades entonces cuando digo que estamos ganando pues es que no es lo mismo que se roben 800 pipas diarias a que se roben 40 y estamos operando con la mayor\u00eda de los ductos eso no se pod\u00eda hacer saben que cuando tomamos la decisi\u00f3n de intervenir porque en la oficina de pemex en la torre de pemex en el piso 3 hab\u00eda todo un sistema de monitoreo en d\u00f3nde se sab\u00eda c\u00f3mo perd\u00edan presiones los ductos sonaban las alarmas y no se hac\u00eda nada que hicimos tomamos es el centro de monitoreo como las refiner\u00edas y esto con el apoyo del ej\u00e9rcito y de la marina que han estado a la altura de las circunstancias entonces s\u00ed hemos avanzado ya no son los mismos resultados a\u00fan cuando ayer todav\u00eda seg\u00fan el dato que nos presentan se robaron cinco mil barriles de ryan o 80.000 que hay una gran diferencia iba bajando y yo espero que se reduzca m\u00e1s acerca de lo que se difunde en los medios pues hay que tener respeto no me gusta tanto la palabra tolerancia me gusta m\u00e1s la palabra al respecto que tolerancia es como si este se di\u00e9ramos algo y la palabra respeto es se trata de la libertad la prensa regula con la prensa vale m\u00e1s que haya libertades que haya excesos s\u00ed se debe d comprender que estamos viviendo tiempos nuevos yo me la paso tocando las puertas a muchos les mando telegramas correos electr\u00f3nicos este avis\u00e1ndoles de que ya es otra realidad la del pa\u00eds y sobre todo haci\u00e9ndoles ver que ya cambi\u00f3 la mentalidad del pueblo de mexico no se puede y enga\u00f1ar a la gente y manipular al pueblo entonces el que no act\u00faa con objetividad con profesionalismo el que no dice la verdad se afecta el mismo y afecta el medio y ahora lo que vale como dicen los j\u00f3venes eso no se dice en general coloquialmente lo que rifa es la verdad ya esas campa\u00f1as en contra de servidores p\u00fablicos aquello que pasaba de qu\u00e9 me atiendes en el sentido amplio es la palabra esp\u00e9rate ya vas a ver c\u00f3mo te vais y se desataban las campa\u00f1as eso ya no funciona ahora hay m\u00e1s informaci\u00f3n la prensa y los medios convencionales est\u00e1n m\u00e1s abiertos son m\u00e1s profesionales y existen las benditas redes sociales cuando hay algo puede ser una eminencia un premio nobel el que emita un juicio s\u00ed no tiene rigor si no tiene apego a la verdad si es tendencioso all\u00ed en las redes sociales a ponerlo en su lugar en su sitio eso es un cambio extraordinario que se est\u00e1 viviendo en el pa\u00eds yo creo que nunca hab\u00edamos tenido en toda la historia un nivel de conciencia pol\u00edtica como ahora millones de ciudadanos conscientes ese es el gran cambio esa es la forma de responder vamos por ac\u00e1 y bueno ya terminamos con seguridad seguimos gracias presidente buenos d\u00edas el tema de seguridad lo que se preguntar\u00e1 usted ya los consideramos aqu\u00ed presentes qu\u00e9 diagn\u00f3stico tenemos de la presencia del c\u00e1rtel de jalisco en el estado de operaciones objetivos identificados que nos pueden hablar de algunos el monto de \u00f3rdenes de presi\u00f3n quiz\u00e1 giradas cuentas bancarias congeladas y puntualmente qu\u00e9 sabemos del hecho si usted es poder primer esta pregunta y pas\u00f3 a la siguiente o la planta una vez g\u00e9neros este es para los del presidente el en cuanto a la iniciativa que presenta la banca de amor en el senado para reformar \u00e9l la integraci\u00f3n de la corte cu\u00e1l es la quisi\u00e9ramos justificar a ustedes la necesidad de esta reforma de crear una tercera sala dedicada al tema de la corrupci\u00f3n sobre todo cuando ya existe gracias a la reforma anticorrupci\u00f3n que se implement\u00f3 hace algunos a\u00f1os un tribunal espec\u00edficamente dedicado a este tema y cuando se da a conocer el hecho de que una reciente sentencia que le ordena al ejecutivo y al congreso precisamente tramitar la designaci\u00f3n de estos magistrados anticorrupci\u00f3n para usted atender esta sentencia y nombrar estos magistrados con la base a un lado y reitero qu\u00e9 necesidad hay de la justificaci\u00f3n de hacer esta reforma a la corte bueno es una decisi\u00f3n de contexto esto \u00faltimo de los legisladores un signo de los nuevos tiempos de la cuarta transformaci\u00f3n es que hay divisi\u00f3n y hay equilibrio de poderes ya el ejecutivo dej\u00f3 de ser el poder de los poderes hace poco a hace dos d\u00edas nos rechazaron las ternas para la cree el senado nunca hab\u00eda sucedido de que le rechazaran eternas al presidente por eso me dio mucho gusto porque quiere decir que ay camps se est\u00e1n dando camps al mismo tiempo hay cooperaci\u00f3n hay comunicaci\u00f3n ayer me reun\u00ed con el presidente de la suprema corte de justicia con respecto la autonom\u00eda de los poderes acerca de lo que me planteas es un asunto de el poder legislativo mi opini\u00f3n respetuosa es de que ya no necesitamos m\u00e1s aparatos lo que se requiere es mantener la voluntad de no permitir la corrupci\u00f3n acabar con la coraz\u00f3n de arriba hacia abajo dir\u00eda que hemos avanzado en el ejecutivo ya no hay corrupci\u00f3n tolerada d arriba hacia abajo por qu\u00e9 el principal problema en cuanto a el predominio de la corrupci\u00f3n es que se tolera arriba no hay ning\u00fan negocio jugoso que se haga en el pa\u00eds que no lleve el visto bueno del presidente de la republica es un cuento eso de que son las autoridades inferiores o menores las que toman las decisiones ni siquiera los secretarios cuando se trata de entregar contratos para la construcci\u00f3n de gasoductos contratos leoninos pues tiene que consultarse al presidente ni modo que lo va a ser sin consulta el director de la comisi\u00f3n federal de electricidad el secretario la secretaria de energ\u00eda pero hab\u00eda esa creencia de que el presidente no se enteraba pues no el presidente lo autoriza de este hay corrupci\u00f3n entonces eso ya no existe ese es un avance y tengo la informaci\u00f3n de que el presidente de la suprema corte es un hombre honesto y eso va a ayudar mucho tambi\u00e9n para que de arriba hacia abajo se limpie el poder judicial tengo confianza en eso de modo que mi opini\u00f3n es que ya no se necesita m\u00e1s burocracia porque se simul\u00f3 durante mucho tiempo se crearon organismos lo hemos dicho muchas veces que el instituto de la transparencia que la fiscal\u00eda anticorrupci\u00f3n y predomin\u00f3 la corrupci\u00f3n y predomin\u00f3 la opacidad durante todo el periodo neoliberal no es un asunto s\u00f3lo de leyes si el problema de m\u00e9xico fuese de leyes no habr\u00eda problema el problema es que no se cumple con la ley es la impunidad o son las dos cosas c\u00f3mo se explican ustedes est\u00e1n hablando de nuevas instituciones nuevo organismo instituto de la transparencia la anticorrupci\u00f3n y resulta no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n y modific\u00f3 el c\u00f3digo de procedimiento penal y eso no fue casual 1900 94 el 10 de enero y se quit\u00f3 como delito grave la corrupci\u00f3n desde cuando desde el 94 a la fecha que no es delito grave la corrupci\u00f3n que fue el periodo en que m\u00e1s creci\u00f3 la corrupci\u00f3n entonces una gran simulaci\u00f3n estar creando organismos para supuestamente combatir la corrupci\u00f3n s\u00ed no se consideraba delito grave la corrupci\u00f3n entonces esa es mi opini\u00f3n acerca de eso desde luego son aut\u00f3nomos y la otra pregunta que hiciste se presiente antes quisiera precisar entonces esta sentencia en la que orden\u00f3 usted concluir el nombramiento de 18 magistrados anticorrupci\u00f3n usted no la va a atender no s\u00ed s\u00ed estamos buscando la forma de hacerlo se est\u00e1 haciendo una propuesta para cumplir el mandato legal pero a ver si podemos reducir el n\u00famero entonces por qu\u00e9 tenemos que tener menos en eso andamos que haya una sala en vez de 45 salas regionales que exista una vez que haya 18 es que saben que antes a crear el organismo son cuantos este funcionarios nuevos 18 extra 18 magistrados saben cu\u00e1nto ganaban cada magistrado 300.000 6 se quedaba todo el presupuesto en los aparatos burocr\u00e1ticos no le llegaba nada al pueblo entonces ya no queremos eso para todo era crear y decomisos y organismos reguladores coordinaciones \u00f3rganos aut\u00f3nomos entonces estamos buscando la forma de llegar a un acuerdo sin transgredir la ley entonces no desaparecer el tribunal anticorrupci\u00f3n si no funcionar\u00edan al mismo tiempo el tribunal anticorrupci\u00f3n y esta nueva si podr\u00eda ser pero a ver si podemos lograrlo qu\u00e9 cueste menos pero es presente acerca de la primer pregunta este yo opino que no debemos de ser muy puntuales en estos casos si se est\u00e1n atendiendo me gustar\u00eda quedar y les explicar\u00e1n c\u00f3mo se est\u00e1 evitando que act\u00faen con impunidad las bandas de delincuentes que afectan en jalisco y en otros estados hablamos de los homicidios est\u00e1 probado que donde hay m\u00e1s presencia de estas bandas es donde tenemos m\u00e1s problemas de violencia por ejemplo ayer se nos aument\u00f3 el n\u00famero de homicidios a m\u00e1s de 80 en tierra estuvo como 60-65 ayer m\u00e1s de 80 en el pa\u00eds subi\u00f3 pero si lo vemos se concentra en ciertos estados donde est\u00e1n las bandas ayer a pesar de que subi\u00f3 a m\u00e1s de 80 hoy estaba viendo observando en 15 estados no hubo crisis no perdi\u00f3 la vida a nadie en 15 a pesar de que porque no ponen el dato para esto tambi\u00e9n para ir el de ayer lo que vimos en la ma\u00f1ana esto tambi\u00e9n para ir entre todos identificando que la existencia de bandas es lo que genera m\u00e1s este domicilios cuando los ahora lo que s\u00ed es interesante o sea este c\u00f3mo se concentra y muchos homicidios este es mire como en pocos estados tenemos la mayor\u00eda y tiene que ver por ejemplo el caso de baja california el estado de mexico pero si contamos cu\u00e1ntos no tienen 15 el homicidio est\u00e1 muy relacionado con enfrentamientos de la delincuencia t con transmisiones bien una vez identificado desde las \u00e1reas donde se presentan estos delitos la estrategia que se ha implementado es incrementar la presencia incrementar a efectivos en las \u00e1reas as\u00ed tenemos operaciones en baja california aqu\u00ed en jalisco en donde buscamos primero identificar dentro de las ciudades tratar de hacer un cerco identificando las principales v\u00edas de acceso a las ciudades las \u00e1reas dentro de la ciudad de las \u00e1reas m\u00e1s conflictivas las colonias la o las colonias que en donde se presenta la mayor cantidad de este tipo de delitos y entonces combinamos este este tipo de cerco con reconocimientos en esos en esos puntos de reconocimientos donde la polic\u00eda federal marina y defensa desarrollando los y tratando de actuar en contra de estas organizaciones criminales de esta manera la presencia inicial hace una disuasi\u00f3n y los reconocimientos van enfocados tambi\u00e9n una parte de disuasi\u00f3n y otra parte actuar en contra de ellos en base a la informaci\u00f3n que se tiene de esas \u00e1reas conflictivas de esta manera vamos cubriendo esas \u00e1reas prioritarias que dentro del gabinete de seguridad se han ido identificando o dentro de la evoluci\u00f3n de d pues del diario actuar de la sociedad vamos nosotros notando que va haciendo un incremento por la presencia de grupos delictivos en las \u00e1reas es de la estrategia que seguimos para atender esta parte pero que el c\u00e1rtel de jalisco puntualmente qu\u00e9 informaci\u00f3n nos puede nos pueda no nos enfocamos a actuar de una manera con el cartel de jalisco o con alg\u00fan otro no lo que interesa es darle la seguridad a la sociedad ese es el objetivo primordial que la sociedad tenga esa seguridad garantizarle la seguridad p\u00fablica garantizar que no sufra del embate de la delincuencia y la estrategia es similar no importa el cartel en el cual estemos contra quienes estemos operando repito lo principal es la seguridad de la ciudadan\u00eda yo quiero andar a andar sobre eso que es un cambio importante contest\u00f3 muy bien el xerez ya no se trata ya de operativos como era la costumbres y operativos contra un cartel en particular nos interesa la seguridad p\u00fablica ese es el campo no hab\u00eda elementos para garantizar la seguridad de la gente de los ciudadanos entonces se usaba al ej\u00e9rcito ya la marina para los operativos entonces lo que queremos ahora es que nos ayuden como lo han hecho tanto elementos de la marina como del ej\u00e9rcito para actuar en el territorio donde est\u00e1 la gente y proteger a los ciudadanos y poner el \u00e9nfasis en la seguridad p\u00fablica eso es algo muy importante y lo otro es que no haya distinci\u00f3n que no haya vinculaci\u00f3n de la autoridad con la delincuencia que no se tolere que no se permita a ning\u00fan grupo que se atienda lo que es la seguridad y lo preventivo se vayan quedando solos ya no tengan el ej\u00e9rcito de reserva de millones de j\u00f3venes que no ten\u00edan oportunidad y qu\u00e9 se les empujaba a tomar el camino de las conductas antisociales ahora no ahora los j\u00f3venes tienen becas y son contratados para y trabajar como aprendices con todos los programas de bienestar van a haber condiciones mejores para que nadie se vea obligado tomar el camino de las conductas antisociales que ya no se han enganchado los j\u00f3venes que nos sigan siendo enganchados formar parte de la delincuencia eso es lo m\u00e1s importante esto porque las metas antes eran haber a qu\u00e9 personaje de la delincuencia organizada famoso se detiene y ya s\u00e9 este un espect\u00e1culo y que se resolv\u00eda con eso si segu\u00eda la violencia si segu\u00eda la inseguridad entonces lo que queremos es atender las causas ir al fondo y llamar a todos los mexicanos a portarnos bien va a iniciar una campa\u00f1a para orientar a los j\u00f3venes a que no se consuma droga una campa\u00f1a en general y nos van a ayudar todos para dar opciones a los j\u00f3venes alternativas informarles el da\u00f1o que causan las drogas ciertas drogas que ahora se est\u00e1n consumiendo m\u00e1s que destruyen y a dar opciones a dar alternativas insistir mucho en que solo siendo buenos podemos ser felices y ese es un llamado tambi\u00e9n para los est\u00e1n actividades il\u00edcitas este que piensen en ellos y que piensen en sus familias y qu\u00e9 hay la posibilidad de la reincorporaci\u00f3n readaptaci\u00f3n no cerrar las puertas a nadie y que este se entienda de que ya no se va a contar con la complicidad del gobierno ya no va a haber impunidad se acaba la corrupci\u00f3n se acaba la impunidad me canso ganso por esta estrategia que usted comenta es que es que habr\u00edan ca\u00eddo los decomisos de drogas como se ha dicho o no han ca\u00eddo los decomisos si hay pero no es solo fundamental aqu\u00ed podr\u00edamos comentarles decirles ayer fue un d\u00eda de bastante decomiso de drogas pero que se hac\u00eda ese era la informaci\u00f3n cu\u00e1nto se decomis\u00f3 ahora no ahora lo que nos importa es ver este si hubieron homicidios sitios donde hubieron homicidios c\u00f3mo estuvo el robo de veh\u00edculo c\u00f3mo estuvo el robo a casa-habitaci\u00f3n c\u00f3mo estuvo el robo de transporte de los que pierden la vida cu\u00e1ntos hombres cu\u00e1ntas mujeres haya seguridad es otra concepci\u00f3n pero si podr\u00edamos decirles que ayer se decomisaron cantidad de droga toneladas bueno hasta en la aduana de manzanillo drive con fran ar\u00e9s para que vean c\u00f3mo era antes y este como s\u00ed estamos haciendo las cosas pero lo que m\u00e1s nos importa el acento lo ponemos en la gente a ver aqu\u00ed el secretario de marina nos va a informar de una visita que hicieron a la aduana de manzanillo sobre el decomiso este buenos d\u00edas el d\u00eda de antier hicimos una visita a las instalaciones del puerto de manzanillo y sin necesidad de de hacer una visita de campo nos concretamos informaci\u00f3n se hizo un decomiso unos d\u00edas antes sobre el pepino de mar y pues ah\u00ed con informaci\u00f3n que tenemos supimos qu\u00e9 y colusi\u00f3n sobre todo lo que quer\u00edan era que se le diera el libre paso para continuar el contenedor afortunadamente gracias a lo que se tiene a la tecnolog\u00eda que se tiene se impidi\u00f3 que se llevara a cabo esa evoluci\u00f3n y hoy en d\u00eda ya se est\u00e1 viendo la el tr\u00e1mite para judicial izar a los responsables es una decomiso \u00fanicamente es le podemos decir a ustedes sobre es el pepino de mar pero hay otras otras cuestiones que no tiene caso ahorita mencionarlo en su momento se les dar\u00e1 a conocer esto fue sobre el pepino de marca y creo que ya ustedes lo sab\u00edan porque se dio la informaci\u00f3n hace algunos d\u00edas y nada m\u00e1s la conclusi\u00f3n que se lleg\u00f3 es que si hay colusi\u00f3n y ya estamos trabajando para judicial izar este caso esa es la informaci\u00f3n que le podemos dar gracias gracias presidente marta hern\u00e1ndez de ntr preguntarle el primer punto en jalisco autoridades han se\u00f1alado que los homicidios son porque se est\u00e1n matando entre grupos del crimen organizado si ustedes tienen informaci\u00f3n que as\u00ed lo sostenga porque al menos lo que se ha obtenido v\u00eda transparencia por parte de autoridades estatales no corrobora esa versi\u00f3n y si la estrategia que usted est\u00e1 planteando de reforzar los las pol\u00edticas en materia de derechos humanos va a incluir este tema tan delicado de seguridad y los discursos oficiales eso por un lado pues s\u00ed este es cierto donde hay m\u00e1s presencia de bandas hay m\u00e1s homicidios y en algunos casos son enfrentamientos entre bandas x el control de plazas eso sucede en jalisco y en michoac\u00e1n colima y en otras partes es cierto o sea no se le puede achacar todo lo que sucede las bandas o todos los homicidios que son entre las mismas bandas no no no no a pierden la vida gente inocente este desde luego pero un reflejo de que s\u00ed es un asunto qu\u00e9 tiene que ver con bandas organizadas o que el homicidio tiene mucha relaci\u00f3n con la existencia de las bandas es esto que vimos acerca de lo que sucedi\u00f3 ayer como hay estados donde no hay homicidios ayer hoy puede ser que esos que est\u00e1n en cero este toco madera pero este aumento porque si es un comportamiento no s\u00e9 yo no puedo medir eso o sea si se podr\u00eda este en las carpetas de investigaci\u00f3n llegar al detalle y ser\u00eda bueno este transparentar es decir que se conociera porque tenemos que socializar informaci\u00f3n entre todos e ir conociendo entre todos lo que realmente sucede y no ocultar nada y transparencia por completo en otro tema local preguntarle hace un momento aprovechando usted hac\u00eda referencia de la relaci\u00f3n con los medios de comunicaci\u00f3n en jalisco se han suscitado diferentes desencuentros entre autoridades estatales y pues se han hecho calificativos como de medios basura se ha dicho que la prensa est\u00e1 friegue y friegue nos han tildado de mentirosos se han emitido diferentes descalificaciones de parte del gobernador enrique alfaro hacia los medios de comunicaci\u00f3n hacia los reporteros nos han dicho ya sabemos de d\u00f3nde vienes cu\u00e1l es la postura que tendr\u00eda que haber ante \u00e9l pues el cuestionamiento del actuar de la autoridad n\u00famero 1 y n\u00famero 2 si usted tiene conocimiento del tema de a toda m\u00e1quina en jalisco se han se\u00f1alado presuntas irregularidades por coincidencias en una licitaci\u00f3n de m\u00e1s de 3.600 millones de pesos es casi lo que se necesita para terminar la l\u00ednea 3 del tren ligero haciendo un comparativo para dimensionar el monto y est\u00e1 licitaci\u00f3n la gana un empresario que acompa\u00f1\u00f3 curiosamente al gobernador a ver un juego de b\u00e1squetbol a los \u00e1ngeles las dos firmas que compitieron y tienen coincidencias en cuanto a sus representantes y tambi\u00e9n respecto a los domicilios hay una serie de pues puntos que se est\u00e1n cuestionando ya incluso se tuvieron que abrir investigaciones en la contralor\u00eda si usted en la presidencia tienen conocimiento de este caso y si podr\u00eda abrirse hay la posibilidad de que se abra una investigaci\u00f3n sobre este tema considerando tambi\u00e9n pues el discurso que usted ha mencionado de un combate a la presuntos actos de corrupci\u00f3n que tanto podr\u00eda acotar en temas estatales como este que le mencion\u00f3 bueno pues este lo importante es el que se den estos encuentros con toda libertad puedan haber estas denuncias de manera abierta sin censura que se respete la libertad de prensa la libertad de expresi\u00f3n y eso va a ser una constante en el gobierno el respecto la cr\u00edtica el derecho a disentir no s\u00f3lo eso el apoyo para que se pueda ejercer el periodismo sin miedos sin amenazas proteger a los periodistas evitar todo tipo de censura eso se garantiza sin ning\u00fan el problema tambi\u00e9n que se entienda qu\u00e9 son di\u00e1logos circulares son mensajes de ida y vuelta y que se debe d permitir el derecho de r\u00e9plica tras la autoridad tiene tambi\u00e9n el derecho de informar orientar argumentar y defenderse yo les digo a los de la prensa conservadora les digo prensa fifa por ejemplo este pero no es un insulto a se\u00f1alar de que existe una prensa conservadora que no les gusta se ha llevado a cabo un cambio en el pa\u00eds porque ellos formaban parte de el antiguo r\u00e9gimen eran para decirlo coloquialmente pero con todo respecto alcahuetes entonces de todo esto se habla y as\u00ed tiene que ser la vida p\u00fablica cada vez m\u00e1s p\u00fablica y transparente cr\u00edtica respetuosa y que hay equilibrios por qu\u00e9 tambi\u00e9n antes a la prensa volcada en los medios la mayor\u00eda para no generalizar a aplaudir a quemar incienso al gobierno como misi\u00f3n obedecer y callar y ahora pues lo que s\u00ed hay que buscar es que sea la prensa con medios equilibrados objetivos y hablaba yo de el valor de la verdad eso es lo m\u00e1s importante apego a la a la verdad y en el caso de jalisco en particular mi opini\u00f3n es que tienen un buen gobernador ya ven que yo siempre digo lo que pienso y este respeto pues otros puntos de vista pero yo creo que se tiene un buen gobernador f\u00e9lix y ya no me meto m\u00e1s no pero estoy seguro que y todo eso tiene una explicaci\u00f3n y se va a informar en su momento de este y si hay alguna duda creo que se va a aclarar ese es mi punto de vista una m\u00e1s \u00e9l qued\u00f3 pendiente de llevar una semana levantando la mano y bueno por favor buenos dias presidentes incendio dolores casas de origen noticias y portada mexico yo preguntarle bueno de ecuaci\u00f3n de la prensa si es momento de hacer un llamado a no estigmatizar m\u00e1s porque pues es el pa\u00eds con m\u00e1s peligroso para ejercer el periodismo y lewis una cosa o sea no matan a los due\u00f1os de los medios matan a los periodistas de a pie ya llevamos cuatro en este a\u00f1o entonces preguntarles lo que si el momento no estar estigmatizando nos porque nosotros somos trabajadores de medios no somos due\u00f1os y la otra pues preguntarle lo de la guardia nacional que ya nos acaba de decir que es su mando militar pues qu\u00e9 respuesta le va a dar a la asociaci\u00f3n con los organismos defensores de derechos humanos nacionales e internacionales porque ellos estaban pidiendo el mando civil y si se enrarece el asunto en que apenas van a discutir las leyes secundarias para la guardia nacional si mira este nosotros no estigmatiza monos a los periodistas los reto estamos muchos nosotros somos respetuosos de todos los ciudadanos y de los periodistas considero el periodismo un noble oficio sin el periodismo nos hubiesen llevado a cabo las transformaciones en el pa\u00eds tengo periodista favorito [M\u00fasica] este el compositor de la \u00e9poca del porfiriato daniel cabrera el hijo del director del peri\u00f3dico el hijo del ahuizote osea zarco tambi\u00e9n muy bueno pero con asuntos de apreciaciones yo pienso daniel cabrera est\u00e1n tambi\u00e9n los hermanos flores mag\u00f3n y muchos periodistas que respetamos o sea es distinto el que haya debate ya que ella mensaje de vuelta es que esto es parte de la democracia que no se est\u00e9 nada m\u00e1s se\u00f1alando los due\u00f1os de medios que tienen algunos intereses creados no s\u00f3lo por cuestiones econ\u00f3micas sino por cuestiones ideol\u00f3gicas son conservadores siempre ha existido el conservadurismo en todas partes las dos grandes corrientes de pensamiento en m\u00e9xico y en el mundo el pensamiento conservador el pensamiento liberal es una de las caracter\u00edsticas del conservadurismo es la hipocres\u00eda es su doctrina verdadera entonces aparentan ser liberales aparentan ser independientes aparentan ser libres objetivos profesionales y no entonces ese debate es muy bueno lo de prensa oficial explicado en otras ocasiones es la prensa que enfrent\u00f3 al ap\u00f3stol de la democracia francisco y madero hay algo que nunca perdonaron los porfi listas incluyendo intelectuales del porfiriato poetas extraordinarios que no s\u00f3lo fueron por fin listas sino que apoyaron la huerta hay una cosa que nunca le perdonaron los porfiristas a gustavo madero cuando triunfa para s\u00ed su madero se desata la cr\u00edtica los periodistas como pocas veces insultos al presidente bueno con jaliciense extraordinario un gran pintor clemente orozco era porfirista todo se volvi\u00f3 revolucionario extraordinarios como artista y como revolucionaria bueno lleg\u00f3 a publicar una caricatura en donde pon\u00eda a porfirio como gigante y a madero como un pigmeo orozco ya se pueden imaginar los otros entonces en ese contexto gustavo madero dijo una frase que no se la perdonaron porque por eso fue tan cobarde y vil la forma como lo asesinar dijo le muerde en la mano a quien les quit\u00f3 el bozal eso no se lo perdonar\u00e1 todos los \u00e9xitos son temas que no conoce la historia porque no sabe de d\u00f3nde viene nuevas a ver hacia d\u00f3nde va entonces de d\u00f3nde viene de ah\u00ed de quienes \u00e9ste celebraban el fracaso d el presidente dem\u00f3crata m\u00e1s importante que ha habido en la historia de m\u00e9xico entonces no es ofender a ning\u00fan periodista no no no es haber fuera m\u00e1s caras c\u00f3mo es que ayudaste a salinas que entreg\u00f3 los bienes de la naci\u00f3n y del pueblo a sus allegados te quedaste callado que salinas es el padre de la desigualdad moderna por \u00e9l es que se profundizaron las desigualdades en el pa\u00eds porque lo que era de la naci\u00f3n transfiri\u00f3 los pasos a unos cuantos y como te quedaste callado ante eso y ahora ya est\u00e1s de opositor bueno pues cuando menos que yo pueda decirte que eres fi es la \u00fanico a la guardia nacional est\u00e1 permitido en la constituci\u00f3n estamos por entregar las tres leyes reglamentarias y le expliqu\u00e9 al presidente de la comisi\u00f3n de derechos humanos y voy a seguir explicando viene la se\u00f1ora bachelet si viene la se\u00f1ora bachelet le voy a explicar el porqu\u00e9 necesitamos de el apoyo del ej\u00e9rcito nada m\u00e1s quiero tambi\u00e9n que quede claro que el presidente de mexico es al mismo tiempo comandante supremo de las fuerzas armadas y yo nunca voy a dar la orden al ej\u00e9rcito a la marina a ninguna corporaci\u00f3n de que se reprima al pueblo de mexico toda la semana de la actitud del presidente de donald trump de los cerrar la frontera pero ayer por la tarde \u00e9l cambi\u00f3 su mensaje hacia la actitud en la frontera ha dicho que nos va a dar un plazo de un a\u00f1o y aranceles a los autom\u00f3viles en la frontera cu\u00e1l es su posici\u00f3n hablando sobre esto sobre todo que tiene muy nerviosos a los mercados y a los inversionistas en el pa\u00eds yo les dir\u00eda a los inversionistas mexicanos y extranjeros a los que participan en el mercado financiero que est\u00e9n tranquilos que es muy buena la relaci\u00f3n que tenemos con el gobierno de eeuu qu\u00e9 se va a ratificar el tratado de libre comercio ay ning\u00fan problema en lo econ\u00f3mico en los financieros que al contrario tenemos una moneda fuerte el peso se est\u00e1 fortaleciendo la inflaci\u00f3n de esta a la baja como pocas veces la confianza del consumidor se est\u00e1 manifestando como nunca est\u00e1 creciendo la bolsa de valores est\u00e1n creciendo las utilidades en la bolsa de valores y por si fuese poco les doy un dato m\u00e1s llevamos una recaudaci\u00f3n d alrededor de 8 mil millones de pesos arriba de los programas los primeros tres meses 8000 y estamos como 20 mil millones arriba de lo que obtuvieron en el mismo periodo en la administraci\u00f3n pasada estamos un 1% o sea hemos recaudado hasta ahora en tres meses alrededor de 850 mil millones de pesos para que sea m\u00e9xico el que frene el comercio ilegal de armas pero hay que entender circunstancias ustedes son muy buenos investigadores son millones profesionales se los dejo de tarea yo lo \u00fanico que puedo decir es que son buenas las relaciones que no tenemos confrontaci\u00f3n con el gobierno eeuu hay estabilidad econ\u00f3mica hay estabilidad financiera y as\u00ed lo muestran los datos todo esto que les acabo de decir les adelant\u00e9 lo de la recaudaci\u00f3n que es un dato importante hoy ya porque este los 13 lo voy a hacer oficial o sea ya sacaron bastante s rayaron muchas gracias tortas ahogadas nos est\u00e1n esperando dos preguntas presidente a este lado a la l\u00ednea 3 voy a ir a recorrer con el gobernador l\u00ednea 3 la construcci\u00f3n del tren les explico se hab\u00eda presupuestado que hay en el presupuesto una autorizaci\u00f3n de mil millones de pesos el gobernador me inform\u00f3 que con eso no se terminaba de construir y metro se hab\u00eda causado se hab\u00edan causado muchas molestias de la gente ya estaba harta de la ineficiencia por qu\u00e9 contrataron primero a empresas irresponsables ahora tengo entendido que la empresa es de jalisco y es una empresa responsable por qu\u00e9 el beneficio de la duda porque si es una empresa seria seg\u00fan me dicen bueno que se acord\u00f3 terminar metro en diciembre de este a\u00f1o le ped\u00ed a el secretario de comunicaciones el ingeniero jim\u00e9nez espri\u00fa que me entregara un informe de cu\u00e1nto se necesitaba para terminarlo en diciembre y tengo la tarjeta que me entrego y la tengo que se requer\u00edan 3.500 millones de pesos m\u00e1s hicimos todo un esfuerzo para conseguir esos 3.500 millones de pesos adicionales en total va a costar la terminaci\u00f3n 4 mil 500 millones de pesos existe el compromiso del secretario de comunicaciones y transporte de terminar el tren en diciembre y ustedes le van a ayudar me van a apoyar para que se cumpla con este compromiso hoy voy a hacer una supervisi\u00f3n voy a visitar con el gobernador esta obra exactamente si no les invitaron es porque se trata de una evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica este no es que ustedes no sean especialistas en esta materia es qu\u00e9 de esta forma podemos trabajar mejor o sea tampoco son ustedes un estorbo de ninguna manera pero este sara se se r\u00ede ayer te estaba riendo mucho pero entonces esa es la informaci\u00f3n y vamos despu\u00e9s en la tarde a un mitin hasta el capo a michoac\u00e1n vamos ma\u00f1ana a uruapan y a morelia y el domingo vamos a inaugurar el tianguis tur\u00edstico de acapulco ese es el fin de semana y me dio mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes muchas gracias vamos a terminar l\u00ednea 3 que es algo que est\u00e1 pendiente que ha sido un dolor de cabeza vamos a resolver lo de la l\u00ednea 3 es el compromiso y hay muchas otras obras pendientes el gobernador nos ha presentado un programa de obras de infraestructura que requiere de jalisco yo le digo a los ciudadanos de jalisco que vamos a apoyar y que tengan confianza porque nos va a alcanzar el presupuesto nos va a alcanzar el presupuesto porque ya no va a permitirse la corrupci\u00f3n que es el principal problema la corrupci\u00f3n cero corrupci\u00f3n cero impunidad y por eso se van a atender las demandas de la gente much\u00edsimas gracias a todas a todos ustedes pues s\u00ed de una vez oiga presidente r\u00e1pidamente a ver si desde ya varios d\u00edas y una sola hay un asunto r\u00e1pida y en chapultepec bar presenta usted este plan para rescatar el bosque resulta que una autoridad judicial dice no al bosque hay que privatizar lo abre la puerta para cambiarle el uso del suelo a lo que ustedes quieren reforestar y que se puedan hacer pues son unos complejos de edificios pues que son muy car\u00edsimos muy costosos que ya inclusive pues se ha anunciado la preventa de ellos y piden cambiar el uso del suelo lo cual pues le dar\u00eda al traste literal a lo que usted present\u00f3 el martes o mi\u00e9rcoles pasado y qu\u00e9 va a pasar con el tema de chapultepec es un intento literal de privatizar no se va a privatizar el bosque de chapultepec no se van a autorizar permisos para que se hagan esos conjuntos y habitacionales no van a haber negocios inmobiliarios como era antes al amparo del poder p\u00fablico eso ya se termin\u00f3 vamos a impedirlo por todos los medios en el caso de la ciudad de mexico como en otros estados se cuenta con el apoyo de las autoridades de la ciudad de mexico descartado descartados ya as\u00ed lo que diga mi delito gracias muchas gracias paula ortega de quiero tv canal 10 c\u00f3mo se va a blindar el trabajo para la l\u00ednea 4 que fue una promesa de campa\u00f1a que se reiter\u00f3 hace poco tiempo para que no ocurra lo mismo que la l\u00ednea 13 en la l\u00ednea 4 que haya conflicto con los vecinos que haya incremento desmedido del recurso si vamos poco a poco mire para la l\u00ednea 4 lo primero que requerimos es el proyecto y sobre eso estamos trabajando si no hay incremento como podr\u00eda blindarse el gobierno federal con el recurso que bueno vemos que la l\u00ednea 3 increment\u00f3 demasiado ahorita todav\u00eda es que es distinto o sea no somos iguales este vamos a hacer las cosas bien con planeaci\u00f3n nos van a costar m\u00e1s las obras no va a haber corrupci\u00f3n va haber eficiencia este vamos a la elaboraci\u00f3n del proyecto ejecutivo adem\u00e1s se est\u00e1 viendo como complementario el que se haga una especie de y perif\u00e9rico de \u00e9ste para el transporte de si el perib\u00fas esto va a ayudar mucho en la conexi\u00f3n para la l\u00ednea 4 o sea acorta el tramo del tren para llegar al a la v\u00eda est\u00e1 el no se hizo el planteamiento estamos trabajando para que finalice l\u00ednea 3 o incluso antes para la l\u00ednea cual el proyecto cuando est\u00e9 terminado y por qu\u00e9 yo tengo este compromiso de esta l\u00ednea 4 tengo el compromiso tambi\u00e9n de el metro de chalco son de los dos compromisos gays entonces vamos a cumplir muchas gracias se est\u00e1 viendo no s\u00e9 est\u00e9 resuelto es un asunto como ustedes saben pendiente lo estamos tratando con el gobierno jalisco con el gobierno de guanajuato desde luego con las comunidades con la gente estamos valorando lo que se ha invertido e inclusive para evitar cualquier desgracia porque ya ay buena parte de la obra construida se va a dedicar recursos para evitar riesgos este a\u00f1o estamos trabajando en eso y todo eso lo estamos viendo miren e dejaron un tiradero de obras inconclusas un cochinero pero no se trata aqu\u00ed de decir nos dejaron 80 hospitales sin concluir en el pa\u00eds nos dejaron tantas presas inconclusas nos dejaron tantos metros trenes a una cosa terrible pues imag\u00ednense si lo \u00fanico que les importaba era el dinero el contrato no era beneficiar a la gente el gobierno no estaba hecho organizado para beneficiar al pueblo estaba hecho para facilitar el saqueo entonces tenemos que y rescatar todo lo que se pueda porque todo eso que se invirti\u00f3 y que qued\u00f3 inconcluso signific\u00f3 destinar dinero del presupuesto que es dinero del pueblo entonces no es nada m\u00e1s decir ah\u00ed se queda no nos corresponde no lo iniciamos nosotros no es prioritario no lo tenemos que analizar no derrochar para no desperdiciar para actuar responsablemente se est\u00e1n revisando tambi\u00e9n todo eso much\u00edsimas gracias muchas gracias este s\u00ed important\u00edsimo todo no hay que ayudar hay que pacificar a maestros a m\u00e9dicos pero hay que hacerlo poco a poco en la medida de nuestras posibilidades porque son miles los trabajadores al servicio del estado que son contratados por honorarios o de manera eventual y poco a poco se les tiene que ir regularizando pero es un proceso ya vamos a estar informando sobre eso muchas gracias",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:52.596388"
}