{
    "video_id": "4bF3aIO-hlg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4bF3aIO-hlg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARhjIGMoYzAP&rs=AOn4CLCe0-xfEziqHLs24wCzkXBtxa6RTQ",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4bF3aIO-hlg",
    "video_title": "La CFE se fortalce gracias al rescate ordenado por el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
    "video_length_seconds": 418,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "rescate de la CFE a partir de la reforma",
            "start": 0.16,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "energ\u00e9tica de 2013 la participaci\u00f3n del",
            "start": 3.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "estado en la generaci\u00f3n de energ\u00eda",
            "start": 5.799,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica en M\u00e9xico se redujo",
            "start": 7.48,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "significativamente al inicio de la",
            "start": 10.04,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "actual administraci\u00f3n la participaci\u00f3n",
            "start": 11.88,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "era de un 54 por contra el 46 por de los",
            "start": 13.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "privados de seguir esta tendencia para",
            "start": 17.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "el final del sexenio la CFE producir\u00eda",
            "start": 20.519,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "solamente el 16 por de la generaci\u00f3n y",
            "start": 23.4,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "as\u00ed progresivamente hasta llegar a su",
            "start": 26.32,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n para recuperar la rector\u00eda",
            "start": 28.96,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "del estado en el sector el\u00e9ctrico el",
            "start": 31.039,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 el",
            "start": 33.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "rescate de la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 34.879,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "Electricidad mediante el fortalecimiento",
            "start": 36.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "del parque de generaci\u00f3n para esto la",
            "start": 38.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "CFE desarroll\u00f3 esquemas de",
            "start": 41.12,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "financiamiento novedosos que no",
            "start": 43.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "comprometen sus finanzas son menos",
            "start": 44.879,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "costosos que los pidiregas y eliminan",
            "start": 47.199,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "intermediarios al contratar directamente",
            "start": 49.12,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "con los fabricantes de turbinas y",
            "start": 51.28,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "generadores dicho rescate consiste en la",
            "start": 53.039,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n modernizaci\u00f3n y",
            "start": 55.64,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "equipamiento de 35 proyectos de",
            "start": 57.559,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n que representan un total de",
            "start": 59.96,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "13,920 mw de capacidad instalada y una",
            "start": 62.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n sin precedentes de",
            "start": 66.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "9171 millones de d\u00f3lares organizados en",
            "start": 68.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "tres grandes",
            "start": 71.92,
            "duration": 2.76
        },
        {
            "text": "grupos energ\u00edas limpias proyectos",
            "start": 75.72,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "fotovoltaicos e",
            "start": 78.24,
            "duration": 10.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 80.69,
            "duration": 11.15
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctricos",
            "start": 88.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "actualmente la CFE es quien inyecta la",
            "start": 94.64,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "mayor cantidad de energ\u00eda limpia al",
            "start": 97.119,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "sistema el\u00e9ctrico de 2019 al 2023 la CFE",
            "start": 99.079,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "aport\u00f3",
            "start": 103.52,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "26,96 gw H de energ\u00eda limpia Lo que",
            "start": 105.159,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "equivale al 55 del total en este mismo",
            "start": 108.439,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "periodo CFE inyect\u00f3 un 22 por m\u00e1s de",
            "start": 111.759,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia que los privados en",
            "start": 114.759,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "contraste en el mismo tiempo la CFE act",
            "start": 116.92,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "a la red un 37 por menos de energ\u00eda",
            "start": 120.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "f\u00f3sil Respecto a los privados no",
            "start": 122.479,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "obstante la CFE sigue emprendiendo un",
            "start": 124.84,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ambicioso proyecto sin precedentes para",
            "start": 127.32,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "impulsar las energ\u00edas limpias en el",
            "start": 129.36,
            "duration": 8.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 132.19,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "pa\u00eds se construye la central",
            "start": 138.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "fotovoltaica en Puerto Pe\u00f1asco Sonora la",
            "start": 140.519,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la primera en su",
            "start": 143.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "tipo en M\u00e9xico al incorporar un sistema",
            "start": 145.519,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "de almacenamiento conformado por un",
            "start": 147.72,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "banco de bater\u00edas con capacidad de 192",
            "start": 149.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mw tendr\u00e1 una capacidad total de 1000 mw",
            "start": 152.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de una l\u00ednea de interconexi\u00f3n",
            "start": 155.64,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "de 290 km enlazar\u00e1 el sistema aislado de",
            "start": 157.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Baja California al Sistema",
            "start": 161.239,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "interconectado Nacional lo que",
            "start": 162.72,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "representa un hecho",
            "start": 164.64,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 166.87,
            "duration": 10.449
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico de igual manera la CFE",
            "start": 174.36,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "construye en Yucat\u00e1n la central",
            "start": 177.319,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "fotovoltaica nachicocom la cual aportar\u00e1",
            "start": 178.879,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica para el uso de",
            "start": 181.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones",
            "start": 183.319,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "permitiendo una reducci\u00f3n en los costos",
            "start": 185.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "de operaci\u00f3n de este transporte lo que",
            "start": 187.44,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "se ver\u00e1 reflejado en tarifas accesibles",
            "start": 189.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para los",
            "start": 191.64,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 197.62,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "usuarios Asimismo se modernizan 16",
            "start": 200.68,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "centrales hidroel\u00e9ctricas a trav\u00e9s de la",
            "start": 203.84,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de sus equipos",
            "start": 205.68,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "principales",
            "start": 208.68,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 210.42,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se realiza el equipamiento",
            "start": 217.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "hidroel\u00e9ctrico de cuatro presas m\u00e1s es",
            "start": 219.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "decir se construye una central dentro de",
            "start": 222.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "una presa existente de esta forma se",
            "start": 224.56,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "aprovecha la inversi\u00f3n hist\u00f3rica",
            "start": 227.08,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "evitando as\u00ed altos costos de nuevas",
            "start": 228.68,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "centrales tiempos de obra y",
            "start": 230.56,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "problem\u00e1ticas socioambientales la",
            "start": 232.239,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "modernizaci\u00f3n que extender\u00e1 la vida \u00fatil",
            "start": 234.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de las centrales por 50 a\u00f1os m\u00e1s se",
            "start": 237.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "program\u00f3 secuencialmente Para no",
            "start": 239.68,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "interrumpir el suministro el\u00e9ctrico",
            "start": 241.159,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "estas centrales tendr\u00e1n la capacidad de",
            "start": 243.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "inyectar energ\u00eda inmediata y brindar",
            "start": 245.04,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "respaldo ante eventuales interrupciones",
            "start": 247.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "en el sistema los 22 proyectos de",
            "start": 249.36,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "energ\u00eda limpia tendr\u00e1n una inversi\u00f3n",
            "start": 251.799,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de",
            "start": 253.64,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "3191 millones d\u00f3 y representan",
            "start": 254.799,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "6925 mw de capacidad de los cuales se",
            "start": 258.359,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "adicionan 1,73 mw al sistema el\u00e9ctrico",
            "start": 261.359,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "nacional con estos proyectos se reducir\u00e1",
            "start": 264.96,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "la emisi\u00f3n anual a la atm\u00f3sfera en 15",
            "start": 267.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "1.5 millones de toneladas de CO2 Lo que",
            "start": 269.6,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "equivale a sacar de circulaci\u00f3n cerca de",
            "start": 272.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "7.24 millones de",
            "start": 275.4,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "autom\u00f3viles la mayor parte de las",
            "start": 278.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "centrales estar\u00e1n listas en",
            "start": 280.6,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "2024 centrales prioritarias de",
            "start": 288.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 293.33,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "generaci\u00f3n para atender la demanda",
            "start": 297.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en las pen\u00ednsulas de",
            "start": 299.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n y baja California se construyen",
            "start": 301.8,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "cinco centrales de ciclo combinado",
            "start": 304.6,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 308.82,
            "duration": 7.009
        },
        {
            "text": "M\u00e9rida Riviera Maya",
            "start": 316.4,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 319.61,
            "duration": 8.869
        },
        {
            "text": "Valladolid San Luis R\u00edo",
            "start": 325.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Colorado",
            "start": 328.479,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gonz\u00e1lez",
            "start": 333.319,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "Ortega",
            "start": 338.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 342.22,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "ypan adem\u00e1s de una planta aerod derivada",
            "start": 346.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "en el caso del proyecto tucpan esta",
            "start": 350.16,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "central garantizar\u00e1 el suministro",
            "start": 352.319,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico en el centro del pa\u00eds la",
            "start": 354.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tecnolog\u00eda de punta de estos proyectos",
            "start": 356.84,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "permite la generaci\u00f3n de Electricidad de",
            "start": 359.44,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "manera continua y confiable brindando",
            "start": 361.199,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en",
            "start": 363.319,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "zonas de alta",
            "start": 365.16,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "intermitencia con una inversi\u00f3n de",
            "start": 366.639,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "3445 millones d\u00f3 se adicionar\u00e1n 4,047 mw",
            "start": 369.52,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "de capacidad las centrales podr\u00e1n ser",
            "start": 374.44,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "inauguradas en",
            "start": 376.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "2024 construcci\u00f3n de centrales de corto",
            "start": 378.599,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "plazo para modernizar la capacidad de",
            "start": 381.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "energ\u00eda el\u00e9ctrica en distintas zonas del",
            "start": 383.68,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "pa\u00eds haci\u00e9ndola m\u00e1s flexible y eficiente",
            "start": 385.8,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se construyen cinco centrales de ciclo",
            "start": 388.56,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "combinado y dos centrales de combusti\u00f3n",
            "start": 390.599,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "interna",
            "start": 394.479,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 397.08,
            "duration": 10.34
        },
        {
            "text": "Salamanca el sath",
            "start": 403.199,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 407.42,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "2 Manzanillo",
            "start": 411.72,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "3",
            "start": 416.16,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "rescate de la CFE a partir de la reforma energ\u00e9tica de 2013 la participaci\u00f3n del estado en la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica en M\u00e9xico se redujo significativamente al inicio de la actual administraci\u00f3n la participaci\u00f3n era de un 54 por contra el 46 por de los privados de seguir esta tendencia para el final del sexenio la CFE producir\u00eda solamente el 16 por de la generaci\u00f3n y as\u00ed progresivamente hasta llegar a su desaparici\u00f3n para recuperar la rector\u00eda del estado en el sector el\u00e9ctrico el presidente de la rep\u00fablica orden\u00f3 el rescate de la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad mediante el fortalecimiento del parque de generaci\u00f3n para esto la CFE desarroll\u00f3 esquemas de financiamiento novedosos que no comprometen sus finanzas son menos costosos que los pidiregas y eliminan intermediarios al contratar directamente con los fabricantes de turbinas y generadores dicho rescate consiste en la construcci\u00f3n modernizaci\u00f3n y equipamiento de 35 proyectos de generaci\u00f3n que representan un total de 13,920 mw de capacidad instalada y una inversi\u00f3n sin precedentes de 9171 millones de d\u00f3lares organizados en tres grandes grupos energ\u00edas limpias proyectos fotovoltaicos e [M\u00fasica] hidroel\u00e9ctricos actualmente la CFE es quien inyecta la mayor cantidad de energ\u00eda limpia al sistema el\u00e9ctrico de 2019 al 2023 la CFE aport\u00f3 26,96 gw H de energ\u00eda limpia Lo que equivale al 55 del total en este mismo periodo CFE inyect\u00f3 un 22 por m\u00e1s de energ\u00eda limpia que los privados en contraste en el mismo tiempo la CFE act a la red un 37 por menos de energ\u00eda f\u00f3sil Respecto a los privados no obstante la CFE sigue emprendiendo un ambicioso proyecto sin precedentes para impulsar las energ\u00edas limpias en el [M\u00fasica] pa\u00eds se construye la central fotovoltaica en Puerto Pe\u00f1asco Sonora la m\u00e1s grande de Am\u00e9rica y la primera en su tipo en M\u00e9xico al incorporar un sistema de almacenamiento conformado por un banco de bater\u00edas con capacidad de 192 mw tendr\u00e1 una capacidad total de 1000 mw y a trav\u00e9s de una l\u00ednea de interconexi\u00f3n de 290 km enlazar\u00e1 el sistema aislado de Baja California al Sistema interconectado Nacional lo que representa un hecho [M\u00fasica] hist\u00f3rico de igual manera la CFE construye en Yucat\u00e1n la central fotovoltaica nachicocom la cual aportar\u00e1 energ\u00eda el\u00e9ctrica para el uso de autobuses el\u00e9ctricos cero emisiones permitiendo una reducci\u00f3n en los costos de operaci\u00f3n de este transporte lo que se ver\u00e1 reflejado en tarifas accesibles para los [M\u00fasica] usuarios Asimismo se modernizan 16 centrales hidroel\u00e9ctricas a trav\u00e9s de la renovaci\u00f3n y sustituci\u00f3n de sus equipos principales [M\u00fasica] adem\u00e1s se realiza el equipamiento hidroel\u00e9ctrico de cuatro presas m\u00e1s es decir se construye una central dentro de una presa existente de esta forma se aprovecha la inversi\u00f3n hist\u00f3rica evitando as\u00ed altos costos de nuevas centrales tiempos de obra y problem\u00e1ticas socioambientales la modernizaci\u00f3n que extender\u00e1 la vida \u00fatil de las centrales por 50 a\u00f1os m\u00e1s se program\u00f3 secuencialmente Para no interrumpir el suministro el\u00e9ctrico estas centrales tendr\u00e1n la capacidad de inyectar energ\u00eda inmediata y brindar respaldo ante eventuales interrupciones en el sistema los 22 proyectos de energ\u00eda limpia tendr\u00e1n una inversi\u00f3n hist\u00f3rica de 3191 millones d\u00f3 y representan 6925 mw de capacidad de los cuales se adicionan 1,73 mw al sistema el\u00e9ctrico nacional con estos proyectos se reducir\u00e1 la emisi\u00f3n anual a la atm\u00f3sfera en 15 1.5 millones de toneladas de CO2 Lo que equivale a sacar de circulaci\u00f3n cerca de 7.24 millones de autom\u00f3viles la mayor parte de las centrales estar\u00e1n listas en 2024 centrales prioritarias de [M\u00fasica] generaci\u00f3n para atender la demanda energ\u00eda el\u00e9ctrica en las pen\u00ednsulas de Yucat\u00e1n y baja California se construyen cinco centrales de ciclo combinado [M\u00fasica] M\u00e9rida Riviera Maya [M\u00fasica] Valladolid San Luis R\u00edo Colorado Gonz\u00e1lez Ortega [M\u00fasica] ypan adem\u00e1s de una planta aerod derivada en el caso del proyecto tucpan esta central garantizar\u00e1 el suministro el\u00e9ctrico en el centro del pa\u00eds la tecnolog\u00eda de punta de estos proyectos permite la generaci\u00f3n de Electricidad de manera continua y confiable brindando estabilidad al sistema el\u00e9ctrico en zonas de alta intermitencia con una inversi\u00f3n de 3445 millones d\u00f3 se adicionar\u00e1n 4,047 mw de capacidad las centrales podr\u00e1n ser inauguradas en 2024 construcci\u00f3n de centrales de corto plazo para modernizar la capacidad de energ\u00eda el\u00e9ctrica en distintas zonas del pa\u00eds haci\u00e9ndola m\u00e1s flexible y eficiente se construyen cinco centrales de ciclo combinado y dos centrales de combusti\u00f3n interna [M\u00fasica] Salamanca el sath [M\u00fasica] 2 Manzanillo 3",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "9 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:15:39.139726"
}