{
    "video_id": "4XC-jatgblA",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4XC-jatgblA/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwE2CNACELwBSFXyq4qpAygIARUAAIhCGAFwAcABBvABAfgB1AaAAuADigIMCAAQARgsIGUoRDAP&rs=AOn4CLBU81h9Fgvh3J3yaHDRQRsaZyb5DA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4XC-jatgblA",
    "video_title": "Avances para erradicar la violencia contra las mujeres y ni\u00f1as | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 2386,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "la violencia contra las mujeres y ni\u00f1as",
            "start": 0.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es la otra pandemia que enfrentamos",
            "start": 2.48,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "todas las sociedades en el mundo en d\u00edas",
            "start": 6.0,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "pasados",
            "start": 9.15,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "inform\u00e1bamos las cifras relacionadas a",
            "start": 10.05,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "los delitos contra las mujeres el inicio",
            "start": 12.63,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "de las carpetas de de investigaci\u00f3n y en",
            "start": 16.02,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos generales la contenci\u00f3n y",
            "start": 18.96,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva",
            "start": 22.199,
            "duration": 4.751
        },
        {
            "text": "en el pa\u00eds",
            "start": 24.539,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "asumimos el compromiso de llevar al m\u00e1s",
            "start": 26.95,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "alto nivel de la agenda de estado la",
            "start": 31.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "seguridad de las mujeres y ni\u00f1as para",
            "start": 34.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que vivan plenas seguras libres de",
            "start": 36.97,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "violencia y con acceso a la justicia",
            "start": 40.3,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "desde la secretar\u00eda de seguridad y",
            "start": 43.05,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana",
            "start": 46.09,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "nos sumamos al trabajo coordinado por la",
            "start": 48.47,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con todas las",
            "start": 51.86,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "capacidades de la guardia nacional del",
            "start": 54.77,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "secretariado ejecutivo del sistema",
            "start": 58.91,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nacional de seguridad p\u00fablica del centro",
            "start": 60.95,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "de informaci\u00f3n del centro de",
            "start": 65.03,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "inteligencia de la plataforma m\u00e9xico de",
            "start": 67.4,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "las polic\u00edas cibern\u00e9ticas ish y polic\u00eda",
            "start": 70.94,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "cient\u00edfica",
            "start": 73.67,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "de la unidad de prevenci\u00f3n de violencia",
            "start": 75.63,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "y el delito de la coordinaci\u00f3n nacional",
            "start": 77.579,
            "duration": 9.241
        },
        {
            "text": "antisecuestro del 911 y por supuesto de",
            "start": 81.53,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "las coordinaciones estatales y",
            "start": 86.82,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "regionales para la paz",
            "start": 88.74,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "para lograr que las mujeres tengan una",
            "start": 92.21,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "vida libre de violencia tenemos",
            "start": 94.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "contempladas en la secretar\u00eda las",
            "start": 97.64,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "siguientes acciones inmediatas",
            "start": 100.67,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "garantizar en las 32 mesas estatales y",
            "start": 103.479,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "en las 266 coordinaciones regionales",
            "start": 107.99,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para la construcci\u00f3n de la paz la",
            "start": 111.43,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "presencia y la participaci\u00f3n del",
            "start": 114.59,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "instituto de las mujeres de las",
            "start": 118.49,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "comisiones nacionales de atenci\u00f3n a la",
            "start": 120.71,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "violencia de b\u00fasqueda y de v\u00edctimas en",
            "start": 123.47,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "su caso y las instancias locales en la",
            "start": 127.49,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "materia de derechos humanos las cuales",
            "start": 131.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "abordar\u00e1n el tema cada semana a m\u00e1s",
            "start": 134.39,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "tardar el primero de marzo habremos",
            "start": 137.87,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "concluido esta tarea",
            "start": 140.75,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "trabajar juntas nos permitir\u00e1 incidir en",
            "start": 143.92,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "el seguimiento de denuncias de violencia",
            "start": 148.209,
            "duration": 6.271
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero para evitar la impunidad",
            "start": 150.34,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "2 conformar un cuerpo especializado",
            "start": 154.48,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "integrado por mujeres que coadyuve con",
            "start": 158.01,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas estatales",
            "start": 161.379,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "en la investigaci\u00f3n y seguimiento en los",
            "start": 163.97,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "casos de feminicidio 3 est\u00e1 instalar en",
            "start": 167.27,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n",
            "start": 172.58,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "ciudadana o un gabinete de mujeres por",
            "start": 175.19,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "la construcci\u00f3n de paz y continuar con",
            "start": 179.39,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "la capacitaci\u00f3n a los polic\u00edas",
            "start": 183.29,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y la realizaci\u00f3n de diagn\u00f3sticos m\u00e1s",
            "start": 186.63,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "precisos priorizando los estados con",
            "start": 189.42,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "mayor incidencia de delitos contra las",
            "start": 193.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "mujeres y los municipios con alertas de",
            "start": 195.93,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero 4 se continuar\u00e1 con la",
            "start": 198.87,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n del modelo nacional de",
            "start": 203.13,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "polic\u00eda y justicia c\u00edvica para",
            "start": 205.44,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fortalecer las capacidades de los",
            "start": 207.93,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "primeros respondientes en materia de",
            "start": 210.42,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "violencia de g\u00e9nero",
            "start": 213.06,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "fortaleceremos su profesionalizaci\u00f3n",
            "start": 215.5,
            "duration": 5.95
        },
        {
            "text": "para la apropiaci\u00f3n del conocimiento y",
            "start": 218.24,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vigilaremos la correcta aplicaci\u00f3n de",
            "start": 221.45,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los protocolos de actuaci\u00f3n 5",
            "start": 223.97,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fomentaremos el uso de las tecnolog\u00edas",
            "start": 227.33,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n para crear",
            "start": 229.85,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "herramientas que fortalezcan la b\u00fasqueda",
            "start": 231.89,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "de las mujeres y ni\u00f1as desaparecidas en",
            "start": 234.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el territorio mexicano",
            "start": 237.86,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "finalmente se\u00f1alar que tenemos muy claro",
            "start": 240.56,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "que si el presidente de mexico decidi\u00f3",
            "start": 244.439,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "que una mujer encabece la construcci\u00f3n",
            "start": 247.739,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "de la paz y coordine al gabinete de",
            "start": 250.56,
            "duration": 6.269
        },
        {
            "text": "seguridad es para sumarnos de manera",
            "start": 253.2,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "decidida en la atenci\u00f3n a la violencia",
            "start": 256.829,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "contra las mujeres",
            "start": 260.07,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "para atender hay que entender para",
            "start": 263.71,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "defender hay que actuar tomar decisiones",
            "start": 267.1,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "firmes hacer lo que sea necesario para",
            "start": 270.91,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "avanzar en la lucha colectiva de las",
            "start": 274.24,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "mujeres construir la paz en m\u00e9xico exige",
            "start": 277.419,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "justicia para las mujeres hago un",
            "start": 281.47,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "llamado",
            "start": 284.83,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a los gobernadores a los presidentes",
            "start": 286.36,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "municipales a las presidentas a las",
            "start": 289.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "alcaldesas a los \u00f3rganos de prevenci\u00f3n y",
            "start": 292.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n de justicia a sumarse a este",
            "start": 295.12,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "esfuerzo para restablecer la paz y la",
            "start": 298.06,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "tranquilidad que merecen las ni\u00f1as",
            "start": 302.229,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "mujeres de nuestro pa\u00eds queremos mujeres",
            "start": 304.87,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "vivas libres y aut\u00f3nomas porque es",
            "start": 308.919,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "nuestra responsabilidad garantizarlo y",
            "start": 313.389,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "nuestro derecho",
            "start": 316.389,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "muchas gracias por su atenci\u00f3n muchas",
            "start": 318.55,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "gracias que nos permiten servirles y",
            "start": 321.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "muchas gracias que nos permiten trabajar",
            "start": 324.07,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "para ustedes",
            "start": 326.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todas y todos un",
            "start": 338.65,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "placer y un privilegio ser parte de este",
            "start": 341.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "grupo decidido como bien dec\u00edan nuestras",
            "start": 344.5,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "secretarias a que las mujeres de m\u00e9xico",
            "start": 348.82,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "vivamos",
            "start": 352.08,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "vidas libres de violencia y para dar",
            "start": 353.35,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "seguimiento e informar sobre los avances",
            "start": 356.47,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "que hemos tenido en estas \u00e1reas que nos",
            "start": 359.229,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "hablan la secretaria",
            "start": 362.56,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "rosa isela poniendo la vida y seguridad",
            "start": 365.07,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "de las mujeres como prioridad para",
            "start": 369.75,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "nuestro gobierno quiero compartirles lo",
            "start": 372.18,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que en lo que hemos avanzado en relaci\u00f3n",
            "start": 375.9,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "a la implementaci\u00f3n de la agenda",
            "start": 379.02,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica para la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n",
            "start": 382.56,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "y sanci\u00f3n de la violencia contra las",
            "start": 385.2,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "mujeres y ni\u00f1as a trav\u00e9s de las mesas",
            "start": 387.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estatales y regionales de la",
            "start": 390.26,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de paz el objetivo de este",
            "start": 392.61,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "trabajo que hemos estado haciendo de la",
            "start": 396.27,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "mano el iev con los gobernadores la",
            "start": 399.21,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "gobernadora la que felicitamos y la jefa",
            "start": 403.77,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "de gobierno es que en la estrategia",
            "start": 406.68,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "nacional como bien nos dec\u00eda la",
            "start": 408.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "secretaria de paz y seguridad se",
            "start": 411.03,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "incorpore el tema de la violencia contra",
            "start": 413.76,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las mujeres como un tema central para",
            "start": 416.88,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "ser atendido",
            "start": 420.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "la idea es prevenir tener acciones de",
            "start": 422.07,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n tener acciones coordinadas de",
            "start": 425.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n que pongan en el cen",
            "start": 429.87,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "las necesidades de las mujeres y tambi\u00e9n",
            "start": 432.3,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "actuar con acciones encaminadas a",
            "start": 434.58,
            "duration": 6.899
        },
        {
            "text": "reducir el rezago judicial que sabemos",
            "start": 437.94,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "que tenemos en el pa\u00eds y que tiene que",
            "start": 441.479,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ver con la impunidad que queremos",
            "start": 445.319,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "erradicar hasta el momento tenemos 24",
            "start": 447.449,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estas mesas estatales de paz y seguridad",
            "start": 452.009,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "que han y ha incorporado la agenda",
            "start": 454.879,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "estrat\u00e9gica como bien dijo la secretaria",
            "start": 458.729,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "tenemos un compromiso de estar en todos",
            "start": 461.849,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "los estados en los pr\u00f3ximos d\u00edas y",
            "start": 464.969,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estamos trabajando tambi\u00e9n a nivel de",
            "start": 467.789,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "las mesas regionales para llevar esta",
            "start": 469.979,
            "duration": 7.951
        },
        {
            "text": "agenda y actuar de manera coordinada a",
            "start": 473.129,
            "duration": 8.961
        },
        {
            "text": "nivel estatal y a nivel municipal una",
            "start": 477.93,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "segunda y una segunda \u00e1rea la siguiente",
            "start": 482.09,
            "duration": 6.609
        },
        {
            "text": "por favor que quisiera informarles ya",
            "start": 485.37,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que yo he hablado de esto en otros",
            "start": 488.699,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "momentos un trabajo que hemos hecho de",
            "start": 491.52,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "la mano con el secretariado ejecutivo de",
            "start": 494.4,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "segura y seguridad nacional",
            "start": 496.949,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "es la estrategia de mujeres",
            "start": 499.0,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "constructoras de paz que involucra de",
            "start": 501.34,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "una manera decidida a redes de mujeres a",
            "start": 505.09,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "nivel local para reconstruir el tejido",
            "start": 509.23,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "social fomentar el di\u00e1logo comunitario y",
            "start": 512.83,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "el di\u00e1logo de la comunidad con las",
            "start": 517.27,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "autoridades municipales con el objetivo",
            "start": 521.11,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "de prevenir la violencia contra las",
            "start": 525.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "mujeres en las mujeres contribuyen a",
            "start": 527.38,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "identificar las principales problemas",
            "start": 531.28,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "que hay en la comunidad proponen",
            "start": 533.68,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "acciones espec\u00edficas para solucionarlos",
            "start": 536.77,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "y forman paz forman parte perd\u00f3n desde",
            "start": 540.82,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "este esfuerzo que estamos haciendo desde",
            "start": 545.65,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n de pacificaci\u00f3n",
            "start": 548.92,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "de transformar los espacios desde el",
            "start": 552.52,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "familiar hasta el comunitario y nacional",
            "start": 556.15,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como espacios de construcci\u00f3n de paz y",
            "start": 558.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "esto fomenta el trabajo solidario",
            "start": 562.54,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el trabajo comunitario el a\u00f1o pasado con",
            "start": 565.69,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "apoyo de los fondos de forta sec y fast",
            "start": 571.39,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 576.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "se pudieron se trabaj\u00f3 en 26 entidades",
            "start": 579.86,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "federativas se trabaj\u00f3 en 100 municipios",
            "start": 584.45,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "de mayor grado de violencia se",
            "start": 587.63,
            "duration": 11.25
        },
        {
            "text": "construyeron 117 redes con una inversi\u00f3n",
            "start": 593.779,
            "duration": 11.671
        },
        {
            "text": "de 124 millones de pesos y lo que",
            "start": 598.88,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "logramos la siguiente por favor es hacer",
            "start": 605.45,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "un diagn\u00f3stico participativo a\u00fan en la",
            "start": 608.3,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pandemia y las limitaciones",
            "start": 611.329,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "que tuvimos las m\u00e1s de 107 de 110 redes",
            "start": 613.22,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "que se formaron trabajaron en sus",
            "start": 618.529,
            "duration": 5.571
        },
        {
            "text": "comunidades hicieron un diagn\u00f3stico",
            "start": 621.32,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "fueron recapacitaron trabajaron",
            "start": 624.1,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "fortaleciendo las capacidades locales",
            "start": 627.95,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "hicieron un di\u00e1logo con los los",
            "start": 629.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "presidentes y las presidentas",
            "start": 634.07,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "municipales atendieron temas de",
            "start": 635.089,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de violencia se habl\u00f3 desde",
            "start": 638.39,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "cuestiones de empoderamiento econ\u00f3mico",
            "start": 641.23,
            "duration": 3.909
        },
        {
            "text": "masculinidad",
            "start": 644.079,
            "duration": 4.091
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera con una idea de la",
            "start": 645.139,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n del tejido social esta es",
            "start": 648.17,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "una propuesta que sigue y que se estar\u00e1",
            "start": 650.989,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "trabajando y profundizando en el 2021 la",
            "start": 653.959,
            "duration": 9.81
        },
        {
            "text": "idea es que con hemos hecho un llamado a",
            "start": 658.369,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la secretar\u00eda de ejecutiva de",
            "start": 663.769,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "seguridad nacional en la conavim y",
            "start": 668.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nosotras para que en el marco de la",
            "start": 671.209,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "concertaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo de los",
            "start": 673.519,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "fondos fast donde se van invertir",
            "start": 675.499,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "recursos para el tema de seguridad",
            "start": 677.899,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "nacional el tema de la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 680.959,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "violencia contra las mujeres sea una",
            "start": 683.179,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "prioridad estamos seguras que va a ser",
            "start": 685.699,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "muy bien recibido por los presidentes y",
            "start": 688.459,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "presidentas municipales as\u00ed como por los",
            "start": 692.329,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadores gobernadores y los",
            "start": 695.239,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "responsables de la seguridad y de la",
            "start": 697.249,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 700.129,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "seguimos trabajando la construcci\u00f3n de",
            "start": 702.649,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 706.04,
            "duration": 3.389
        },
        {
            "text": "el garantizarle a las mujeres de nuestro",
            "start": 706.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a las ni\u00f1as a las",
            "start": 709.429,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vidas libres de violencia es una",
            "start": 711.74,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "prioridad del gobierno de mexico y",
            "start": 715.46,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "estamos empe\u00f1ados en trabajar en ello",
            "start": 717.38,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "much\u00edsimas gracias",
            "start": 720.05,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 723.85,
            "duration": 3.189
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos ya todos saludo",
            "start": 732.019,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "con su permiso se\u00f1ora secretaria en su",
            "start": 734.509,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "nueva secretaria de seguridad colegas",
            "start": 737.629,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras y compa\u00f1eros bueno yo antes",
            "start": 741.55,
            "duration": 5.139
        },
        {
            "text": "que nada quiero enviar desde aqu\u00ed un",
            "start": 744.8,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "saludo afectuoso a nuestro se\u00f1or",
            "start": 746.689,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "presidente a licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 751.429,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador y decirle que \u00e1nimo ha",
            "start": 752.779,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ganado muchas batallas y seguramente",
            "start": 755.029,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "saldr\u00e1 muy bien librado de esto esta",
            "start": 757.459,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana que me transportaba en el taxi el",
            "start": 759.889,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "taxista dijo hay que cuidar mucho al",
            "start": 764.149,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "presidente porque \u00e9l nos cuida mucho a",
            "start": 765.739,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "nosotros entonces desde aqu\u00ed le mando",
            "start": 767.209,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "ese mensaje se\u00f1or presidente y bueno",
            "start": 769.97,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "agradecer la oportunidad y decir que",
            "start": 772.959,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "efectivamente como lo ha planteado la",
            "start": 775.309,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "ciudad secretaria en el marco digamos",
            "start": 777.259,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "del trabajo que se realiza en el grupo",
            "start": 780.17,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "interinstitucional para la atenci\u00f3n a la",
            "start": 782.629,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "violencia en este pa\u00eds por primera vez",
            "start": 785.239,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "por primera vez encabezado por la",
            "start": 787.879,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "secretaria de gobernacion y con la",
            "start": 790.309,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n de un n\u00famero importante",
            "start": 791.959,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "y secretar\u00edas se est\u00e1 abordando todo",
            "start": 794.78,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "este fen\u00f3meno de la violencia porque",
            "start": 798.26,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "como sabemos no depende de una sola",
            "start": 800.18,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "instituci\u00f3n y de una sola acci\u00f3n de",
            "start": 802.33,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "gobierno la combate la atenci\u00f3n",
            "start": 805.46,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de las",
            "start": 808.16,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "violencias que ocurren todos los d\u00edas en",
            "start": 810.2,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres y yo quisiera en",
            "start": 812.6,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "la primera l\u00e1mina mostrar primero decir",
            "start": 815.87,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que como gobierno federal tenemos muy",
            "start": 819.35,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "claro que en esta etapa en la etapa de",
            "start": 823.01,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la cuarta transformaci\u00f3n hay una",
            "start": 825.86,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "oportunidad extraordinaria para avanzar",
            "start": 827.78,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en materia de derechos de las mujeres y",
            "start": 830.03,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "en ese sentido tambi\u00e9n decir que tenemos",
            "start": 833.21,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "perfectamente bien diagnosticado el",
            "start": 835.97,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la violencia porque si lo",
            "start": 839.05,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "diagnosticamos bien vamos a poder",
            "start": 841.67,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "intervenir y desplegar acciones",
            "start": 843.91,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "programas y recursos que nos permitan",
            "start": 846.44,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "atender este fen\u00f3meno y en ese sentido",
            "start": 848.9,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recordar que como lo hab\u00eda comentado la",
            "start": 851.86,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "secretaria de seguridad",
            "start": 855.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "conjunto de v\u00edctimas del delito que",
            "start": 857.95,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ocurrieron entre enero y diciembre del",
            "start": 861.1,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "2020 el 31% son mujeres de todos los",
            "start": 863.89,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "delitos cada hora se reciben siete",
            "start": 868.03,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "denuncias por lesiones dolosas de",
            "start": 871.45,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "mujeres lo que equivale a la apertura al",
            "start": 873.4,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "inicio de una investigaci\u00f3n mediante",
            "start": 876.4,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n de 158 casos",
            "start": 878.23,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "en 2020 hubo la apertura de 57 mil 495",
            "start": 882.34,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "carpetas de investigaci\u00f3n por diferentes",
            "start": 887.95,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "delitos ocurridos en contra de las",
            "start": 890.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "mujeres tambi\u00e9n se\u00f1alar y aqu\u00ed es",
            "start": 893.65,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "importante decir lo que nos encontramos",
            "start": 895.66,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "en una etapa de contenci\u00f3n de contenci\u00f3n",
            "start": 898.39,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "de las muertes violentas de mujeres como",
            "start": 902.65,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ustedes pueden observar en esta en esta",
            "start": 905.65,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica hubo en el 2016 un incremento",
            "start": 908.8,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "del 40 y 7.2 por ciento del delito de",
            "start": 913.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "feminicidio respecto",
            "start": 916.78,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "al a\u00f1o anterior en el 2017 fue de 22.6",
            "start": 918.7,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "por ciento el incremento en el 2018 de",
            "start": 923.74,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "20.4 en el 2019 de 5.5 y cerramos el",
            "start": 927.12,
            "duration": 9.19
        },
        {
            "text": "2020 con un decrecimiento de punto 2 por",
            "start": 932.32,
            "duration": 10.98
        },
        {
            "text": "ciento porque hubo se registraron 800 87",
            "start": 936.31,
            "duration": 9.78
        },
        {
            "text": "muertes violentas menos respecto al a\u00f1o",
            "start": 943.3,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "anterior aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que cada",
            "start": 946.09,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "caso cada muerte violenta de una mujer",
            "start": 949.03,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "nos emplaza nos obliga a trabajar ya",
            "start": 952.99,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "reforzar las acciones desde el gobierno",
            "start": 957.7,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "del estado desde el gobierno federal en",
            "start": 960.22,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esto la secretaria de gobernaci\u00f3n ha",
            "start": 963.52,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "puesto mucho hincapi\u00e9 y nos ha instruido",
            "start": 965.53,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "a no escatimar recursos y esfuerzos de",
            "start": 968.26,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para atender as\u00ed fuera un",
            "start": 971.11,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "solo caso pero tambi\u00e9n decir que con la",
            "start": 973.96,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "estrategia desplegada a trav\u00e9s de",
            "start": 978.19,
            "duration": 5.589
        },
        {
            "text": "diferentes instituciones hemos podido",
            "start": 980.47,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "y contener el crecimiento de las muertes",
            "start": 983.779,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "violentas y nos vamos a acercar ese es",
            "start": 988.49,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "nuestro trabajo y esa es nuestra",
            "start": 991.61,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "aspiraci\u00f3n a erradicar paulatinamente",
            "start": 992.959,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "las muertes violentas de mujeres tambi\u00e9n",
            "start": 997.459,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que en el territorio nacional no",
            "start": 1000.16,
            "duration": 7.229
        },
        {
            "text": "no todas las entidades y todos los",
            "start": 1004.12,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "municipios tienen el mismo",
            "start": 1007.389,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "comportamiento hay una identificaci\u00f3n",
            "start": 1008.86,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "territorial en la siguiente l\u00e1mina lo",
            "start": 1012.66,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "podemos ver de los lugares es el",
            "start": 1015.189,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "anterior bueno no est\u00e1 aqu\u00ed la fiesta",
            "start": 1018.399,
            "duration": 6.471
        },
        {
            "text": "as\u00ed los lugares en donde ocurren",
            "start": 1021.519,
            "duration": 8.001
        },
        {
            "text": "primordialmente los feminicidios en el",
            "start": 1024.87,
            "duration": 9.49
        },
        {
            "text": "18% de los municipios de este pa\u00eds se",
            "start": 1029.52,
            "duration": 8.47
        },
        {
            "text": "concentra el 100 por ciento de los",
            "start": 1034.36,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "feminicidios esto nos lleva tambi\u00e9n a",
            "start": 1037.99,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "una identificaci\u00f3n territorial en donde",
            "start": 1041.319,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "casi todo el a\u00f1o mantuvo la misma",
            "start": 1043.53,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "tendencia coloc\u00e1ndose en primer lugar",
            "start": 1046.15,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "colima el estado de morelos estuvieron",
            "start": 1049.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de alguna manera cambiando de posici\u00f3n",
            "start": 1052.09,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en el transcurso del a\u00f1o pero en general",
            "start": 1054.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "es la misma tendencia encabezando en el",
            "start": 1057.22,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "n\u00famero absoluto de feminicidios ciudad",
            "start": 1061.3,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez esto fue pr\u00e1cticamente durante",
            "start": 1064.36,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "todo el a\u00f1o estuvo entre tijuana y",
            "start": 1067.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "ciudad ju\u00e1rez el n\u00famero mayor de de",
            "start": 1070.21,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "feminicidios por municipio entonces",
            "start": 1073.9,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "bueno a partir de ah\u00ed decir que",
            "start": 1075.97,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "diagnosticada y diagnosticado el",
            "start": 1078.51,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno y recondo y reconociendo",
            "start": 1081.16,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "digamos la complejidad que tiene y los",
            "start": 1083.2,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las causas que son que son m\u00faltiples de",
            "start": 1085.54,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estas violencias hemos decidido",
            "start": 1089.05,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "intervenir desde la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1092.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la",
            "start": 1094.9,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "violencia y como parte de la estrategia",
            "start": 1096.58,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "del iev en una acci\u00f3n coordinada con la",
            "start": 1098.53,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas que es la siguiente l\u00e1mina",
            "start": 1102.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "bueno tambi\u00e9n quer\u00eda de manera muy muy",
            "start": 1105.61,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "r\u00e1pida si me permite secretaria se\u00f1alar",
            "start": 1108.63,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 1112.3,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "de repente hay cierta confusi\u00f3n respecto",
            "start": 1113.75,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "a lo que significa un feminicidio y vale",
            "start": 1117.95,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la pena se\u00f1alarlo porque han",
            "start": 1121.58,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transcurrido muchas d\u00e9cadas para que las",
            "start": 1124.1,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "organizaciones los colectivos la",
            "start": 1127.49,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "sociedad en general",
            "start": 1129.59,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "logr\u00e1ramos que se tipificar\u00e1 el delito",
            "start": 1131.48,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de feminicidio como tal eso sucedi\u00f3 en",
            "start": 1134.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "el 2012 cuando se reconoce como delito",
            "start": 1137.06,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "aut\u00f3nomo y en ese sentido hay razones de",
            "start": 1140.84,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "g\u00e9nero que est\u00e1n establecidas en el",
            "start": 1144.32,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "c\u00f3digo penal federal y que cada una de",
            "start": 1146.21,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "las entidades federativas ya tiene",
            "start": 1148.88,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "contemplado ya est\u00e1 tipificado en todo",
            "start": 1150.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds el delito de feminicidio y bueno",
            "start": 1153.59,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "estas son digamos las siete razones que",
            "start": 1156.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "establece el c\u00f3digo penal federal en los",
            "start": 1159.05,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "signos de violencia las lesiones que",
            "start": 1161.84,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "haya sufrido la v\u00edctima los antecedentes",
            "start": 1164.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de violencia la relaci\u00f3n sentimental",
            "start": 1166.61,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "entre \u00e9l",
            "start": 1168.44,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "el victimario que casi siempre en sobre",
            "start": 1170.52,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "todo en el caso de los feminicidios",
            "start": 1173.88,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "\u00edntimos tiene que ver con relaciones de",
            "start": 1174.72,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "pareja con relaciones sentimentales con",
            "start": 1177.66,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "las personas m\u00e1s cercanas amenazas que",
            "start": 1179.61,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "haya sido incomunicado expuesto el",
            "start": 1183.87,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cuerpo etc\u00e9tera entonces esto est\u00e1",
            "start": 1186.06,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "digamos ya tipificado y nuestra labor",
            "start": 1188.57,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como gobierno federal es insistir todos",
            "start": 1192.21,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los d\u00edas en que cuando se analice la",
            "start": 1196.05,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "muerte violenta de una mujer se d\u00e9",
            "start": 1199.23,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "precisamente considerando estas razones",
            "start": 1202.11,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de g\u00e9nero ese es una digamos de nuestras",
            "start": 1205.38,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "tareas permanentes y bueno yo quisiera",
            "start": 1208.35,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "finalizar diciendo que por instrucciones",
            "start": 1211.7,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "de la se\u00f1ora secretaria y del",
            "start": 1215.13,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "subsecretario alejandro encinas nos",
            "start": 1216.39,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "hemos trazado para el 2021 una ruta que",
            "start": 1219.75,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nos permita la prevenci\u00f3n de los",
            "start": 1224.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "feminicidios no queremos llegar a tiempo",
            "start": 1226.68,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "queremos llegar antes de que ocurra un",
            "start": 1230.19,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "delito queremos llegar para",
            "start": 1232.29,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "evitar este tipo de delitos que ocurren",
            "start": 1234.15,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en contra de las mujeres y las ni\u00f1as",
            "start": 1236.61,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "para eso trabajamos todos los d\u00edas de la",
            "start": 1238.89,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mano de las fiscal\u00edas generales de las",
            "start": 1242.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas especializadas aqu\u00ed se\u00f1ora",
            "start": 1245.04,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretaria yo quisiera hacer un",
            "start": 1248.28,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "reconocimiento a los fiscales a las",
            "start": 1249.69,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fiscales que han tenido una actitud",
            "start": 1252.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "digamos de apertura y de digamos de",
            "start": 1254.34,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "intenci\u00f3n de coordinaci\u00f3n permanente por",
            "start": 1257.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "ejemplo con el se\u00f1or fiscal de puebla",
            "start": 1259.47,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "mantenemos reuniones permanentes cada",
            "start": 1262.17,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "semana nos reunimos con \u00e9l en reuniones",
            "start": 1265.35,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "que \u00e9l mismo encabeza acabamos de",
            "start": 1268.26,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "analizar cinco casos de feminicidio",
            "start": 1270.24,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "logramos la reclasificaci\u00f3n de dos casos",
            "start": 1273.06,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "que estaban considerados como suicidios",
            "start": 1276.33,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "y se han reclasificado a feminicidios",
            "start": 1279.54,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "con el fiscal de oaxaca con la fiscal de",
            "start": 1281.27,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "sonora 70 esa es una comunicaci\u00f3n y un",
            "start": 1285.24,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajo en el d\u00eda a d\u00eda permanente con",
            "start": 1288.0,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas y tambi\u00e9n de la mano de la",
            "start": 1290.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "unidad de acceso a la justicia que",
            "start": 1293.85,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "encabeza la licenciada paulina teles",
            "start": 1295.32,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "entonces bueno como conavim",
            "start": 1297.27,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nos hemos propuesto en este 2021",
            "start": 1300.4,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "reforzar este trabajo de prevenci\u00f3n de",
            "start": 1303.43,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "los feminicidios y un tema que central",
            "start": 1305.89,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n garantizar y promover el acceso",
            "start": 1308.02,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "a la justicia para las mujeres en los",
            "start": 1311.05,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "delitos de violaci\u00f3n siempre equiparada",
            "start": 1314.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de feminicidio de homicidio doloso y de",
            "start": 1317.14,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "todos aquellos delitos que ocurren en",
            "start": 1320.29,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "contra de las mujeres nuestro universo",
            "start": 1322.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n son en mujeres v\u00edctimas de",
            "start": 1324.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lesiones dolosas la atenci\u00f3n la",
            "start": 1327.67,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n la canalizaci\u00f3n de 57.400",
            "start": 1330.28,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "mujeres la identificaci\u00f3n de 3.236",
            "start": 1333.84,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "mujeres que sabemos que han acudido a",
            "start": 1338.05,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "hacer una denuncia porque fueron",
            "start": 1343.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de alg\u00fan delito que atenta",
            "start": 1345.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "contra su seguridad y su integridad y en",
            "start": 1347.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "algunos casos estos delitos son digamos",
            "start": 1350.8,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "registrados como tentativa de",
            "start": 1354.37,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "feminicidio entonces si nosotros",
            "start": 1356.41,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "logramos identificar a acompa\u00f1ar",
            "start": 1357.73,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "canalizar atender a esas mujeres vamos a",
            "start": 1360.25,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "lograr disminuir el n\u00famero de",
            "start": 1363.1,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "feminicidios en este",
            "start": 1365.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "entonces eso esta acci\u00f3n estamos",
            "start": 1366.85,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "realizando de manera coordinada con las",
            "start": 1369.94,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas en el pa\u00eds y vamos a tener una",
            "start": 1372.43,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n en colaboraci\u00f3n con las",
            "start": 1378.55,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "entidades federativas de 200 millones de",
            "start": 1381.43,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "pesos para reforzar la capacidad de",
            "start": 1384.13,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "respuesta de las fiscal\u00edas y de las",
            "start": 1388.0,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "\u00e1reas que atienden a las mujeres",
            "start": 1390.28,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de violencia tambi\u00e9n estamos en",
            "start": 1392.26,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "este en este mismo sentido decirles que",
            "start": 1395.41,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "reforzando el trabajo en los centros de",
            "start": 1400.51,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "justicia para las mujeres este es la red",
            "start": 1402.85,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de servicios m\u00e1s grande que existe en el",
            "start": 1405.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y una mujer que nos est\u00e1 escuchando",
            "start": 1407.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en culiac\u00e1n por ejemplo tiene la",
            "start": 1410.26,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "necesidad de recibir asesor\u00eda jur\u00eddica",
            "start": 1412.87,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1amiento porque ha vivido alg\u00fan",
            "start": 1416.1,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "episodio de violencia o porque est\u00e1",
            "start": 1418.93,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "siendo acosada etc\u00e9tera puede acudir al",
            "start": 1421.81,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "centro de justicia para las mujeres ah\u00ed",
            "start": 1424.39,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "todos los servicios son gratuitos ah\u00ed se",
            "start": 1426.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "le atiende de manera inmediata y hay una",
            "start": 1428.86,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "red de 52 centros de justicia",
            "start": 1431.32,
            "duration": 5.65
        },
        {
            "text": "nacional a mediados de a\u00f1o seguramente",
            "start": 1434.2,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "se inaugurar\u00e1n otros ocho centros de",
            "start": 1436.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "justicia y decirles que en los \u00faltimos",
            "start": 1439.879,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dos a\u00f1os en esta administraci\u00f3n que",
            "start": 1442.22,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "encabeza el se\u00f1or presidente se ha",
            "start": 1444.799,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "logrado un incremento del 65 por ciento",
            "start": 1448.009,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "en la inversi\u00f3n para el fortalecimiento",
            "start": 1451.639,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n de centros de justicia",
            "start": 1454.789,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para las mujeres que en promedio",
            "start": 1457.46,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "atienden anualmente a cerca de 200.000",
            "start": 1458.809,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "mujeres en todo el pa\u00eds esto es una de",
            "start": 1462.23,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las acciones prioritarias igual que el",
            "start": 1466.46,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "relanzamiento del protocolo alba en",
            "start": 1468.83,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 1471.71,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y por supuesto de manera",
            "start": 1474.529,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "central en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n",
            "start": 1476.48,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "nacional de derechos humanos y el",
            "start": 1479.24,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "inmujeres de las alertas del mecanismo",
            "start": 1480.889,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "de alerta de violencia de g\u00e9nero",
            "start": 1484.73,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda por mi parte se\u00f1ora secretaria",
            "start": 1487.309,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1489.889,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "gracias gracias",
            "start": 1491.789,
            "duration": 3.171
        },
        {
            "text": "con su permiso secreta dos compa\u00f1eras",
            "start": 1500.53,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "aprovecho este espacio para desearle un",
            "start": 1503.73,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "pronto restablecimiento a nuestro",
            "start": 1506.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1509.11,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "sabemos que pronto estar\u00e1 aqu\u00ed en este",
            "start": 1510.46,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "espacio puesto el d\u00eda de hoy hablaremos",
            "start": 1512.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sobre la protecci\u00f3n y restituci\u00f3n de",
            "start": 1515.92,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "derechos de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1517.84,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "la procuradur\u00eda federal de protecci\u00f3n de",
            "start": 1522.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes del sistema",
            "start": 1524.75,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nacional dif es la instancia encargada",
            "start": 1526.7,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de coordinar la ejecuci\u00f3n y dar",
            "start": 1529.7,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguimiento a las medidas de protecci\u00f3n",
            "start": 1531.86,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "integral y restituci\u00f3n de los derechos",
            "start": 1533.78,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1536.3,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "brindarle representaci\u00f3n jur\u00eddica en",
            "start": 1538.66,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "procedimientos judiciales o",
            "start": 1541.64,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "administrativos en suplencia o en",
            "start": 1543.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "coadyuvancia y ordenar la aplicaci\u00f3n de",
            "start": 1545.72,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "medidas urgentes de protecci\u00f3n especial",
            "start": 1548.9,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "entre otras de sus atribuciones en",
            "start": 1551.0,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n con las procuradur\u00edas de",
            "start": 1554.15,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1556.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "estatales brinda servicios de atenci\u00f3n",
            "start": 1557.92,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "por vulneraci\u00f3n de derechos como",
            "start": 1561.2,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n asesor\u00eda e intervenci\u00f3n con",
            "start": 1563.18,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "presencia de personal en espacios que",
            "start": 1566.96,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "alojan a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes",
            "start": 1569.48,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "migrantes no acompa\u00f1ados y a trav\u00e9s de",
            "start": 1570.74,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "cuidados alternativos participa de",
            "start": 1573.8,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "manera directa y a trav\u00e9s de sus",
            "start": 1576.89,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "similares en todo el pa\u00eds en la",
            "start": 1578.78,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "elaboraci\u00f3n integraci\u00f3n desarrollo y",
            "start": 1581.03,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "revisi\u00f3n de instrumentos normativos para",
            "start": 1584.63,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "apoyar la labor del",
            "start": 1587.42,
            "duration": 2.97
        },
        {
            "text": "y los trabajadores del propio depp",
            "start": 1588.77,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "nacional as\u00ed como de las madres y padres",
            "start": 1590.39,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "de familia cuidadoras y cuidadores entre",
            "start": 1593.54,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los que destaca el protocolo de atenci\u00f3n",
            "start": 1596.6,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "integral para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 1598.76,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de delito y en condiciones de",
            "start": 1601.16,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "vulnerabilidad colabora en la estrategia",
            "start": 1604.28,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "nacional para la prevenci\u00f3n del acoso",
            "start": 1607.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "escolar y otros tipos de violencia en la",
            "start": 1608.75,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tem\u00e1tica de acoso escolar con la suprema",
            "start": 1611.42,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n en la",
            "start": 1614.18,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "actualizaci\u00f3n del protocolo de actuaci\u00f3n",
            "start": 1616.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "para quienes imparten justicia a ni\u00f1as",
            "start": 1618.17,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes y con la guardia",
            "start": 1620.87,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "nacional en la elaboraci\u00f3n de un",
            "start": 1622.85,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "protocolo para la prevenci\u00f3n de la",
            "start": 1624.68,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "pornograf\u00eda infantil la siguiente por",
            "start": 1626.9,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 1629.69,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "en cuanto a la coordinaci\u00f3n",
            "start": 1630.86,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "interinstitucional bajo el mando de la",
            "start": 1632.48,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el dif",
            "start": 1634.82,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "nacional participa activamente en el",
            "start": 1637.13,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "grupo que integra la estrategia nacional",
            "start": 1638.96,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "para la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la",
            "start": 1640.7,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "violencia en contra de mujeres ni\u00f1as",
            "start": 1642.32,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes la cual contempla",
            "start": 1644.99,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entre otras acciones el uso del sistema",
            "start": 1647.69,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n telef\u00f3nica para emergencias",
            "start": 1649.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "911 a fin de atender de manera oportuna",
            "start": 1652.1,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y eficiente las llamadas de auxilio de",
            "start": 1655.49,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "manera directa con los sistemas dif y",
            "start": 1659.21,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "las procuradur\u00edas de protecci\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 1661.25,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes de todo el pa\u00eds",
            "start": 1663.11,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "para eficientar esta labor de manera",
            "start": 1665.76,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "conjunta con diferentes instancias",
            "start": 1669.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "gubernamentales se llev\u00f3 a cabo la",
            "start": 1671.25,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "georreferenciaci\u00f3n de los dif estatales",
            "start": 1674.45,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "y municipales as\u00ed como de las",
            "start": 1676.74,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "procuradur\u00edas de protecci\u00f3n de ni\u00f1as",
            "start": 1679.05,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y adolescentes estatales",
            "start": 1681.03,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "regionales y municipales dentro de la",
            "start": 1683.0,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "plataforma de servicios de atenci\u00f3n a",
            "start": 1686.19,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en",
            "start": 1688.74,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de violencia que contienen los",
            "start": 1692.49,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "datos de los enlaces responsables en",
            "start": 1694.98,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "cada estado tel\u00e9fono horario de atenci\u00f3n",
            "start": 1696.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "servicios y perfil del personal el",
            "start": 1700.49,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "modelo para la restituci\u00f3n de derechos",
            "start": 1704.16,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "que lleva a cabo la procuradur\u00eda federal",
            "start": 1705.84,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1707.91,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "adolescentes inicia con la notificaci\u00f3n",
            "start": 1709.62,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "del caso de restricci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de",
            "start": 1712.47,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "sus derechos a trav\u00e9s de las autoridades",
            "start": 1714.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "competentes",
            "start": 1716.82,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "posteriormente interviene un grupo",
            "start": 1718.26,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "multidisciplinario en el que participan",
            "start": 1720.47,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "profesionales en psicolog\u00eda trabajos al",
            "start": 1722.97,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "trabajo social salud y jur\u00eddico",
            "start": 1726.21,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s se detectan los derechos",
            "start": 1730.65,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "vulnerados o restringidos y se emite un",
            "start": 1732.69,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico y con el plan de acci\u00f3n para",
            "start": 1735.87,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "la restituci\u00f3n de derechos el cual puede",
            "start": 1738.42,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "incluir ingreso de la ni\u00f1a ni\u00f1o",
            "start": 1740.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "adolescente a un centro de asistencia",
            "start": 1743.43,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "social a trav\u00e9s de este plan de",
            "start": 1745.65,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "restituci\u00f3n de derechos con medidas de",
            "start": 1747.9,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n se involucra a las diferentes",
            "start": 1750.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "instituciones encargadas de restituir",
            "start": 1753.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "los derechos vulnerados o restringidos",
            "start": 1755.13,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "luego se emite e implementan las medidas",
            "start": 1757.8,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "de protecci\u00f3n integrales para finalmente",
            "start": 1760.38,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "dar seguimiento al caso hasta que los",
            "start": 1763.5,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "derechos de estas ni\u00f1as ni\u00f1os o",
            "start": 1765.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adolescentes hayan sido restituidos la",
            "start": 1767.64,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de los derechos de",
            "start": 1771.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes se lleva a",
            "start": 1773.1,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cabo a trav\u00e9s de campa\u00f1as y",
            "start": 1775.47,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "publicaciones en medios digitales e",
            "start": 1777.57,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "impresos la capacitaci\u00f3n y",
            "start": 1780.09,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n del personal",
            "start": 1782.28,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "encargado de atender a las ni\u00f1as ni\u00f1os y",
            "start": 1783.74,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "adolescentes se da a trav\u00e9s de cursos",
            "start": 1786.78,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "talleres webinars y conversatorios",
            "start": 1789.36,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de diferentes foros tem\u00e1ticos en",
            "start": 1791.72,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "los que los ni\u00f1os ni\u00f1os adolescentes",
            "start": 1794.64,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "intercambian",
            "start": 1796.65,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "con autoridades y especialistas",
            "start": 1797.9,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores presentes a lo largo",
            "start": 1802.39,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "de la historia el concepto de ni\u00f1ez y de",
            "start": 1804.73,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adolescencia ha evolucionado la",
            "start": 1806.95,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "convenci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o",
            "start": 1809.05,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "fund\u00f3 un nuevo paradigma para la",
            "start": 1810.82,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de los derechos de ni\u00f1as",
            "start": 1813.22,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y adolescentes al transitar de un",
            "start": 1814.93,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "enfoque tutelar a un enfoque de derechos",
            "start": 1817.57,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "por ello es necesario garantizar su",
            "start": 1820.36,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n inmediata ante cualquier",
            "start": 1823.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "forma de violencia a trav\u00e9s del trabajo",
            "start": 1825.85,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "coordinado entre los tres \u00f3rdenes de",
            "start": 1827.98,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobierno y bajo el principio del",
            "start": 1829.96,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "interior superior de la ni\u00f1ez",
            "start": 1832.15,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "contemplada en la convenci\u00f3n sobre los",
            "start": 1834.15,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "derechos de los ni\u00f1os much\u00edsimas gracias",
            "start": 1836.29,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "buenos d\u00edas a todas y a todos con su",
            "start": 1849.47,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1oras secretarias se\u00f1oras",
            "start": 1853.49,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "secretas compa\u00f1eras como hemos visto en",
            "start": 1855.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "las presentaciones anteriores",
            "start": 1858.289,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "este grupo interinstitucional que ha",
            "start": 1861.45,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "convocado la secretaria de gobernacion y",
            "start": 1864.63,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "que lleva trabajando ya casi dos a\u00f1os",
            "start": 1867.36,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "nos ha permitido desde las diferentes",
            "start": 1871.13,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "miradas comprender mejor el problema al",
            "start": 1874.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que nos enfrentamos como autoridades",
            "start": 1877.74,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n la capacidad que tenemos",
            "start": 1879.63,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "para incidir en este en este tema los",
            "start": 1884.159,
            "duration": 7.221
        },
        {
            "text": "desaf\u00edos siguen siendo importantes y",
            "start": 1888.6,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "ante ello nos estamos concentrando",
            "start": 1891.38,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "cotidianamente en el trabajo coordinado",
            "start": 1893.69,
            "duration": 7.209
        },
        {
            "text": "en este grupo interinstitucional",
            "start": 1896.389,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "y nos concentramos en la colaboraci\u00f3n en",
            "start": 1900.899,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "la corresponsabilidad",
            "start": 1903.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "y esta creo que es la mayor de las",
            "start": 1906.029,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fortalezas que tenemos en el gobierno",
            "start": 1909.359,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "actualmente",
            "start": 1911.669,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "si bien la cultura la construimos todas",
            "start": 1914.62,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "y todos",
            "start": 1916.99,
            "duration": 2.7
        },
        {
            "text": "es cierto que el estado mexicano tiene",
            "start": 1918.04,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "la responsabilidad de atender y",
            "start": 1919.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "garantizar los derechos como ya bien lo",
            "start": 1922.75,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "han mencionado mis compa\u00f1eras y en el",
            "start": 1925.0,
            "duration": 11.07
        },
        {
            "text": "ieb nos estamos enfocando a buscar c\u00f3mo",
            "start": 1930.309,
            "duration": 7.981
        },
        {
            "text": "mejorar estas alianzas y esta",
            "start": 1936.07,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n para sacar adelante",
            "start": 1938.29,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estrategias programas acciones y",
            "start": 1941.49,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "mecanismos que puedan fortalecer las",
            "start": 1944.62,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "respuestas de los gobiernos en lo local",
            "start": 1947.77,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "para ello entendemos que hay",
            "start": 1952.49,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "que es muy importante poder homologar",
            "start": 1957.72,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "servicios poder homologar modelos y",
            "start": 1960.78,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "sobre esa base poder evaluar el impacto",
            "start": 1966.35,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de las pol\u00edticas de los programas de la",
            "start": 1969.58,
            "duration": 6.219
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n p\u00fablica y de mejorar el",
            "start": 1972.98,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "impacto constantemente",
            "start": 1975.799,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "porque como bien mencionaba la",
            "start": 1980.26,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "comisionada fabiola alan\u00eds queremos",
            "start": 1982.12,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "llegar antes de que sucedan y para ello",
            "start": 1985.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "necesitamos tener instancias la",
            "start": 1988.27,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 1990.4,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "para ello necesitamos tener instancias",
            "start": 1992.59,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "que nos permitan detectar oportuna y",
            "start": 1994.51,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "activamente los casos de violencia",
            "start": 1998.169,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "familiar de violencia contra las mujeres",
            "start": 2000.33,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "las ni\u00f1as los ni\u00f1os y por ello hemos",
            "start": 2002.88,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "dise\u00f1ado este modelo de erradicaci\u00f3n que",
            "start": 2006.77,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "estamos seguimos trabajando y en",
            "start": 2011.19,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n con todas las integrantes",
            "start": 2014.279,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de prevenci\u00f3n",
            "start": 2016.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n a las",
            "start": 2019.049,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "violencias contra las mujeres y todas",
            "start": 2021.0,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "las integrantes de los sistemas",
            "start": 2023.159,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "estatales en el modelo de erradicaci\u00f3n",
            "start": 2024.6,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hemos planteado tres modelos funcionales",
            "start": 2027.57,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que queremos homologar para que podamos",
            "start": 2030.39,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tener la fas en la facilidad de",
            "start": 2032.97,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "presentar a las mujeres servicios bien",
            "start": 2036.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "organizados y con buena capacidad de",
            "start": 2040.26,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "respuesta",
            "start": 2042.96,
            "duration": 5.149
        },
        {
            "text": "el modelo de prevenci\u00f3n es decir llegar",
            "start": 2044.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "antes",
            "start": 2048.109,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "detectar oportuna y activamente el",
            "start": 2049.639,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n que",
            "start": 2053.029,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "requiere la participaci\u00f3n de primeros",
            "start": 2055.369,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "respondientes de todas las y los",
            "start": 2057.619,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos que en un momento",
            "start": 2060.109,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "dado hacen frente a un caso de violencia",
            "start": 2061.97,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "y que tienen como su responsabilidad",
            "start": 2064.46,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar orientar y en su caso proteger",
            "start": 2068.289,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "los derechos de estas mujeres y estas",
            "start": 2071.899,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as y ni\u00f1os",
            "start": 2074.419,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "en este modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n",
            "start": 2076.399,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "integral en esta segunda parte",
            "start": 2078.98,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "observamos que hay muchos servicios",
            "start": 2082.299,
            "duration": 6.671
        },
        {
            "text": "especializados como lo son los centros",
            "start": 2085.99,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "de justicia como lo son los institutos",
            "start": 2088.97,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de las mujeres las instancias de",
            "start": 2092.629,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "adelanto para las mujeres en los",
            "start": 2094.609,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "municipios con ayuda de la colaboraci\u00f3n",
            "start": 2096.409,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "del programa paimef tambi\u00e9n sabemos que",
            "start": 2100.22,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "hay centros de refugio para mujeres y",
            "start": 2103.88,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "todos estos servicios son especializados",
            "start": 2106.52,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y queremos que est\u00e9n disponibles para",
            "start": 2111.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "las mujeres en todo momento para que",
            "start": 2113.809,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "ellas puedan buscar ayuda cuando ellas",
            "start": 2116.599,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo requieren no cuando las instituciones",
            "start": 2119.48,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "est\u00e9n abiertas sabemos que el trabajo de",
            "start": 2123.109,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "los centros de justicia de los centros",
            "start": 2127.75,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "de refugio del trabajo continuo de las",
            "start": 2130.49,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "instancias de las mujeres ha sido",
            "start": 2133.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "fundamental su compromiso su tenacidad",
            "start": 2136.369,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "para lograr avanzar y el an\u00e1lisis que",
            "start": 2138.74,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2142.339,
            "duration": 3.481
        },
        {
            "text": "es que queremos fortalecer estas",
            "start": 2142.7,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "capacidades y este compromiso y",
            "start": 2145.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aprovechar sus experiencias y su",
            "start": 2148.849,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "voluntad para que puedan tener mayor",
            "start": 2150.74,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "capacidad de respuesta",
            "start": 2153.619,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo para los primeros respondientes",
            "start": 2155.78,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "como puede ser la polic\u00eda o el sector",
            "start": 2157.88,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "salud en un momento dado sino para que",
            "start": 2159.89,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las mismas mujeres puedan llegar",
            "start": 2163.37,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "directamente a estos servicios el modelo",
            "start": 2165.17,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "de justicia y el modelo de",
            "start": 2168.2,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "acceso a la justicia y sanci\u00f3n tambi\u00e9n",
            "start": 2173.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando",
            "start": 2175.86,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 2178.2,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "encontrar la forma de garantizar la",
            "start": 2179.39,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "defensor\u00eda de estos derechos para las",
            "start": 2184.73,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "mujeres",
            "start": 2187.069,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "ya el modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n",
            "start": 2189.43,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integral ha sido puesto a consideraci\u00f3n",
            "start": 2193.569,
            "duration": 5.691
        },
        {
            "text": "del sistema nacional",
            "start": 2195.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hemos determinado que a esta red de",
            "start": 2200.869,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "servicios la queremos llamar la red",
            "start": 2203.99,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "siemprevivas para que las mujeres puedan",
            "start": 2207.43,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "reconocer con ese con ese nombre todos",
            "start": 2210.23,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "los servicios especializados a los que",
            "start": 2215.059,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ellas pueden acceder a buscar ayuda",
            "start": 2217.099,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed quiero detenerme un momento para",
            "start": 2220.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "agradecer a clara brugada alcaldesa",
            "start": 2222.93,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "iztapalapa por su generosidad al",
            "start": 2226.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "compartir el nombre de la estrategia que",
            "start": 2229.35,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ya ya ha implementado en su alcald\u00eda",
            "start": 2231.45,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "estrategia siemprevivas y que evoca el",
            "start": 2234.11,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "trabajo en yucat\u00e1n de rita zetina",
            "start": 2237.15,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "precursora del feminismo mexicano hacia",
            "start": 2240.77,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "finales del siglo 19 y que ahora subimos",
            "start": 2243.36,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "como feministas mexicanas del siglo 21",
            "start": 2247.16,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "vivas nos queremos",
            "start": 2250.77,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hemos observado entonces que todos estos",
            "start": 2253.98,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "servicios son un avance importante y",
            "start": 2257.1,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "queremos que todos estos servicios ser\u00e1n",
            "start": 2260.4,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "identificados tan f\u00e1cilmente como",
            "start": 2262.32,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "cualquiera puede identificar una cruz",
            "start": 2265.13,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "roja por ejemplo",
            "start": 2267.51,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en tanto que",
            "start": 2269.29,
            "duration": 5.739
        },
        {
            "text": "la experiencia nos dice que cuando",
            "start": 2271.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "abrimos puertas espacios especializados",
            "start": 2275.029,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "de atenci\u00f3n de orientaci\u00f3n de protecci\u00f3n",
            "start": 2279.319,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "integral para las mujeres para las ni\u00f1as",
            "start": 2281.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las adolescentes sabemos que las mujeres",
            "start": 2284.18,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "van a buscar esos espacios",
            "start": 2286.94,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "con ello lo que buscamos es que se",
            "start": 2290.27,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "incrementen las cifras de las mujeres",
            "start": 2292.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "que buscan la ayuda y al mismo tiempo",
            "start": 2294.56,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "buscamos que se crezca la incidencia de",
            "start": 2297.53,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "feminicidios porque porque queremos",
            "start": 2302.09,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "llegar antes",
            "start": 2305.24,
            "duration": 3.73
        },
        {
            "text": "debemos por tanto esperar que las cifras",
            "start": 2306.69,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de mujeres que busquen ayuda no",
            "start": 2308.97,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "necesariamente que pongan una denuncia",
            "start": 2311.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "sino que busquen estos servicios",
            "start": 2313.41,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "esenciales de salud integral de",
            "start": 2315.9,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n de atenci\u00f3n psicosocial de",
            "start": 2319.53,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "resguardo si fuera necesario",
            "start": 2322.8,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n disponibles 24/7 cerca sin",
            "start": 2325.54,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "intermediarios ellas puedan acercarse a",
            "start": 2330.31,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "estos espacios y por lo tanto",
            "start": 2332.68,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "si queremos con esto decir que estamos",
            "start": 2338.46,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "totalmente comprometidas en el dise\u00f1o",
            "start": 2342.63,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "estaremos presentando pr\u00f3ximamente ya",
            "start": 2345.66,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "una gu\u00eda de implementaci\u00f3n para los",
            "start": 2349.98,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "municipios de este tipo de servicios en",
            "start": 2352.109,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "donde queremos homologar y formar",
            "start": 2355.53,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "aprovechar fortalecer los servicios de",
            "start": 2358.14,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "que los sistemas estatales de prevenci\u00f3n",
            "start": 2361.91,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n tienen en",
            "start": 2365.27,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "los estados y que se conformen estas",
            "start": 2368.609,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "redes capaces realmente de dar un",
            "start": 2371.13,
            "duration": 5.969
        },
        {
            "text": "blindaje a todas las mujeres ni\u00f1as y",
            "start": 2373.83,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "adolescentes que est\u00e9n buscando ayuda",
            "start": 2377.099,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "orientaci\u00f3n y protecci\u00f3n qu\u00e9date en casa",
            "start": 2379.23,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 2383.13,
            "duration": 3.59
        }
    ],
    "transcription_text": "la violencia contra las mujeres y ni\u00f1as es la otra pandemia que enfrentamos todas las sociedades en el mundo en d\u00edas pasados inform\u00e1bamos las cifras relacionadas a los delitos contra las mujeres el inicio de las carpetas de de investigaci\u00f3n y en t\u00e9rminos generales la contenci\u00f3n y disminuci\u00f3n de la incidencia delictiva en el pa\u00eds asumimos el compromiso de llevar al m\u00e1s alto nivel de la agenda de estado la seguridad de las mujeres y ni\u00f1as para que vivan plenas seguras libres de violencia y con acceso a la justicia desde la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana nos sumamos al trabajo coordinado por la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n con todas las capacidades de la guardia nacional del secretariado ejecutivo del sistema nacional de seguridad p\u00fablica del centro de informaci\u00f3n del centro de inteligencia de la plataforma m\u00e9xico de las polic\u00edas cibern\u00e9ticas ish y polic\u00eda cient\u00edfica de la unidad de prevenci\u00f3n de violencia y el delito de la coordinaci\u00f3n nacional antisecuestro del 911 y por supuesto de las coordinaciones estatales y regionales para la paz para lograr que las mujeres tengan una vida libre de violencia tenemos contempladas en la secretar\u00eda las siguientes acciones inmediatas garantizar en las 32 mesas estatales y en las 266 coordinaciones regionales para la construcci\u00f3n de la paz la presencia y la participaci\u00f3n del instituto de las mujeres de las comisiones nacionales de atenci\u00f3n a la violencia de b\u00fasqueda y de v\u00edctimas en su caso y las instancias locales en la materia de derechos humanos las cuales abordar\u00e1n el tema cada semana a m\u00e1s tardar el primero de marzo habremos concluido esta tarea trabajar juntas nos permitir\u00e1 incidir en el seguimiento de denuncias de violencia de g\u00e9nero para evitar la impunidad 2 conformar un cuerpo especializado integrado por mujeres que coadyuve con las fiscal\u00edas estatales en la investigaci\u00f3n y seguimiento en los casos de feminicidio 3 est\u00e1 instalar en la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana o un gabinete de mujeres por la construcci\u00f3n de paz y continuar con la capacitaci\u00f3n a los polic\u00edas y la realizaci\u00f3n de diagn\u00f3sticos m\u00e1s precisos priorizando los estados con mayor incidencia de delitos contra las mujeres y los municipios con alertas de g\u00e9nero 4 se continuar\u00e1 con la implementaci\u00f3n del modelo nacional de polic\u00eda y justicia c\u00edvica para fortalecer las capacidades de los primeros respondientes en materia de violencia de g\u00e9nero fortaleceremos su profesionalizaci\u00f3n para la apropiaci\u00f3n del conocimiento y vigilaremos la correcta aplicaci\u00f3n de los protocolos de actuaci\u00f3n 5 fomentaremos el uso de las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n para crear herramientas que fortalezcan la b\u00fasqueda de las mujeres y ni\u00f1as desaparecidas en el territorio mexicano finalmente se\u00f1alar que tenemos muy claro que si el presidente de mexico decidi\u00f3 que una mujer encabece la construcci\u00f3n de la paz y coordine al gabinete de seguridad es para sumarnos de manera decidida en la atenci\u00f3n a la violencia contra las mujeres para atender hay que entender para defender hay que actuar tomar decisiones firmes hacer lo que sea necesario para avanzar en la lucha colectiva de las mujeres construir la paz en m\u00e9xico exige justicia para las mujeres hago un llamado a los gobernadores a los presidentes municipales a las presidentas a las alcaldesas a los \u00f3rganos de prevenci\u00f3n y procuraci\u00f3n de justicia a sumarse a este esfuerzo para restablecer la paz y la tranquilidad que merecen las ni\u00f1as mujeres de nuestro pa\u00eds queremos mujeres vivas libres y aut\u00f3nomas porque es nuestra responsabilidad garantizarlo y nuestro derecho muchas gracias por su atenci\u00f3n muchas gracias que nos permiten servirles y muchas gracias que nos permiten trabajar para ustedes muy buenos d\u00edas a todas y todos un placer y un privilegio ser parte de este grupo decidido como bien dec\u00edan nuestras secretarias a que las mujeres de m\u00e9xico vivamos vidas libres de violencia y para dar seguimiento e informar sobre los avances que hemos tenido en estas \u00e1reas que nos hablan la secretaria rosa isela poniendo la vida y seguridad de las mujeres como prioridad para nuestro gobierno quiero compartirles lo que en lo que hemos avanzado en relaci\u00f3n a la implementaci\u00f3n de la agenda estrat\u00e9gica para la prevenci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n de la violencia contra las mujeres y ni\u00f1as a trav\u00e9s de las mesas estatales y regionales de la construcci\u00f3n de paz el objetivo de este trabajo que hemos estado haciendo de la mano el iev con los gobernadores la gobernadora la que felicitamos y la jefa de gobierno es que en la estrategia nacional como bien nos dec\u00eda la secretaria de paz y seguridad se incorpore el tema de la violencia contra las mujeres como un tema central para ser atendido la idea es prevenir tener acciones de prevenci\u00f3n tener acciones coordinadas de atenci\u00f3n que pongan en el cen las necesidades de las mujeres y tambi\u00e9n actuar con acciones encaminadas a reducir el rezago judicial que sabemos que tenemos en el pa\u00eds y que tiene que ver con la impunidad que queremos erradicar hasta el momento tenemos 24 estas mesas estatales de paz y seguridad que han y ha incorporado la agenda estrat\u00e9gica como bien dijo la secretaria tenemos un compromiso de estar en todos los estados en los pr\u00f3ximos d\u00edas y estamos trabajando tambi\u00e9n a nivel de las mesas regionales para llevar esta agenda y actuar de manera coordinada a nivel estatal y a nivel municipal una segunda y una segunda \u00e1rea la siguiente por favor que quisiera informarles ya que yo he hablado de esto en otros momentos un trabajo que hemos hecho de la mano con el secretariado ejecutivo de segura y seguridad nacional es la estrategia de mujeres constructoras de paz que involucra de una manera decidida a redes de mujeres a nivel local para reconstruir el tejido social fomentar el di\u00e1logo comunitario y el di\u00e1logo de la comunidad con las autoridades municipales con el objetivo de prevenir la violencia contra las mujeres en las mujeres contribuyen a identificar las principales problemas que hay en la comunidad proponen acciones espec\u00edficas para solucionarlos y forman paz forman parte perd\u00f3n desde este esfuerzo que estamos haciendo desde la cuarta transformaci\u00f3n de pacificaci\u00f3n de transformar los espacios desde el familiar hasta el comunitario y nacional como espacios de construcci\u00f3n de paz y esto fomenta el trabajo solidario el trabajo comunitario el a\u00f1o pasado con apoyo de los fondos de forta sec y fast y se pudieron se trabaj\u00f3 en 26 entidades federativas se trabaj\u00f3 en 100 municipios de mayor grado de violencia se construyeron 117 redes con una inversi\u00f3n de 124 millones de pesos y lo que logramos la siguiente por favor es hacer un diagn\u00f3stico participativo a\u00fan en la situaci\u00f3n de pandemia y las limitaciones que tuvimos las m\u00e1s de 107 de 110 redes que se formaron trabajaron en sus comunidades hicieron un diagn\u00f3stico fueron recapacitaron trabajaron fortaleciendo las capacidades locales hicieron un di\u00e1logo con los los presidentes y las presidentas municipales atendieron temas de prevenci\u00f3n de violencia se habl\u00f3 desde cuestiones de empoderamiento econ\u00f3mico masculinidad etc\u00e9tera con una idea de la reconstrucci\u00f3n del tejido social esta es una propuesta que sigue y que se estar\u00e1 trabajando y profundizando en el 2021 la idea es que con hemos hecho un llamado a trav\u00e9s de la secretar\u00eda de ejecutiva de seguridad nacional en la conavim y nosotras para que en el marco de la concertaci\u00f3n que se est\u00e1 haciendo de los fondos fast donde se van invertir recursos para el tema de seguridad nacional el tema de la prevenci\u00f3n de la violencia contra las mujeres sea una prioridad estamos seguras que va a ser muy bien recibido por los presidentes y presidentas municipales as\u00ed como por los gobernadores gobernadores y los responsables de la seguridad y de la impartici\u00f3n de justicia seguimos trabajando la construcci\u00f3n de la paz el garantizarle a las mujeres de nuestro pa\u00eds a las ni\u00f1as a las j\u00f3venes vidas libres de violencia es una prioridad del gobierno de mexico y estamos empe\u00f1ados en trabajar en ello much\u00edsimas gracias [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas a todos ya todos saludo con su permiso se\u00f1ora secretaria en su nueva secretaria de seguridad colegas compa\u00f1eras y compa\u00f1eros bueno yo antes que nada quiero enviar desde aqu\u00ed un saludo afectuoso a nuestro se\u00f1or presidente a licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y decirle que \u00e1nimo ha ganado muchas batallas y seguramente saldr\u00e1 muy bien librado de esto esta ma\u00f1ana que me transportaba en el taxi el taxista dijo hay que cuidar mucho al presidente porque \u00e9l nos cuida mucho a nosotros entonces desde aqu\u00ed le mando ese mensaje se\u00f1or presidente y bueno agradecer la oportunidad y decir que efectivamente como lo ha planteado la ciudad secretaria en el marco digamos del trabajo que se realiza en el grupo interinstitucional para la atenci\u00f3n a la violencia en este pa\u00eds por primera vez por primera vez encabezado por la secretaria de gobernacion y con la participaci\u00f3n de un n\u00famero importante y secretar\u00edas se est\u00e1 abordando todo este fen\u00f3meno de la violencia porque como sabemos no depende de una sola instituci\u00f3n y de una sola acci\u00f3n de gobierno la combate la atenci\u00f3n prevenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de las violencias que ocurren todos los d\u00edas en contra de las mujeres y yo quisiera en la primera l\u00e1mina mostrar primero decir que como gobierno federal tenemos muy claro que en esta etapa en la etapa de la cuarta transformaci\u00f3n hay una oportunidad extraordinaria para avanzar en materia de derechos de las mujeres y en ese sentido tambi\u00e9n decir que tenemos perfectamente bien diagnosticado el fen\u00f3meno de la violencia porque si lo diagnosticamos bien vamos a poder intervenir y desplegar acciones programas y recursos que nos permitan atender este fen\u00f3meno y en ese sentido recordar que como lo hab\u00eda comentado la secretaria de seguridad conjunto de v\u00edctimas del delito que ocurrieron entre enero y diciembre del 2020 el 31% son mujeres de todos los delitos cada hora se reciben siete denuncias por lesiones dolosas de mujeres lo que equivale a la apertura al inicio de una investigaci\u00f3n mediante carpetas de investigaci\u00f3n de 158 casos en 2020 hubo la apertura de 57 mil 495 carpetas de investigaci\u00f3n por diferentes delitos ocurridos en contra de las mujeres tambi\u00e9n se\u00f1alar y aqu\u00ed es importante decir lo que nos encontramos en una etapa de contenci\u00f3n de contenci\u00f3n de las muertes violentas de mujeres como ustedes pueden observar en esta en esta gr\u00e1fica hubo en el 2016 un incremento del 40 y 7.2 por ciento del delito de feminicidio respecto al a\u00f1o anterior en el 2017 fue de 22.6 por ciento el incremento en el 2018 de 20.4 en el 2019 de 5.5 y cerramos el 2020 con un decrecimiento de punto 2 por ciento porque hubo se registraron 800 87 muertes violentas menos respecto al a\u00f1o anterior aqu\u00ed quiero se\u00f1alar que cada caso cada muerte violenta de una mujer nos emplaza nos obliga a trabajar ya reforzar las acciones desde el gobierno del estado desde el gobierno federal en esto la secretaria de gobernaci\u00f3n ha puesto mucho hincapi\u00e9 y nos ha instruido a no escatimar recursos y esfuerzos de coordinaci\u00f3n para atender as\u00ed fuera un solo caso pero tambi\u00e9n decir que con la estrategia desplegada a trav\u00e9s de diferentes instituciones hemos podido y contener el crecimiento de las muertes violentas y nos vamos a acercar ese es nuestro trabajo y esa es nuestra aspiraci\u00f3n a erradicar paulatinamente las muertes violentas de mujeres tambi\u00e9n se\u00f1alar que en el territorio nacional no no todas las entidades y todos los municipios tienen el mismo comportamiento hay una identificaci\u00f3n territorial en la siguiente l\u00e1mina lo podemos ver de los lugares es el anterior bueno no est\u00e1 aqu\u00ed la fiesta as\u00ed los lugares en donde ocurren primordialmente los feminicidios en el 18% de los municipios de este pa\u00eds se concentra el 100 por ciento de los feminicidios esto nos lleva tambi\u00e9n a una identificaci\u00f3n territorial en donde casi todo el a\u00f1o mantuvo la misma tendencia coloc\u00e1ndose en primer lugar colima el estado de morelos estuvieron de alguna manera cambiando de posici\u00f3n en el transcurso del a\u00f1o pero en general es la misma tendencia encabezando en el n\u00famero absoluto de feminicidios ciudad ju\u00e1rez esto fue pr\u00e1cticamente durante todo el a\u00f1o estuvo entre tijuana y ciudad ju\u00e1rez el n\u00famero mayor de de feminicidios por municipio entonces bueno a partir de ah\u00ed decir que diagnosticada y diagnosticado el fen\u00f3meno y recondo y reconociendo digamos la complejidad que tiene y los las causas que son que son m\u00faltiples de estas violencias hemos decidido intervenir desde la comisi\u00f3n nacional para la prevenci\u00f3n y erradicaci\u00f3n de la violencia y como parte de la estrategia del iev en una acci\u00f3n coordinada con la fiscal\u00edas que es la siguiente l\u00e1mina bueno tambi\u00e9n quer\u00eda de manera muy muy r\u00e1pida si me permite secretaria se\u00f1alar qu\u00e9 de repente hay cierta confusi\u00f3n respecto a lo que significa un feminicidio y vale la pena se\u00f1alarlo porque han transcurrido muchas d\u00e9cadas para que las organizaciones los colectivos la sociedad en general logr\u00e1ramos que se tipificar\u00e1 el delito de feminicidio como tal eso sucedi\u00f3 en el 2012 cuando se reconoce como delito aut\u00f3nomo y en ese sentido hay razones de g\u00e9nero que est\u00e1n establecidas en el c\u00f3digo penal federal y que cada una de las entidades federativas ya tiene contemplado ya est\u00e1 tipificado en todo el pa\u00eds el delito de feminicidio y bueno estas son digamos las siete razones que establece el c\u00f3digo penal federal en los signos de violencia las lesiones que haya sufrido la v\u00edctima los antecedentes de violencia la relaci\u00f3n sentimental entre \u00e9l el victimario que casi siempre en sobre todo en el caso de los feminicidios \u00edntimos tiene que ver con relaciones de pareja con relaciones sentimentales con las personas m\u00e1s cercanas amenazas que haya sido incomunicado expuesto el cuerpo etc\u00e9tera entonces esto est\u00e1 digamos ya tipificado y nuestra labor como gobierno federal es insistir todos los d\u00edas en que cuando se analice la muerte violenta de una mujer se d\u00e9 precisamente considerando estas razones de g\u00e9nero ese es una digamos de nuestras tareas permanentes y bueno yo quisiera finalizar diciendo que por instrucciones de la se\u00f1ora secretaria y del subsecretario alejandro encinas nos hemos trazado para el 2021 una ruta que nos permita la prevenci\u00f3n de los feminicidios no queremos llegar a tiempo queremos llegar antes de que ocurra un delito queremos llegar para evitar este tipo de delitos que ocurren en contra de las mujeres y las ni\u00f1as para eso trabajamos todos los d\u00edas de la mano de las fiscal\u00edas generales de las fiscal\u00edas especializadas aqu\u00ed se\u00f1ora secretaria yo quisiera hacer un reconocimiento a los fiscales a las fiscales que han tenido una actitud digamos de apertura y de digamos de intenci\u00f3n de coordinaci\u00f3n permanente por ejemplo con el se\u00f1or fiscal de puebla mantenemos reuniones permanentes cada semana nos reunimos con \u00e9l en reuniones que \u00e9l mismo encabeza acabamos de analizar cinco casos de feminicidio logramos la reclasificaci\u00f3n de dos casos que estaban considerados como suicidios y se han reclasificado a feminicidios con el fiscal de oaxaca con la fiscal de sonora 70 esa es una comunicaci\u00f3n y un trabajo en el d\u00eda a d\u00eda permanente con las fiscal\u00edas y tambi\u00e9n de la mano de la unidad de acceso a la justicia que encabeza la licenciada paulina teles entonces bueno como conavim nos hemos propuesto en este 2021 reforzar este trabajo de prevenci\u00f3n de los feminicidios y un tema que central tambi\u00e9n garantizar y promover el acceso a la justicia para las mujeres en los delitos de violaci\u00f3n siempre equiparada de feminicidio de homicidio doloso y de todos aquellos delitos que ocurren en contra de las mujeres nuestro universo de atenci\u00f3n son en mujeres v\u00edctimas de lesiones dolosas la atenci\u00f3n la identificaci\u00f3n la canalizaci\u00f3n de 57.400 mujeres la identificaci\u00f3n de 3.236 mujeres que sabemos que han acudido a hacer una denuncia porque fueron v\u00edctimas de alg\u00fan delito que atenta contra su seguridad y su integridad y en algunos casos estos delitos son digamos registrados como tentativa de feminicidio entonces si nosotros logramos identificar a acompa\u00f1ar canalizar atender a esas mujeres vamos a lograr disminuir el n\u00famero de feminicidios en este entonces eso esta acci\u00f3n estamos realizando de manera coordinada con las fiscal\u00edas en el pa\u00eds y vamos a tener una inversi\u00f3n en colaboraci\u00f3n con las entidades federativas de 200 millones de pesos para reforzar la capacidad de respuesta de las fiscal\u00edas y de las \u00e1reas que atienden a las mujeres v\u00edctimas de violencia tambi\u00e9n estamos en este en este mismo sentido decirles que reforzando el trabajo en los centros de justicia para las mujeres este es la red de servicios m\u00e1s grande que existe en el pa\u00eds y una mujer que nos est\u00e1 escuchando en culiac\u00e1n por ejemplo tiene la necesidad de recibir asesor\u00eda jur\u00eddica acompa\u00f1amiento porque ha vivido alg\u00fan episodio de violencia o porque est\u00e1 siendo acosada etc\u00e9tera puede acudir al centro de justicia para las mujeres ah\u00ed todos los servicios son gratuitos ah\u00ed se le atiende de manera inmediata y hay una red de 52 centros de justicia nacional a mediados de a\u00f1o seguramente se inaugurar\u00e1n otros ocho centros de justicia y decirles que en los \u00faltimos dos a\u00f1os en esta administraci\u00f3n que encabeza el se\u00f1or presidente se ha logrado un incremento del 65 por ciento en la inversi\u00f3n para el fortalecimiento y la construcci\u00f3n de centros de justicia para las mujeres que en promedio atienden anualmente a cerca de 200.000 mujeres en todo el pa\u00eds esto es una de las acciones prioritarias igual que el relanzamiento del protocolo alba en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y por supuesto de manera central en coordinaci\u00f3n con la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos y el inmujeres de las alertas del mecanismo de alerta de violencia de g\u00e9nero eso ser\u00eda por mi parte se\u00f1ora secretaria muchas gracias gracias gracias con su permiso secreta dos compa\u00f1eras aprovecho este espacio para desearle un pronto restablecimiento a nuestro presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sabemos que pronto estar\u00e1 aqu\u00ed en este espacio puesto el d\u00eda de hoy hablaremos sobre la protecci\u00f3n y restituci\u00f3n de derechos de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes la procuradur\u00eda federal de protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes del sistema nacional dif es la instancia encargada de coordinar la ejecuci\u00f3n y dar seguimiento a las medidas de protecci\u00f3n integral y restituci\u00f3n de los derechos de las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes brindarle representaci\u00f3n jur\u00eddica en procedimientos judiciales o administrativos en suplencia o en coadyuvancia y ordenar la aplicaci\u00f3n de medidas urgentes de protecci\u00f3n especial entre otras de sus atribuciones en coordinaci\u00f3n con las procuradur\u00edas de protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes estatales brinda servicios de atenci\u00f3n por vulneraci\u00f3n de derechos como orientaci\u00f3n asesor\u00eda e intervenci\u00f3n con presencia de personal en espacios que alojan a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes migrantes no acompa\u00f1ados y a trav\u00e9s de cuidados alternativos participa de manera directa y a trav\u00e9s de sus similares en todo el pa\u00eds en la elaboraci\u00f3n integraci\u00f3n desarrollo y revisi\u00f3n de instrumentos normativos para apoyar la labor del y los trabajadores del propio depp nacional as\u00ed como de las madres y padres de familia cuidadoras y cuidadores entre los que destaca el protocolo de atenci\u00f3n integral para ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes v\u00edctimas de delito y en condiciones de vulnerabilidad colabora en la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n del acoso escolar y otros tipos de violencia en la tem\u00e1tica de acoso escolar con la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n en la actualizaci\u00f3n del protocolo de actuaci\u00f3n para quienes imparten justicia a ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes y con la guardia nacional en la elaboraci\u00f3n de un protocolo para la prevenci\u00f3n de la pornograf\u00eda infantil la siguiente por favor en cuanto a la coordinaci\u00f3n interinstitucional bajo el mando de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n el dif nacional participa activamente en el grupo que integra la estrategia nacional para la prevenci\u00f3n y atenci\u00f3n de la violencia en contra de mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes la cual contempla entre otras acciones el uso del sistema de atenci\u00f3n telef\u00f3nica para emergencias 911 a fin de atender de manera oportuna y eficiente las llamadas de auxilio de manera directa con los sistemas dif y las procuradur\u00edas de protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes de todo el pa\u00eds para eficientar esta labor de manera conjunta con diferentes instancias gubernamentales se llev\u00f3 a cabo la georreferenciaci\u00f3n de los dif estatales y municipales as\u00ed como de las procuradur\u00edas de protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes estatales regionales y municipales dentro de la plataforma de servicios de atenci\u00f3n a mujeres ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes en situaci\u00f3n de violencia que contienen los datos de los enlaces responsables en cada estado tel\u00e9fono horario de atenci\u00f3n servicios y perfil del personal el modelo para la restituci\u00f3n de derechos que lleva a cabo la procuradur\u00eda federal de protecci\u00f3n de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes inicia con la notificaci\u00f3n del caso de restricci\u00f3n o vulneraci\u00f3n de sus derechos a trav\u00e9s de las autoridades competentes posteriormente interviene un grupo multidisciplinario en el que participan profesionales en psicolog\u00eda trabajos al trabajo social salud y jur\u00eddico despu\u00e9s se detectan los derechos vulnerados o restringidos y se emite un diagn\u00f3stico y con el plan de acci\u00f3n para la restituci\u00f3n de derechos el cual puede incluir ingreso de la ni\u00f1a ni\u00f1o adolescente a un centro de asistencia social a trav\u00e9s de este plan de restituci\u00f3n de derechos con medidas de protecci\u00f3n se involucra a las diferentes instituciones encargadas de restituir los derechos vulnerados o restringidos luego se emite e implementan las medidas de protecci\u00f3n integrales para finalmente dar seguimiento al caso hasta que los derechos de estas ni\u00f1as ni\u00f1os o adolescentes hayan sido restituidos la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n de los derechos de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes se lleva a cabo a trav\u00e9s de campa\u00f1as y publicaciones en medios digitales e impresos la capacitaci\u00f3n y profesionalizaci\u00f3n del personal encargado de atender a las ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes se da a trav\u00e9s de cursos talleres webinars y conversatorios adem\u00e1s de diferentes foros tem\u00e1ticos en los que los ni\u00f1os ni\u00f1os adolescentes intercambian con autoridades y especialistas se\u00f1oras y se\u00f1ores presentes a lo largo de la historia el concepto de ni\u00f1ez y de adolescencia ha evolucionado la convenci\u00f3n sobre los derechos del ni\u00f1o fund\u00f3 un nuevo paradigma para la protecci\u00f3n de los derechos de ni\u00f1as ni\u00f1as y adolescentes al transitar de un enfoque tutelar a un enfoque de derechos por ello es necesario garantizar su protecci\u00f3n inmediata ante cualquier forma de violencia a trav\u00e9s del trabajo coordinado entre los tres \u00f3rdenes de gobierno y bajo el principio del interior superior de la ni\u00f1ez contemplada en la convenci\u00f3n sobre los derechos de los ni\u00f1os much\u00edsimas gracias buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso se\u00f1oras secretarias se\u00f1oras secretas compa\u00f1eras como hemos visto en las presentaciones anteriores este grupo interinstitucional que ha convocado la secretaria de gobernacion y que lleva trabajando ya casi dos a\u00f1os nos ha permitido desde las diferentes miradas comprender mejor el problema al que nos enfrentamos como autoridades pero tambi\u00e9n la capacidad que tenemos para incidir en este en este tema los desaf\u00edos siguen siendo importantes y ante ello nos estamos concentrando cotidianamente en el trabajo coordinado en este grupo interinstitucional y nos concentramos en la colaboraci\u00f3n en la corresponsabilidad y esta creo que es la mayor de las fortalezas que tenemos en el gobierno actualmente si bien la cultura la construimos todas y todos es cierto que el estado mexicano tiene la responsabilidad de atender y garantizar los derechos como ya bien lo han mencionado mis compa\u00f1eras y en el ieb nos estamos enfocando a buscar c\u00f3mo mejorar estas alianzas y esta coordinaci\u00f3n para sacar adelante estrategias programas acciones y mecanismos que puedan fortalecer las respuestas de los gobiernos en lo local para ello entendemos que hay que es muy importante poder homologar servicios poder homologar modelos y sobre esa base poder evaluar el impacto de las pol\u00edticas de los programas de la inversi\u00f3n p\u00fablica y de mejorar el impacto constantemente porque como bien mencionaba la comisionada fabiola alan\u00eds queremos llegar antes de que sucedan y para ello necesitamos tener instancias la siguiente por favor para ello necesitamos tener instancias que nos permitan detectar oportuna y activamente los casos de violencia familiar de violencia contra las mujeres las ni\u00f1as los ni\u00f1os y por ello hemos dise\u00f1ado este modelo de erradicaci\u00f3n que estamos seguimos trabajando y en colaboraci\u00f3n con todas las integrantes del sistema nacional de prevenci\u00f3n atenci\u00f3n sanci\u00f3n y erradicaci\u00f3n a las violencias contra las mujeres y todas las integrantes de los sistemas estatales en el modelo de erradicaci\u00f3n hemos planteado tres modelos funcionales que queremos homologar para que podamos tener la fas en la facilidad de presentar a las mujeres servicios bien organizados y con buena capacidad de respuesta el modelo de prevenci\u00f3n es decir llegar antes detectar oportuna y activamente el modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n que requiere la participaci\u00f3n de primeros respondientes de todas las y los servidores p\u00fablicos que en un momento dado hacen frente a un caso de violencia y que tienen como su responsabilidad acompa\u00f1ar orientar y en su caso proteger los derechos de estas mujeres y estas ni\u00f1as y ni\u00f1os en este modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n integral en esta segunda parte observamos que hay muchos servicios especializados como lo son los centros de justicia como lo son los institutos de las mujeres las instancias de adelanto para las mujeres en los municipios con ayuda de la colaboraci\u00f3n del programa paimef tambi\u00e9n sabemos que hay centros de refugio para mujeres y todos estos servicios son especializados y queremos que est\u00e9n disponibles para las mujeres en todo momento para que ellas puedan buscar ayuda cuando ellas lo requieren no cuando las instituciones est\u00e9n abiertas sabemos que el trabajo de los centros de justicia de los centros de refugio del trabajo continuo de las instancias de las mujeres ha sido fundamental su compromiso su tenacidad para lograr avanzar y el an\u00e1lisis que hace es que queremos fortalecer estas capacidades y este compromiso y aprovechar sus experiencias y su voluntad para que puedan tener mayor capacidad de respuesta no s\u00f3lo para los primeros respondientes como puede ser la polic\u00eda o el sector salud en un momento dado sino para que las mismas mujeres puedan llegar directamente a estos servicios el modelo de justicia y el modelo de acceso a la justicia y sanci\u00f3n tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando para encontrar la forma de garantizar la defensor\u00eda de estos derechos para las mujeres ya el modelo de protecci\u00f3n y atenci\u00f3n integral ha sido puesto a consideraci\u00f3n del sistema nacional hemos determinado que a esta red de servicios la queremos llamar la red siemprevivas para que las mujeres puedan reconocer con ese con ese nombre todos los servicios especializados a los que ellas pueden acceder a buscar ayuda aqu\u00ed quiero detenerme un momento para agradecer a clara brugada alcaldesa iztapalapa por su generosidad al compartir el nombre de la estrategia que ya ya ha implementado en su alcald\u00eda estrategia siemprevivas y que evoca el trabajo en yucat\u00e1n de rita zetina precursora del feminismo mexicano hacia finales del siglo 19 y que ahora subimos como feministas mexicanas del siglo 21 vivas nos queremos hemos observado entonces que todos estos servicios son un avance importante y queremos que todos estos servicios ser\u00e1n identificados tan f\u00e1cilmente como cualquiera puede identificar una cruz roja por ejemplo en tanto que la experiencia nos dice que cuando abrimos puertas espacios especializados de atenci\u00f3n de orientaci\u00f3n de protecci\u00f3n integral para las mujeres para las ni\u00f1as las adolescentes sabemos que las mujeres van a buscar esos espacios con ello lo que buscamos es que se incrementen las cifras de las mujeres que buscan la ayuda y al mismo tiempo buscamos que se crezca la incidencia de feminicidios porque porque queremos llegar antes debemos por tanto esperar que las cifras de mujeres que busquen ayuda no necesariamente que pongan una denuncia sino que busquen estos servicios esenciales de salud integral de protecci\u00f3n de atenci\u00f3n psicosocial de resguardo si fuera necesario que est\u00e9n disponibles 24/7 cerca sin intermediarios ellas puedan acercarse a estos espacios y por lo tanto si queremos con esto decir que estamos totalmente comprometidas en el dise\u00f1o estaremos presentando pr\u00f3ximamente ya una gu\u00eda de implementaci\u00f3n para los municipios de este tipo de servicios en donde queremos homologar y formar aprovechar fortalecer los servicios de que los sistemas estatales de prevenci\u00f3n protecci\u00f3n atenci\u00f3n y sanci\u00f3n tienen en los estados y que se conformen estas redes capaces realmente de dar un blindaje a todas las mujeres ni\u00f1as y adolescentes que est\u00e9n buscando ayuda orientaci\u00f3n y protecci\u00f3n qu\u00e9date en casa gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:05.560638"
}