{
    "video_id": "4ZjI5bhdGmk",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/4ZjI5bhdGmk/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCFJUKSYgRiY6SoNUHLgtcD5cesPA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=4ZjI5bhdGmk",
    "video_title": "#JuntosPorLaPaz | Campa\u00f1a Nacional contra las adicciones",
    "video_length_seconds": 616,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "una de las decisiones centrales del",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "estado mexicano en la cuarta",
            "start": 1.89,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n es dar un giro de 180",
            "start": 4.08,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "grados al paradigma tradicional de",
            "start": 7.069,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "prevenci\u00f3n de drogas como todos saben y",
            "start": 12.049,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "como la sociedad ha sido testigo a lo",
            "start": 15.389,
            "duration": 5.431
        },
        {
            "text": "largo de ya demasiados a\u00f1os y el",
            "start": 18.449,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "paradigma hab\u00eda sido el paradigma",
            "start": 20.82,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "prohibicionista el paradigma represivo",
            "start": 22.58,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "el paradigma de la seguridad y de las",
            "start": 25.619,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "fuerzas p\u00fablicas quiero dejar en claro",
            "start": 28.619,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "que no existe ning\u00fan menosprecio ni",
            "start": 31.859,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "desestimaci\u00f3n a la importancia que tiene",
            "start": 34.43,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "los componentes de seguridad p\u00fablica en",
            "start": 37.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica nacional de drogas pero la",
            "start": 40.14,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "distinci\u00f3n crucial y esta es la que",
            "start": 43.26,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "estamos marcando con este nuevo enfoque",
            "start": 45.42,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "es separar en un lado est\u00e1 la demanda",
            "start": 48.09,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "que es un proceso social y",
            "start": 52.079,
            "duration": 8.39
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micamente inducido de provisi\u00f3n de",
            "start": 56.129,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "sustancias adictivas",
            "start": 60.469,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "hay sustancias adictivas legales las han",
            "start": 62.93,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "existido por mucho tiempo destacan dos",
            "start": 66.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "el tabaco y el alcohol que han sido",
            "start": 69.29,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "problemas de salud p\u00fablica por much\u00edsimo",
            "start": 73.28,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tiempo",
            "start": 77.15,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n hay un conjunto muy",
            "start": 78.26,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "heterog\u00e9neo y continuamente cambiante de",
            "start": 80.42,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sustancias adictivas de car\u00e1cter il\u00edcito",
            "start": 83.54,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "o ilegal que tienen distintos efectos",
            "start": 86.42,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "fisiol\u00f3gicos y tambi\u00e9n sociales pero",
            "start": 89.09,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "retom\u00f3 por un lado est\u00e1 la demanda que",
            "start": 93.38,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "implica la creaci\u00f3n de esta econom\u00eda",
            "start": 96.41,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "orientada a la protecci\u00f3n y las",
            "start": 100.64,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "actividades delictivas para proteger",
            "start": 104.51,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "esta econom\u00eda de productos il\u00edcitos y en",
            "start": 107.36,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "un territorio completamente aparte pero",
            "start": 111.05,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "evidentemente vinculados est\u00e1 el",
            "start": 113.75,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de la demanda el fen\u00f3meno de la",
            "start": 116.81,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "demanda de sustancias psicoactivas o de",
            "start": 119.84,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "sustancias adictivas",
            "start": 122.93,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es un fen\u00f3meno eminentemente social de",
            "start": 124.13,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "car\u00e1cter de salud p\u00fablica es un fen\u00f3meno",
            "start": 127.7,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "que como todos los fen\u00f3menos de salud",
            "start": 131.75,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "p\u00fablica est\u00e1 anidado en",
            "start": 133.58,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "problemas de falta de oportunidades en",
            "start": 136.56,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "limitaciones al bienestar y en una serie",
            "start": 141.47,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "de elementos que tienen que ver con la",
            "start": 145.02,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conducta individual familiar comunitaria",
            "start": 146.7,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "y en general social en donde grandes",
            "start": 150.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "segmentos de la poblaci\u00f3n muy",
            "start": 153.989,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "tempranamente se les cancelan",
            "start": 156.09,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "oportunidades de desarrollo y enfatiz\u00f3",
            "start": 158.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el tema de muy tempranamente porque los",
            "start": 161.099,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "problemas y eso lo ver\u00e1n de manera muy",
            "start": 163.8,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "patente en algunos de los spots que",
            "start": 166.019,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "ahora se presentar\u00e1n es un fen\u00f3meno que",
            "start": 169.739,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "empieza en las edades m\u00e1s tempranas con",
            "start": 172.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "la cancelaci\u00f3n de los espacios de",
            "start": 175.2,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "escucha en la din\u00e1mica familiar y",
            "start": 177.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "fen\u00f3menos que son parte del mismo",
            "start": 181.019,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "conglomerado como la violencia dom\u00e9stica",
            "start": 183.03,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "la violencia de g\u00e9nero la violencia",
            "start": 185.209,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "comunitaria que tiene todo un abanico de",
            "start": 188.25,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "expresiones",
            "start": 192.989,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "desde las m\u00e1s evidentes y lesivas como",
            "start": 194.7,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "pueden ser el feminicidio como puede ser",
            "start": 199.379,
            "duration": 7.261
        },
        {
            "text": "el homicidio pero tambi\u00e9n pasan por el",
            "start": 202.17,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de lesiones autoinflingidas y",
            "start": 206.64,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "no perdamos de vista que a lo largo de",
            "start": 209.94,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "los \u00faltimos diez a\u00f1os las lesiones de",
            "start": 212.069,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "causa externa incluyendo los homicidios",
            "start": 214.709,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y los suicidios ocupan las primeras tres",
            "start": 217.319,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "causas de muerte y no pocas ocasiones la",
            "start": 220.709,
            "duration": 8.371
        },
        {
            "text": "primera en j\u00f3venes entre 5 y 25 a\u00f1os",
            "start": 224.34,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ocupan las primeras 3 causas de muerte",
            "start": 229.08,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "las lesiones entonces este fen\u00f3meno de",
            "start": 232.53,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "violencia que se vive desde el espacio",
            "start": 235.769,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "familiar y en el donde al ni\u00f1o muy",
            "start": 238.62,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "peque\u00f1o no se le toma en cuenta no se le",
            "start": 241.049,
            "duration": 5.901
        },
        {
            "text": "escucha no se atienden sus necesidades",
            "start": 243.959,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "progresivamente va concluyendo en un",
            "start": 246.95,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "espacio de aislamiento",
            "start": 248.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "para ese ni\u00f1o para esa ni\u00f1a para esa",
            "start": 250.83,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "joven y ese joven que no encuentra en un",
            "start": 254.07,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "espacio de inclusi\u00f3n en la sociedad",
            "start": 257.1,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "cuando existe este otro fen\u00f3meno de una",
            "start": 260.109,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que incentiva el consumo de",
            "start": 262.419,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "sustancias il\u00edcitas se encuentra una",
            "start": 266.919,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula muy t\u00f3xica muy lesiva para el",
            "start": 269.02,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "desarrollo de la sociedad y de las",
            "start": 272.02,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "comunidades y de las personas en donde",
            "start": 274.0,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "se encuentra una necesidad inducida por",
            "start": 276.58,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "ese vac\u00edo social ese vac\u00edo emocional",
            "start": 279.34,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "esta falta de sentido de pertenencia y",
            "start": 281.699,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "de prop\u00f3sito en la vida con una puerta",
            "start": 285.28,
            "duration": 7.979
        },
        {
            "text": "falsa un camino hacia una satisfacci\u00f3n",
            "start": 289.12,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "inmediata y esta satisfacci\u00f3n inmediata",
            "start": 293.259,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "tiene varios componentes un componente",
            "start": 295.539,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "es fisiol\u00f3gico es parte de la naturaleza",
            "start": 298.21,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "del funcionamiento del cerebro humano en",
            "start": 301.419,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "donde las sustancias psicoactivas se",
            "start": 304.96,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "vuelven en elementos de",
            "start": 308.59,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "liberaci\u00f3n de la atenci\u00f3n emocional que",
            "start": 313.02,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "implica este fen\u00f3meno de aislamiento",
            "start": 316.12,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "entidades cl\u00ednicas formalmente",
            "start": 318.39,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "reconocidas como la depresi\u00f3n y la",
            "start": 320.64,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ansiedad ocupan tambi\u00e9n los primeros",
            "start": 322.69,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "lugares de las manifestaciones org\u00e1nicas",
            "start": 324.76,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "y psicofuncionales de esta juventud que",
            "start": 328.66,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "va creciendo en ese vac\u00edo",
            "start": 332.83,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "insisto emocional social",
            "start": 334.66,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "y de sentido de pertenencia entonces un",
            "start": 338.08,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "primer elemento enganchador es la",
            "start": 341.139,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sustancia en s\u00ed misma y sus efectos",
            "start": 344.289,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "neuropsicol\u00f3gicos pero otro elemento",
            "start": 347.219,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "inmediatamente cercano es el encontrar",
            "start": 349.87,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "en la actividad delictiva el sentido de",
            "start": 352.5,
            "duration": 6.129
        },
        {
            "text": "pertenencia que no se ha encontrado en",
            "start": 355.78,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "las actividades sociales porque en las",
            "start": 358.629,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "actividades sociales convencionales",
            "start": 361.569,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "est\u00e1n de privados de ese espacio no hay",
            "start": 363.25,
            "duration": 6.629
        },
        {
            "text": "un mecanismo de construcci\u00f3n de la",
            "start": 367.09,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "identidad de construcci\u00f3n de la",
            "start": 369.879,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personalidad en una sociedad arm\u00f3nica en",
            "start": 371.68,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "una sociedad generosa incluyente",
            "start": 375.009,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "participativa en donde el sentido de",
            "start": 378.09,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "pertenencia es el que viene de la acci\u00f3n",
            "start": 380.349,
            "duration": 7.671
        },
        {
            "text": "altruista de la acci\u00f3n compasiva",
            "start": 384.849,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "vean ustedes lo complejo que es el",
            "start": 388.02,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno en su construcci\u00f3n y pueden",
            "start": 390.18,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "anticipar lo complejo que es la",
            "start": 393.33,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "desconstrucci\u00f3n de esa din\u00e1mica social",
            "start": 395.729,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tan compleja",
            "start": 399.06,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "entonces un modelo muy tradicional pero",
            "start": 402.889,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "muy fallido extraordinariamente fallido",
            "start": 405.77,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "es tensar m\u00e1s las cosas es pensar que si",
            "start": 408.74,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "la actividad de tr\u00e1fico producci\u00f3n",
            "start": 413.36,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico y comercializaci\u00f3n de",
            "start": 415.52,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "estupefacientes es il\u00edcita el consumidor",
            "start": 417.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "es il\u00edcito tambi\u00e9n y all\u00ed se ancl\u00f3 este",
            "start": 420.979,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "fen\u00f3meno de crimen y la criminalizaci\u00f3n",
            "start": 424.37,
            "duration": 6.349
        },
        {
            "text": "en donde este joven y mujer hombre",
            "start": 426.909,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "necesitado de un espacio necesitado de",
            "start": 430.719,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "un significado necesitado de una",
            "start": 434.27,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "vinculaci\u00f3n significativa en su vida",
            "start": 436.599,
            "duration": 5.981
        },
        {
            "text": "propia m\u00e1s interna y m\u00e1s profunda pero",
            "start": 439.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con sus seres cercanos se le",
            "start": 442.58,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "criminaliza",
            "start": 446.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "y se asume autom\u00e1ticamente que si es",
            "start": 448.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "il\u00edcita la producci\u00f3n y si es il\u00edcito el",
            "start": 451.94,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "tr\u00e1fico el es il\u00edcito",
            "start": 454.19,
            "duration": 3.499
        },
        {
            "text": "ellas son il\u00edcitos",
            "start": 455.99,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "y se le a\u00edsla m\u00e1s porque ahora vienen",
            "start": 457.689,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "numerosas capas de estigma de",
            "start": 460.779,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "discriminaci\u00f3n y de separaci\u00f3n del",
            "start": 463.959,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sentido de pertenencia social es un",
            "start": 466.689,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "criminal y existe una acci\u00f3n de la",
            "start": 469.059,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "justicia en forma atropellada en forma",
            "start": 471.009,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "violenta que lo excluye a\u00fan m\u00e1s no",
            "start": 474.839,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "perdamos de vista que cada elemento de",
            "start": 479.469,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n social es un elemento de",
            "start": 481.389,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aislamiento emocional y es un elemento",
            "start": 483.789,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de de privaci\u00f3n de oportunidades de",
            "start": 486.729,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "encontrar el punto de significado de",
            "start": 490.989,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "vida entonces viene la criminalizaci\u00f3n",
            "start": 493.929,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "viene la acci\u00f3n de la justicia viene la",
            "start": 496.409,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "de privaci\u00f3n de la libertad en el",
            "start": 500.169,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "sentido estricto de la palabra porque",
            "start": 502.809,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "una proporci\u00f3n inmensa de los j\u00f3venes",
            "start": 505.769,
            "duration": 6.341
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n en las c\u00e1rceles locales",
            "start": 509.289,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "estatales y federales son j\u00f3venes",
            "start": 512.11,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "se ingresan por haber tenido una primera",
            "start": 516.52,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "exploraci\u00f3n de consumo de sustancias",
            "start": 520.3,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sicoactivas por tener un uso de",
            "start": 521.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "sustancias psicoactivas o por ser",
            "start": 524.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas de un fen\u00f3meno complejo social",
            "start": 526.93,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "de adicci\u00f3n",
            "start": 530.13,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "entonces solo estamos echando m\u00e1s",
            "start": 532.72,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "gasolina al fuego y estamos",
            "start": 534.67,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "contribuyendo a la destrucci\u00f3n de la",
            "start": 536.62,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "oportunidad de la paz juntos por la paz",
            "start": 539.649,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "y por eso hemos seleccionado este nombre",
            "start": 542.56,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "implica el compromiso colectivo de toda",
            "start": 545.05,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "la sociedad de todos los sectores",
            "start": 549.25,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "p\u00fablico social privado de los tres",
            "start": 552.269,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes de gobierno federal estatal",
            "start": 555.759,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "municipal de los tres poderes de la",
            "start": 557.47,
            "duration": 6.409
        },
        {
            "text": "uni\u00f3n ejecutivo legislativo y judicial",
            "start": 560.11,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "para girar 180 grados hacia un modelo de",
            "start": 563.879,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "inclusi\u00f3n que nos lleve como referente a",
            "start": 568.449,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "la paz porque como bien dice el",
            "start": 571.779,
            "duration": 3.391
        },
        {
            "text": "presidente lo ha dicho repetidas",
            "start": 573.79,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "ocasiones no puede haber paz si no hay",
            "start": 575.17,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "justicia y la justicia en este fen\u00f3meno",
            "start": 578.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "tan complejo implica hacer justicia no",
            "start": 581.949,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "solamente en el sentido formal de la",
            "start": 585.1,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de la ley implica hacer",
            "start": 587.879,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "justicia con ese vac\u00edo social y ese",
            "start": 590.62,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "vac\u00edo emocional",
            "start": 594.009,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "centenas millares decenas y centenas de",
            "start": 596.31,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "millares millones de j\u00f3venes mujeres y",
            "start": 600.399,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "hombres han tenido en nuestro pa\u00eds a lo",
            "start": 604.899,
            "duration": 5.991
        },
        {
            "text": "largo de ya demasiados a\u00f1os",
            "start": 607.3,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 610.89,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "una de las decisiones centrales del estado mexicano en la cuarta transformaci\u00f3n es dar un giro de 180 grados al paradigma tradicional de prevenci\u00f3n de drogas como todos saben y como la sociedad ha sido testigo a lo largo de ya demasiados a\u00f1os y el paradigma hab\u00eda sido el paradigma prohibicionista el paradigma represivo el paradigma de la seguridad y de las fuerzas p\u00fablicas quiero dejar en claro que no existe ning\u00fan menosprecio ni desestimaci\u00f3n a la importancia que tiene los componentes de seguridad p\u00fablica en la pol\u00edtica nacional de drogas pero la distinci\u00f3n crucial y esta es la que estamos marcando con este nuevo enfoque es separar en un lado est\u00e1 la demanda que es un proceso social y econ\u00f3micamente inducido de provisi\u00f3n de sustancias adictivas hay sustancias adictivas legales las han existido por mucho tiempo destacan dos el tabaco y el alcohol que han sido problemas de salud p\u00fablica por much\u00edsimo tiempo pero tambi\u00e9n hay un conjunto muy heterog\u00e9neo y continuamente cambiante de sustancias adictivas de car\u00e1cter il\u00edcito o ilegal que tienen distintos efectos fisiol\u00f3gicos y tambi\u00e9n sociales pero retom\u00f3 por un lado est\u00e1 la demanda que implica la creaci\u00f3n de esta econom\u00eda orientada a la protecci\u00f3n y las actividades delictivas para proteger esta econom\u00eda de productos il\u00edcitos y en un territorio completamente aparte pero evidentemente vinculados est\u00e1 el fen\u00f3meno de la demanda el fen\u00f3meno de la demanda de sustancias psicoactivas o de sustancias adictivas es un fen\u00f3meno eminentemente social de car\u00e1cter de salud p\u00fablica es un fen\u00f3meno que como todos los fen\u00f3menos de salud p\u00fablica est\u00e1 anidado en problemas de falta de oportunidades en limitaciones al bienestar y en una serie de elementos que tienen que ver con la conducta individual familiar comunitaria y en general social en donde grandes segmentos de la poblaci\u00f3n muy tempranamente se les cancelan oportunidades de desarrollo y enfatiz\u00f3 el tema de muy tempranamente porque los problemas y eso lo ver\u00e1n de manera muy patente en algunos de los spots que ahora se presentar\u00e1n es un fen\u00f3meno que empieza en las edades m\u00e1s tempranas con la cancelaci\u00f3n de los espacios de escucha en la din\u00e1mica familiar y fen\u00f3menos que son parte del mismo conglomerado como la violencia dom\u00e9stica la violencia de g\u00e9nero la violencia comunitaria que tiene todo un abanico de expresiones desde las m\u00e1s evidentes y lesivas como pueden ser el feminicidio como puede ser el homicidio pero tambi\u00e9n pasan por el fen\u00f3meno de lesiones autoinflingidas y no perdamos de vista que a lo largo de los \u00faltimos diez a\u00f1os las lesiones de causa externa incluyendo los homicidios y los suicidios ocupan las primeras tres causas de muerte y no pocas ocasiones la primera en j\u00f3venes entre 5 y 25 a\u00f1os ocupan las primeras 3 causas de muerte las lesiones entonces este fen\u00f3meno de violencia que se vive desde el espacio familiar y en el donde al ni\u00f1o muy peque\u00f1o no se le toma en cuenta no se le escucha no se atienden sus necesidades progresivamente va concluyendo en un espacio de aislamiento para ese ni\u00f1o para esa ni\u00f1a para esa joven y ese joven que no encuentra en un espacio de inclusi\u00f3n en la sociedad cuando existe este otro fen\u00f3meno de una econom\u00eda que incentiva el consumo de sustancias il\u00edcitas se encuentra una f\u00f3rmula muy t\u00f3xica muy lesiva para el desarrollo de la sociedad y de las comunidades y de las personas en donde se encuentra una necesidad inducida por ese vac\u00edo social ese vac\u00edo emocional esta falta de sentido de pertenencia y de prop\u00f3sito en la vida con una puerta falsa un camino hacia una satisfacci\u00f3n inmediata y esta satisfacci\u00f3n inmediata tiene varios componentes un componente es fisiol\u00f3gico es parte de la naturaleza del funcionamiento del cerebro humano en donde las sustancias psicoactivas se vuelven en elementos de liberaci\u00f3n de la atenci\u00f3n emocional que implica este fen\u00f3meno de aislamiento entidades cl\u00ednicas formalmente reconocidas como la depresi\u00f3n y la ansiedad ocupan tambi\u00e9n los primeros lugares de las manifestaciones org\u00e1nicas y psicofuncionales de esta juventud que va creciendo en ese vac\u00edo insisto emocional social y de sentido de pertenencia entonces un primer elemento enganchador es la sustancia en s\u00ed misma y sus efectos neuropsicol\u00f3gicos pero otro elemento inmediatamente cercano es el encontrar en la actividad delictiva el sentido de pertenencia que no se ha encontrado en las actividades sociales porque en las actividades sociales convencionales est\u00e1n de privados de ese espacio no hay un mecanismo de construcci\u00f3n de la identidad de construcci\u00f3n de la personalidad en una sociedad arm\u00f3nica en una sociedad generosa incluyente participativa en donde el sentido de pertenencia es el que viene de la acci\u00f3n altruista de la acci\u00f3n compasiva vean ustedes lo complejo que es el fen\u00f3meno en su construcci\u00f3n y pueden anticipar lo complejo que es la desconstrucci\u00f3n de esa din\u00e1mica social tan compleja entonces un modelo muy tradicional pero muy fallido extraordinariamente fallido es tensar m\u00e1s las cosas es pensar que si la actividad de tr\u00e1fico producci\u00f3n tr\u00e1fico y comercializaci\u00f3n de estupefacientes es il\u00edcita el consumidor es il\u00edcito tambi\u00e9n y all\u00ed se ancl\u00f3 este fen\u00f3meno de crimen y la criminalizaci\u00f3n en donde este joven y mujer hombre necesitado de un espacio necesitado de un significado necesitado de una vinculaci\u00f3n significativa en su vida propia m\u00e1s interna y m\u00e1s profunda pero tambi\u00e9n con sus seres cercanos se le criminaliza y se asume autom\u00e1ticamente que si es il\u00edcita la producci\u00f3n y si es il\u00edcito el tr\u00e1fico el es il\u00edcito ellas son il\u00edcitos y se le a\u00edsla m\u00e1s porque ahora vienen numerosas capas de estigma de discriminaci\u00f3n y de separaci\u00f3n del sentido de pertenencia social es un criminal y existe una acci\u00f3n de la justicia en forma atropellada en forma violenta que lo excluye a\u00fan m\u00e1s no perdamos de vista que cada elemento de exclusi\u00f3n social es un elemento de aislamiento emocional y es un elemento de de privaci\u00f3n de oportunidades de encontrar el punto de significado de vida entonces viene la criminalizaci\u00f3n viene la acci\u00f3n de la justicia viene la de privaci\u00f3n de la libertad en el sentido estricto de la palabra porque una proporci\u00f3n inmensa de los j\u00f3venes que est\u00e1n en las c\u00e1rceles locales estatales y federales son j\u00f3venes se ingresan por haber tenido una primera exploraci\u00f3n de consumo de sustancias sicoactivas por tener un uso de sustancias psicoactivas o por ser v\u00edctimas de un fen\u00f3meno complejo social de adicci\u00f3n entonces solo estamos echando m\u00e1s gasolina al fuego y estamos contribuyendo a la destrucci\u00f3n de la oportunidad de la paz juntos por la paz y por eso hemos seleccionado este nombre implica el compromiso colectivo de toda la sociedad de todos los sectores p\u00fablico social privado de los tres \u00f3rdenes de gobierno federal estatal municipal de los tres poderes de la uni\u00f3n ejecutivo legislativo y judicial para girar 180 grados hacia un modelo de inclusi\u00f3n que nos lleve como referente a la paz porque como bien dice el presidente lo ha dicho repetidas ocasiones no puede haber paz si no hay justicia y la justicia en este fen\u00f3meno tan complejo implica hacer justicia no solamente en el sentido formal de la aplicaci\u00f3n de la ley implica hacer justicia con ese vac\u00edo social y ese vac\u00edo emocional centenas millares decenas y centenas de millares millones de j\u00f3venes mujeres y hombres han tenido en nuestro pa\u00eds a lo largo de ya demasiados a\u00f1os gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:21:09.111635"
}