{
    "video_id": "54nCPyssO0k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/54nCPyssO0k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCKwgnsG1u02bpTN61GZdChP2hDAA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=54nCPyssO0k",
    "video_title": "As\u00ed celebraremos el Grito de Independencia | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 471,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y hace ya algunos meses varios",
            "start": 0.0,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "funcionarios tuvimos el honor de recibir",
            "start": 4.11,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la encomienda del presidente de mexico",
            "start": 7.649,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "para coordinar las actividades de las",
            "start": 9.96,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "conmemoraciones de nuestro pasado de",
            "start": 12.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nuestra historia con el objeto de que a",
            "start": 15.389,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una comisi\u00f3n",
            "start": 17.64,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "interinstitucional se fortalezca el",
            "start": 19.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "papel de la historia en la vida p\u00fablica",
            "start": 21.81,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico el d\u00eda de hoy precisamente en",
            "start": 23.76,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "el diario oficial de la federaci\u00f3n en la",
            "start": 27.449,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "fecha de hoy de 3 de septiembre se crea",
            "start": 30.66,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "esta comisi\u00f3n presidencial para la",
            "start": 33.78,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y",
            "start": 36.149,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico est\u00e1",
            "start": 38.219,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "integrada por la secretaria de",
            "start": 40.68,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de educaci\u00f3n",
            "start": 42.69,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "p\u00fablica la secretaria de cultura",
            "start": 44.7,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n",
            "start": 47.579,
            "duration": 4.351
        },
        {
            "text": "social y vocer\u00eda de la presidencia la",
            "start": 49.379,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y",
            "start": 51.93,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "cultural de m\u00e9xico el sistema p\u00fablico de",
            "start": 54.449,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n el fondo de cultura",
            "start": 57.09,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica el instituto nacional de",
            "start": 59.01,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones",
            "start": 61.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico as\u00ed como el instituto mexicano",
            "start": 62.37,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "del seguro",
            "start": 65.4,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "esto tiene relevancia en nuestra",
            "start": 66.53,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "actualidad en el momento pol\u00edtico que",
            "start": 69.59,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vivimos porque en el gobierno de la",
            "start": 72.29,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "cuarta transformaci\u00f3n la historia no",
            "start": 75.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "solo es generadora de identidad sino",
            "start": 77.72,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es una pieza clave para conocer",
            "start": 79.7,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nuestro pasado y conocer as\u00ed al pueblo",
            "start": 83.05,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "de mexico la historia como gu\u00eda que",
            "start": 86.93,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "oriente el camino que debemos seguir en",
            "start": 89.27,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "este sentido la comisi\u00f3n se ha dado a la",
            "start": 91.25,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "tarea de elaborar un programa de",
            "start": 94.85,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "actividades para conmemorar uno de los",
            "start": 97.19,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "procesos m\u00e1s importantes de nuestra",
            "start": 99.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "historia la independencia nacional y los",
            "start": 101.03,
            "duration": 5.369
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos 15 y 16 de septiembre",
            "start": 103.64,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "esta festividad esta conmemoraci\u00f3n ser\u00e1",
            "start": 106.399,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "diferente a\u00f1os anteriores porque rescata",
            "start": 110.47,
            "duration": 5.53
        },
        {
            "text": "la importancia de nuestras culturas de",
            "start": 113.929,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "nuestras tradiciones mostrando la",
            "start": 116.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diversidad cultural del pueblo de mexico",
            "start": 118.22,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con un sentido c\u00edvico profundo acorde a",
            "start": 121.13,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "la relevancia de la fecha y de la y del",
            "start": 123.74,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "momento que estamos viviendo si podemos",
            "start": 127.159,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "pasar a la presentaci\u00f3n",
            "start": 129.83,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "se trata de \u00e9l para el domingo 15 de",
            "start": 132.16,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "septiembre en el marco del grito de la",
            "start": 135.61,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "independencia un festival denominado",
            "start": 137.74,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "culturas de m\u00e9xico un evento en el que",
            "start": 139.6,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "hemos invitado a representaciones de los",
            "start": 142.63,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "32 entidades federativas del pa\u00eds son",
            "start": 145.15,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "casi 1000 artistas que se presentar\u00e1n en",
            "start": 148.87,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "el z\u00f3calo capitalino con diferentes",
            "start": 151.75,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "n\u00fameros que muestran la riqueza cultural",
            "start": 154.51,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "y las tradiciones de nuestro pa\u00eds por",
            "start": 156.94,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "primera vez el z\u00f3calo va a ser la sede",
            "start": 159.58,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de una manifestaci\u00f3n art\u00edstica sin",
            "start": 161.8,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "precedentes por la inclusi\u00f3n de las",
            "start": 164.5,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "representaciones de los estados esto nos",
            "start": 167.05,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "va a permitir enaltecer la unidad",
            "start": 169.39,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "derivada del pacto federal va a ser",
            "start": 171.31,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "transmitida por los medios p\u00fablicos a",
            "start": 174.28,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de el sistema p\u00fablico de",
            "start": 176.44,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n a partir de esa hora de",
            "start": 178.36,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "las 4 de las 4 de la tarde y se ha",
            "start": 181.27,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "planteado que se pueda hacer el d\u00eda de",
            "start": 184.96,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "hoy aqu\u00ed por parte de la ayuda de los",
            "start": 187.87,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional un",
            "start": 191.53,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "proceso de insaculaci\u00f3n del orden a qu\u00e9",
            "start": 194.65,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se refiere esto que el orden en el que",
            "start": 197.35,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "se van a presentar desde las 4 de la",
            "start": 199.66,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "tarde y hasta cerca de las 10 de la",
            "start": 201.16,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "noche pues no s\u00e9 a partir de un criterio",
            "start": 203.8,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "alfab\u00e9tico sino que \u00e9ste se se sortee ya",
            "start": 206.8,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "que es normal todos desean estar m\u00e1s",
            "start": 211.09,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "cerca de la hora del grito y para no",
            "start": 215.08,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "privilegiar a nadie pues que sea la",
            "start": 217.39,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "la diosa fortuna la que decida la que",
            "start": 220.26,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "decida eso en ese sentido en un momento",
            "start": 223.17,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "m\u00e1s aqu\u00ed ya nos est\u00e1n acompa\u00f1ando los",
            "start": 226.739,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional",
            "start": 228.75,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "otro elemento novedoso de esta",
            "start": 231.45,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "conmemoraci\u00f3n tendr\u00e1 lugar con la",
            "start": 232.92,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "transmisi\u00f3n de un programa de car\u00e1cter",
            "start": 234.93,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico sobre los or\u00edgenes de diversas",
            "start": 236.519,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "manifestaciones sociales y pol\u00edticas que",
            "start": 239.099,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "motivaron el movimiento de independencia",
            "start": 241.349,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "as\u00ed como el el grito del 15 de",
            "start": 243.54,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "septiembre es una suerte de gran clase",
            "start": 246.09,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "p\u00fablica sobre la independencia nacional",
            "start": 249.239,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se transmitir\u00e1 en el sistema p\u00fablico",
            "start": 251.67,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "de difusi\u00f3n a partir de las 10 de la",
            "start": 254.609,
            "duration": 9.271
        },
        {
            "text": "noche es parte del programa de una",
            "start": 259.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "cadena nacional organizada por la 7",
            "start": 263.88,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n y el sistema p\u00fablico de",
            "start": 266.639,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "radiodifusi\u00f3n al finalizar este evento",
            "start": 268.05,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "este programa hist\u00f3rico y educativo",
            "start": 270.36,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el presidente de mexico llevar\u00e1 a cabo",
            "start": 272.75,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "el tradicional grito de independencia a",
            "start": 275.46,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "las 11 de la noche y posteriormente se",
            "start": 277.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "va a contar con un concierto de la banda",
            "start": 280.229,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "del centro de capacitaci\u00f3n musical y",
            "start": 282.27,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "desarrollo de la cultura mixe",
            "start": 284.19,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "secan de santa mar\u00eda tlahuitoltepec de",
            "start": 286.2,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "oaxaca que estar\u00e1 presentando un n\u00famero",
            "start": 289.26,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "y el espect\u00e1culo de fuegos pirot\u00e9cnicos",
            "start": 293.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el pse camp tiene un prop\u00f3sito el de",
            "start": 296.15,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "desarrollar una educaci\u00f3n informaci\u00f3n",
            "start": 299.04,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "musical con principios comunitarios para",
            "start": 301.05,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "consolidar las bandas filarm\u00f3nicas de",
            "start": 303.57,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "los pueblos mixes y de otros hablantes",
            "start": 305.88,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas por eso se promueve el valor",
            "start": 307.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "cultural como el centro en la",
            "start": 310.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "importancia de esta festividad la velada",
            "start": 313.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "del 15 de septiembre la vamos a concluir",
            "start": 316.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "con un concierto en el que participar\u00e1n",
            "start": 318.84,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el mariachi conjunto de la",
            "start": 321.12,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de la defensa nacional de la",
            "start": 322.77,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de marina y posteriormente",
            "start": 324.72,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "una cantante emblem\u00e1tica y de verdad",
            "start": 327.89,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "extraordinaria eugenia lyon que",
            "start": 331.32,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "minimizar\u00e1 con un programa para cerrar",
            "start": 333.27,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "la noche con",
            "start": 336.63,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "la verbena popular y administrada por la",
            "start": 339.139,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "original banda el lim\u00f3n",
            "start": 342.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "eso es en respecto al programa del 15 el",
            "start": 344.569,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "16 de septiembre se llevar\u00e1 a cabo el",
            "start": 347.93,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "tradicional desfile que recuerda la",
            "start": 351.65,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la",
            "start": 353.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico como s\u00edmbolo del fin de",
            "start": 355.069,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "la lucha de independencia aqu\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 357.11,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "hay algunos elementos nuevos novedosos",
            "start": 359.449,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "para contar con un desfile",
            "start": 363.139,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "c\u00edvico-militar en el desfile organizado",
            "start": 365.27,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "por la defensa",
            "start": 368.15,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "secreta de la defensa la secretaria de",
            "start": 370.479,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "marina se destacar el papel que",
            "start": 373.279,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1an nuestras fuerzas armadas y",
            "start": 375.259,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "por primera vez se incorporar\u00e1 a la",
            "start": 377.24,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "guardia nacional asimismo se ha invitado",
            "start": 379.669,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a algunos de los cuerpos civiles de",
            "start": 382.25,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "seguridad cuyo modelo es hom\u00f3logo al de",
            "start": 384.169,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "nuestra guardia nacional tales como",
            "start": 387.5,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "argentina chile espa\u00f1a italia portugal y",
            "start": 389.99,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "polonia una aportaci\u00f3n adicional de",
            "start": 393.439,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "nuestras fuerzas armadas ser\u00e1 la",
            "start": 395.449,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "incorporaci\u00f3n y la representaci\u00f3n de las",
            "start": 396.979,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "tres transformaciones previas nacionales",
            "start": 399.979,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la independencia de la reforma liberal",
            "start": 403.31,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y la revoluci\u00f3n estos contingentes van a",
            "start": 405.38,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "contar con carros aleg\u00f3ricos en los que",
            "start": 407.87,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "significar\u00e1n los momentos m\u00e1s",
            "start": 409.97,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "significativos de cada uno de estos",
            "start": 411.98,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "procesos fundamentales de nuestra",
            "start": 414.17,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "historia nacional tambi\u00e9n habr\u00e1 un",
            "start": 415.82,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "contingente sobre las acciones que el",
            "start": 418.13,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha",
            "start": 420.71,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "emprendido para lograr el desarrollo con",
            "start": 422.66,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "bienestar para los mexicanos que menos",
            "start": 424.85,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "tienen un aspecto relevante y novedoso",
            "start": 427.7,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de este desfile es que por primera vez",
            "start": 430.76,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n va a contar con la presencia de",
            "start": 432.17,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "32 representaciones culturales y",
            "start": 434.12,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "art\u00edsticas las delegaciones que estar\u00e1n",
            "start": 436.04,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "un d\u00eda antes en la plaza de la",
            "start": 438.2,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n para que acompa\u00f1en el",
            "start": 440.45,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "desfile y est\u00e9n representados tambi\u00e9n",
            "start": 445.18,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "los estados es la instrucci\u00f3n y el deseo",
            "start": 447.77,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n que estas fiestas",
            "start": 451.67,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "patrias nos permitan reflexionar sobre",
            "start": 454.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "la fuerza de la historia y de la",
            "start": 457.31,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "diversidad cultural de nuestro pa\u00eds para",
            "start": 458.96,
            "duration": 4.569
        },
        {
            "text": "conseguir un mejor futuro",
            "start": 460.67,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 463.529,
            "duration": 3.69
        }
    ],
    "transcription_text": "y hace ya algunos meses varios funcionarios tuvimos el honor de recibir la encomienda del presidente de mexico para coordinar las actividades de las conmemoraciones de nuestro pasado de nuestra historia con el objeto de que a trav\u00e9s de una comisi\u00f3n interinstitucional se fortalezca el papel de la historia en la vida p\u00fablica de m\u00e9xico el d\u00eda de hoy precisamente en el diario oficial de la federaci\u00f3n en la fecha de hoy de 3 de septiembre se crea esta comisi\u00f3n presidencial para la conmemoraci\u00f3n de hechos procesos y personajes hist\u00f3ricos de m\u00e9xico est\u00e1 integrada por la secretaria de gobernaci\u00f3n la secretar\u00eda de educaci\u00f3n p\u00fablica la secretaria de cultura la coordinaci\u00f3n general de comunicaci\u00f3n social y vocer\u00eda de la presidencia la coordinaci\u00f3n de memoria hist\u00f3rica y cultural de m\u00e9xico el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n el fondo de cultura econ\u00f3mica el instituto nacional de estudios hist\u00f3ricos de las revoluciones de m\u00e9xico as\u00ed como el instituto mexicano del seguro esto tiene relevancia en nuestra actualidad en el momento pol\u00edtico que vivimos porque en el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n la historia no solo es generadora de identidad sino tambi\u00e9n es una pieza clave para conocer nuestro pasado y conocer as\u00ed al pueblo de mexico la historia como gu\u00eda que oriente el camino que debemos seguir en este sentido la comisi\u00f3n se ha dado a la tarea de elaborar un programa de actividades para conmemorar uno de los procesos m\u00e1s importantes de nuestra historia la independencia nacional y los pr\u00f3ximos 15 y 16 de septiembre esta festividad esta conmemoraci\u00f3n ser\u00e1 diferente a\u00f1os anteriores porque rescata la importancia de nuestras culturas de nuestras tradiciones mostrando la diversidad cultural del pueblo de mexico con un sentido c\u00edvico profundo acorde a la relevancia de la fecha y de la y del momento que estamos viviendo si podemos pasar a la presentaci\u00f3n se trata de \u00e9l para el domingo 15 de septiembre en el marco del grito de la independencia un festival denominado culturas de m\u00e9xico un evento en el que hemos invitado a representaciones de los 32 entidades federativas del pa\u00eds son casi 1000 artistas que se presentar\u00e1n en el z\u00f3calo capitalino con diferentes n\u00fameros que muestran la riqueza cultural y las tradiciones de nuestro pa\u00eds por primera vez el z\u00f3calo va a ser la sede de una manifestaci\u00f3n art\u00edstica sin precedentes por la inclusi\u00f3n de las representaciones de los estados esto nos va a permitir enaltecer la unidad derivada del pacto federal va a ser transmitida por los medios p\u00fablicos a trav\u00e9s de el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n a partir de esa hora de las 4 de las 4 de la tarde y se ha planteado que se pueda hacer el d\u00eda de hoy aqu\u00ed por parte de la ayuda de los ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional un proceso de insaculaci\u00f3n del orden a qu\u00e9 se refiere esto que el orden en el que se van a presentar desde las 4 de la tarde y hasta cerca de las 10 de la noche pues no s\u00e9 a partir de un criterio alfab\u00e9tico sino que \u00e9ste se se sortee ya que es normal todos desean estar m\u00e1s cerca de la hora del grito y para no privilegiar a nadie pues que sea la la diosa fortuna la que decida la que decida eso en ese sentido en un momento m\u00e1s aqu\u00ed ya nos est\u00e1n acompa\u00f1ando los ni\u00f1os gritones de la loter\u00eda nacional otro elemento novedoso de esta conmemoraci\u00f3n tendr\u00e1 lugar con la transmisi\u00f3n de un programa de car\u00e1cter hist\u00f3rico sobre los or\u00edgenes de diversas manifestaciones sociales y pol\u00edticas que motivaron el movimiento de independencia as\u00ed como el el grito del 15 de septiembre es una suerte de gran clase p\u00fablica sobre la independencia nacional que se transmitir\u00e1 en el sistema p\u00fablico de difusi\u00f3n a partir de las 10 de la noche es parte del programa de una cadena nacional organizada por la 7 gobernaci\u00f3n y el sistema p\u00fablico de radiodifusi\u00f3n al finalizar este evento este programa hist\u00f3rico y educativo el presidente de mexico llevar\u00e1 a cabo el tradicional grito de independencia a las 11 de la noche y posteriormente se va a contar con un concierto de la banda del centro de capacitaci\u00f3n musical y desarrollo de la cultura mixe secan de santa mar\u00eda tlahuitoltepec de oaxaca que estar\u00e1 presentando un n\u00famero y el espect\u00e1culo de fuegos pirot\u00e9cnicos el pse camp tiene un prop\u00f3sito el de desarrollar una educaci\u00f3n informaci\u00f3n musical con principios comunitarios para consolidar las bandas filarm\u00f3nicas de los pueblos mixes y de otros hablantes ind\u00edgenas por eso se promueve el valor cultural como el centro en la importancia de esta festividad la velada del 15 de septiembre la vamos a concluir con un concierto en el que participar\u00e1n tambi\u00e9n el mariachi conjunto de la secretar\u00eda de la defensa nacional de la secretar\u00eda de marina y posteriormente una cantante emblem\u00e1tica y de verdad extraordinaria eugenia lyon que minimizar\u00e1 con un programa para cerrar la noche con la verbena popular y administrada por la original banda el lim\u00f3n eso es en respecto al programa del 15 el 16 de septiembre se llevar\u00e1 a cabo el tradicional desfile que recuerda la entrada del ej\u00e9rcito trigarante a la ciudad de mexico como s\u00edmbolo del fin de la lucha de independencia aqu\u00ed tambi\u00e9n hay algunos elementos nuevos novedosos para contar con un desfile c\u00edvico-militar en el desfile organizado por la defensa secreta de la defensa la secretaria de marina se destacar el papel que desempe\u00f1an nuestras fuerzas armadas y por primera vez se incorporar\u00e1 a la guardia nacional asimismo se ha invitado a algunos de los cuerpos civiles de seguridad cuyo modelo es hom\u00f3logo al de nuestra guardia nacional tales como argentina chile espa\u00f1a italia portugal y polonia una aportaci\u00f3n adicional de nuestras fuerzas armadas ser\u00e1 la incorporaci\u00f3n y la representaci\u00f3n de las tres transformaciones previas nacionales la independencia de la reforma liberal y la revoluci\u00f3n estos contingentes van a contar con carros aleg\u00f3ricos en los que significar\u00e1n los momentos m\u00e1s significativos de cada uno de estos procesos fundamentales de nuestra historia nacional tambi\u00e9n habr\u00e1 un contingente sobre las acciones que el gobierno de la cuarta transformaci\u00f3n ha emprendido para lograr el desarrollo con bienestar para los mexicanos que menos tienen un aspecto relevante y novedoso de este desfile es que por primera vez tambi\u00e9n va a contar con la presencia de 32 representaciones culturales y art\u00edsticas las delegaciones que estar\u00e1n un d\u00eda antes en la plaza de la constituci\u00f3n para que acompa\u00f1en el desfile y est\u00e9n representados tambi\u00e9n los estados es la instrucci\u00f3n y el deseo tambi\u00e9n de la comisi\u00f3n que estas fiestas patrias nos permitan reflexionar sobre la fuerza de la historia y de la diversidad cultural de nuestro pa\u00eds para conseguir un mejor futuro gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:48.171459"
}