{
    "video_id": "5BIqHr7hH3o",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5BIqHr7hH3o/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCSumXsoewsc3hRI2GBX2yYWOMiww",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5BIqHr7hH3o",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 10 al 14 de mayo de 2021.",
    "video_length_seconds": 953,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "y este 10 de mayo el presidente andr\u00e9s",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.59
        },
        {
            "text": "manuel l\u00f3pez obrador celebr\u00f3 el d\u00eda de",
            "start": 8.189,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "las madres con concierto de la artista",
            "start": 10.59,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "eugenia le\u00f3n en palacio nacional el d\u00eda",
            "start": 12.469,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "de hoy lunes 10 de mayo",
            "start": 15.87,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "enviamos",
            "start": 20.55,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "nuestra felicitaci\u00f3n",
            "start": 22.58,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "sincera cari\u00f1osa",
            "start": 27.039,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "a todas las madres de mexico",
            "start": 31.78,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "para que se oiga la vanidad",
            "start": 36.579,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "m\u00fasica norte",
            "start": 38.69,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n",
            "start": 40.71,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que traiga al cart\u00f3n lleno de cerveza y",
            "start": 42.69,
            "duration": 6.709
        },
        {
            "text": "exterminar",
            "start": 46.53,
            "duration": 2.869
        },
        {
            "text": "en el informe semanal de salud se",
            "start": 51.94,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "confirm\u00f3 que contin\u00faa a la baja la",
            "start": 54.399,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "pandemia por otro lado aumentan las",
            "start": 56.35,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "personas vacunadas y las dosis",
            "start": 58.989,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "adquiridas cuatro meses continuos de",
            "start": 61.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la epidemia 4 meses 16",
            "start": 63.309,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "semanas y tenemos en el segmento m\u00e1s",
            "start": 66.4,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reciente entre la semana 15 y la semana",
            "start": 69.64,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "perd\u00f3n 16 y la semana 17 en este momento",
            "start": 71.64,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "vivimos en la de semana 19 una reducci\u00f3n",
            "start": 74.56,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de 17% s\u00f3lo parece segmento reciente que",
            "start": 76.99,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "se sostiene a lo largo de un par de d\u00edas",
            "start": 80.74,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "veremos que cerraremos la semana con una",
            "start": 82.69,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de tama\u00f1o semejante nueve",
            "start": 85.659,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "millones y medio de personas tienen ya",
            "start": 88.21,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "esquema completo de vacunaci\u00f3n esquema",
            "start": 90.399,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "completo nueve millones y medio y en la",
            "start": 93.1,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "siguiente imagen lo que vemos es la",
            "start": 95.71,
            "duration": 3.329
        },
        {
            "text": "reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n la",
            "start": 97.119,
            "duration": 3.511
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n se reduce en la medida",
            "start": 99.039,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "en que hay menos personas enfermas menos",
            "start": 100.63,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "personas con enfermedad grave y por lo",
            "start": 102.94,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "tanto menor necesidad de camas",
            "start": 104.86,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "hospitalarias 84% si comparamos la",
            "start": 106.36,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "primera semana de enero con esta semana",
            "start": 110.11,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "con el d\u00eda de ayer 84% se ha reducido la",
            "start": 113.35,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n por covite respecto a la",
            "start": 116.649,
            "duration": 2.521
        },
        {
            "text": "vacunaci\u00f3n",
            "start": 118.27,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "hemos continuado vacunando en grandes",
            "start": 119.17,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "cantidades",
            "start": 122.42,
            "duration": 2.64
        },
        {
            "text": "recuerde que ya llegamos a un punto",
            "start": 123.5,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "m\u00e1ximo de vacunaci\u00f3n m\u00e1s de 600.000",
            "start": 125.06,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dosis diarias nos muestran que tenemos",
            "start": 128.119,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "21 veinti\u00fan millones 358 mil dosis",
            "start": 130.46,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "aplicadas en forma acumulativa y en la",
            "start": 134.6,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "siguiente lo que vemos es 14 millones",
            "start": 137.39,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "220 mil personas han recibido al menos",
            "start": 140.09,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "una dosis nueve millones y medio las dos",
            "start": 142.58,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "dosis completa hemos recibido 27",
            "start": 145.64,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "millones de dosis de vacunas nos da un",
            "start": 147.98,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "gusto permiso de presentar",
            "start": 150.23,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "ustedes medios de comunicaci\u00f3n y a la",
            "start": 153.64,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n en general el inicio de una",
            "start": 155.89,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nueva grupo un nuevo grupo de vacunaci\u00f3n",
            "start": 159.7,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "prioritaria que es el embarazo la",
            "start": 163.12,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "justificaci\u00f3n principal es que este",
            "start": 165.25,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "grupo las mujeres embarazadas existe",
            "start": 167.17,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "mucha evidencia tanto internacional como",
            "start": 170.64,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "con los datos que tenemos en m\u00e9xico de",
            "start": 173.38,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "que la infecci\u00f3n por el virus sars 2 en",
            "start": 175.66,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "el embarazo la enfermedad comida es m\u00e1s",
            "start": 178.03,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "grave se hospitalizan m\u00e1s y tambi\u00e9n hay",
            "start": 180.28,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mayor riesgo de muerte m\u00e9xico est\u00e1 en el",
            "start": 182.62,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "lugar n\u00famero 12 en cuanto",
            "start": 185.11,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "y acceso a dosis",
            "start": 188.12,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "aplicadas",
            "start": 190.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y segundo lugar en am\u00e9rica latina con el",
            "start": 193.06,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mayor n\u00famero de dedos adquiridos y",
            "start": 195.43,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "aplicas por su parte gobernadores",
            "start": 197.08,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "enlazar\u00e1n en vivo a palacio nacional",
            "start": 199.93,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "para explicar los procesos de vacunaci\u00f3n",
            "start": 201.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo el director de birmex",
            "start": 204.0,
            "duration": 5.709
        },
        {
            "text": "pedro zenteno resalt\u00f3 la llegada de",
            "start": 207.04,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuevas dosis al pa\u00eds es un gran vio aqu\u00ed",
            "start": 209.709,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "en sinaloa estamos muy contentos por el",
            "start": 212.29,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "inicio del proceso de vacunaci\u00f3n para",
            "start": 215.08,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 80 mil docentes aqu\u00ed en sinaloa",
            "start": 217.269,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "gracias a usted por todo el apoyo por la",
            "start": 221.55,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n que planteamos y que",
            "start": 224.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "inmediatamente no respondi\u00f3",
            "start": 226.69,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "el 25 de todos los 17 municipios estamos",
            "start": 244.769,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "efectivamente aqu\u00ed en el aeropuerto de",
            "start": 251.17,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "la ciudad de mexico y el d\u00eda de hoy",
            "start": 253.15,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "recibimos 585 1012",
            "start": 255.64,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "de facer con esto este laboratorio ha",
            "start": 259.57,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hecho llegar a nuestro pa\u00eds 11 millones",
            "start": 264.13,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "245 mil 65 dosis que representa el 40",
            "start": 266.97,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "por ciento del total que ha llegado al",
            "start": 272.53,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "pa\u00eds el presidente de l\u00f3pez obrador",
            "start": 274.63,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "conmemor\u00f3 el d\u00eda nacional de la",
            "start": 276.96,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "enfermer\u00eda otorgando premios al personal",
            "start": 279.1,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s destacado en esta materia son las",
            "start": 281.74,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "enfermeras las que est\u00e1n m\u00e1s tiempo con",
            "start": 284.35,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "los pacientes",
            "start": 287.77,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "han sido ahora",
            "start": 291.6,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "con la pandemia",
            "start": 293.84,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "esenciales fundamentales hero\u00ednas",
            "start": 297.07,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "funcionarios del gobierno federal",
            "start": 308.8,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "explicaron los procesos de atenci\u00f3n a",
            "start": 310.56,
            "duration": 4.69
        },
        {
            "text": "los distintos conflictos mineros que",
            "start": 313.15,
            "duration": 3.419
        },
        {
            "text": "existen en el pa\u00eds",
            "start": 315.25,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "la secretaria gobernaci\u00f3n como",
            "start": 316.569,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "facilitador del di\u00e1logo para la atenci\u00f3n",
            "start": 318.31,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de seis conflictos mineros en los",
            "start": 321.22,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "estados de sinaloa baja california",
            "start": 324.43,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "guerrero zacatecas y quer\u00e9taro con esta",
            "start": 326.409,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "intervenci\u00f3n se han escuchado las voces",
            "start": 330.639,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "de los interesados y se ha logrado",
            "start": 333.729,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "generar acuerdos consensuados en",
            "start": 336.25,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "beneficio de todas las partes",
            "start": 339.52,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "interesadas el director de pemex",
            "start": 341.289,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "octavio romero explic\u00f3 11 puntos de",
            "start": 343.96,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "avance que se han realizado en la",
            "start": 346.449,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "paraestatal para su rescate entre",
            "start": 348.099,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "distintos temas destac\u00f3 el aumento de",
            "start": 350.59,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en esta administraci\u00f3n",
            "start": 353.05,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "comparada con los resultados a la",
            "start": 354.84,
            "duration": 4.629
        },
        {
            "text": "reforma energ\u00e9tica hubo una inversi\u00f3n",
            "start": 357.159,
            "duration": 4.941
        },
        {
            "text": "durante 15 a\u00f1os",
            "start": 359.469,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "en aguas profundas en aquel entonces se",
            "start": 362.1,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "publicitaba el tesoro de las aguas",
            "start": 365.31,
            "duration": 5.33
        },
        {
            "text": "profundas petr\u00f3leo que hab\u00eda all\u00e1",
            "start": 368.13,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "durante 15 a\u00f1os se invirti\u00f3 y la",
            "start": 370.64,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n fue del orden de 241 mil",
            "start": 374.52,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos y a la vuelta de 15",
            "start": 378.3,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 382.56,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "esta es la producci\u00f3n de aceite y esta",
            "start": 383.12,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "es la producci\u00f3n de gas pero no se ha",
            "start": 386.34,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "obtenido una gota de aceite ni un pie",
            "start": 389.34,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "c\u00fabico de gas",
            "start": 392.52,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "a contrapelo en esta administraci\u00f3n del",
            "start": 394.44,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "presidente del obrador hemos en dos a\u00f1os",
            "start": 398.25,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "invertido cerca de 80 mil millones de",
            "start": 401.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "pesos",
            "start": 404.79,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "en cantos nuevos hoy d\u00eda tenemos 186 mil",
            "start": 406.59,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "barriles diarios de aceite de estos",
            "start": 411.9,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "campos nuevos y 415 millones de pies",
            "start": 415.41,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "c\u00fabicos de gas diarios de producci\u00f3n",
            "start": 419.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "esta es la diferencia entre lo que",
            "start": 421.95,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "prometi\u00f3 la reforma energ\u00e9tica y la",
            "start": 424.98,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez",
            "start": 427.86,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "obrador de trabajar invertir en aguas",
            "start": 429.42,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "someras y en tierra en donde realmente",
            "start": 433.59,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "si hay petr\u00f3leo para sacar por su parte",
            "start": 436.89,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "el presidente de l\u00f3pez obrador declar\u00f3",
            "start": 439.59,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "que la destrucci\u00f3n de industrias",
            "start": 442.11,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nacionales estrat\u00e9gicas fue provocada",
            "start": 443.7,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "por una red de traficantes de",
            "start": 446.37,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "influencias medios empresarios y",
            "start": 448.05,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos de la era neoliberal fue una",
            "start": 451.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "tragedia enorme",
            "start": 454.38,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "y el da\u00f1o",
            "start": 457.8,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 ocasion\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal en",
            "start": 460.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds nunca",
            "start": 463.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda llevado a cabo un saqueo",
            "start": 466.58,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "un robo",
            "start": 469.72,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "de tal magnitud",
            "start": 472.54,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como el qu\u00e9",
            "start": 476.47,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "se realiz\u00f3",
            "start": 479.58,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "en 36 a\u00f1os",
            "start": 482.82,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "del periodo neoliberal el caso de",
            "start": 485.66,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la industria petrolera",
            "start": 490.37,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desastre porque nuestro pa\u00eds ten\u00eda",
            "start": 497.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n",
            "start": 502.96,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "petr\u00f3leo cruz",
            "start": 505.04,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "ten\u00eda capacidad de refinaci\u00f3n de su",
            "start": 508.05,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "materia prima",
            "start": 511.59,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "no compr\u00e1bamos gasolina",
            "start": 513.19,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "en el exterior",
            "start": 517.62,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "en el extranjero",
            "start": 519.81,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "todos los que se consum\u00eda de gasolina se",
            "start": 522.649,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "produc\u00eda en mexico",
            "start": 525.019,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 528.35,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "tenemos que comprar el 65 por ciento de",
            "start": 530.0,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "la gasolina que consumimos",
            "start": 534.11,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque no se construy\u00f3 en todo el",
            "start": 536.91,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "periodo neoliberal una refiner\u00eda",
            "start": 541.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "al contrario lo que quer\u00edan era",
            "start": 544.96,
            "duration": 7.85
        },
        {
            "text": "convertirlas por completo en chatarra",
            "start": 547.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pues una red",
            "start": 554.51,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "y complicidades de componendas est\u00e1n",
            "start": 557.73,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "metidos hasta periodistas",
            "start": 560.82,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "pol\u00edticos",
            "start": 566.37,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or ansiedad le pagaba los vi\u00e1ticos",
            "start": 569.92,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "quien fue gobernador de coahuila",
            "start": 578.47,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "solo en morella",
            "start": 582.43,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "bi\u00f3ticos de m\u00e1s de 30 millones de pesos",
            "start": 586.06,
            "duration": 6.469
        },
        {
            "text": "el presidente mexicano conmemora los 700",
            "start": 589.529,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 592.529,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tenochtitl\u00e1n acompa\u00f1ado de la ex",
            "start": 594.029,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidenta de brasil dilma rousseff",
            "start": 596.73,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "tengo en el norte est\u00e1 aqu\u00ed celebrando",
            "start": 599.069,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "con todos ustedes y con todos los",
            "start": 601.949,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "mexicanos y mexicanas la gran historia",
            "start": 604.29,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "de mexico y seguiremos luchando junto",
            "start": 607.439,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "con los \u00e1ngeles del continente para",
            "start": 611.879,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "construir una latinoam\u00e9rica unida basada",
            "start": 614.699,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "en la justicia en la igualdad light la",
            "start": 617.939,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "dignidad y la independencia que todo",
            "start": 620.819,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo merece agradezco a",
            "start": 623.22,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "ustedes",
            "start": 626.069,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "en la invitaci\u00f3n y la atenci\u00f3n que me",
            "start": 627.389,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "brindan en este momento muchas gracias",
            "start": 629.759,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "nuestro objetivo por eso ha sido",
            "start": 632.189,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "encender de nuevo la llama de la",
            "start": 636.42,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "esperanza que fe",
            "start": 638.79,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "en la viabilidad del pa\u00eds y de su",
            "start": 641.56,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "capital y en un futuro personal digno y",
            "start": 644.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "mejor para todas y todos",
            "start": 649.21,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "a eso hemos convocado en la actual en la",
            "start": 652.45,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "actual etapa de la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 656.41,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "a construir entre todos y todas la",
            "start": 660.85,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "esperanza para darle a cada ni\u00f1o a cada",
            "start": 664.33,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "joven a cada anciano a cada mujer ya",
            "start": 667.99,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "cada hombre nuevas importantes y",
            "start": 670.93,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "poderosas razones para vivir para so\u00f1ar",
            "start": 674.5,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "y para triunfar en esta ciudad generosa",
            "start": 676.87,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "y fraterna",
            "start": 680.83,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "para lograr este prop\u00f3sito existen",
            "start": 682.99,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "condiciones inmejorables hay una",
            "start": 685.209,
            "duration": 7.171
        },
        {
            "text": "voluntad colectiva a favor del cambio la",
            "start": 689.14,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "gente demanda a participar en la",
            "start": 692.38,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una nueva legalidad de",
            "start": 694.93,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "una nueva convivencia de una nueva",
            "start": 697.81,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ante la entrega de vales de",
            "start": 700.6,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "algunos candidatos el mandatario",
            "start": 703.33,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mexicano reprodujo unos v\u00eddeos donde",
            "start": 705.43,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "a\u00f1os atr\u00e1s el presidente y consejeros",
            "start": 708.1,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "del ine calificaban de negativo la",
            "start": 710.89,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "entrega de tarjetas a cambio de votos",
            "start": 713.41,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "que le parece el presidente qu\u00e9 opini\u00f3n",
            "start": 715.899,
            "duration": 3.031
        },
        {
            "text": "tiene y respecto a la entrega de estos",
            "start": 717.58,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "de estos vales que es una flagrante",
            "start": 718.93,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n a la letra de electoral",
            "start": 721.81,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "brad le est\u00e1n entregando principalmente",
            "start": 726.07,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en le\u00f3n y hay que denunciarlo",
            "start": 728.5,
            "duration": 7.149
        },
        {
            "text": "y nosotros lo vamos a enviar a la",
            "start": 731.19,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "a la fiscal\u00eda",
            "start": 735.649,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "electoral",
            "start": 740.6,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "me llam\u00f3 la atenci\u00f3n sobre esto",
            "start": 744.48,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "la actitud de los consejeros del ine",
            "start": 747.36,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "del presidente y de uno de los",
            "start": 752.73,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "consejeros ahora que hicimos la denuncia",
            "start": 755.91,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "por las tarjetas",
            "start": 759.11,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "en el caso de nuevo le\u00f3n",
            "start": 762.3,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "y en otros casos y salieron a decir",
            "start": 768.03,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "los del ine que no era delito que era un",
            "start": 773.87,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "cart\u00f3n",
            "start": 778.91,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "que no era dinero",
            "start": 784.25,
            "duration": 3.79
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 haciendo un compromiso",
            "start": 786.48,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "insisto no gen\u00e9rico como la realizaci\u00f3n",
            "start": 788.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de una carretera no gen\u00e9rico como la",
            "start": 790.11,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "instrumentaci\u00f3n de un programa social en",
            "start": 792.48,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "general en abstracto sino una compromiso",
            "start": 794.19,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "personalizado espec\u00edfico si votas por m\u00ed",
            "start": 797.029,
            "duration": 7.781
        },
        {
            "text": "y si gano aqu\u00ed te voy a dar tal cosa",
            "start": 800.339,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "hace que la frontera desde mi punto de",
            "start": 804.81,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "vista de lo l\u00edcito o si se quiere la",
            "start": 807.42,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "frontera de considerar ese gasto como un",
            "start": 810.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gasto de propaganda en cambio se",
            "start": 813.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "convierta como una promesa de la vida",
            "start": 815.85,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00e1diva y consecuentemente desde mi punto",
            "start": 818.55,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de vista en un gasto indebido en un",
            "start": 821.07,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "gasto que no podemos me parece y",
            "start": 824.91,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "coincido con lo que se ha se\u00f1alado menos",
            "start": 828.33,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "todav\u00eda de cara a la elecci\u00f3n de 2018",
            "start": 830.55,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "m\u00e1s vale ir generando certezas de cara a",
            "start": 833.339,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "esa elecci\u00f3n ese conjunto de elecciones",
            "start": 835.74,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "no podemos permitir se ha considerado",
            "start": 838.56,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "como un gasto de campa\u00f1a raz\u00f3n por la",
            "start": 841.44,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "cual voy a adherir me a la opci\u00f3n de",
            "start": 843.18,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "datos personales es incorrecta e incluso",
            "start": 845.79,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "el proyecto propone dar vista al inai",
            "start": 847.41,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "por posible uso indebido de datos",
            "start": 849.24,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "personales por parte del partido la",
            "start": 850.47,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n la concatenaci\u00f3n de promesas",
            "start": 852.779,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "de apoyo entrega de tarjetas llamadas",
            "start": 855.0,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s ni nada menos que monederos en",
            "start": 856.89,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "un escenario de carencia social a cambio",
            "start": 859.38,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "datos de los individuos que ser\u00e1n",
            "start": 861.63,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "benefactores beneficiarios y sufragan",
            "start": 862.98,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "por el partido y este resulta ganador da",
            "start": 864.99,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "una secuencia de condicionamiento de",
            "start": 866.88,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "apoyos sociales a los necesitados a",
            "start": 868.56,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "cambio de su voto no no es una promesa",
            "start": 870.39,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "general leg\u00edtima y v\u00e1lida a mi entender",
            "start": 872.43,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "la coalici\u00f3n cruz\u00f3 la frontera de la",
            "start": 874.77,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "propuesta y lleg\u00f3 al territorio de la",
            "start": 876.63,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "d\u00e1diva y su gasto en estas tarjetas en",
            "start": 878.19,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "estos formatos en este procedimiento no",
            "start": 880.98,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "puede ser considerado como leg\u00edtimo y",
            "start": 883.14,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "v\u00e1lido por esta autoridad ello merece",
            "start": 884.64,
            "duration": 3.21
        },
        {
            "text": "ser sancionado por el ine hoy y por",
            "start": 886.26,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "supuesto de cara a 2018 el presidente",
            "start": 887.85,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 las",
            "start": 890.61,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "mediciones de una consultora",
            "start": 892.74,
            "duration": 3.54
        },
        {
            "text": "internacional de la aprobaci\u00f3n de",
            "start": 894.39,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "l\u00edderes del mundo donde habl\u00f3 se coloc\u00f3",
            "start": 896.28,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "como el l\u00edder en aprobaci\u00f3n global es un",
            "start": 899.4,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "impuesto el caso en eeuu",
            "start": 902.34,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "del desempe\u00f1o de los presidentes del",
            "start": 905.59,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "mundo",
            "start": 909.7,
            "duration": 2.15
        },
        {
            "text": "y el de tepetit\u00e1n",
            "start": 916.55,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "macuspana tabasco ya est\u00e1",
            "start": 920.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "en primer lugar australia 52 de",
            "start": 923.83,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "aprobaci\u00f3n",
            "start": 928.06,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "40 desaprobaci\u00f3n",
            "start": 929.66,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ya saben qui\u00e9n 60",
            "start": 934.899,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "60 de aprobaci\u00f3n",
            "start": 939.04,
            "duration": 6.529
        },
        {
            "text": "30 desaprobaci\u00f3n",
            "start": 941.889,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 948.27,
            "duration": 5.429
        }
    ],
    "transcription_text": "y este 10 de mayo el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador celebr\u00f3 el d\u00eda de las madres con concierto de la artista eugenia le\u00f3n en palacio nacional el d\u00eda de hoy lunes 10 de mayo enviamos nuestra felicitaci\u00f3n sincera cari\u00f1osa a todas las madres de mexico para que se oiga la vanidad m\u00fasica norte y tambi\u00e9n que traiga al cart\u00f3n lleno de cerveza y exterminar en el informe semanal de salud se confirm\u00f3 que contin\u00faa a la baja la pandemia por otro lado aumentan las personas vacunadas y las dosis adquiridas cuatro meses continuos de reducci\u00f3n de la epidemia 4 meses 16 semanas y tenemos en el segmento m\u00e1s reciente entre la semana 15 y la semana perd\u00f3n 16 y la semana 17 en este momento vivimos en la de semana 19 una reducci\u00f3n de 17% s\u00f3lo parece segmento reciente que se sostiene a lo largo de un par de d\u00edas veremos que cerraremos la semana con una reducci\u00f3n de tama\u00f1o semejante nueve millones y medio de personas tienen ya esquema completo de vacunaci\u00f3n esquema completo nueve millones y medio y en la siguiente imagen lo que vemos es la reducci\u00f3n de la hospitalizaci\u00f3n la hospitalizaci\u00f3n se reduce en la medida en que hay menos personas enfermas menos personas con enfermedad grave y por lo tanto menor necesidad de camas hospitalarias 84% si comparamos la primera semana de enero con esta semana con el d\u00eda de ayer 84% se ha reducido la hospitalizaci\u00f3n por covite respecto a la vacunaci\u00f3n hemos continuado vacunando en grandes cantidades recuerde que ya llegamos a un punto m\u00e1ximo de vacunaci\u00f3n m\u00e1s de 600.000 dosis diarias nos muestran que tenemos 21 veinti\u00fan millones 358 mil dosis aplicadas en forma acumulativa y en la siguiente lo que vemos es 14 millones 220 mil personas han recibido al menos una dosis nueve millones y medio las dos dosis completa hemos recibido 27 millones de dosis de vacunas nos da un gusto permiso de presentar ustedes medios de comunicaci\u00f3n y a la poblaci\u00f3n en general el inicio de una nueva grupo un nuevo grupo de vacunaci\u00f3n prioritaria que es el embarazo la justificaci\u00f3n principal es que este grupo las mujeres embarazadas existe mucha evidencia tanto internacional como con los datos que tenemos en m\u00e9xico de que la infecci\u00f3n por el virus sars 2 en el embarazo la enfermedad comida es m\u00e1s grave se hospitalizan m\u00e1s y tambi\u00e9n hay mayor riesgo de muerte m\u00e9xico est\u00e1 en el lugar n\u00famero 12 en cuanto y acceso a dosis aplicadas y segundo lugar en am\u00e9rica latina con el mayor n\u00famero de dedos adquiridos y aplicas por su parte gobernadores enlazar\u00e1n en vivo a palacio nacional para explicar los procesos de vacunaci\u00f3n al mismo tiempo el director de birmex pedro zenteno resalt\u00f3 la llegada de nuevas dosis al pa\u00eds es un gran vio aqu\u00ed en sinaloa estamos muy contentos por el inicio del proceso de vacunaci\u00f3n para m\u00e1s de 80 mil docentes aqu\u00ed en sinaloa gracias a usted por todo el apoyo por la gesti\u00f3n que planteamos y que inmediatamente no respondi\u00f3 el 25 de todos los 17 municipios estamos efectivamente aqu\u00ed en el aeropuerto de la ciudad de mexico y el d\u00eda de hoy recibimos 585 1012 de facer con esto este laboratorio ha hecho llegar a nuestro pa\u00eds 11 millones 245 mil 65 dosis que representa el 40 por ciento del total que ha llegado al pa\u00eds el presidente de l\u00f3pez obrador conmemor\u00f3 el d\u00eda nacional de la enfermer\u00eda otorgando premios al personal m\u00e1s destacado en esta materia son las enfermeras las que est\u00e1n m\u00e1s tiempo con los pacientes han sido ahora con la pandemia esenciales fundamentales hero\u00ednas funcionarios del gobierno federal explicaron los procesos de atenci\u00f3n a los distintos conflictos mineros que existen en el pa\u00eds la secretaria gobernaci\u00f3n como facilitador del di\u00e1logo para la atenci\u00f3n de seis conflictos mineros en los estados de sinaloa baja california guerrero zacatecas y quer\u00e9taro con esta intervenci\u00f3n se han escuchado las voces de los interesados y se ha logrado generar acuerdos consensuados en beneficio de todas las partes interesadas el director de pemex octavio romero explic\u00f3 11 puntos de avance que se han realizado en la paraestatal para su rescate entre distintos temas destac\u00f3 el aumento de producci\u00f3n en esta administraci\u00f3n comparada con los resultados a la reforma energ\u00e9tica hubo una inversi\u00f3n durante 15 a\u00f1os en aguas profundas en aquel entonces se publicitaba el tesoro de las aguas profundas petr\u00f3leo que hab\u00eda all\u00e1 durante 15 a\u00f1os se invirti\u00f3 y la inversi\u00f3n fue del orden de 241 mil millones de pesos y a la vuelta de 15 a\u00f1os esta es la producci\u00f3n de aceite y esta es la producci\u00f3n de gas pero no se ha obtenido una gota de aceite ni un pie c\u00fabico de gas a contrapelo en esta administraci\u00f3n del presidente del obrador hemos en dos a\u00f1os invertido cerca de 80 mil millones de pesos en cantos nuevos hoy d\u00eda tenemos 186 mil barriles diarios de aceite de estos campos nuevos y 415 millones de pies c\u00fabicos de gas diarios de producci\u00f3n esta es la diferencia entre lo que prometi\u00f3 la reforma energ\u00e9tica y la instrucci\u00f3n del presidente de l\u00f3pez obrador de trabajar invertir en aguas someras y en tierra en donde realmente si hay petr\u00f3leo para sacar por su parte el presidente de l\u00f3pez obrador declar\u00f3 que la destrucci\u00f3n de industrias nacionales estrat\u00e9gicas fue provocada por una red de traficantes de influencias medios empresarios y pol\u00edticos de la era neoliberal fue una tragedia enorme y el da\u00f1o qu\u00e9 ocasion\u00f3 la pol\u00edtica neoliberal en nuestro pa\u00eds nunca se hab\u00eda llevado a cabo un saqueo un robo de tal magnitud como el qu\u00e9 se realiz\u00f3 en 36 a\u00f1os del periodo neoliberal el caso de la industria petrolera desastre porque nuestro pa\u00eds ten\u00eda producci\u00f3n petr\u00f3leo cruz ten\u00eda capacidad de refinaci\u00f3n de su materia prima no compr\u00e1bamos gasolina en el exterior en el extranjero todos los que se consum\u00eda de gasolina se produc\u00eda en mexico ahora tenemos que comprar el 65 por ciento de la gasolina que consumimos porque no se construy\u00f3 en todo el periodo neoliberal una refiner\u00eda al contrario lo que quer\u00edan era convertirlas por completo en chatarra pues una red y complicidades de componendas est\u00e1n metidos hasta periodistas pol\u00edticos el se\u00f1or ansiedad le pagaba los vi\u00e1ticos quien fue gobernador de coahuila solo en morella bi\u00f3ticos de m\u00e1s de 30 millones de pesos el presidente mexicano conmemora los 700 a\u00f1os de la fundaci\u00f3n de m\u00e9xico tenochtitl\u00e1n acompa\u00f1ado de la ex presidenta de brasil dilma rousseff tengo en el norte est\u00e1 aqu\u00ed celebrando con todos ustedes y con todos los mexicanos y mexicanas la gran historia de mexico y seguiremos luchando junto con los \u00e1ngeles del continente para construir una latinoam\u00e9rica unida basada en la justicia en la igualdad light la dignidad y la independencia que todo nuestro pueblo merece agradezco a ustedes en la invitaci\u00f3n y la atenci\u00f3n que me brindan en este momento muchas gracias nuestro objetivo por eso ha sido encender de nuevo la llama de la esperanza que fe en la viabilidad del pa\u00eds y de su capital y en un futuro personal digno y mejor para todas y todos a eso hemos convocado en la actual en la actual etapa de la cuarta transformaci\u00f3n a construir entre todos y todas la esperanza para darle a cada ni\u00f1o a cada joven a cada anciano a cada mujer ya cada hombre nuevas importantes y poderosas razones para vivir para so\u00f1ar y para triunfar en esta ciudad generosa y fraterna para lograr este prop\u00f3sito existen condiciones inmejorables hay una voluntad colectiva a favor del cambio la gente demanda a participar en la construcci\u00f3n de una nueva legalidad de una nueva convivencia de una nueva rep\u00fablica ante la entrega de vales de algunos candidatos el mandatario mexicano reprodujo unos v\u00eddeos donde a\u00f1os atr\u00e1s el presidente y consejeros del ine calificaban de negativo la entrega de tarjetas a cambio de votos que le parece el presidente qu\u00e9 opini\u00f3n tiene y respecto a la entrega de estos de estos vales que es una flagrante violaci\u00f3n a la letra de electoral brad le est\u00e1n entregando principalmente en le\u00f3n y hay que denunciarlo y nosotros lo vamos a enviar a la a la fiscal\u00eda electoral me llam\u00f3 la atenci\u00f3n sobre esto la actitud de los consejeros del ine del presidente y de uno de los consejeros ahora que hicimos la denuncia por las tarjetas en el caso de nuevo le\u00f3n y en otros casos y salieron a decir los del ine que no era delito que era un cart\u00f3n que no era dinero y que est\u00e9 haciendo un compromiso insisto no gen\u00e9rico como la realizaci\u00f3n de una carretera no gen\u00e9rico como la instrumentaci\u00f3n de un programa social en general en abstracto sino una compromiso personalizado espec\u00edfico si votas por m\u00ed y si gano aqu\u00ed te voy a dar tal cosa hace que la frontera desde mi punto de vista de lo l\u00edcito o si se quiere la frontera de considerar ese gasto como un gasto de propaganda en cambio se convierta como una promesa de la vida d\u00e1diva y consecuentemente desde mi punto de vista en un gasto indebido en un gasto que no podemos me parece y coincido con lo que se ha se\u00f1alado menos todav\u00eda de cara a la elecci\u00f3n de 2018 m\u00e1s vale ir generando certezas de cara a esa elecci\u00f3n ese conjunto de elecciones no podemos permitir se ha considerado como un gasto de campa\u00f1a raz\u00f3n por la cual voy a adherir me a la opci\u00f3n de datos personales es incorrecta e incluso el proyecto propone dar vista al inai por posible uso indebido de datos personales por parte del partido la coalici\u00f3n la concatenaci\u00f3n de promesas de apoyo entrega de tarjetas llamadas nada m\u00e1s ni nada menos que monederos en un escenario de carencia social a cambio datos de los individuos que ser\u00e1n benefactores beneficiarios y sufragan por el partido y este resulta ganador da una secuencia de condicionamiento de apoyos sociales a los necesitados a cambio de su voto no no es una promesa general leg\u00edtima y v\u00e1lida a mi entender la coalici\u00f3n cruz\u00f3 la frontera de la propuesta y lleg\u00f3 al territorio de la d\u00e1diva y su gasto en estas tarjetas en estos formatos en este procedimiento no puede ser considerado como leg\u00edtimo y v\u00e1lido por esta autoridad ello merece ser sancionado por el ine hoy y por supuesto de cara a 2018 el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador mostr\u00f3 las mediciones de una consultora internacional de la aprobaci\u00f3n de l\u00edderes del mundo donde habl\u00f3 se coloc\u00f3 como el l\u00edder en aprobaci\u00f3n global es un impuesto el caso en eeuu del desempe\u00f1o de los presidentes del mundo y el de tepetit\u00e1n macuspana tabasco ya est\u00e1 en primer lugar australia 52 de aprobaci\u00f3n 40 desaprobaci\u00f3n ya saben qui\u00e9n 60 60 de aprobaci\u00f3n 30 desaprobaci\u00f3n [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:16:28.615756"
}