{
    "video_id": "5frSmS-dIIU",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5frSmS-dIIU/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC34xuqOgnBbLbj3llCKpY9Zsl42Q",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5frSmS-dIIU",
    "video_title": "Programas para el Bienestar, desde La Paz, Estado de M\u00e9xico.",
    "video_length_seconds": 2950,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1.65,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "preside este evento programas para el",
            "start": 2.879,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "bienestar el presidente constitucional",
            "start": 4.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 7.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 8.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador lo",
            "start": 19.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1a la gobernadora constitucional",
            "start": 21.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez",
            "start": 24.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 30.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica",
            "start": 34.04,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Leticia Ram\u00edrez",
            "start": 36.0,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "Amaya el secretario de agricultura y",
            "start": 40.92,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "desarrollo rural V\u00edctor Villalobos",
            "start": 43.44,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Ar\u00e1mbula el secretario de trabajo y",
            "start": 48.719,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "previsi\u00f3n social mar Bola\u00f1os",
            "start": 51.0,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 54.21,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el coordinador general de programas para",
            "start": 64.479,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "el bienestar Carlos Torres",
            "start": 66.479,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "Rosas el subsecretario de egresos de la",
            "start": 70.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 73.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de boton",
            "start": 76.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la subsecretaria de empleo y",
            "start": 80.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "productividad laboral Ch\u00e1vez",
            "start": 83.759,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "la subsecretaria es la enera vega Rangel",
            "start": 90.479,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "responsable del programa de",
            "start": 93.159,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "vivienda el director general del banco",
            "start": 98.159,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "de bienestar V\u00edctor Manuel lami",
            "start": 100.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Bocanegra el director general de",
            "start": 106.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "seguridad alimentaria mexicana Leonel",
            "start": 109.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Cota",
            "start": 111.28,
            "duration": 2.519
        },
        {
            "text": "Monta\u00f1o la directora general del",
            "start": 115.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "programa la escuela es nuestra",
            "start": 117.479,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "el coordinador Nacional del programa de",
            "start": 124.759,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 126.719,
            "duration": 5.001
        },
        {
            "text": "Abraham V\u00e1zquez",
            "start": 128.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "piceno la directora general de",
            "start": 133.92,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "financiera para el bienestar Mar\u00eda Del",
            "start": 136.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Roc\u00edo Mej\u00eda",
            "start": 138.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "flores el director general de ingenieros",
            "start": 143.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de la secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 146.0,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "nacional",
            "start": 148.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 151.29,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "cantes Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 153.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 156.36,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 158.08,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 160.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 161.879,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "bienvenidos les invitamos a tomar",
            "start": 168.599,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 172.92,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "asiento procederemos con el mensaje de",
            "start": 175.159,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo de la gobernadora",
            "start": 177.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico",
            "start": 179.8,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "maestra Delfina G\u00f3mez",
            "start": 181.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 188.47,
            "duration": 12.01
        },
        {
            "text": "\u00c1lvarez Buenas tardes a todas a todos",
            "start": 196.519,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "ustedes oigan C\u00f3mo",
            "start": 200.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "estamos bien",
            "start": 204.12,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "contentos",
            "start": 206.319,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 208.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "mu muy contenta pero tambi\u00e9n muy",
            "start": 210.48,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "agradecida por este espacio que nos da",
            "start": 214.68,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "nuestro presidente de la rep\u00fablica el",
            "start": 218.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 220.56,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "Obrador Muchas",
            "start": 223.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "gracias presidente por estar aqu\u00ed de",
            "start": 225.519,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "verdad en",
            "start": 228.879,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "municipio con muchas con muchas",
            "start": 231.159,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "necesidades Pero tambi\u00e9n con mucho calor",
            "start": 234.28,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "humano con mucho esp\u00ed",
            "start": 237.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "y sobre todo de mucho cari\u00f1o y quiero",
            "start": 240.92,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pedirle de favor a nuestra presidenta",
            "start": 244.319,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "municipal que se encuentra aqu\u00ed Muchas",
            "start": 246.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "gracias por estar aqu\u00ed gracias",
            "start": 249.159,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "presidenta les quiero",
            "start": 252.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "comentar",
            "start": 255.44,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "que tenemos la gran",
            "start": 258.079,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "oportunidad les quiero",
            "start": 263.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "comentar que tenemos la gran oportunidad",
            "start": 266.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 270.6,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "trabajar de manera coordinada y trabajar",
            "start": 271.36,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "por nuestro querido municipio de Los",
            "start": 276.199,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "Reyes as\u00ed de que un aplauso a todos los",
            "start": 279.0,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "vecinos de este municipio Much\u00edsimas",
            "start": 281.32,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "gracias pero tambi\u00e9n quiero Resaltar la",
            "start": 285.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "presencia de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 288.88,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "secretarios de las diferentes \u00e1reas que",
            "start": 291.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y que les",
            "start": 293.919,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "agradezco mucho un aplauso a todos",
            "start": 295.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "nuestros compa\u00f1eros de de todas las",
            "start": 298.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de este gabinete",
            "start": 300.28,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "presidencial Gracias porque todo lo que",
            "start": 302.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacen es En beneficio de la",
            "start": 306.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 309.28,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "adelante y",
            "start": 311.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "vamos y vamos",
            "start": 313.919,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "a a pedirles a ver estamos contento s\u00ed o",
            "start": 318.24,
            "duration": 13.239
        },
        {
            "text": "no Bueno miren ahora",
            "start": 325.08,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en este",
            "start": 331.919,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "encuentro en este encuentro que tenemos",
            "start": 333.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "entre gobierno Oigan A poco no es un",
            "start": 337.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "honor estar con",
            "start": 340.96,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "Obrador pues hay que demostrarlo con",
            "start": 342.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "alegr\u00eda hay que demostrarlo con emoci\u00f3n",
            "start": 346.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "y hay que",
            "start": 350.16,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "demostrarlo como lo sabemos hacer Con",
            "start": 351.52,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mucho respeto les parece Ah Le va bueno",
            "start": 355.0,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "honor estar con",
            "start": 360.12,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "Obrador estar con Obrador yo creo que",
            "start": 364.16,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "cada encuentro con cada municipio al que",
            "start": 368.759,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "hemos asistido me llena de mucha energ\u00eda",
            "start": 372.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "y me compromete a trabajar m\u00e1s sin",
            "start": 376.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "descanso por esta maravillosa tierra que",
            "start": 379.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "es nuestro estado de M\u00e9xico por eso",
            "start": 382.319,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "insisto me alegra mucho contar con la",
            "start": 385.16,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "presencia de nuestro idente de la",
            "start": 387.599,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 390.24,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "Obrador s\u00e9 que a ustedes tambi\u00e9n les",
            "start": 394.36,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "emociona que nos est\u00e9 acompa\u00f1ando por",
            "start": 399.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "eso presidente Muchas gracias y quiero",
            "start": 402.72,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reflexionar junto con",
            "start": 406.8,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "ustedes sobre la situaci\u00f3n de que cuando",
            "start": 408.84,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "se tiene un poder se tiene que",
            "start": 411.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "aprovechar y sin duda alguna alguien que",
            "start": 414.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los ha demostrado es nuestro presidente",
            "start": 417.639,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "\u00e9l nos ha ense\u00f1ado que el poder es la",
            "start": 421.479,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "capacidad de influir y generar cambios",
            "start": 424.759,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "para beneficio de todos especialmente",
            "start": 427.52,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para los m\u00e1s necesitados y adquiere su",
            "start": 430.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "verdadero significado y su veradero",
            "start": 433.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito cuando se pone al Servicio del",
            "start": 436.68,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "pueblo en los \u00faltimos a\u00f1os hemos sido",
            "start": 439.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "testigos de un cambio profundo en la",
            "start": 442.919,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "forma en como se ejerce el poder en",
            "start": 445.24,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds los programas de bienestar",
            "start": 447.16,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que es lo que hoy vamos a trabajar y que",
            "start": 450.639,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "nuestro presidente viene a hacer ese",
            "start": 452.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis y esa evaluaci\u00f3n han demostrado",
            "start": 454.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que el poder pol\u00edtico puede ser",
            "start": 458.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "utilizado como una herramienta efectiva",
            "start": 460.8,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "para brindar el apoyo directo a j\u00f3venes",
            "start": 463.8,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "a estudiantes a adultos mayores a",
            "start": 467.199,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "personas con discapacidad a productores",
            "start": 470.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "y a las familias m\u00e1s",
            "start": 473.52,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "vulnerables estos programas sin duda han",
            "start": 475.319,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "marcado unito Pol mexicana al garantizar",
            "start": 477.879,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "que los recursos lleguen de forma",
            "start": 481.72,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "directa y sin intermediarios a aquellos",
            "start": 483.56,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s lo requieren puedo decirles que",
            "start": 486.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 538 millones de pesos han sido",
            "start": 490.08,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "invertidos en el programa de pensi\u00f3n",
            "start": 493.319,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "para el bienestar de adultos mayores se",
            "start": 495.879,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "han entregado cerca de 39 millones de",
            "start": 498.879,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "pesos en pensiones para personas con",
            "start": 502.039,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "discapacidad permanente y que en un",
            "start": 504.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "momento m\u00e1s nuestro presidente nos va a",
            "start": 507.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "dar un anunci muy importante para todas",
            "start": 508.68,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "las personas con discapacidad ahorita lo",
            "start": 510.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "van a escuchar y sin duda alguna Tambi\u00e9n",
            "start": 512.76,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "tenemos el programa de la escuela es",
            "start": 516.32,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "nuestra el programa de j\u00f3venes",
            "start": 518.24,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "construyendo el futuro el programa de",
            "start": 520.32,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "apoyo con fertilizantes las tandas del",
            "start": 522.56,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "bienestar en todo el pa\u00eds en todo el",
            "start": 525.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estado se han invertido cerca de 78,000",
            "start": 527.72,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "millones de pesos directamente en",
            "start": 530.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "beneficio del pueblo por eso yo insisto",
            "start": 532.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los programas de bienestar marcan el",
            "start": 535.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "inicio de un camino esencial en la",
            "start": 538.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y",
            "start": 540.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "equitativa y por eso nuestra",
            "start": 542.8,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 544.839,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "sostiene el firme prop\u00f3sito de",
            "start": 547.399,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "profundizar esta agenda integral de",
            "start": 549.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "apoyo en los sectores m\u00e1s",
            "start": 551.64,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "desfavorecidos mantenemos el poder al",
            "start": 553.959,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "servicio de los ciudadanos asegurando",
            "start": 556.36,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "que el pueblo sea el \u00fanico beneficiario",
            "start": 559.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "y por ello se\u00f1or presidente aprovecho",
            "start": 561.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "para refrendar mi compromiso de trabajar",
            "start": 564.12,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "como usted nos ha ense\u00f1ado de poder",
            "start": 567.279,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "servir al pueblo Porque esa es nuestra",
            "start": 569.92,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n y es nuestro compromiso y",
            "start": 572.04,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n quiero aprovechar para decirle",
            "start": 574.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed a nuestros vecinos de los reyes que",
            "start": 577.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "claro que se les va a atender en lo que",
            "start": 580.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "han ido a solicitar a palacio que he",
            "start": 582.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "estado escuchando y En algunos momentos",
            "start": 585.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "me han informado sobre los maestros que",
            "start": 587.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "han ido a solicitar apoyo Recuerden que",
            "start": 589.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "si alguien nos ha puesto el ejemplo en",
            "start": 592.2,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "dar la basificaci\u00f3n a nuestros maestros",
            "start": 594.48,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "es el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 597.12,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "Obrador",
            "start": 598.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "y el estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n har\u00e1 lo",
            "start": 599.68,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "propio en la medida de sus posibilidades",
            "start": 602.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y con los canales que deben de ser los",
            "start": 606.64,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adecuados que las escuelas he quedado de",
            "start": 609.04,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "que voy a visitarlas e iremos a",
            "start": 612.2,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "visitarlas personalmente porque a m\u00ed me",
            "start": 614.12,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "interesa de primera fuente atender las",
            "start": 616.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "necesidades de la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n",
            "start": 619.6,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "quiero aprovechar y enviar un",
            "start": 622.32,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "reconocimiento a todos los compa\u00f1eros de",
            "start": 624.68,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "las diferentes instituciones y de los",
            "start": 627.2,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "diferentes secretar\u00edas que han estado",
            "start": 629.36,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ahorita trabajando y que se han her",
            "start": 631.959,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "mandado con nuestros compa\u00f1eros de",
            "start": 633.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "Acapulco de verdad muchas gracias desde",
            "start": 636.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed les enviamos no solamente un saludo",
            "start": 638.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "a todos nuestros compa\u00f1eros que est\u00e1n",
            "start": 641.76,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "pasando una situaci\u00f3n dif\u00edcil pero que",
            "start": 643.6,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sin duda alguna algo que nos ha",
            "start": 646.959,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "instruido nuestro presidente es",
            "start": 649.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "colaborar y apoyar En beneficio de todos",
            "start": 651.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "nu nuestros ahora s\u00ed que nuestros",
            "start": 655.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "connacionales y por eso se\u00f1or presidente",
            "start": 657.04,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "le le informo que Estado de M\u00e9xico no se",
            "start": 660.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "quedar\u00e1 atr\u00e1s apoyaremos con lo que sea",
            "start": 663.24,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "necesario para todos nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 665.72,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "que ahorita est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n",
            "start": 667.88,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "complicada en Acapulco Guerrero y que",
            "start": 669.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "sepa que Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n sabe",
            "start": 671.959,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "ser solidario ante estas situaciones que",
            "start": 674.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "reconocemos el esfuerzo que ha hecho",
            "start": 677.839,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "usted por atender esta situaci\u00f3n que yo",
            "start": 680.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "digo sin duda alguna el presidente nos",
            "start": 684.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "sigue ense\u00f1ando lo que debe de hacer ser",
            "start": 687.16,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "un gobernante estar cercano a su pueblo",
            "start": 689.839,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "y no dejar de atender a los m\u00e1s",
            "start": 692.16,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "necesitados Gracias presidente y sea",
            "start": 694.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "bienvenido al Estado de M\u00e9xico",
            "start": 696.639,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Much\u00edsimas gracias a ustedes estamos",
            "start": 698.639,
            "duration": 4.111
        },
        {
            "text": "para servirles",
            "start": 700.839,
            "duration": 14.761
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 702.75,
            "duration": 12.85
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 717.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "solicitamos la palabra a la",
            "start": 721.279,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "subsecretaria de bienestar licenciada",
            "start": 722.839,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda",
            "start": 724.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 728.36,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "P\u00e9rez muy buenos d\u00edas con Venia se\u00f1or",
            "start": 733.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a",
            "start": 737.48,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "todos saludo con mucho gusto a la",
            "start": 740.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "maestra Delfina gz \u00c1lvarez gobernadora",
            "start": 742.639,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de M\u00e9xico a la",
            "start": 745.04,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "secretaria a todos los que integran mis",
            "start": 747.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros Este presidium pero sobre",
            "start": 750.68,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "todo a la gente que se da cita en este",
            "start": 753.279,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "espacio para acompa\u00f1ar la visita de",
            "start": 755.88,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 758.32,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Obrador al Estado de",
            "start": 760.279,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Me permito informar sobre algunos",
            "start": 762.959,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "aspectos relevantes del estado que",
            "start": 765.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "guardan los programas para el bienestar",
            "start": 767.68,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "a cargo de esta dependencia aqu\u00ed en",
            "start": 769.88,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "tierras mexiquenses Pero antes de pasar",
            "start": 772.079,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "a las cifras quiero destacar el nuevo",
            "start": 774.8,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "papel del estado mexicano el cambio de",
            "start": 776.8,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "visi\u00f3n que el gobierno del presidente",
            "start": 779.56,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Ha logrado en materia de",
            "start": 781.279,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "desarrollo social al pasar de un modelo",
            "start": 784.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "meramente asistencialista a uno de",
            "start": 787.12,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "bienestar que busque el ejercicio pleno",
            "start": 789.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de derechos la protecci\u00f3n y la inclusi\u00f3n",
            "start": 792.199,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "social con desarrollo sustentable sin",
            "start": 795.24,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n distinci\u00f3n ni condici\u00f3n alguna",
            "start": 798.88,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para cumplir as\u00ed con uno de los ejes",
            "start": 803.12,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "rectores de su administraci\u00f3n no dejar a",
            "start": 805.04,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "nadie y no dejar a nadie fuera el ferrio",
            "start": 808.24,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "combate a la corrupci\u00f3n y la",
            "start": 812.279,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de una austeridad",
            "start": 813.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "republicana que ha permitido obtener los",
            "start": 815.88,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "recursos suficientes para entregar",
            "start": 818.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "apoyos econ\u00f3micos directos a grupos",
            "start": 820.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "prioritarios y para afianzar este modelo",
            "start": 824.0,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de bienestar los programas sociales son",
            "start": 826.76,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "un Pilar",
            "start": 829.6,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "insustituible por ello el 8 de mayo de",
            "start": 830.959,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "2020 se public\u00f3 el decreto presidencial",
            "start": 833.839,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto",
            "start": 836.6,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "institucional para Elevar a este nivel",
            "start": 838.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el derecho a servicios de salud y",
            "start": 840.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "programas sociales los cuales contemplan",
            "start": 842.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "becas pensiones y apoyos la pensi\u00f3n para",
            "start": 845.56,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "el bienestar de las personas adultas",
            "start": 848.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mayores que otorga una pensi\u00f3n no",
            "start": 850.759,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "contributiva y se instrumenta bajo",
            "start": 852.92,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "reglas de operaci\u00f3n para asegurar su",
            "start": 855.399,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n eficiente eficaz equitativo y",
            "start": 857.399,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "transparente que cuenta actualmente con",
            "start": 861.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "un padr\u00f3n nacional superior a los 11",
            "start": 863.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "millones de derechohabientes aqu\u00ed en el",
            "start": 866.839,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico m\u00e1s de",
            "start": 869.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "1300,000 personas reciben este apoyo",
            "start": 871.92,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mico",
            "start": 874.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "bimestral se trata efectivamente de un",
            "start": 875.72,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "acto de Justicia social a favor de",
            "start": 878.279,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "quienes con su trabajo y esfuerzo",
            "start": 880.639,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "hicieron de M\u00e9xico una gran naci\u00f3n para",
            "start": 882.92,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "fomentar la vigencia efectiva y el",
            "start": 886.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "respeto irrestricto de los derechos de",
            "start": 889.519,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes y j\u00f3venes as\u00ed",
            "start": 892.72,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "como personas ind\u00edgenas con discapacidad",
            "start": 896.199,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "permanente se implement\u00f3 la pensi\u00f3n para",
            "start": 898.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "el bienestar de las personas con",
            "start": 901.44,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "discapacidad cuyo padr\u00f3n suma m\u00e1s de 1.2",
            "start": 903.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "millones de mujeres y hombres en todo el",
            "start": 907.16,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "pa\u00eds mientras que en el Estado de M\u00e9xico",
            "start": 909.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "asciende a casi 94,000",
            "start": 912.519,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "personas gracias al compromiso del",
            "start": 915.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 918.44,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Trabajamos para que este programa sea",
            "start": 920.839,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "universal a trav\u00e9s de los convenios que",
            "start": 922.92,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "se tienen con Pr\u00e1cticamente la mayor\u00eda",
            "start": 925.12,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "de las entidades",
            "start": 927.519,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "el programa de apoyo para el bienestar",
            "start": 929.16,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "de ni\u00f1as ni\u00f1os hijos de madres",
            "start": 930.88,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trabajadoras tambi\u00e9n Busca el bienestar",
            "start": 932.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "social y la igualdad mejorando las",
            "start": 935.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "condiciones de acceso y permanencia en",
            "start": 938.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "el mercado laboral de madres padres",
            "start": 940.48,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "solos o tutores que trabajan buscan",
            "start": 944.16,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "empleo o estudian su padr\u00f3n supera los",
            "start": 947.12,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "260,000 ni\u00f1as y ni\u00f1os beneficiados y en",
            "start": 950.839,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico hay m\u00e1s de",
            "start": 953.759,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "14,300 que tienen este de apoyo que",
            "start": 956.72,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "visibiliza a un sector que quiere de m\u00e1s",
            "start": 959.279,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "m\u00e1s acciones para alcanzar su",
            "start": 961.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "bienestar finalmente el programa",
            "start": 964.199,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "sembrando vida con m\u00e1s de 14",
            "start": 966.56,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "beneficiarias y beneficiarios aqu\u00ed en el",
            "start": 968.8,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Estado de M\u00e9xico Busca contribuir al",
            "start": 970.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "bienestar social de sembradoras y",
            "start": 973.16,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "Sembradores mediante el impulso de la",
            "start": 975.12,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "autosuficiencia alimentaria con acciones",
            "start": 977.36,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "que favorecen la reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 980.04,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "tejido social y la recuperaci\u00f3n del",
            "start": 981.839,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "medio",
            "start": 983.839,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ambiente la acci\u00f3n social del Go que",
            "start": 986.079,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel",
            "start": 989.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador ha permitido la evoluci\u00f3n",
            "start": 990.68,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de un modelo asistencialista a uno de",
            "start": 993.44,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "ejercicio pleno de derechos y a trav\u00e9s",
            "start": 996.12,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "de un cambio institucional y",
            "start": 998.759,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "program\u00e1tico profundo que ha puesto en",
            "start": 1000.199,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "el centro de la atenci\u00f3n a la gente y a",
            "start": 1002.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "su bienestar Much\u00edsimas",
            "start": 1004.959,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1017.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el",
            "start": 1027.199,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "coordinador Nacional del programa becas",
            "start": 1029.24,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "para el bienestar Benito Ju\u00e1rez",
            "start": 1031.24,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "licenciado Abraham v\u00e1quez",
            "start": 1033.12,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1035.81,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "piceno Muy buenas tardes a todas y todos",
            "start": 1037.839,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "muy buenas tardes se\u00f1or presidente",
            "start": 1041.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "Buenas tardes gobernadora maestra",
            "start": 1043.88,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "Delfina G poderle Llamar gobernadora a",
            "start": 1047.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la maestra",
            "start": 1051.16,
            "duration": 21.22
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1052.98,
            "duration": 19.4
        },
        {
            "text": "Delfina la coordinaci\u00f3n Nacional de",
            "start": 1072.52,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "becas programas prioritarios para el",
            "start": 1077.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico que en conjunto",
            "start": 1079.88,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tienen como objetivo combatir la",
            "start": 1082.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "deserci\u00f3n escolar es decir que las ni\u00f1as",
            "start": 1084.2,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de menores",
            "start": 1087.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "recursos abandonen sus estudios estos",
            "start": 1090.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "programas nacen en el 2019 con el",
            "start": 1093.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "triunfo del pueblo y la llegada del",
            "start": 1096.52,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a",
            "start": 1098.76,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la presidencia de",
            "start": 1101.12,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico sin duda nunca en la historia se",
            "start": 1106.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan invertido tanto en la educaci\u00f3n",
            "start": 1109.6,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico hoy cada a\u00f1o m\u00e1s de 12",
            "start": 1111.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes reciben una beca",
            "start": 1115.32,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "educativa desde el preescolar hasta la",
            "start": 1117.52,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "licenciatura millones cuentan cada a\u00f1o",
            "start": 1121.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "con una beca educativa de 875 pes",
            "start": 1123.88,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "mensuales en educaci\u00f3n b\u00e1sica Hoy",
            "start": 1127.76,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "podemos decir con toda certeza que en",
            "start": 1130.48,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "las m\u00e1s de 50,000 escuelas m\u00e1s pobres de",
            "start": 1133.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "este pa\u00eds de educaci\u00f3n b\u00e1sica que que",
            "start": 1136.039,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ubicadas en las localidades",
            "start": 1138.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n",
            "start": 1140.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atendemos a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os con",
            "start": 1143.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "una beca familiar con ello no solo se",
            "start": 1146.64,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "combate el abandono escolar tambi\u00e9n se",
            "start": 1149.44,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "combate la pobreza y con ello se permite",
            "start": 1151.84,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "el acceso a algo que en el pasado ya",
            "start": 1154.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estaba negado a la gran mayor\u00eda de los",
            "start": 1156.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mexicanos que es la movilidad social en",
            "start": 1158.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el caso del programa de educaci\u00f3n media",
            "start": 1162.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "superior atendemos cada a\u00f1o a Casi 6",
            "start": 1164.159,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "millones de estudiantes de todas las",
            "start": 1167.559,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "escuelas p\u00fablicas escolarizadas Este",
            "start": 1169.96,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "programa Es Universal es decir atiende a",
            "start": 1173.559,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "todos los estudiantes del bachillerato",
            "start": 1176.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "p\u00fablico escolarizado porque en este",
            "start": 1178.88,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nivel educativo se se presentaba la",
            "start": 1181.08,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "mayor tasa de deserci\u00f3n escolar desde el",
            "start": 1183.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "2019 y hasta la fecha",
            "start": 1187.24,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "1,281 j\u00f3venes que hab\u00edan abandonado sus",
            "start": 1190.72,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "estudios de preparatoria o que no se",
            "start": 1193.72,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "hab\u00edan inscrito a este nivel educativo",
            "start": 1195.919,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "han regresado a los salones de clase y",
            "start": 1198.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "en este momento estamos recibiendo a",
            "start": 1200.76,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "1,693 1000 j\u00f3venes que por primera vez",
            "start": 1204.159,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "est\u00e1n ingresando a la preparatoria en el",
            "start": 1207.2,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "nivel de licenciatura m\u00e1s de medio",
            "start": 1209.76,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mill\u00f3n de estudiantes de las escuelas",
            "start": 1212.039,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "m\u00e1s marginadas del pa\u00eds reciben una beca",
            "start": 1213.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "educativa de",
            "start": 1216.36,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "2,575 pes mensuales entre ellas las",
            "start": 1218.28,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "universidades para el bienestar Benito",
            "start": 1221.799,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez y las escuelas normales Rurales y",
            "start": 1223.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "normales ind\u00edgenas sumado a esto las",
            "start": 1226.919,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "becas educativas de educaci\u00f3n media",
            "start": 1230.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "superior y de licenciatura junto con el",
            "start": 1232.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1235.36,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "son parte de la pol\u00edtica de atenci\u00f3n a",
            "start": 1237.96,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes mexicanos para que tengan",
            "start": 1240.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "opciones de estudio o de trabajo desde",
            "start": 1242.44,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "el 2019 a lo que llevamos de este a\u00f1o",
            "start": 1245.36,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "2023 6.4 millones de estudiantes de",
            "start": 1248.76,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bachillerato mayores de 18 a\u00f1os y",
            "start": 1252.559,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "875,000 j\u00f3venes de licenciatura en edad",
            "start": 1256.32,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de trabajar han recibido una beca",
            "start": 1259.4,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "educativa y con ello se ha garantizado",
            "start": 1261.52,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "su derecho al estudio sumado al gran",
            "start": 1263.84,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "esfuerzo que hace todos los d\u00edas la",
            "start": 1266.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda del trabajo a trav\u00e9s del",
            "start": 1268.799,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "programa j\u00f3venes construyendo el futuro",
            "start": 1271.159,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "en el cual se han capacitado para el",
            "start": 1274.08,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "empleo a 2.7 millones de j\u00f3venes en suma",
            "start": 1276.279,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "son casi 10 millones de j\u00f3venes",
            "start": 1280.679,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "atendidos durante estos 5 a\u00f1os de",
            "start": 1283.12,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "gobierno y",
            "start": 1285.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "246,000 millones de pesos una inversi\u00f3n",
            "start": 1286.679,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica que el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 1289.919,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "ocupa para atender a la juventud de este",
            "start": 1292.08,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es por todo esto que hoy en d\u00eda en",
            "start": 1294.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "el gobierno de M\u00e9xico buscamos becar",
            "start": 1297.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "para transformar la vida de los",
            "start": 1300.6,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "estudiantes de sus familias de sus",
            "start": 1302.12,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunidades y del pa\u00eds porque la",
            "start": 1304.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n es un derecho no es un",
            "start": 1307.36,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "privilegio Much\u00edsimas",
            "start": 1309.4,
            "duration": 3.279
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1317.039,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 1320.64,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1322.559,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 1323.84,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1325.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "Obrador amigas",
            "start": 1335.279,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1337.68,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "amigos de Los Reyes La Paz me da mucho",
            "start": 1339.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "gusto estar con",
            "start": 1343.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "ustedes as\u00ed as\u00ed",
            "start": 1345.799,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1350.37,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 1353.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "llevamos muchos",
            "start": 1354.24,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en esta",
            "start": 1356.72,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "lucha Y no voy a",
            "start": 1359.12,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "olvidar que aqu\u00ed en Los Reyes La",
            "start": 1363.0,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "Paz en",
            "start": 1368.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "1900",
            "start": 1371.799,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "96 ganamos por primera vez",
            "start": 1374.12,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "ID s\u00ed se acuerdan",
            "start": 1380.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "verdad Bueno los que tienen m\u00e1s",
            "start": 1383.36,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1388.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "edad fue todo un",
            "start": 1390.52,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "acontecimiento",
            "start": 1393.84,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 1396.039,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un liderazgo en",
            "start": 1397.679,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "esa \u00e9poca muy",
            "start": 1401.559,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "fuerte",
            "start": 1404.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "y se organiz\u00f3 la",
            "start": 1406.52,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "gente me acuerdo",
            "start": 1410.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que era secretario de",
            "start": 1412.84,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n Emilio",
            "start": 1418.039,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "chaufet que ya",
            "start": 1420.76,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "hab\u00eda ocupado el cargo de",
            "start": 1424.6,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de M\u00e9xico y me",
            "start": 1427.64,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 antes de las elecciones yo era",
            "start": 1432.159,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "dirigente de un partido",
            "start": 1435.76,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1439.52,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "me",
            "start": 1445.96,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "toc\u00f3 hablar con",
            "start": 1447.2,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1449.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y me quiso",
            "start": 1451.159,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "sopear me pregunt\u00f3 Y c\u00f3mo les va a ir en",
            "start": 1455.559,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el Estado de M\u00e9xico en la elecci\u00f3n en",
            "start": 1460.279,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "las elecciones municipales porque \u00e9l",
            "start": 1463.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "pidi",
            "start": 1466.919,
            "duration": 2.88
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 un gobernador",
            "start": 1470.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "interino no recuerdo ahora su",
            "start": 1474.12,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "nombre y \u00e9l se fue con Cedillo de",
            "start": 1477.84,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "secretario de",
            "start": 1482.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n",
            "start": 1483.799,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "entonces me pregunta Y c\u00f3mo les va a ir",
            "start": 1485.559,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "en las",
            "start": 1489.76,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "elecciones yo le",
            "start": 1492.72,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "contest\u00e9 m\u00e1s o",
            "start": 1496.76,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "menos",
            "start": 1501.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "hab\u00edamos triunfado solo",
            "start": 1503.039,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos creo que seis",
            "start": 1507.6,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "municipios se gobernaban",
            "start": 1511.72,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y me dice Cu\u00e1les piensan",
            "start": 1517.6,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "ganar y como yo",
            "start": 1521.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda decirle que \u00edbamos a ganar",
            "start": 1524.48,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Nesa que fue la primera",
            "start": 1532.679,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "vez que se gan\u00f3",
            "start": 1535.36,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Nesa le digo pues vamos a ganar algunos",
            "start": 1539.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "pero dice Cu\u00e1les de los",
            "start": 1542.559,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "grandes Le digo Bueno le ten\u00eda yo que",
            "start": 1545.84,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "decir algo le digo Pues a lo mejor le",
            "start": 1549.919,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "digo Los Reyes La",
            "start": 1553.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Paz",
            "start": 1556.679,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y me dice no dice ese",
            "start": 1563.2,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "no y ah\u00ed me",
            "start": 1567.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "cont\u00f3 una historia que no le voy a",
            "start": 1570.08,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "repetir",
            "start": 1573.0,
            "duration": 2.399
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1575.919,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "eh de",
            "start": 1578.08,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo hab\u00eda aqu\u00ed eh una",
            "start": 1580.679,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "fuerza pero",
            "start": 1586.12,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "Bien bien",
            "start": 1591.52,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1594.9,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1596.09,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "arraigada Y este no",
            "start": 1597.44,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "dice Ya me cont\u00f3 la historia y",
            "start": 1601.08,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "s\u00ed era una historia muy especial",
            "start": 1605.2,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "Que bueno Se los voy a",
            "start": 1610.2,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "contar",
            "start": 1616.6,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "hab\u00eda una se\u00f1ora con todo mi respeto",
            "start": 1620.039,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "para ella con todo mi respeto que se",
            "start": 1623.52,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "llamaba",
            "start": 1627.88,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1630.5,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1632.22,
            "duration": 10.14
        },
        {
            "text": "creo Marcela",
            "start": 1638.6,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "no ustedes me van a decir",
            "start": 1642.6,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Maricela",
            "start": 1646.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Maricela y",
            "start": 1652.08,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 1655.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1658.72,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "ten\u00eda mucha fuerza aqu\u00ed dice te voy a",
            "start": 1660.44,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "contar que una vez",
            "start": 1665.679,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "eh fui a los rey de la paz en mi campa\u00f1a",
            "start": 1669.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "para",
            "start": 1673.679,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "gobernador y este",
            "start": 1675.279,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y fue muy dif\u00edcil porque hubo hasta un",
            "start": 1678.84,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "enfrentamiento",
            "start": 1681.84,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh Y luego ya que soy gobernador ven\u00eda",
            "start": 1683.919,
            "duration": 10.961
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n municipal y hab\u00edan como",
            "start": 1689.159,
            "duration": 9.081
        },
        {
            "text": "siete candidatos que quer\u00edan ser",
            "start": 1694.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "presidente y entre esos",
            "start": 1698.24,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "candidatos estaba la se\u00f1ora",
            "start": 1701.84,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "Maricela y",
            "start": 1705.48,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1708.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "que los convoc\u00f3 a todos all\u00e1 a la casa",
            "start": 1709.559,
            "duration": 8.761
        },
        {
            "text": "de gobierno a los siete que",
            "start": 1714.12,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quer\u00edan",
            "start": 1718.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "y hab\u00eda una oficina ah\u00ed y les dijo",
            "start": 1720.08,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "P\u00f3nganse de",
            "start": 1724.399,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "acuerdo",
            "start": 1726.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y entre ustedes deciden Qui\u00e9n va a",
            "start": 1729.159,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ser el",
            "start": 1734.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "representante candidato o candidata dice",
            "start": 1736.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 1740.12,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 1740.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "hablaban",
            "start": 1743.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pestes de la se\u00f1ora maricel",
            "start": 1745.32,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "todos los mismos de su",
            "start": 1750.159,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "partido pero",
            "start": 1754.36,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que los deja",
            "start": 1756.32,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "ah\u00ed y",
            "start": 1759.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "nunca me",
            "start": 1762.0,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "imaginaba de",
            "start": 1763.919,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "quean aer acuerdo pero bueno Los dej\u00e9",
            "start": 1765.72,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed me fui a atender unas cosas porque",
            "start": 1768.64,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "antes les dije cuando est\u00e9n de acuerdo",
            "start": 1773.32,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "me mandan avisar para a ver qu\u00e9",
            "start": 1775.84,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "resuelven no hab\u00edan pasado",
            "start": 1780.799,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "dice ni 10 minutos cuando me mandan a",
            "start": 1784.519,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "decir",
            "start": 1789.279,
            "duration": 2.28
        },
        {
            "text": "ya ya estamos de",
            "start": 1791.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "acuerdo y ya regreso dice",
            "start": 1794.32,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1797.88,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "y le digo bueno Y cu\u00e1l es la opini\u00f3n qu\u00e9",
            "start": 1799.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 1803.559,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "pensando y todos en",
            "start": 1804.88,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "silencio y la \u00fanica que se re\u00eda era la",
            "start": 1807.48,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora y dicen",
            "start": 1812.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "Todos queremos que",
            "start": 1815.799,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "sea c\u00f3mo se llama la",
            "start": 1818.399,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1821.58,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora Maricela",
            "start": 1824.76,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1827.72,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "todos los que",
            "start": 1829.519,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "supuestamente se",
            "start": 1832.159,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "opon\u00edan y dice me qued\u00e9 as\u00ed y ella",
            "start": 1834.279,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "Todav\u00eda ri\u00e9ndose me dice Qu\u00e9 le parece",
            "start": 1839.12,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "licenciado Qu\u00e9 le",
            "start": 1844.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "parece entonces me platica eso y dice Y",
            "start": 1846.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "t\u00fa me vienes a decir aqu\u00ed que van a",
            "start": 1850.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "ganar en los reyes de la paz le digo",
            "start": 1853.48,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "Bueno vamos a hacer la lucha Y saben qu\u00e9",
            "start": 1857.279,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ganamos por el",
            "start": 1871.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1874.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pueblo Cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene",
            "start": 1881.919,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "eso 27 a\u00f1os y siempre aqu\u00ed hemos estado",
            "start": 1886.159,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "siempre luchando por la transformaci\u00f3n",
            "start": 1892.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "por eso le tengo mucho cari\u00f1o a la gente",
            "start": 1895.76,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "de Los Reyes La Paz mucho",
            "start": 1899.36,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "cari\u00f1o y",
            "start": 1904.24,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "vengo a",
            "start": 1906.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a seguir",
            "start": 1908.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "ayudando en",
            "start": 1911.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "todo lo que",
            "start": 1913.559,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "podamos es",
            "start": 1916.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "luchamos por un cambio para gobernar en",
            "start": 1918.279,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "favor de nuestro pueblo y sobre todo de",
            "start": 1923.08,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "la gente humilde de los pobres de",
            "start": 1926.919,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Vamos a",
            "start": 1938.159,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1940.3,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "seguir",
            "start": 1946.08,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ya conocen",
            "start": 1947.96,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ustedes todas las acciones de",
            "start": 1949.32,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "bienestar aqu\u00ed estamos aplicando el",
            "start": 1952.36,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "programa de j\u00f3venes construyendo el",
            "start": 1955.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "futuro Va a continuar Este programa para",
            "start": 1958.519,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes que ya no est\u00e1n",
            "start": 1962.96,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "estudiando que no tienen trabajo sean",
            "start": 1964.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "contratados se les d\u00e9 trabajo como",
            "start": 1967.519,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "aprendices para que se capaciten en",
            "start": 1970.84,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "comercios en peque\u00f1os talleres",
            "start": 1974.6,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "y van a recibir su salario un salario",
            "start": 1977.76,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo que ya no es el de antes ahora ya",
            "start": 1982.24,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "es un salario mejor un poco m\u00e1s de 200",
            "start": 1986.76,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "pesos mensuales Cuando llegamos al",
            "start": 1992.0,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "gobierno eran 86 pesos el salario m\u00ednimo",
            "start": 1994.6,
            "duration": 11.12
        },
        {
            "text": "Ahora son m\u00e1s de 200 pesos el salario",
            "start": 1998.799,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo y va a seguir aumentando el",
            "start": 2005.96,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "salario que todav\u00eda me",
            "start": 2008.72,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "queda este fin de a\u00f1o diciembre que",
            "start": 2012.6,
            "duration": 7.959
        },
        {
            "text": "vamos a resolver el aumento al salario Y",
            "start": 2016.799,
            "duration": 10.281
        },
        {
            "text": "va a crecer m\u00e1s el salario el",
            "start": 2020.559,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "ingreso tambi\u00e9n van a continuar las",
            "start": 2028.2,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "becas para los que estudian nivel",
            "start": 2031.84,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "universitario",
            "start": 2035.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "son hasta ahora",
            "start": 2038.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "5000 150 pesos bimestrales pero va",
            "start": 2040.88,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "aumentar tambi\u00e9n para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y",
            "start": 2045.32,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "Va a continuar la beca para estudiantes",
            "start": 2050.28,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "de nivel medio superior preparatoria",
            "start": 2053.24,
            "duration": 9.439
        },
        {
            "text": "bachilleres y van a continuar las becas",
            "start": 2058.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "para los que estudian preescolar",
            "start": 2062.679,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria y quiero",
            "start": 2064.639,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "quiero decirles que ahora se est\u00e1",
            "start": 2068.96,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "apoyando con 8000 becas para los que",
            "start": 2073.32,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "estudian nivel b\u00e1sico preescolar",
            "start": 2078.48,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria pero ya tenemos el",
            "start": 2081.04,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "acuerdo con la maestra Delfina que aqu\u00ed",
            "start": 2085.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "en Los Reyes La Paz y en los municipios",
            "start": 2088.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "m\u00e1s pobres del Estado de M\u00e9xico se va a",
            "start": 2091.2,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "aumentar ya desde este a\u00f1o a al doble",
            "start": 2094.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "las",
            "start": 2097.839,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "becas ya no van a ser 8000 16000",
            "start": 2101.079,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2108.18,
            "duration": 9.82
        },
        {
            "text": "becas se va",
            "start": 2116.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "ampliar el",
            "start": 2118.0,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "n\u00famero de",
            "start": 2120.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "beneficiarios en el programa la escuela",
            "start": 2121.96,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 2124.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "nuestra puesto a las madres padres de",
            "start": 2125.8,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "familia para que mejoren las",
            "start": 2130.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "instalaciones",
            "start": 2134.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "educativas que les llegue directo al",
            "start": 2136.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "presupuesto sin",
            "start": 2140.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "intermediarios para que en la asamblea",
            "start": 2142.44,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "escolar decidan Qu\u00e9 hacer con es",
            "start": 2145.88,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "presupuesto bueno son 159 escuelas que",
            "start": 2148.88,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "hay en el municipio de La Paz",
            "start": 2153.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "y ya se han",
            "start": 2157.68,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "entregado 70",
            "start": 2159.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "eh apoyos en 70",
            "start": 2162.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "escuelas aqu\u00ed",
            "start": 2165.64,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2167.8,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "Pamela Ella es la encargada Aqu\u00ed vamos",
            "start": 2170.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "atrasados hay que entregar",
            "start": 2177.079,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "todo te comprometes",
            "start": 2179.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "verdad a entregar a la",
            "start": 2182.72,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "159 escuelas todo el",
            "start": 2185.72,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2189.75,
            "duration": 3.739
        },
        {
            "text": "presupuesto los adultos",
            "start": 2193.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mayores aqu\u00ed en la",
            "start": 2196.64,
            "duration": 8.86
        },
        {
            "text": "paz que reciben la pensi\u00f3n son",
            "start": 2199.44,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2205.5,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "17819 se ya se entreg\u00f3 el bimestre",
            "start": 2209.0,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "septiembre octubre falta",
            "start": 2213.96,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "noviembre diciembre falta un bimestre",
            "start": 2217.319,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "y en",
            "start": 2222.56,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "Enero ya viene el aumento de",
            "start": 2224.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "25% Ahora",
            "start": 2234.0,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "son",
            "start": 2236.119,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "4000 800 pesos",
            "start": 2238.44,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "bimestrales ya a partir de enero son",
            "start": 2241.96,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "6000",
            "start": 2245.599,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2247.63,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "bimestral",
            "start": 2250.839,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "mensual 3000 y diario 100 pesos si es",
            "start": 2252.88,
            "duration": 10.719
        },
        {
            "text": "una una pareja de adulto mayor ya van a",
            "start": 2258.4,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "tener cuando menos",
            "start": 2263.599,
            "duration": 5.871
        },
        {
            "text": "para lo",
            "start": 2266.52,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2269.47,
            "duration": 11.41
        },
        {
            "text": "b\u00e1sico noticia es que hay",
            "start": 2275.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "1952 personas ni\u00f1as ni\u00f1os sobre todos",
            "start": 2281.319,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con discapacidad que est\u00e1n recibiendo",
            "start": 2285.72,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "apoyo y Hemos llegado a acuerdo con la",
            "start": 2288.839,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "maestra Delfina por eso es importante",
            "start": 2292.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "tener a la maestra",
            "start": 2296.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Delfina como",
            "start": 2298.2,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "gobernadora Es que este programa de la",
            "start": 2302.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n a personas con",
            "start": 2307.56,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "discapacidad lo",
            "start": 2310.28,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "iniciamos desde el comienzo del gobierno",
            "start": 2312.079,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "desde el",
            "start": 2315.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "2019 de finales del",
            "start": 2318.44,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "2018 principio del 2019 empez\u00f3 la",
            "start": 2321.96,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n para discapacitados pero solo",
            "start": 2325.28,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "hasta 29 a\u00f1os entonces de 29 a",
            "start": 2328.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "64 no",
            "start": 2334.56,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "recib\u00edan nada llegamos un acuerdo con la",
            "start": 2337.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "maestra para que el gobierno del Estado",
            "start": 2340.96,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico aporte la mitad y la otra",
            "start": 2344.599,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "mitad la federaci\u00f3n y ahora todos los",
            "start": 2348.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "discapacitados del Estado de M\u00e9xico de",
            "start": 2351.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "todas las edades van a tener su",
            "start": 2354.04,
            "duration": 10.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2357.92,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n",
            "start": 2365.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "vamos a seguir apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os de",
            "start": 2367.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "madres",
            "start": 2371.44,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "solteras y vamos a entregar todos estos",
            "start": 2372.4,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "apoyos a trav\u00e9s de las",
            "start": 2379.16,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "sucursales del banco del",
            "start": 2382.2,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "bienestar van a tener Ustedes todav\u00eda",
            "start": 2385.0,
            "duration": 10.319
        },
        {
            "text": "eh no falta porque lleva tiempo van a",
            "start": 2389.599,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "tener todos su su",
            "start": 2395.319,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "tarjeta del banco del bienestar a ver",
            "start": 2397.2,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "qui\u00e9nes tienen tarjeta",
            "start": 2400.28,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "ya ah\u00ed va ah\u00ed vamos avanzando todos con",
            "start": 2404.24,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "su tarjeta y van a ir a la sucursal del",
            "start": 2409.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "banco del bienestar a sacar lo que por",
            "start": 2413.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "derecho les corresponde ya sea la",
            "start": 2416.68,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pensi\u00f3n adulto mayor la pensi\u00f3n a",
            "start": 2419.56,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discapacidad la beca todos los apoyos",
            "start": 2422.04,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "con la tarjeta nada de",
            "start": 2425.92,
            "duration": 8.139
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2430.98,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "intermediarios nada de",
            "start": 2434.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que somos de la",
            "start": 2436.56,
            "duration": 3.759
        },
        {
            "text": "organizaci\u00f3n urbano",
            "start": 2441.4,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "popular Emiliano Zapata o de la",
            "start": 2444.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Organizaci\u00f3n de",
            "start": 2451.4,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "trabajadores Ricardo Flores Mag\u00f3n y dame",
            "start": 2455.319,
            "duration": 9.721
        },
        {
            "text": "a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar a la",
            "start": 2460.359,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "gente no primo hermano ya eso ya se",
            "start": 2465.04,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "acab\u00f3",
            "start": 2468.319,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "ya porque as\u00ed no",
            "start": 2471.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "llega hasta lo que estamos entregando",
            "start": 2477.079,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "para el mantenimiento de las escuelas",
            "start": 2480.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "directo a las sociedades de madres de",
            "start": 2483.2,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Padre de familia Porque si lo pasamos",
            "start": 2486.48,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "por todas las instancias de gobierno y",
            "start": 2490.16,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "por las",
            "start": 2492.72,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "organizaciones no llega o",
            "start": 2494.2,
            "duration": 8.639
        },
        {
            "text": "llega con moche con piquete de ojo y",
            "start": 2497.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "queremos que llegue completo a la gente",
            "start": 2502.839,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2507.44,
            "duration": 2.679
        },
        {
            "text": "directo",
            "start": 2515.24,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "con los programas de",
            "start": 2517.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mejoramiento de",
            "start": 2518.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "vivienda todo lo que podamos ayudar y",
            "start": 2521.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n con las tandas para el bienestar",
            "start": 2524.88,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "para la gente que se busca la vida como",
            "start": 2528.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "puede",
            "start": 2533.4,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "Y tambi\u00e9n vamos a seguir ayudando a",
            "start": 2535.04,
            "duration": 10.799
        },
        {
            "text": "maestros maestras hoy en la ma\u00f1ana habl\u00e9",
            "start": 2541.88,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de eso en la",
            "start": 2545.839,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "conferencia de que ya estamos",
            "start": 2548.359,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "basificado a maestras maestros llevamos",
            "start": 2550.8,
            "duration": 10.759
        },
        {
            "text": "950.000 trabajadores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2556.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "basificados",
            "start": 2561.559,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "y antes de que",
            "start": 2563.559,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "termine mi mandato vamos a dejar",
            "start": 2566.119,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "basificados a todos los trabajadores de",
            "start": 2569.52,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "la salud fue mi compromiso",
            "start": 2572.96,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n ya llegamos a un acuerdo con",
            "start": 2577.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "el gobierno del Estado para que mejoren",
            "start": 2580.88,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "centros de salud hospitales que no",
            "start": 2584.8,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "falten los medicamentos que haya equipos",
            "start": 2588.76,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "suficiente que se puedan hacer estudios",
            "start": 2594.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis intervenciones quir\u00fargicas y",
            "start": 2597.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "todo gratuito porque la salud como la",
            "start": 2601.119,
            "duration": 7.521
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n no son privilegios son",
            "start": 2605.079,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "derechos de nuestro",
            "start": 2608.64,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "pueblo no saben estamos trabajando",
            "start": 2614.0,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "juntos todos para garantizar el derecho",
            "start": 2618.16,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "a la salud y decirles que estamos",
            "start": 2622.88,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "pendientes de nuestros compa\u00f1eros",
            "start": 2627.4,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras hermanas hermanos de Acapulco",
            "start": 2630.92,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "y de pero no est\u00e1n solos porque ustedes",
            "start": 2634.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a lo mejor tienen familiares por all\u00e1",
            "start": 2639.92,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "que est\u00e9n tranquilos porque los estamos",
            "start": 2643.04,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "apoyando y los vamos a seguir apoyando",
            "start": 2647.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "para que no",
            "start": 2652.4,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "padezcan por falta de alimentos o de",
            "start": 2654.359,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "otras",
            "start": 2659.68,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "necesidades vamos a estar ayudando",
            "start": 2661.319,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "siempre a nuestro pueblo Y saben Por qu\u00e9",
            "start": 2665.359,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "no solo es por nuestras convicciones",
            "start": 2670.44,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "sino porque tambi\u00e9n tenemos",
            "start": 2674.2,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "eh la fortuna la suerte de contar con",
            "start": 2677.16,
            "duration": 10.24
        },
        {
            "text": "presupuesto Y por qu\u00e9 tenemos",
            "start": 2684.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "presupuesto sin endeudar al pa\u00eds sin",
            "start": 2687.4,
            "duration": 8.919
        },
        {
            "text": "gasolinazos sin aumentos de impuestos",
            "start": 2692.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "por una raz\u00f3n que es muy importante",
            "start": 2696.319,
            "duration": 9.601
        },
        {
            "text": "porque ya cortamos de Tajo con la",
            "start": 2701.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que",
            "start": 2705.92,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "imperaba y por eso el presupuesto nos",
            "start": 2709.72,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "alcanza ya no permitimos que unos",
            "start": 2714.0,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "cuantos se roben el dinero del",
            "start": 2717.319,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "presupuesto p\u00fablico que es dinero de",
            "start": 2720.24,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "nuestro pueblo Y as\u00ed vamos",
            "start": 2723.359,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "a seguir",
            "start": 2727.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adelante tambi\u00e9n No se preocupen de que",
            "start": 2728.44,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "ya estoy terminando mi mandato me hacen",
            "start": 2732.48,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "falta 11 meses que es bastante Porque",
            "start": 2735.4,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "trabajo al doble no se",
            "start": 2741.4,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "preocupen porque ya est\u00e1 el",
            "start": 2744.88,
            "duration": 11.439
        },
        {
            "text": "relevo ya est\u00e1 al que le voy a entregar",
            "start": 2749.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2756.319,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "estafeta y estoy contento porque quien",
            "start": 2759.079,
            "duration": 9.121
        },
        {
            "text": "va a quedar se los puedo adelantar",
            "start": 2763.359,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Aunque va a ser el pueblo siempre el Que",
            "start": 2768.2,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "decida siempre el pueblo tiene la \u00faltima",
            "start": 2770.28,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "palabra Pero yo lo que opino como estoy",
            "start": 2774.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "viendo las",
            "start": 2778.559,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "cosas es",
            "start": 2779.64,
            "duration": 10.199
        },
        {
            "text": "que va a continuar la transformaci\u00f3n de",
            "start": 2782.28,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico y me da mucho gusto estar aqu\u00ed",
            "start": 2795.92,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "con usted muchas gracias as\u00ed de todo",
            "start": 2799.319,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n ya saben Amor con amor se paga",
            "start": 2803.96,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 2808.119,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2809.37,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2814.8,
            "duration": 12.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2816.75,
            "duration": 10.4
        },
        {
            "text": "y solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 2827.16,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 2829.16,
            "duration": 15.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2833.73,
            "duration": 13.99
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 2844.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2850.79,
            "duration": 13.749
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2867.12,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 2874.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2881.97,
            "duration": 6.939
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2885.83,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2891.57,
            "duration": 11.46
        },
        {
            "text": "as",
            "start": 2904.64,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2909.24,
            "duration": 19.64
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 2926.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 2928.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 2931.4,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "licenciado",
            "start": 2934.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 2936.799,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un",
            "start": 2938.28,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 2940.44,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2942.35,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "d\u00eda",
            "start": 2948.839,
            "duration": 3.0
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] preside este evento programas para el bienestar el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador lo acompa\u00f1a la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico Delfina G\u00f3mez \u00c1lvarez [Aplausos] la secretaria de Educaci\u00f3n P\u00fablica Leticia Ram\u00edrez Amaya el secretario de agricultura y desarrollo rural V\u00edctor Villalobos Ar\u00e1mbula el secretario de trabajo y previsi\u00f3n social mar Bola\u00f1os [Aplausos] L\u00f3pez el coordinador general de programas para el bienestar Carlos Torres Rosas el subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton Falc\u00f3n la subsecretaria de empleo y productividad laboral Ch\u00e1vez Dom\u00ednguez la subsecretaria es la enera vega Rangel responsable del programa de vivienda el director general del banco de bienestar V\u00edctor Manuel lami Bocanegra el director general de seguridad alimentaria mexicana Leonel Cota Monta\u00f1o la directora general del programa la escuela es nuestra el coordinador Nacional del programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez Abraham V\u00e1zquez piceno la directora general de financiera para el bienestar Mar\u00eda Del Roc\u00edo Mej\u00eda flores el director general de ingenieros de la secretar\u00eda de la defensa nacional [Aplausos] cantes Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos les invitamos a tomar [Aplausos] asiento procederemos con el mensaje de bienvenida a cargo de la gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico maestra Delfina G\u00f3mez [Aplausos] \u00c1lvarez Buenas tardes a todas a todos ustedes oigan C\u00f3mo estamos bien contentos y mu muy contenta pero tambi\u00e9n muy agradecida por este espacio que nos da nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Muchas gracias presidente por estar aqu\u00ed de verdad en municipio con muchas con muchas necesidades Pero tambi\u00e9n con mucho calor humano con mucho esp\u00ed y sobre todo de mucho cari\u00f1o y quiero pedirle de favor a nuestra presidenta municipal que se encuentra aqu\u00ed Muchas gracias por estar aqu\u00ed gracias presidenta les quiero comentar que tenemos la gran oportunidad les quiero comentar que tenemos la gran oportunidad de trabajar de manera coordinada y trabajar por nuestro querido municipio de Los Reyes as\u00ed de que un aplauso a todos los vecinos de este municipio Much\u00edsimas gracias pero tambi\u00e9n quiero Resaltar la presencia de nuestros compa\u00f1eros secretarios de las diferentes \u00e1reas que est\u00e1n aqu\u00ed con nosotros y que les agradezco mucho un aplauso a todos nuestros compa\u00f1eros de de todas las secretar\u00edas de este gabinete presidencial Gracias porque todo lo que hacen es En beneficio de la poblaci\u00f3n adelante y vamos y vamos a a pedirles a ver estamos contento s\u00ed o no Bueno miren ahora en este encuentro en este encuentro que tenemos entre gobierno Oigan A poco no es un honor estar con Obrador pues hay que demostrarlo con alegr\u00eda hay que demostrarlo con emoci\u00f3n y hay que demostrarlo como lo sabemos hacer Con mucho respeto les parece Ah Le va bueno honor estar con Obrador estar con Obrador yo creo que cada encuentro con cada municipio al que hemos asistido me llena de mucha energ\u00eda y me compromete a trabajar m\u00e1s sin descanso por esta maravillosa tierra que es nuestro estado de M\u00e9xico por eso insisto me alegra mucho contar con la presencia de nuestro idente de la Rep\u00fablica Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador s\u00e9 que a ustedes tambi\u00e9n les emociona que nos est\u00e9 acompa\u00f1ando por eso presidente Muchas gracias y quiero reflexionar junto con ustedes sobre la situaci\u00f3n de que cuando se tiene un poder se tiene que aprovechar y sin duda alguna alguien que los ha demostrado es nuestro presidente \u00e9l nos ha ense\u00f1ado que el poder es la capacidad de influir y generar cambios para beneficio de todos especialmente para los m\u00e1s necesitados y adquiere su verdadero significado y su veradero prop\u00f3sito cuando se pone al Servicio del pueblo en los \u00faltimos a\u00f1os hemos sido testigos de un cambio profundo en la forma en como se ejerce el poder en nuestro pa\u00eds los programas de bienestar que es lo que hoy vamos a trabajar y que nuestro presidente viene a hacer ese an\u00e1lisis y esa evaluaci\u00f3n han demostrado que el poder pol\u00edtico puede ser utilizado como una herramienta efectiva para brindar el apoyo directo a j\u00f3venes a estudiantes a adultos mayores a personas con discapacidad a productores y a las familias m\u00e1s vulnerables estos programas sin duda han marcado unito Pol mexicana al garantizar que los recursos lleguen de forma directa y sin intermediarios a aquellos que m\u00e1s lo requieren puedo decirles que m\u00e1s de 538 millones de pesos han sido invertidos en el programa de pensi\u00f3n para el bienestar de adultos mayores se han entregado cerca de 39 millones de pesos en pensiones para personas con discapacidad permanente y que en un momento m\u00e1s nuestro presidente nos va a dar un anunci muy importante para todas las personas con discapacidad ahorita lo van a escuchar y sin duda alguna Tambi\u00e9n tenemos el programa de la escuela es nuestra el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro el programa de apoyo con fertilizantes las tandas del bienestar en todo el pa\u00eds en todo el estado se han invertido cerca de 78,000 millones de pesos directamente en beneficio del pueblo por eso yo insisto los programas de bienestar marcan el inicio de un camino esencial en la construcci\u00f3n de una sociedad m\u00e1s justa y equitativa y por eso nuestra administraci\u00f3n en el Estado de M\u00e9xico sostiene el firme prop\u00f3sito de profundizar esta agenda integral de apoyo en los sectores m\u00e1s desfavorecidos mantenemos el poder al servicio de los ciudadanos asegurando que el pueblo sea el \u00fanico beneficiario y por ello se\u00f1or presidente aprovecho para refrendar mi compromiso de trabajar como usted nos ha ense\u00f1ado de poder servir al pueblo Porque esa es nuestra funci\u00f3n y es nuestro compromiso y tambi\u00e9n quiero aprovechar para decirle aqu\u00ed a nuestros vecinos de los reyes que claro que se les va a atender en lo que han ido a solicitar a palacio que he estado escuchando y En algunos momentos me han informado sobre los maestros que han ido a solicitar apoyo Recuerden que si alguien nos ha puesto el ejemplo en dar la basificaci\u00f3n a nuestros maestros es el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y el estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n har\u00e1 lo propio en la medida de sus posibilidades y con los canales que deben de ser los adecuados que las escuelas he quedado de que voy a visitarlas e iremos a visitarlas personalmente porque a m\u00ed me interesa de primera fuente atender las necesidades de la poblaci\u00f3n y tambi\u00e9n quiero aprovechar y enviar un reconocimiento a todos los compa\u00f1eros de las diferentes instituciones y de los diferentes secretar\u00edas que han estado ahorita trabajando y que se han her mandado con nuestros compa\u00f1eros de Acapulco de verdad muchas gracias desde aqu\u00ed les enviamos no solamente un saludo a todos nuestros compa\u00f1eros que est\u00e1n pasando una situaci\u00f3n dif\u00edcil pero que sin duda alguna algo que nos ha instruido nuestro presidente es colaborar y apoyar En beneficio de todos nu nuestros ahora s\u00ed que nuestros connacionales y por eso se\u00f1or presidente le le informo que Estado de M\u00e9xico no se quedar\u00e1 atr\u00e1s apoyaremos con lo que sea necesario para todos nuestros compa\u00f1eros que ahorita est\u00e1n viviendo una situaci\u00f3n complicada en Acapulco Guerrero y que sepa que Estado de M\u00e9xico tambi\u00e9n sabe ser solidario ante estas situaciones que reconocemos el esfuerzo que ha hecho usted por atender esta situaci\u00f3n que yo digo sin duda alguna el presidente nos sigue ense\u00f1ando lo que debe de hacer ser un gobernante estar cercano a su pueblo y no dejar de atender a los m\u00e1s necesitados Gracias presidente y sea bienvenido al Estado de M\u00e9xico Much\u00edsimas gracias a ustedes estamos para servirles [Aplausos] gracias solicitamos la palabra a la subsecretaria de bienestar licenciada Mar\u00eda Del Roc\u00edo Garc\u00eda [Aplausos] P\u00e9rez muy buenos d\u00edas con Venia se\u00f1or presidente Muy buenos d\u00edas a todas y a todos saludo con mucho gusto a la maestra Delfina gz \u00c1lvarez gobernadora constitucional del Estado de M\u00e9xico a la secretaria a todos los que integran mis compa\u00f1eros Este presidium pero sobre todo a la gente que se da cita en este espacio para acompa\u00f1ar la visita de nuestro presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador al Estado de M\u00e9xico Me permito informar sobre algunos aspectos relevantes del estado que guardan los programas para el bienestar a cargo de esta dependencia aqu\u00ed en tierras mexiquenses Pero antes de pasar a las cifras quiero destacar el nuevo papel del estado mexicano el cambio de visi\u00f3n que el gobierno del presidente L\u00f3pez Obrador Ha logrado en materia de desarrollo social al pasar de un modelo meramente asistencialista a uno de bienestar que busque el ejercicio pleno de derechos la protecci\u00f3n y la inclusi\u00f3n social con desarrollo sustentable sin exclusi\u00f3n distinci\u00f3n ni condici\u00f3n alguna para cumplir as\u00ed con uno de los ejes rectores de su administraci\u00f3n no dejar a nadie y no dejar a nadie fuera el ferrio combate a la corrupci\u00f3n y la implementaci\u00f3n de una austeridad republicana que ha permitido obtener los recursos suficientes para entregar apoyos econ\u00f3micos directos a grupos prioritarios y para afianzar este modelo de bienestar los programas sociales son un Pilar insustituible por ello el 8 de mayo de 2020 se public\u00f3 el decreto presidencial que reform\u00f3 el art\u00edculo cuarto institucional para Elevar a este nivel el derecho a servicios de salud y programas sociales los cuales contemplan becas pensiones y apoyos la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas adultas mayores que otorga una pensi\u00f3n no contributiva y se instrumenta bajo reglas de operaci\u00f3n para asegurar su aplicaci\u00f3n eficiente eficaz equitativo y transparente que cuenta actualmente con un padr\u00f3n nacional superior a los 11 millones de derechohabientes aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico m\u00e1s de 1300,000 personas reciben este apoyo econ\u00f3mico bimestral se trata efectivamente de un acto de Justicia social a favor de quienes con su trabajo y esfuerzo hicieron de M\u00e9xico una gran naci\u00f3n para fomentar la vigencia efectiva y el respeto irrestricto de los derechos de ni\u00f1as ni\u00f1os y adolescentes y j\u00f3venes as\u00ed como personas ind\u00edgenas con discapacidad permanente se implement\u00f3 la pensi\u00f3n para el bienestar de las personas con discapacidad cuyo padr\u00f3n suma m\u00e1s de 1.2 millones de mujeres y hombres en todo el pa\u00eds mientras que en el Estado de M\u00e9xico asciende a casi 94,000 personas gracias al compromiso del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador Trabajamos para que este programa sea universal a trav\u00e9s de los convenios que se tienen con Pr\u00e1cticamente la mayor\u00eda de las entidades el programa de apoyo para el bienestar de ni\u00f1as ni\u00f1os hijos de madres trabajadoras tambi\u00e9n Busca el bienestar social y la igualdad mejorando las condiciones de acceso y permanencia en el mercado laboral de madres padres solos o tutores que trabajan buscan empleo o estudian su padr\u00f3n supera los 260,000 ni\u00f1as y ni\u00f1os beneficiados y en el Estado de M\u00e9xico hay m\u00e1s de 14,300 que tienen este de apoyo que visibiliza a un sector que quiere de m\u00e1s m\u00e1s acciones para alcanzar su bienestar finalmente el programa sembrando vida con m\u00e1s de 14 beneficiarias y beneficiarios aqu\u00ed en el Estado de M\u00e9xico Busca contribuir al bienestar social de sembradoras y Sembradores mediante el impulso de la autosuficiencia alimentaria con acciones que favorecen la reconstrucci\u00f3n del tejido social y la recuperaci\u00f3n del medio ambiente la acci\u00f3n social del Go que encabeza el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador ha permitido la evoluci\u00f3n de un modelo asistencialista a uno de ejercicio pleno de derechos y a trav\u00e9s de un cambio institucional y program\u00e1tico profundo que ha puesto en el centro de la atenci\u00f3n a la gente y a su bienestar Much\u00edsimas gracias a continuaci\u00f3n hace uso de la palabra el coordinador Nacional del programa becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez licenciado Abraham v\u00e1quez [Aplausos] piceno Muy buenas tardes a todas y todos muy buenas tardes se\u00f1or presidente Buenas tardes gobernadora maestra Delfina G poderle Llamar gobernadora a la maestra [Aplausos] Delfina la coordinaci\u00f3n Nacional de becas programas prioritarios para el gobierno de M\u00e9xico que en conjunto tienen como objetivo combatir la deserci\u00f3n escolar es decir que las ni\u00f1as ni\u00f1os adolescentes y j\u00f3venes de menores recursos abandonen sus estudios estos programas nacen en el 2019 con el triunfo del pueblo y la llegada del licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador a la presidencia de M\u00e9xico sin duda nunca en la historia se hab\u00edan invertido tanto en la educaci\u00f3n en M\u00e9xico hoy cada a\u00f1o m\u00e1s de 12 millones de estudiantes reciben una beca educativa desde el preescolar hasta la licenciatura millones cuentan cada a\u00f1o con una beca educativa de 875 pes mensuales en educaci\u00f3n b\u00e1sica Hoy podemos decir con toda certeza que en las m\u00e1s de 50,000 escuelas m\u00e1s pobres de este pa\u00eds de educaci\u00f3n b\u00e1sica que que est\u00e1n ubicadas en las localidades ind\u00edgenas de muy alta y alta marginaci\u00f3n atendemos a todas las ni\u00f1as y ni\u00f1os con una beca familiar con ello no solo se combate el abandono escolar tambi\u00e9n se combate la pobreza y con ello se permite el acceso a algo que en el pasado ya estaba negado a la gran mayor\u00eda de los mexicanos que es la movilidad social en el caso del programa de educaci\u00f3n media superior atendemos cada a\u00f1o a Casi 6 millones de estudiantes de todas las escuelas p\u00fablicas escolarizadas Este programa Es Universal es decir atiende a todos los estudiantes del bachillerato p\u00fablico escolarizado porque en este nivel educativo se se presentaba la mayor tasa de deserci\u00f3n escolar desde el 2019 y hasta la fecha 1,281 j\u00f3venes que hab\u00edan abandonado sus estudios de preparatoria o que no se hab\u00edan inscrito a este nivel educativo han regresado a los salones de clase y en este momento estamos recibiendo a 1,693 1000 j\u00f3venes que por primera vez est\u00e1n ingresando a la preparatoria en el nivel de licenciatura m\u00e1s de medio mill\u00f3n de estudiantes de las escuelas m\u00e1s marginadas del pa\u00eds reciben una beca educativa de 2,575 pes mensuales entre ellas las universidades para el bienestar Benito Ju\u00e1rez y las escuelas normales Rurales y normales ind\u00edgenas sumado a esto las becas educativas de educaci\u00f3n media superior y de licenciatura junto con el programa j\u00f3venes construyendo el futuro son parte de la pol\u00edtica de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes mexicanos para que tengan opciones de estudio o de trabajo desde el 2019 a lo que llevamos de este a\u00f1o 2023 6.4 millones de estudiantes de bachillerato mayores de 18 a\u00f1os y 875,000 j\u00f3venes de licenciatura en edad de trabajar han recibido una beca educativa y con ello se ha garantizado su derecho al estudio sumado al gran esfuerzo que hace todos los d\u00edas la Secretar\u00eda del trabajo a trav\u00e9s del programa j\u00f3venes construyendo el futuro en el cual se han capacitado para el empleo a 2.7 millones de j\u00f3venes en suma son casi 10 millones de j\u00f3venes atendidos durante estos 5 a\u00f1os de gobierno y 246,000 millones de pesos una inversi\u00f3n hist\u00f3rica que el gobierno de M\u00e9xico ocupa para atender a la juventud de este pa\u00eds es por todo esto que hoy en d\u00eda en el gobierno de M\u00e9xico buscamos becar para transformar la vida de los estudiantes de sus familias de sus comunidades y del pa\u00eds porque la educaci\u00f3n es un derecho no es un privilegio Much\u00edsimas gracias estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador amigas [M\u00fasica] amigos de Los Reyes La Paz me da mucho gusto estar con ustedes as\u00ed as\u00ed [Aplausos] ya llevamos muchos a\u00f1os en esta lucha Y no voy a olvidar que aqu\u00ed en Los Reyes La Paz en 1900 96 ganamos por primera vez ID s\u00ed se acuerdan verdad Bueno los que tienen m\u00e1s [Aplausos] edad fue todo un acontecimiento porque hab\u00eda un liderazgo en esa \u00e9poca muy fuerte y se organiz\u00f3 la gente me acuerdo que era secretario de gobernaci\u00f3n Emilio chaufet que ya hab\u00eda ocupado el cargo de gobernador del estado de M\u00e9xico y me toc\u00f3 antes de las elecciones yo era dirigente de un partido [Aplausos] me toc\u00f3 hablar con \u00e9l y me quiso sopear me pregunt\u00f3 Y c\u00f3mo les va a ir en el Estado de M\u00e9xico en la elecci\u00f3n en las elecciones municipales porque \u00e9l pidi qued\u00f3 un gobernador interino no recuerdo ahora su nombre y \u00e9l se fue con Cedillo de secretario de gobernaci\u00f3n entonces me pregunta Y c\u00f3mo les va a ir en las elecciones yo le contest\u00e9 m\u00e1s o menos hab\u00edamos triunfado solo ten\u00edamos creo que seis municipios se gobernaban y me dice Cu\u00e1les piensan ganar y como yo no quer\u00eda decirle que \u00edbamos a ganar Nesa que fue la primera vez que se gan\u00f3 Nesa le digo pues vamos a ganar algunos pero dice Cu\u00e1les de los grandes Le digo Bueno le ten\u00eda yo que decir algo le digo Pues a lo mejor le digo Los Reyes La Paz y me dice no dice ese no y ah\u00ed me cont\u00f3 una historia que no le voy a repetir aqu\u00ed eh de c\u00f3mo hab\u00eda aqu\u00ed eh una fuerza pero Bien bien [M\u00fasica] [Aplausos] arraigada Y este no dice Ya me cont\u00f3 la historia y s\u00ed era una historia muy especial Que bueno Se los voy a contar hab\u00eda una se\u00f1ora con todo mi respeto para ella con todo mi respeto que se llamaba [M\u00fasica] [Aplausos] creo Marcela no ustedes me van a decir Maricela Maricela y este y ten\u00eda mucha fuerza aqu\u00ed dice te voy a contar que una vez eh fui a los rey de la paz en mi campa\u00f1a para gobernador y este y fue muy dif\u00edcil porque hubo hasta un enfrentamiento eh Y luego ya que soy gobernador ven\u00eda la elecci\u00f3n municipal y hab\u00edan como siete candidatos que quer\u00edan ser presidente y entre esos candidatos estaba la se\u00f1ora Maricela y dice que los convoc\u00f3 a todos all\u00e1 a la casa de gobierno a los siete que quer\u00edan y hab\u00eda una oficina ah\u00ed y les dijo P\u00f3nganse de acuerdo y entre ustedes deciden Qui\u00e9n va a ser el representante candidato o candidata dice que todos hablaban pestes de la se\u00f1ora maricel todos los mismos de su partido pero que los deja ah\u00ed y nunca me imaginaba de quean aer acuerdo pero bueno Los dej\u00e9 ah\u00ed me fui a atender unas cosas porque antes les dije cuando est\u00e9n de acuerdo me mandan avisar para a ver qu\u00e9 resuelven no hab\u00edan pasado dice ni 10 minutos cuando me mandan a decir ya ya estamos de acuerdo y ya regreso dice [M\u00fasica] y le digo bueno Y cu\u00e1l es la opini\u00f3n qu\u00e9 est\u00e1n pensando y todos en silencio y la \u00fanica que se re\u00eda era la se\u00f1ora y dicen Todos queremos que sea c\u00f3mo se llama la [Aplausos] se\u00f1ora Maricela [Aplausos] todos los que supuestamente se opon\u00edan y dice me qued\u00e9 as\u00ed y ella Todav\u00eda ri\u00e9ndose me dice Qu\u00e9 le parece licenciado Qu\u00e9 le parece entonces me platica eso y dice Y t\u00fa me vienes a decir aqu\u00ed que van a ganar en los reyes de la paz le digo Bueno vamos a hacer la lucha Y saben qu\u00e9 ganamos por el [Aplausos] pueblo Cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene eso 27 a\u00f1os y siempre aqu\u00ed hemos estado siempre luchando por la transformaci\u00f3n por eso le tengo mucho cari\u00f1o a la gente de Los Reyes La Paz mucho cari\u00f1o y vengo a decirles que vamos a seguir ayudando en todo lo que podamos es luchamos por un cambio para gobernar en favor de nuestro pueblo y sobre todo de la gente humilde de los pobres de M\u00e9xico Vamos a [Aplausos] seguir ya conocen ustedes todas las acciones de bienestar aqu\u00ed estamos aplicando el programa de j\u00f3venes construyendo el futuro Va a continuar Este programa para que los j\u00f3venes que ya no est\u00e1n estudiando que no tienen trabajo sean contratados se les d\u00e9 trabajo como aprendices para que se capaciten en comercios en peque\u00f1os talleres y van a recibir su salario un salario m\u00ednimo que ya no es el de antes ahora ya es un salario mejor un poco m\u00e1s de 200 pesos mensuales Cuando llegamos al gobierno eran 86 pesos el salario m\u00ednimo Ahora son m\u00e1s de 200 pesos el salario m\u00ednimo y va a seguir aumentando el salario que todav\u00eda me queda este fin de a\u00f1o diciembre que vamos a resolver el aumento al salario Y va a crecer m\u00e1s el salario el ingreso tambi\u00e9n van a continuar las becas para los que estudian nivel universitario son hasta ahora 5000 150 pesos bimestrales pero va aumentar tambi\u00e9n para el a\u00f1o pr\u00f3ximo y Va a continuar la beca para estudiantes de nivel medio superior preparatoria bachilleres y van a continuar las becas para los que estudian preescolar primaria y secundaria y quiero quiero decirles que ahora se est\u00e1 apoyando con 8000 becas para los que estudian nivel b\u00e1sico preescolar primaria y secundaria pero ya tenemos el acuerdo con la maestra Delfina que aqu\u00ed en Los Reyes La Paz y en los municipios m\u00e1s pobres del Estado de M\u00e9xico se va a aumentar ya desde este a\u00f1o a al doble las becas ya no van a ser 8000 16000 [Aplausos] becas se va ampliar el n\u00famero de beneficiarios en el programa la escuela es nuestra puesto a las madres padres de familia para que mejoren las instalaciones educativas que les llegue directo al presupuesto sin intermediarios para que en la asamblea escolar decidan Qu\u00e9 hacer con es presupuesto bueno son 159 escuelas que hay en el municipio de La Paz y ya se han entregado 70 eh apoyos en 70 escuelas aqu\u00ed eh Pamela Ella es la encargada Aqu\u00ed vamos atrasados hay que entregar todo te comprometes verdad a entregar a la 159 escuelas todo el [Aplausos] presupuesto los adultos mayores aqu\u00ed en la paz que reciben la pensi\u00f3n son [M\u00fasica] 17819 se ya se entreg\u00f3 el bimestre septiembre octubre falta noviembre diciembre falta un bimestre y en Enero ya viene el aumento de 25% Ahora son 4000 800 pesos bimestrales ya a partir de enero son 6000 [Aplausos] bimestral mensual 3000 y diario 100 pesos si es una una pareja de adulto mayor ya van a tener cuando menos para lo [Aplausos] b\u00e1sico noticia es que hay 1952 personas ni\u00f1as ni\u00f1os sobre todos con discapacidad que est\u00e1n recibiendo apoyo y Hemos llegado a acuerdo con la maestra Delfina por eso es importante tener a la maestra Delfina como gobernadora Es que este programa de la pensi\u00f3n a personas con discapacidad lo iniciamos desde el comienzo del gobierno desde el 2019 de finales del 2018 principio del 2019 empez\u00f3 la pensi\u00f3n para discapacitados pero solo hasta 29 a\u00f1os entonces de 29 a 64 no recib\u00edan nada llegamos un acuerdo con la maestra para que el gobierno del Estado de M\u00e9xico aporte la mitad y la otra mitad la federaci\u00f3n y ahora todos los discapacitados del Estado de M\u00e9xico de todas las edades van a tener su [Aplausos] pensi\u00f3n vamos a seguir apoyando a ni\u00f1as ni\u00f1os de madres solteras y vamos a entregar todos estos apoyos a trav\u00e9s de las sucursales del banco del bienestar van a tener Ustedes todav\u00eda eh no falta porque lleva tiempo van a tener todos su su tarjeta del banco del bienestar a ver qui\u00e9nes tienen tarjeta ya ah\u00ed va ah\u00ed vamos avanzando todos con su tarjeta y van a ir a la sucursal del banco del bienestar a sacar lo que por derecho les corresponde ya sea la pensi\u00f3n adulto mayor la pensi\u00f3n a discapacidad la beca todos los apoyos con la tarjeta nada de [M\u00fasica] intermediarios nada de que somos de la organizaci\u00f3n urbano popular Emiliano Zapata o de la Organizaci\u00f3n de trabajadores Ricardo Flores Mag\u00f3n y dame a m\u00ed el dinero yo lo voy a entregar a la gente no primo hermano ya eso ya se acab\u00f3 ya porque as\u00ed no llega hasta lo que estamos entregando para el mantenimiento de las escuelas directo a las sociedades de madres de Padre de familia Porque si lo pasamos por todas las instancias de gobierno y por las organizaciones no llega o llega con moche con piquete de ojo y queremos que llegue completo a la gente y directo con los programas de mejoramiento de vivienda todo lo que podamos ayudar y tambi\u00e9n con las tandas para el bienestar para la gente que se busca la vida como puede Y tambi\u00e9n vamos a seguir ayudando a maestros maestras hoy en la ma\u00f1ana habl\u00e9 de eso en la conferencia de que ya estamos basificado a maestras maestros llevamos 950.000 trabajadores de la educaci\u00f3n basificados y antes de que termine mi mandato vamos a dejar basificados a todos los trabajadores de la salud fue mi compromiso y tambi\u00e9n ya llegamos a un acuerdo con el gobierno del Estado para que mejoren centros de salud hospitales que no falten los medicamentos que haya equipos suficiente que se puedan hacer estudios an\u00e1lisis intervenciones quir\u00fargicas y todo gratuito porque la salud como la educaci\u00f3n no son privilegios son derechos de nuestro pueblo no saben estamos trabajando juntos todos para garantizar el derecho a la salud y decirles que estamos pendientes de nuestros compa\u00f1eros compa\u00f1eras hermanas hermanos de Acapulco y de pero no est\u00e1n solos porque ustedes a lo mejor tienen familiares por all\u00e1 que est\u00e9n tranquilos porque los estamos apoyando y los vamos a seguir apoyando para que no padezcan por falta de alimentos o de otras necesidades vamos a estar ayudando siempre a nuestro pueblo Y saben Por qu\u00e9 no solo es por nuestras convicciones sino porque tambi\u00e9n tenemos eh la fortuna la suerte de contar con presupuesto Y por qu\u00e9 tenemos presupuesto sin endeudar al pa\u00eds sin gasolinazos sin aumentos de impuestos por una raz\u00f3n que es muy importante porque ya cortamos de Tajo con la corrupci\u00f3n que imperaba y por eso el presupuesto nos alcanza ya no permitimos que unos cuantos se roben el dinero del presupuesto p\u00fablico que es dinero de nuestro pueblo Y as\u00ed vamos a seguir adelante tambi\u00e9n No se preocupen de que ya estoy terminando mi mandato me hacen falta 11 meses que es bastante Porque trabajo al doble no se preocupen porque ya est\u00e1 el relevo ya est\u00e1 al que le voy a entregar la estafeta y estoy contento porque quien va a quedar se los puedo adelantar Aunque va a ser el pueblo siempre el Que decida siempre el pueblo tiene la \u00faltima palabra Pero yo lo que opino como estoy viendo las cosas es que va a continuar la transformaci\u00f3n de M\u00e9xico y me da mucho gusto estar aqu\u00ed con usted muchas gracias as\u00ed de todo coraz\u00f3n ya saben Amor con amor se paga Muchas [Aplausos] gracias [Aplausos] y solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] mexicano [M\u00fasica] [M\u00fasica] la [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] as [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen un excelente [Aplausos] d\u00eda",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 11 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:27:46.440690"
}