{
    "video_id": "5L12_2pK6-c",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5L12_2pK6-c/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLBirNDzx2oG654gMWqf5_Q68bLjFg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5L12_2pK6-c",
    "video_title": "#IMSSBienestar | Di\u00e1logo con la Comunidad del Hospital Rural Buenavista, Michoac\u00e1n",
    "video_length_seconds": 4841,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2.93,
            "duration": 22.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 25.4,
            "duration": 2.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 26.95,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 28.2,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 30.44,
            "duration": 1.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 31.1,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 32.1,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 39.44,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 41.65,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 45.91,
            "duration": 11.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 47.77,
            "duration": 13.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 57.59,
            "duration": 3.209
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 62.88,
            "duration": 9.189
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 64.23,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 74.07,
            "duration": 8.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 84.73,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 86.59,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 89.02,
            "duration": 3.25
        },
        {
            "text": "preside este evento di\u00e1logo con el",
            "start": 93.35,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "personal del hospital rural buenavista",
            "start": 96.259,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica universal y medicamentos",
            "start": 98.54,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "gratuitos el presidente constitucional",
            "start": 101.42,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 103.85,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 105.979,
            "duration": 7.031
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 109.84,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 113.01,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 113.93,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 118.44,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en",
            "start": 120.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidio un ingeniero silvano aureoles",
            "start": 123.12,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "conejo gobernador del estado de",
            "start": 126.75,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 130.71,
            "duration": 2.33
        },
        {
            "text": "dr",
            "start": 133.08,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "jorge alcocer varela secretario de salud",
            "start": 135.3,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "maestro psoe robledo aburto director",
            "start": 144.27,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general del instituto mexicano del",
            "start": 147.54,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "seguro social",
            "start": 149.73,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "maestro luis antonio ram\u00edrez pineda",
            "start": 155.49,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "director general del isstey",
            "start": 158.21,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "maestra raquel buenrostro s\u00e1nchez",
            "start": 163.84,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "oficial mayor de la secretar\u00eda de",
            "start": 166.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico",
            "start": 168.879,
            "duration": 3.651
        },
        {
            "text": "doctora estela lara salda\u00f1a titular de",
            "start": 173.13,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "la unidad del programa y bienestar",
            "start": 176.67,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "maestro juan antonio ferrer aguilar",
            "start": 183.26,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "titular institucional nacional de salud",
            "start": 185.48,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 188.299,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "doctor jos\u00e9 mar\u00eda \u00e1vila \u00e1valos director",
            "start": 192.12,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "del hospital rural buenavista",
            "start": 195.569,
            "duration": 3.831
        },
        {
            "text": "giordano se pela ch\u00e1vez presidente",
            "start": 203.19,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "municipal de buenavista",
            "start": 206.29,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a las",
            "start": 211.98,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "autoridades federales estatales",
            "start": 214.709,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "municipales sociedad civil as\u00ed como a",
            "start": 216.959,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 221.34,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n a quienes nos ven en vivo y",
            "start": 223.049,
            "duration": 5.731
        },
        {
            "text": "en directo por la transmisi\u00f3n televisiva",
            "start": 226.14,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "que llega a todo el pa\u00eds y por internet",
            "start": 228.78,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "al mundo entero",
            "start": 231.9,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 235.05,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "de bienvenida a cargo del licenciado",
            "start": 238.14,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "ingeniero silvano aureoles conejo",
            "start": 240.39,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "gobernador constitucional del estado de",
            "start": 242.75,
            "duration": 3.33
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 245.52,
            "duration": 17.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 246.08,
            "duration": 19.43
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 262.94,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 265.51,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "sea usted bienvenido a buenavista",
            "start": 268.8,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "tomatl\u00e1n",
            "start": 271.259,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de esta tierra este pueblo este",
            "start": 273.47,
            "duration": 4.939
        },
        {
            "text": "municipio",
            "start": 276.62,
            "duration": 5.829
        },
        {
            "text": "que lo recibe con los brazos abiertos",
            "start": 278.409,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "buenavista tomatl\u00e1n es parte de este",
            "start": 282.889,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "gran valle el valle de apatzing\u00e1n",
            "start": 286.58,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como pocos valles",
            "start": 292.78,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desde los valles ricos en mexico",
            "start": 296.54,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n adem\u00e1s",
            "start": 300.75,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "tiene un gran componente hist\u00f3rico",
            "start": 304.37,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "a pocos kil\u00f3metros de aqu\u00ed",
            "start": 307.87,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "se promulg\u00f3 la primera constituci\u00f3n de",
            "start": 311.18,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "mexico me refiero",
            "start": 314.66,
            "duration": 6.86
        },
        {
            "text": "a la constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n",
            "start": 317.12,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "promulgada",
            "start": 322.74,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "el 22 de octubre de 1814",
            "start": 325.7,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "impulsada por el general\u00edsimo morelos",
            "start": 331.139,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "por eso ayer le dec\u00eda",
            "start": 333.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de nuestra",
            "start": 336.4,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "riqueza y de nuestro orgullo de que no",
            "start": 338.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "solamente de michoac\u00e1n han sido los",
            "start": 341.98,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "principales actores de las grandes",
            "start": 344.08,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "transformaciones de m\u00e9xico sino que",
            "start": 347.08,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n aqu\u00ed se fundaron los poderes",
            "start": 349.99,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "el 19 de agosto de 1811",
            "start": 353.84,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "se instal\u00f3 en zit\u00e1cuaro la suprema junta",
            "start": 358.92,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "nacional americana sin duda el origen",
            "start": 361.65,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "del poder del poder ejecutivo federal",
            "start": 365.3,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el 22 de octubre del 14 la",
            "start": 370.07,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "primera constituci\u00f3n de mexico y creo",
            "start": 375.17,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que de las primeras en el mundo el",
            "start": 378.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "decreto para la libertad de la am\u00e9rica",
            "start": 381.56,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "mexicana y luego el 7 de marzo de 1815",
            "start": 383.6,
            "duration": 10.409
        },
        {
            "text": "en ario de rosales el supremo tribunal",
            "start": 390.16,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "por eso es un honor recibirlo en esta",
            "start": 394.009,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "tierra al se\u00f1or presidente porque adem\u00e1s",
            "start": 396.199,
            "duration": 7.451
        },
        {
            "text": "conozco el conocimiento y su",
            "start": 398.559,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "proclividad a la historia y adem\u00e1s el",
            "start": 403.65,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "reconocimiento que siempre le hace a",
            "start": 407.14,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n por su aportaci\u00f3n a las",
            "start": 409.72,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "grandes transformaciones agradezco",
            "start": 412.12,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a el se\u00f1or",
            "start": 414.67,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente municipal doctor gordiano",
            "start": 416.35,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "cepeda muchas gracias doctor por",
            "start": 420.55,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "recibirnos",
            "start": 422.35,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "desde luego recibir aqu\u00ed en esta tierra",
            "start": 426.66,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or secretario de salud doctor",
            "start": 428.88,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "jorge alcocer como siempre un gusto",
            "start": 432.21,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "tenerlo en michoac\u00e1n",
            "start": 434.54,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or director general del inss",
            "start": 437.889,
            "duration": 7.211
        },
        {
            "text": "porque si saben c\u00f3mo se llama ahora el",
            "start": 442.91,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "link",
            "start": 445.1,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "se llama el instituto michoacano del",
            "start": 446.42,
            "duration": 8.93
        },
        {
            "text": "seguro social porque tiene la sede ac\u00e1",
            "start": 448.76,
            "duration": 11.39
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s un casi casi michoacano es su",
            "start": 455.35,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "director general mi querido amigo soy",
            "start": 460.15,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "robledo muchas gracias paisano por tu",
            "start": 464.2,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "presencia y tu visitas destacan",
            "start": 467.35,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "lo mismo saludo al se\u00f1or director del",
            "start": 471.11,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "isstey muchas gracias luis antonio a la",
            "start": 474.14,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se\u00f1ora directora de bienestar",
            "start": 477.2,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "muchas gracias doctora gisela",
            "start": 480.1,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "al se\u00f1or director del instituto de salud",
            "start": 485.63,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "para el bienestar juan ferrer que liu",
            "start": 490.01,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "que tiene el nombre de artista",
            "start": 492.23,
            "duration": 2.26
        },
        {
            "text": "bienvenido one",
            "start": 493.61,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 494.49,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "lo mismo que la se\u00f1ora raquel un buen",
            "start": 498.22,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "rostro oficial mayor de hacienda usted",
            "start": 501.94,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "debe quedarse una semana m\u00e1s ac\u00e1 con",
            "start": 505.39,
            "duration": 3.61
        },
        {
            "text": "nosotros el se\u00f1or oficial mayor",
            "start": 507.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 509.0,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "a la al se\u00f1or director del hospital",
            "start": 510.75,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "gracias tema",
            "start": 513.18,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "asimismo a las enfermeras enfermeros",
            "start": 515.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "doctoras doctores del hospital de",
            "start": 519.639,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "buenavista tomatl\u00e1n en el gusto de",
            "start": 523.19,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "saludar las queridas amigas queridos",
            "start": 526.16,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "amigos gracias por todo su trabajo en",
            "start": 529.399,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "favor de la salud de los michoacanos",
            "start": 533.329,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "particularmente de esta regi\u00f3n saludo a",
            "start": 535.36,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "los se\u00f1ores diputados federales",
            "start": 538.49,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "gracias huacuz gracias madrid diputado",
            "start": 541.759,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "local por cierto presidente de la",
            "start": 545.12,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n de educaci\u00f3n en el congreso del",
            "start": 547.16,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "estado a la se\u00f1ora diputada sandra luz",
            "start": 550.31,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "muchas gracias andra a la se\u00f1ora",
            "start": 553.759,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "secretaria de salud de michoac\u00e1n diana",
            "start": 556.459,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "ya todos los invitados",
            "start": 559.13,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "a ib\u00f3n comisi\u00f3n al seguro popular a",
            "start": 563.56,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pedro zenteno mi amigo muchas gracias",
            "start": 568.42,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "se\u00f1or enlace de las delegaciones del",
            "start": 570.87,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "imserso",
            "start": 574.54,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "responsables del enlace de la delegaci\u00f3n",
            "start": 577.229,
            "duration": 6.501
        },
        {
            "text": "el se\u00f1or delegado ram\u00f3n",
            "start": 579.939,
            "duration": 5.621
        },
        {
            "text": "a todas ya todos se\u00f1ores presidentes",
            "start": 583.73,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "municipales de apatzing\u00e1n de",
            "start": 585.56,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "gabriel zamora",
            "start": 591.51,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "todos",
            "start": 594.94,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 596.79,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente tambi\u00e9n",
            "start": 599.459,
            "duration": 7.501
        },
        {
            "text": "quiero antes de hacer una reflexi\u00f3n",
            "start": 603.18,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "sobre el tema que hoy nos convoca",
            "start": 606.96,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "decirle que estoy listo para firmar el",
            "start": 608.93,
            "duration": 9.58
        },
        {
            "text": "acuerdo para la nueva pol\u00edtica de salud",
            "start": 613.11,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "p\u00fablica en el pa\u00eds cuente conmigo yo",
            "start": 618.51,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "estoy listo para ac\u00e1 caminar juntos",
            "start": 620.73,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "con este esfuerzo extraordinario que",
            "start": 626.3,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "usted est\u00e1 haciendo para resolver de",
            "start": 630.2,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "fondo la problem\u00e1tica de salud",
            "start": 634.16,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "luego",
            "start": 637.58,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "como yo he aprendido mucho de usted y",
            "start": 640.69,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "ayer me grab\u00e9 otra frase",
            "start": 642.73,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "oigo bien y entonces escuch\u00e9 a algunas",
            "start": 646.37,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "maestras y maestros que le dec\u00edan al",
            "start": 651.41,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente que ya nos pague",
            "start": 654.86,
            "duration": 4.789
        },
        {
            "text": "silvano",
            "start": 657.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "y quiero decirles",
            "start": 659.649,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "primero que estamos haciendo un esfuerzo",
            "start": 663.16,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "extraordinario",
            "start": 665.11,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "para pagarles ma\u00f1ana a los que no se les",
            "start": 667.45,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "ha pagado su quincena",
            "start": 670.06,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana",
            "start": 677.459,
            "duration": 4.451
        },
        {
            "text": "se les pagar\u00e1",
            "start": 679.73,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "a las maestra hacia los maestros",
            "start": 681.91,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "no importa qu\u00e9",
            "start": 686.66,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "nos quedamos sin gasolina pero ma\u00f1ana",
            "start": 689.04,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "les pagamos a las maestras ya los",
            "start": 691.79,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "maestros",
            "start": 694.38,
            "duration": 2.18
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n",
            "start": 697.26,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "hace unos d\u00edas presidente",
            "start": 699.83,
            "duration": 8.749
        },
        {
            "text": "puso a la venta un paquete de activos",
            "start": 704.2,
            "duration": 8.389
        },
        {
            "text": "del gobierno del estado terrenos",
            "start": 708.579,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "propiedades incautadas al narco la",
            "start": 712.589,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "delincuencia organizada una lista larga",
            "start": 716.579,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 30 bienes muebles e inmuebles as\u00ed",
            "start": 720.249,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 726.429,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "el total del n\u00famero de helic\u00f3pteros y el",
            "start": 728.35,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "avi\u00f3n del gobierno del estado para qu\u00e9",
            "start": 732.22,
            "duration": 8.059
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o le podamos hacer frente",
            "start": 736.35,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "al reto que tenemos",
            "start": 740.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para no dejar de pagar porque el",
            "start": 743.12,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "problema no es que el gobierno del",
            "start": 746.6,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estado no quiera o se haga parto y no",
            "start": 749.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pague el problema es un d\u00e9ficit",
            "start": 753.02,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "estructural hist\u00f3rico que va a cumplir",
            "start": 756.08,
            "duration": 5.23
        },
        {
            "text": "tres d\u00e9cadas",
            "start": 759.35,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "de un convenio indebido que afect\u00f3",
            "start": 761.31,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "terriblemente a michoac\u00e1n",
            "start": 765.029,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "particularmente en tres aspectos uno",
            "start": 767.029,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "indebido innecesario de una",
            "start": 771.65,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "confrontaci\u00f3n permanente y de desgaste",
            "start": 774.69,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "de las maestras y los maestros con el",
            "start": 777.35,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "gobierno del estado 2 el tratamiento",
            "start": 780.87,
            "duration": 9.06
        },
        {
            "text": "discriminatorio porque le dec\u00eda ayer hay",
            "start": 785.36,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "un sector de maestros que se les paga a",
            "start": 789.93,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "tiempo y completo y a otros ni a tiempo",
            "start": 792.63,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "ni completo porque mientras se deposita",
            "start": 796.14,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "a su quincena v\u00eda \u00e9l pone a la otra",
            "start": 799.32,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "parte anda uno viendo como completa con",
            "start": 803.31,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "pesos y centavos para poder pagar un",
            "start": 806.91,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "d\u00e9ficit hist\u00f3rico que por lo menos lleva",
            "start": 810.839,
            "duration": 4.701
        },
        {
            "text": "27 a\u00f1os",
            "start": 813.089,
            "duration": 5.891
        },
        {
            "text": "pero por eso se\u00f1or presidente",
            "start": 815.54,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "reconozco y aplaudo su decisi\u00f3n de",
            "start": 819.22,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "apoyar a michoac\u00e1n para resolver este",
            "start": 822.74,
            "duration": 5.469
        },
        {
            "text": "problema estructural",
            "start": 826.13,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "as\u00ed michoac\u00e1n saldr\u00e1 de una larga noche",
            "start": 828.209,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de dificultades de car\u00e1cter financiero",
            "start": 832.019,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "porque ha sido muy dif\u00edcil tres",
            "start": 835.579,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "administraciones anteriores a m\u00ed una se",
            "start": 839.579,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "endeud\u00f3 con nueve mil millones de pesos",
            "start": 843.209,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "la otra con siete mil y la otra con seis",
            "start": 845.509,
            "duration": 7.661
        },
        {
            "text": "mil todo para poder cubrir los d\u00e9ficit",
            "start": 849.54,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de la n\u00f3mina de las maestras y los",
            "start": 853.17,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "maestros por el crecimiento de el pago",
            "start": 856.17,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "con cargo al estado sin tener la fuente",
            "start": 859.86,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "financiera para hacer el pago",
            "start": 863.009,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "correspondiente",
            "start": 865.17,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "pero ahora con lo que hemos venido",
            "start": 866.97,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "trabajando por instrucciones y usted con",
            "start": 868.649,
            "duration": 6.451
        },
        {
            "text": "el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y con",
            "start": 872.1,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "todos los equipos quiero decirle y",
            "start": 875.1,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "presumirle que somos el \u00fanico estado de",
            "start": 878.129,
            "duration": 6.991
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica que tiene auditada su",
            "start": 881.399,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "n\u00f3mina educativa en su totalidad por la",
            "start": 885.12,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n",
            "start": 888.389,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 890.5,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "porque se fue creando una narrativa por",
            "start": 897.32,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "aquellos que les caigo gordo y que no",
            "start": 900.83,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "deben ser pocos",
            "start": 902.9,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "se fue creando una narrativa",
            "start": 905.01,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 906.97,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "al contrario son poquitos se fue creando",
            "start": 908.889,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "una narrativa",
            "start": 912.22,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "de que el secretario de educaci\u00f3n o el",
            "start": 914.05,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "gobernador se hab\u00edan robado el dinero y",
            "start": 916.51,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "por eso no les pagaban eso qued\u00f3",
            "start": 919.51,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "absolutamente demostrado y se har\u00e1",
            "start": 921.63,
            "duration": 6.459
        },
        {
            "text": "p\u00fablico por que audit\u00f3 la auditor\u00eda",
            "start": 924.31,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "superior de la federaci\u00f3n no son datos",
            "start": 928.089,
            "duration": 5.701
        },
        {
            "text": "nuestros no son ocurrencias del gobierno",
            "start": 930.25,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 933.79,
            "duration": 3.85
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 tal suerte que con todo ese trabajo",
            "start": 935.81,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "presidente estamos listos",
            "start": 937.64,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n emocionados",
            "start": 941.24,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "porque as\u00ed como usted lo anunci\u00f3 ayer",
            "start": 944.32,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "en ario de rosales",
            "start": 948.27,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "en la n\u00f3mina de los maestros y maestras",
            "start": 951.82,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 una sola",
            "start": 955.74,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "y ser\u00e1 el modelo de la ciudad de mexico",
            "start": 958.3,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "por eso mi m\u00e1s sincero agradecimiento",
            "start": 961.99,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "presidente y reconocimiento vamos a dar",
            "start": 964.17,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "un aplauso fuerte acci\u00f3n presidente de",
            "start": 967.15,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "la republica parece compromiso con",
            "start": 968.89,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 971.41,
            "duration": 9.02
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 972.28,
            "duration": 11.54
        },
        {
            "text": "que sepan las maestras y maestros de",
            "start": 980.43,
            "duration": 5.019
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n",
            "start": 983.82,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "me quieran o no que el principal aliado",
            "start": 985.449,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "de la educaci\u00f3n soy yo por razones de",
            "start": 989.199,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "origen por razones hist\u00f3ricas",
            "start": 992.889,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "yo soy hijo de madre soltera aprend\u00ed a",
            "start": 996.36,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "leer a los 12 a\u00f1os de edad y me ha",
            "start": 999.93,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "costado mucho trabajo remontar las",
            "start": 1003.529,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "adversidades y lo he podido hacer",
            "start": 1006.529,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "gracias a la educaci\u00f3n p\u00fablica y gracias",
            "start": 1009.7,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "a maestros y maestros que me ense\u00f1aron a",
            "start": 1013.579,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "leer y escribir por eso esa narrativa",
            "start": 1016.19,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ese cuento que se cargan algunos",
            "start": 1018.73,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "amargados de que yo lo quiero las",
            "start": 1021.23,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "maestras y maestros est\u00e1n equivocados ya",
            "start": 1023.959,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "las pruebas me remito",
            "start": 1026.569,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "por otro lado se\u00f1or presidente",
            "start": 1028.64,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "en el tema de seguridad",
            "start": 1033.51,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "hemos hecho lo que ni siquiera nos",
            "start": 1036.329,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "imagin\u00e1bamos nosotros - llevo invertido",
            "start": 1039.72,
            "duration": 8.309
        },
        {
            "text": "casi 8 mil millones de pesos en la red",
            "start": 1043.35,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "de fibra \u00f3ptica en arcos carreteros en",
            "start": 1048.029,
            "duration": 8.821
        },
        {
            "text": "10 centros de inteligencia en cuarteles",
            "start": 1052.08,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "regionales en una meta de 10.000 c\u00e1maras",
            "start": 1056.85,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "para videovigilancia que por cierto",
            "start": 1060.33,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quiero pedirle que me acompa\u00f1e y aqu\u00ed",
            "start": 1062.94,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "con este p\u00fablico de calidad del testigo",
            "start": 1066.84,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "en septiembre voy a hacer la",
            "start": 1070.019,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "interconexi\u00f3n total de todo el",
            "start": 1071.279,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "territorio del estado al",
            "start": 1074.25,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "centro de inteligencia principal ubicado",
            "start": 1077.56,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "en la capital morelia y ojal\u00e1 y nos",
            "start": 1081.19,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "visite presidente sirve que hacemos una",
            "start": 1085.66,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "reuni\u00f3n de seguridad como usted me lo",
            "start": 1087.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado y voy a invitar a mi",
            "start": 1090.46,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "amigo el doctor m\u00edreles para que nos",
            "start": 1093.37,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1e tambi\u00e9n a esa reuni\u00f3n",
            "start": 1094.96,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "pero consciente tambi\u00e9n de que el tema",
            "start": 1101.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "de la violencia y la inseguridad no es",
            "start": 1105.11,
            "duration": 8.97
        },
        {
            "text": "un tema s\u00f3lo de polic\u00edas y de c\u00e1rceles y",
            "start": 1109.04,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "de \u00e1reas judiciales sino que es un tema",
            "start": 1114.08,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "eminentemente social",
            "start": 1118.97,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "y que quienes principalmente han pagado",
            "start": 1121.5,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "y siguen pagando los platos rotos son",
            "start": 1124.17,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes porque adem\u00e1s d\u00e9jenme",
            "start": 1129.06,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "decirles que en esta regi\u00f3n tenemos un",
            "start": 1132.9,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "alt\u00edsimo problema de consumo de drogas",
            "start": 1135.48,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "principalmente de drogas sint\u00e9ticas",
            "start": 1140.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "literalmente veneno para nuestras y",
            "start": 1143.21,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "nuestros j\u00f3venes de ese novio moreno por",
            "start": 1146.82,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ejemplo aqu\u00ed municipio de apatzing\u00e1n que",
            "start": 1150.03,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "hemos trabajado de cerca con una",
            "start": 1152.55,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "comunidad modelo porque literalmente en",
            "start": 1154.43,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "el cuartel de un grupo delincuencial",
            "start": 1157.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "he tenido que llevar a decenas de",
            "start": 1159.63,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes ni\u00f1os presidentes de 11 a\u00f1os ya",
            "start": 1163.2,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "con problemas severos de adicci\u00f3n a esta",
            "start": 1167.07,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "droga terrible ese veneno que le llaman",
            "start": 1171.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "cristal por eso estamos trabajando para",
            "start": 1173.7,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "ir a las causas tambi\u00e9n del problema de",
            "start": 1177.84,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las adicciones",
            "start": 1181.83,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "con un programa integral de combate a la",
            "start": 1183.45,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "violencia las adicciones y el suicidio",
            "start": 1189.269,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "que esperamos con los principales",
            "start": 1192.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "municipios como apatzing\u00e1n y otros tener",
            "start": 1194.669,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "por lo menos 10 centros regionales de",
            "start": 1198.0,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n hacemos un ejercicio presidente",
            "start": 1201.0,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "en la capital morelia se llev\u00f3 el fin de",
            "start": 1203.82,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "semana",
            "start": 1209.76,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "con los j\u00f3venes principalmente",
            "start": 1212.24,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "identificados con adicciones un fin de",
            "start": 1214.429,
            "duration": 7.021
        },
        {
            "text": "semana ese fin de semana bajo 50 por",
            "start": 1217.34,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ciento el robo de veh\u00edculos en morelia",
            "start": 1221.45,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de ese fin de semana lo mismo puede",
            "start": 1224.69,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "suceder en cualquiera de los municipios",
            "start": 1227.69,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "porque est\u00e1n los datos bastante",
            "start": 1230.15,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "estudiados",
            "start": 1233.54,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "pero regresando al tema que nos convoca",
            "start": 1235.14,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "solamente decirle mi disposici\u00f3n y",
            "start": 1239.01,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "compromiso para caminar junto con la",
            "start": 1242.49,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nueva estrategia para atender la salud",
            "start": 1245.34,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "que usted ha puesto en marcha y alineado",
            "start": 1248.22,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "en ese sentido como se lo compart\u00eda en",
            "start": 1252.39,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "villamar el esfuerzo que hemos hecho y",
            "start": 1254.58,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "que en esta regi\u00f3n hemos reconstruido ha",
            "start": 1258.12,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "rehabilitado de equipado 30 centros de",
            "start": 1262.92,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "salud y los hospitales regionales de la",
            "start": 1266.73,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "huacana y de apatzing\u00e1n y mujica todo se",
            "start": 1270.3,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "les cambi\u00f3 el rostro y se equiparon",
            "start": 1275.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "bueno el de paz sin ganas te le pusimos",
            "start": 1277.35,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "aire acondicionado brusa por cierto est\u00e1",
            "start": 1279.69,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "car\u00edsima la luz",
            "start": 1282.45,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pagamos 92 mil pesos del recibo del",
            "start": 1284.58,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "hospital de apatzing\u00e1n pero vale la pena",
            "start": 1288.21,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tener las condiciones adecuadas",
            "start": 1291.99,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "de trabajo y as\u00ed seguiremos trabajando",
            "start": 1294.97,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "para mejorar los servicios de salud en",
            "start": 1297.9,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "donde con esta infraestructura y m\u00e9dico",
            "start": 1301.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "se atiende a la mitad de la poblaci\u00f3n de",
            "start": 1304.72,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n decirle que hemos",
            "start": 1307.9,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "avanzado mucho en el tema del estado de",
            "start": 1310.6,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "la estabilizaci\u00f3n de los medicamentos",
            "start": 1314.5,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "coincidiendo con lo que usted ha dicho",
            "start": 1318.1,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "pero en lo que est\u00e1 a nuestro alcance",
            "start": 1319.77,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "hemos estabilizado en un 90% en los",
            "start": 1321.99,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "centros de salud",
            "start": 1327.19,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "muchas gracias por escucharme nuevamente",
            "start": 1328.6,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "sea bienvenido a la tierra caliente",
            "start": 1330.909,
            "duration": 2.591
        },
        {
            "text": "muchas gracias",
            "start": 1332.2,
            "duration": 9.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1333.5,
            "duration": 12.71
        },
        {
            "text": "vamos al doctor jos\u00e9 mar\u00eda \u00e1vila \u00e1valos",
            "start": 1341.87,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "director del hospital rural buenavista",
            "start": 1346.21,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "nos dirija un mensaje",
            "start": 1349.07,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1351.43,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "autoridades aqu\u00ed presentes y el p\u00fablico",
            "start": 1369.86,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "en general",
            "start": 1373.22,
            "duration": 4.3
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente saludos y bienvenido a",
            "start": 1375.18,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "buenavista tomatl\u00e1n",
            "start": 1377.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "lugar agr\u00edcola por excelencia donde",
            "start": 1379.5,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "abunda la tierra f\u00e9rtil y nos bien de",
            "start": 1382.29,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "abundantes frutos de la regi\u00f3n y como",
            "start": 1384.87,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "buena tierra f\u00e9rtil desde hace nueve",
            "start": 1387.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a\u00f1os aqu\u00ed naci\u00f3 y floreci\u00f3 el hospital",
            "start": 1390.33,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "rural de buenavista tomatl\u00e1n",
            "start": 1392.25,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "para darle servicios de salud a la",
            "start": 1395.23,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita",
            "start": 1397.51,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "yo soy el torpe mar\u00eda \u00e1vila val os tengo",
            "start": 1400.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "15 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el programa",
            "start": 1403.7,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "iniciando mis labores como veis general",
            "start": 1405.76,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "durante cinco a\u00f1os en la unidad m\u00e9dica",
            "start": 1408.76,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "rural de gallineros municipio de cotija",
            "start": 1411.26,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "posteriormente realice la especial en",
            "start": 1415.97,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "cirug\u00eda general y despu\u00e9s desde hace 6",
            "start": 1418.29,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "a\u00f1os como director del hospital",
            "start": 1421.26,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "el hospital otorga atenci\u00f3n m\u00e9dica a",
            "start": 1424.84,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "casi 120.000 usuarios de los diferentes",
            "start": 1427.57,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "municipios de tierra caliente y somos un",
            "start": 1431.529,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hospital de referencia de las diferentes",
            "start": 1434.08,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "unidades m\u00e9dicas rurales",
            "start": 1437.049,
            "duration": 2.901
        },
        {
            "text": "m\u00e1s sin embargo quiero decirle que no",
            "start": 1440.32,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "contamos con pda con pediatras siendo de",
            "start": 1443.769,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "suma importancia para la atenci\u00f3n",
            "start": 1447.07,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "materno-infantil",
            "start": 1448.659,
            "duration": 2.451
        },
        {
            "text": "con mucho orgullo le comunico se\u00f1or",
            "start": 1451.25,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "presidente que casi durante esta primera",
            "start": 1454.46,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada de vida del hospital nos han",
            "start": 1458.36,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "otorgado diversos reconocimientos",
            "start": 1460.67,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "durante tres a\u00f1os consecutivos de 2015",
            "start": 1462.25,
            "duration": 7.99
        },
        {
            "text": "al 2017 fuimos acreedores al premio a la",
            "start": 1466.28,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "competitividad",
            "start": 1470.24,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "en el 2014 nuestros adolescentes del",
            "start": 1472.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cara fueron ganadores nacionales",
            "start": 1475.46,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "quedando en primer lugar en el concurso",
            "start": 1478.6,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "10 en premios en prevenci\u00f3n del",
            "start": 1481.97,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "instituto nacional de las mujeres",
            "start": 1484.279,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "recibiendo el premio por parte de la",
            "start": 1486.82,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "presidencia de la rep\u00fablica",
            "start": 1488.87,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se logr\u00f3 en el 2014 la",
            "start": 1492.19,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "acreditaci\u00f3n de establecimientos de",
            "start": 1495.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica por parte del consejo de",
            "start": 1497.71,
            "duration": 4.549
        },
        {
            "text": "salubridad general",
            "start": 1499.6,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "los anteriores conocimientos fueron",
            "start": 1503.13,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "producto del esfuerzo de mi cuerpo de",
            "start": 1506.1,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "gobierno y de todo el personal de aqu\u00ed",
            "start": 1508.26,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "del hospital",
            "start": 1510.72,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1513.19,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "por lo que aprovecho este foro para",
            "start": 1518.669,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "darles mis m\u00e1s sentidas gracias",
            "start": 1521.1,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "por lo que respecta a la productividad",
            "start": 1524.419,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "le quiero decir que lo que va del a\u00f1o",
            "start": 1526.659,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "hemos otorgado m\u00e1s de 16.000 consultas",
            "start": 1530.169,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "4.316 urgencias m\u00e1s de cuatro cientos",
            "start": 1535.269,
            "duration": 7.331
        },
        {
            "text": "nacimientos 474 procedimientos",
            "start": 1538.97,
            "duration": 9.709
        },
        {
            "text": "quir\u00fargicos y 1.128 regresos",
            "start": 1542.6,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de lo anterior hemos otorgado",
            "start": 1549.02,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n de alta especialidad mediante",
            "start": 1551.54,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "cinco jornadas m\u00e9dico quir\u00fargicas y que",
            "start": 1554.45,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "hace apenas hace tres meses se realiz\u00f3",
            "start": 1557.12,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la jornada de ginecolog\u00eda beneficiando a",
            "start": 1559.79,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "1.300 mujeres de las cuales a m\u00e1s de 200",
            "start": 1563.39,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "se les pudo prevenir el c\u00e1ncer",
            "start": 1567.53,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "cervicouterino y c\u00e1ncer de mama y con",
            "start": 1568.85,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "ello salvarle la vida",
            "start": 1573.02,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "le quiero destacar algo muy importante",
            "start": 1581.9,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "hay 80 hospitales del bienestar de los",
            "start": 1584.02,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "cuales s\u00f3lo 15 de ellos cuentan con un",
            "start": 1588.38,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "laboratorio de citolog\u00edas y uno de ellos",
            "start": 1591.14,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "se encuentra aqu\u00ed en este hospital por",
            "start": 1593.78,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la cual se dan lectura a las muestras de",
            "start": 1596.36,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "las mujeres que pudieran tener c\u00e1ncer",
            "start": 1598.85,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "quiero quiero comentar una atenci\u00f3n",
            "start": 1603.7,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica muy especial de un caso de un",
            "start": 1605.95,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "adolescente de 15 a\u00f1os que present\u00f3",
            "start": 1608.139,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "convulsiones por presentar hipertensi\u00f3n",
            "start": 1610.6,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "arterial y que gracias a un traslado a",
            "start": 1612.37,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "ello oportuno pudimos salvarle la vida",
            "start": 1615.34,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "finalmente quiero decir de nuestra de",
            "start": 1624.95,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "nuestras necesidades m\u00e1s importantes la",
            "start": 1628.07,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "falta de personal del laboratorio y",
            "start": 1630.769,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "rayos x pero sobre todo nos hace falta",
            "start": 1633.71,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "el albergue para la atenci\u00f3n de las",
            "start": 1636.59,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "pacientes embarazadas y sus familiares",
            "start": 1639.799,
            "duration": 3.951
        },
        {
            "text": "me despido agradezco su hist\u00f3rica visita",
            "start": 1644.6,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "sobre todo a usted presidente porque no",
            "start": 1647.89,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "obstante el ac\u00famulo de actividades como",
            "start": 1651.38,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "presidente de la naci\u00f3n se ha dedicado",
            "start": 1653.18,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "durante los fines de semana a seguir",
            "start": 1655.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds y ahora no nos",
            "start": 1657.32,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "visita a los hospitales rurales",
            "start": 1660.65,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "sepa usted que en esta regi\u00f3n de",
            "start": 1664.39,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n reconocemos su esfuerzo y",
            "start": 1667.03,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "queremos que nos siga apoyando siempre",
            "start": 1670.84,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "como instituto mexicano del seguro",
            "start": 1672.79,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "social muchas gracias",
            "start": 1675.22,
            "duration": 15.839
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1677.74,
            "duration": 13.319
        },
        {
            "text": "solicitamos al maestro psoe robledo",
            "start": 1697.309,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "director general del instituto mexicano",
            "start": 1700.309,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "del seguro social nos dirija a un",
            "start": 1702.919,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "mensaje",
            "start": 1705.499,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1710.14,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas amigas y amigos de",
            "start": 1711.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "buenavista se\u00f1or presidente con su",
            "start": 1715.43,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "permiso hoy quiero saludar antes que",
            "start": 1718.1,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "nada a los m\u00e9dicos a los residentes a",
            "start": 1721.6,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "las enfermeras a los param\u00e9dicos a los",
            "start": 1725.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "voluntarios a los trabajadores de acci\u00f3n",
            "start": 1727.73,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "comunitaria a los chavos de cara a la",
            "start": 1730.64,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "gente del laboratorio de la cocina de",
            "start": 1733.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "las unidades m\u00f3viles absolutamente a",
            "start": 1735.86,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "todos quienes hoy aqu\u00ed con su esfuerzo",
            "start": 1738.5,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "siguen atendiendo la salud de 16",
            "start": 1741.79,
            "duration": 9.85
        },
        {
            "text": "municipios de 53 unidades m\u00e9dicas",
            "start": 1747.86,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "rurales su esfuerzo es de verdad",
            "start": 1751.64,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "de reconocerse saludo al gobernador",
            "start": 1755.86,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "silvano aureoles y ustedes dir\u00e1n porque",
            "start": 1758.85,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "dice que es sus paisanos que soy su pa\u00eds",
            "start": 1762.07,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "a nuestros japan eco pues que mi madre",
            "start": 1764.799,
            "duration": 4.741
        },
        {
            "text": "es de zit\u00e1cuaro entonces tengo una parte",
            "start": 1766.75,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n a mucho orgullo",
            "start": 1769.54,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1773.59,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "digamos que soy mitad chipil\u00edn y mitad",
            "start": 1776.679,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "widget para que quede claro",
            "start": 1778.869,
            "duration": 9.571
        },
        {
            "text": "y desde luego al doctor",
            "start": 1782.19,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "al doctor y presidente municipal muchas",
            "start": 1788.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1791.47,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "saludarlo d\u00e9jeme decirle r\u00e1pidamente",
            "start": 1792.22,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque es que este esfuerzo que se hace",
            "start": 1795.15,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "para qu\u00e9",
            "start": 1798.64,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "la idea el compromiso de otorgar saludo",
            "start": 1801.21,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "universal a todos quienes no cuentan con",
            "start": 1804.779,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "un seguro est\u00e1 aqu\u00ed en nimes bienestar",
            "start": 1807.27,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "porque en los \u00faltimos a\u00f1os se empezaron",
            "start": 1810.74,
            "duration": 6.549
        },
        {
            "text": "a crear algunas ideas que llevaron al",
            "start": 1814.23,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "pa\u00eds a situaciones muy graves sin",
            "start": 1817.289,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "embargo durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os que",
            "start": 1820.02,
            "duration": 3.899
        },
        {
            "text": "existe el programa ustedes se",
            "start": 1821.94,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "mantuvieron con cinco principios cinco",
            "start": 1823.919,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "principios que en los \u00faltimos por lo",
            "start": 1826.71,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "menos 20 a\u00f1os eran contrarios a lo que",
            "start": 1830.1,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "se cre\u00eda que ten\u00eda que ser la atenci\u00f3n",
            "start": 1833.25,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "de salud se dec\u00eda adem\u00e1s se dec\u00eda con",
            "start": 1835.169,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "mucha vehemencia que la realidad s\u00f3lo se",
            "start": 1838.23,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "debe de reconocer en cifras en datos y",
            "start": 1841.98,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "en estad\u00edsticas y ustedes demostraron",
            "start": 1845.7,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "que eso es falso que la realidad se",
            "start": 1848.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "conoce en las casas con la familia en",
            "start": 1850.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "las comunidades m\u00e1s apartadas a donde",
            "start": 1853.47,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "acude alg\u00fan voluntario de salud y que",
            "start": 1856.38,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "trae para ac\u00e1 referenciando a una unidad",
            "start": 1860.1,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "o aqu\u00ed a este hospital ustedes conocen",
            "start": 1862.77,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la comunidad y por eso conocen su",
            "start": 1866.34,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "realidad porque la viven todos los d\u00edas",
            "start": 1868.26,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "nadie se las pl\u00e1tica y este esfuerzo es",
            "start": 1870.72,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "el que se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed est\u00e1 todo",
            "start": 1873.84,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "el gabinete de salud las autoridades de",
            "start": 1875.82,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "salud que estamos acompa\u00f1ando al",
            "start": 1878.669,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1880.5,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "el secretario jorge alcocer el director",
            "start": 1882.179,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "de aliste luis antonio ram\u00edrez est\u00e1",
            "start": 1886.95,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n juan ferrer del instituto de",
            "start": 1890.429,
            "duration": 5.461
        },
        {
            "text": "salud para el bienestar desde luego est\u00e1",
            "start": 1892.679,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n la la maestra ivonne ivonne",
            "start": 1895.89,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cisneros todos y raquel buenrostro de la",
            "start": 1900.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de hacienda acompa\u00f1ando este",
            "start": 1903.21,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "este recorrido en segundo lugar porque",
            "start": 1906.57,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "ustedes demostraron que era falso",
            "start": 1909.09,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "aquello que dec\u00eda que la salud s\u00f3lo es",
            "start": 1911.429,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "la ausencia de enfermedad no es cierto",
            "start": 1913.95,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "la salud lo ha demostrado este modelo es",
            "start": 1916.289,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "mucho m\u00e1s es la salud f\u00edsica la salud",
            "start": 1920.64,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mental y sobre todo la salud social un",
            "start": 1922.62,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "estado completo de bienestar que es el",
            "start": 1926.039,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "pilar del modelo de atenci\u00f3n integral a",
            "start": 1928.919,
            "duration": 3.711
        },
        {
            "text": "la salud",
            "start": 1931.86,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "en tercer lugar esta idea de que las",
            "start": 1932.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas las hacen los pol\u00edticos y que",
            "start": 1935.54,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "poco importa la opini\u00f3n de la gente",
            "start": 1938.69,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "falso tambi\u00e9n ustedes trabajan todos los",
            "start": 1940.7,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "d\u00edas reconociendo el derecho y el deber",
            "start": 1943.55,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de decidir de las comunidades ah\u00ed donde",
            "start": 1946.73,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "es nombrado desde un auditor social",
            "start": 1950.03,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ciudadano hasta un voluntario de salud",
            "start": 1953.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "que tiene ese encargo por convicci\u00f3n y",
            "start": 1956.51,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "no por conveniencia ustedes demuestran",
            "start": 1959.21,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "que la mejor pol\u00edtica es la que se hace",
            "start": 1961.61,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "con el pueblo y con la gente los \u00faltimos",
            "start": 1964.37,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "directores del seguro social muchos",
            "start": 1967.82,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "presumieron las la buena salud de las",
            "start": 1969.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "finanzas del instituto dudo que ya y si",
            "start": 1973.16,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "es con todo y el ordinario dudo que les",
            "start": 1975.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "hayan preguntado si la salud financiera",
            "start": 1977.9,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "era m\u00e1s importante que la salud de los",
            "start": 1980.12,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "derechohabientes o la gente que ustedes",
            "start": 1982.04,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "atienden aqu\u00ed en este en este hospital",
            "start": 1983.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "en cuarto lugar el conocimiento",
            "start": 1986.17,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "tradicional como un factor de riqueza",
            "start": 1988.37,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "muchas veces se pens\u00f3 que era nada m\u00e1s",
            "start": 1991.88,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "un asunto folcl\u00f3rico a veces hasta un",
            "start": 1994.22,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "obst\u00e1culo para avanzar",
            "start": 1997.34,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "eso es m\u00e1s que falso y aqu\u00ed se ha",
            "start": 1998.49,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "demostrado que una actitud incluyente y",
            "start": 2002.0,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "respetuosa de los usos y costumbres de",
            "start": 2004.1,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la medicina tradicional de esa gran",
            "start": 2006.47,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "sabidur\u00eda con la que cuenta nuestra",
            "start": 2008.69,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n es fundamental para poder",
            "start": 2011.21,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "prevenir enfermedades y tambi\u00e9n para",
            "start": 2014.0,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "poder sanar y siento que lo \u00fanico que",
            "start": 2016.55,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "vale la pena es lo que ocurre en las",
            "start": 2019.73,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "grandes ciudades y eso tambi\u00e9n es falso",
            "start": 2021.71,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "es cierto que en el link estamos",
            "start": 2025.22,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "orgullosos de los centros nacionales de",
            "start": 2027.65,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "los grandes avances de las",
            "start": 2030.23,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "investigaciones m\u00e9dicas claro que s\u00ed",
            "start": 2031.61,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n estamos orgullosos de",
            "start": 2034.46,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "ustedes de la labor que se hace",
            "start": 2036.41,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "cotidianamente y de manera a veces hasta",
            "start": 2038.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "silenciosa pero muy efectiva y ah\u00ed est\u00e1n",
            "start": 2040.88,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "los resultados que ya el director ha",
            "start": 2044.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "comentado y que tambi\u00e9n igual que la",
            "start": 2046.28,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "gran alta medicina nos orgullo nos",
            "start": 2049.04,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "enorgullece contar con m\u00e9dicos como",
            "start": 2051.919,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "ustedes y un sexto y pil\u00f3n que es",
            "start": 2054.11,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "importante combatir la corrupci\u00f3n",
            "start": 2057.08,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "combatirla desde abajo en cada unidad",
            "start": 2059.26,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "m\u00e9dica rural en cada unidad",
            "start": 2062.629,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "en cada brigada porque ustedes saben que",
            "start": 2064.639,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "en la necesidad de la gente hace que la",
            "start": 2067.369,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n adem\u00e1s de ser un delito sea",
            "start": 2069.589,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "un acto inhumano jugar jugar con eso por",
            "start": 2071.869,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "eso 40 a\u00f1os despu\u00e9s con carencias sin",
            "start": 2075.47,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "duda con limitaciones a contracorriente",
            "start": 2078.169,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "han demostrado que el camino que inici\u00f3",
            "start": 2080.059,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "como in\u00e9s coplamar era el camino",
            "start": 2083.539,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "correcto y simplemente quiero despedirme",
            "start": 2085.549,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "rememorando algo a muy pocos kil\u00f3metros",
            "start": 2089.139,
            "duration": 7.741
        },
        {
            "text": "de aqu\u00ed en 1943 ocurri\u00f3 un fen\u00f3meno",
            "start": 2092.329,
            "duration": 8.421
        },
        {
            "text": "natural que impact\u00f3 al mundo entero en",
            "start": 2096.88,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "1943 cerca de ac\u00e1 naci\u00f3 un volc\u00e1n",
            "start": 2100.75,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "paricut\u00edn pero tambi\u00e9n en 1943 naci\u00f3 en",
            "start": 2103.13,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "el instituto mexicano del seguro social",
            "start": 2107.66,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y durante muchos a\u00f1os tambi\u00e9n fue un",
            "start": 2110.019,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "gran motivo de orgullo as\u00ed como aqu\u00ed",
            "start": 2112.819,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "nace un volc\u00e1n all\u00e1 nac\u00eda una idea de la",
            "start": 2116.569,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n darle bienestar social y",
            "start": 2120.049,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "salud a todos los mexicanos a los",
            "start": 2122.809,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "mexicanos en su himno del insai una",
            "start": 2125.18,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "estrofa que a m\u00ed me gusta mucho porque",
            "start": 2127.67,
            "duration": 3.449
        },
        {
            "text": "dice somos un pueblo que habla",
            "start": 2129.559,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "infatigable con rumbo al porvenir y",
            "start": 2131.119,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "nunca al ocaso as\u00ed est\u00e1 la cuarta",
            "start": 2133.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n en salud con rumbo con",
            "start": 2136.069,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "porvenir es una pol\u00edtica en acci\u00f3n para",
            "start": 2138.65,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "transformar para mejorar y para sanar a",
            "start": 2141.74,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "nuestro querido pueblo de mexico",
            "start": 2144.079,
            "duration": 3.081
        },
        {
            "text": "muchas gracias y buenos d\u00edas",
            "start": 2145.999,
            "duration": 2.991
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2147.16,
            "duration": 6.259
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2148.99,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 2155.51,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2159.05,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 2160.94,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 2162.83,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 2166.16,
            "duration": 13.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2166.88,
            "duration": 17.22
        },
        {
            "text": "amigas amigos de buenavista tejidos",
            "start": 2179.16,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "comunidades pueblos municipios de esta",
            "start": 2184.1,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "regi\u00f3n del estado de michoac\u00e1n da mucho",
            "start": 2187.68,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "gusto estar aqu\u00ed con ustedes visitar de",
            "start": 2190.53,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "nuevo buena vista",
            "start": 2195.15,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "que lo he visitado en varias ocasiones",
            "start": 2198.609,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "desde hace a\u00f1os",
            "start": 2202.15,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "he visitado este municipio",
            "start": 2205.89,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estamos ahora haciendo un recorrido por",
            "start": 2209.86,
            "duration": 10.67
        },
        {
            "text": "los hospitales del programa de bienestar",
            "start": 2214.33,
            "duration": 10.89
        },
        {
            "text": "son 80 hospitales en el pa\u00eds as\u00ed como",
            "start": 2220.53,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "este de buenavista",
            "start": 2225.22,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "empezamos la semana pasada ya visitamos",
            "start": 2228.03,
            "duration": 9.799
        },
        {
            "text": "siete hospitales de chiapas",
            "start": 2233.45,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "visitamos",
            "start": 2237.829,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "pongo hospital y nayarit",
            "start": 2239.82,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "y vamos a visitar los siete hospitales",
            "start": 2242.96,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "de michoac\u00e1n y as\u00ed los de veracruz y los",
            "start": 2247.93,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "de todos los estados",
            "start": 2252.31,
            "duration": 9.74
        },
        {
            "text": "este programa lo conozco bien porque se",
            "start": 2255.24,
            "duration": 11.09
        },
        {
            "text": "cre\u00f3 hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2262.05,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "surgi\u00f3 como ins coplamar",
            "start": 2266.33,
            "duration": 6.499
        },
        {
            "text": "y hace 40 a\u00f1os",
            "start": 2270.02,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "yo era director del instituto nacional",
            "start": 2272.829,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "indigenista en tabasco y en ello el",
            "start": 2277.539,
            "duration": 6.231
        },
        {
            "text": "delegado de coplamar en tabasco",
            "start": 2280.9,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "de modo que me toc\u00f3 participar en la",
            "start": 2283.77,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de este programa",
            "start": 2287.73,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "en ese entonces se hicieron las unidades",
            "start": 2292.29,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales y la mayor\u00eda de los",
            "start": 2295.53,
            "duration": 5.029
        },
        {
            "text": "hospitales",
            "start": 2298.47,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "hace",
            "start": 2300.559,
            "duration": 6.821
        },
        {
            "text": "40 a\u00f1os las unidades m\u00e9dicas y 39 38",
            "start": 2302.43,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "a\u00f1os los hospitales",
            "start": 2307.38,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "atender el segundo nivel m\u00e9dico hospital",
            "start": 2312.45,
            "duration": 10.49
        },
        {
            "text": "es de 40 camas estos son nuevos",
            "start": 2317.97,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "igual que el de villamar que vimos ayer",
            "start": 2323.23,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "tienen",
            "start": 2326.91,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "menos tiempo se fundaron en el 2010 este",
            "start": 2329.2,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "hospital y el de villamar pero por lo",
            "start": 2335.53,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "general la mayor\u00eda tiene cerca de 40",
            "start": 2337.87,
            "duration": 5.699
        },
        {
            "text": "a\u00f1os",
            "start": 2341.59,
            "duration": 5.999
        },
        {
            "text": "estamos haciendo este recorrido por todo",
            "start": 2343.569,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds y tambi\u00e9n aprovechando para",
            "start": 2347.589,
            "duration": 9.541
        },
        {
            "text": "informar sobre c\u00f3mo van las cosas que se",
            "start": 2350.859,
            "duration": 10.561
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo en el nuevo gobierno y",
            "start": 2357.13,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 2361.42,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "tener esta comunicaci\u00f3n directa con los",
            "start": 2362.7,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "ciudadanos",
            "start": 2367.2,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "yo no voy a cambiar voy a seguir",
            "start": 2368.57,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "recorriendo el pa\u00eds como siempre tengo",
            "start": 2372.41,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "la dicha enorme de conocer todos los",
            "start": 2375.05,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "municipios del pa\u00eds y los he visitado",
            "start": 2378.05,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de una vez y voy a seguir haciendo",
            "start": 2380.65,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "lo mismo",
            "start": 2384.89,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "recorriendo los pueblos de mexico",
            "start": 2386.92,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "los fines de semana porque de lunes a",
            "start": 2390.53,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "viernes estoy en la ciudad de m\u00e9xico",
            "start": 2394.64,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "atendiendo de manera personal",
            "start": 2398.5,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "de 6 a 7 de la ma\u00f1ana",
            "start": 2403.36,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "grave problema de la inseguridad y de la",
            "start": 2407.16,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "violencia que se padece en el pa\u00eds ayer",
            "start": 2410.85,
            "duration": 8.739
        },
        {
            "text": "comentaba yo en ario que",
            "start": 2416.16,
            "duration": 8.62
        },
        {
            "text": "no me preocupa lo malinterpretaron",
            "start": 2419.589,
            "duration": 9.031
        },
        {
            "text": "pero siempre digo lo que pienso no me",
            "start": 2424.78,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "preocupa mucho la econom\u00eda porque",
            "start": 2428.62,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "estoy seguro que va a haber crecimiento",
            "start": 2432.51,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "y que va a haber empleos y que va a",
            "start": 2436.97,
            "duration": 8.26
        },
        {
            "text": "haber bienestar va a haber desarrollo",
            "start": 2440.52,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "ya se est\u00e1 dando",
            "start": 2445.23,
            "duration": 9.42
        },
        {
            "text": "les puedo dar datos duros por ejemplo en",
            "start": 2450.03,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "36 a\u00f1os no hab\u00eda aumentado el salario",
            "start": 2454.65,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "m\u00ednimo como aument\u00f3 este a\u00f1o 16% nada",
            "start": 2457.47,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en todo m\u00e9xico",
            "start": 2462.6,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "les voy a dar otro dato ya lo mejor",
            "start": 2467.95,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "ayude a entender lo que estoy planteando",
            "start": 2471.36,
            "duration": 7.749
        },
        {
            "text": "en todo este tiempo que lleva gobernando",
            "start": 2476.059,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 2479.109,
            "duration": 5.251
        },
        {
            "text": "el peso es la moneda que m\u00e1s se ha",
            "start": 2481.21,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al",
            "start": 2484.36,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "d\u00f3lar",
            "start": 2487.66,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "les doy otro dato en el tiempo que",
            "start": 2492.849,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "llevamos ha bajado la inflaci\u00f3n porque",
            "start": 2496.569,
            "duration": 8.311
        },
        {
            "text": "no ha aumentado en t\u00e9rminos reales los",
            "start": 2501.549,
            "duration": 6.631
        },
        {
            "text": "precios de los combustibles ya no ha",
            "start": 2504.88,
            "duration": 6.929
        },
        {
            "text": "habido gasolinazos tengan para que",
            "start": 2508.18,
            "duration": 6.139
        },
        {
            "text": "aprendan",
            "start": 2511.809,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 2518.299,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "tampoco me preocupa mucho el principal",
            "start": 2520.069,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "problema del pa\u00eds que es la corrupci\u00f3n",
            "start": 2523.319,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "porque estoy decidido a acabar la",
            "start": 2527.83,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n la vamos",
            "start": 2532.96,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "a erradicar la corrupci\u00f3n se va a acabar",
            "start": 2535.62,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n y la impunidad me canso",
            "start": 2539.04,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "ganso",
            "start": 2542.52,
            "duration": 3.969
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2543.22,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "por eso digo eso no",
            "start": 2549.23,
            "duration": 7.379
        },
        {
            "text": "el bienestar ya est\u00e1n los programas",
            "start": 2552.829,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "llegando el apoyo a adultos mayores las",
            "start": 2556.609,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "becas el apoyo a discapacitados el apoyo",
            "start": 2560.299,
            "duration": 8.611
        },
        {
            "text": "al campo eso tambi\u00e9n va caminando y se",
            "start": 2563.839,
            "duration": 8.071
        },
        {
            "text": "va a apoyar al pueblo de m\u00e9xico sobre",
            "start": 2568.91,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todo a los pobres como nunca se ha hecho",
            "start": 2571.91,
            "duration": 6.74
        },
        {
            "text": "en la historia del pa\u00eds",
            "start": 2574.88,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde est\u00e1",
            "start": 2579.55,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n y mi ocupaci\u00f3n",
            "start": 2582.77,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "en el tema de la inseguridad de la",
            "start": 2586.05,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "violencia y tambi\u00e9n en el problema de",
            "start": 2589.71,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "los malos servicios",
            "start": 2595.53,
            "duration": 6.37
        },
        {
            "text": "del sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds",
            "start": 2598.07,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 2601.9,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "se pens\u00f3",
            "start": 2604.13,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "en los gobiernos anteriores de que el",
            "start": 2606.89,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "problema era la educaci\u00f3n",
            "start": 2609.95,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "por eso la m\u00e1s llamada reforma educativa",
            "start": 2612.44,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pero yo olvido",
            "start": 2617.359,
            "duration": 8.881
        },
        {
            "text": "de que el problema es la falta de buenos",
            "start": 2620.3,
            "duration": 11.22
        },
        {
            "text": "servicios de salud est\u00e1 peor el sistema",
            "start": 2626.24,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "de salud que el sistema educativo para",
            "start": 2631.52,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "decirlo con claridad nada m\u00e1s que en el",
            "start": 2635.03,
            "duration": 7.579
        },
        {
            "text": "caso de la educaci\u00f3n se politiz\u00f3",
            "start": 2639.29,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "una carga ideol\u00f3gica cada quien tom\u00f3 una",
            "start": 2642.609,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "postura unos a favor otros en contra y",
            "start": 2646.089,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "se hablaba todo el tiempo de la mal",
            "start": 2649.119,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "llamada reforma educativa el mismo",
            "start": 2651.91,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "gobierno destinaba dinero para pagar",
            "start": 2655.15,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "publicidad e imponer a c\u00f3mo fuese la",
            "start": 2658.869,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "reforma educativa y se desacredit\u00f3 a los",
            "start": 2663.9,
            "duration": 7.389
        },
        {
            "text": "maestros y se les ech\u00f3 la culpa de que",
            "start": 2668.23,
            "duration": 6.779
        },
        {
            "text": "ellos eran los responsables de la mala",
            "start": 2671.289,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n en el pa\u00eds entonces eso pues",
            "start": 2675.009,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "se infl\u00f3 como problema pero en realidad",
            "start": 2680.049,
            "duration": 10.141
        },
        {
            "text": "pues no era un problema era algo que",
            "start": 2684.539,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que ver m\u00e1s como una concepci\u00f3n",
            "start": 2690.19,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "ideol\u00f3gica",
            "start": 2692.499,
            "duration": 4.691
        },
        {
            "text": "con una imposici\u00f3n desde el extranjero",
            "start": 2694.44,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "porque en 36 a\u00f1os",
            "start": 2697.19,
            "duration": 9.2
        },
        {
            "text": "no os impon\u00edan desde el extranjero las",
            "start": 2701.53,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas que deb\u00edan de aplicar en",
            "start": 2706.39,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds las llamadas reformas",
            "start": 2709.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "estructurales reforma energ\u00e9tica que era",
            "start": 2711.93,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "entregar el petr\u00f3leo reforma laboral era",
            "start": 2715.36,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "dejar sin derechos a los trabajadores",
            "start": 2719.62,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reforma fiscal aumentar los impuestos",
            "start": 2721.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reforma educativa privatizar la",
            "start": 2724.74,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n que pudiesen estudiar los que",
            "start": 2727.54,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "tuviesen para pagar",
            "start": 2731.92,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "escuelas privadas es decir colegiatura y",
            "start": 2733.97,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "se abandon\u00f3 por completo la educaci\u00f3n",
            "start": 2739.4,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "p\u00fablica ayer di a conocer y tambi\u00e9n esto",
            "start": 2742.54,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no les gust\u00f3 pero es la verdad tenemos",
            "start": 2746.93,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "menos m\u00e9dicos en el pa\u00eds de los que",
            "start": 2749.93,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "necesitamos porque se dedicaron a",
            "start": 2752.99,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan",
            "start": 2755.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "estudiar en las universidades p\u00fablicas",
            "start": 2757.7,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "con el prop\u00f3sito de que si se quer\u00eda",
            "start": 2759.77,
            "duration": 7.67
        },
        {
            "text": "salir adelante se ten\u00eda que pagar",
            "start": 2764.3,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "colegiatura se apost\u00f3 a privatizar la",
            "start": 2767.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n yo no estoy en contra de la",
            "start": 2771.619,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n privada el que tiene pagar",
            "start": 2774.68,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "para pagar una escuela privada lo puede",
            "start": 2776.99,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "hacer este en su derecho pero el",
            "start": 2779.45,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la",
            "start": 2781.64,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en",
            "start": 2785.599,
            "duration": 7.731
        },
        {
            "text": "todos los niveles escolares bueno",
            "start": 2788.57,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "que naci\u00f3 mucho sobre esto",
            "start": 2794.68,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "pero les puedo decir de que ya se",
            "start": 2798.05,
            "duration": 7.86
        },
        {
            "text": "termina se termina la pol\u00edtica",
            "start": 2801.83,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "neoliberal esos 36 a\u00f1os que para los que",
            "start": 2805.91,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "conocen m\u00e1s la historia pues pueden",
            "start": 2810.19,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "buscar un paralelismo",
            "start": 2814.33,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "es lo que dur\u00f3 el porfiriato",
            "start": 2817.71,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "porfirio d\u00edaz estuvo 34 a\u00f1os en el poder",
            "start": 2822.92,
            "duration": 10.129
        },
        {
            "text": "la pol\u00edtica neoliberal empez\u00f3 en 1983",
            "start": 2828.23,
            "duration": 10.349
        },
        {
            "text": "hasta el 2018 36 a\u00f1os para eso hay",
            "start": 2833.049,
            "duration": 8.5
        },
        {
            "text": "algunos que todav\u00eda no alcanzan a",
            "start": 2838.579,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "entender de que eso ya se termin\u00f3 ya se",
            "start": 2841.549,
            "duration": 7.831
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ya no estamos aplicando esa",
            "start": 2845.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica ni vamos",
            "start": 2849.38,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "aplicar las recetas que env\u00edan desde el",
            "start": 2851.77,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "extranjero no vamos a hacer caso a la",
            "start": 2854.9,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "agenda que nos dicten desde el",
            "start": 2858.23,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "extranjero la agenda es la nuestra",
            "start": 2860.93,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "cu\u00e1l es la agenda nuestra acabar con la",
            "start": 2865.07,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n que se acaben los lujos en el",
            "start": 2868.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno que haya bienestar que haya",
            "start": 2871.82,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "justicia que haya paz que haya",
            "start": 2874.76,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "tranquilidad en nuestro pa\u00eds",
            "start": 2877.07,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "pero cierro el par\u00e9ntesis para decir",
            "start": 2883.869,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "bueno ya abandono",
            "start": 2885.789,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "tema y sobre todo el problema de la",
            "start": 2888.9,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "salud y se fraccion\u00f3 todo el sistema de",
            "start": 2892.86,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "salud porque por un lado se qued\u00f3 la",
            "start": 2897.6,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "secretaria de salud del gobierno federal",
            "start": 2901.29,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "manejando",
            "start": 2903.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "siete hospitales en todo el pa\u00eds",
            "start": 2906.15,
            "duration": 9.68
        },
        {
            "text": "eso es lo que opera de manera directa la",
            "start": 2910.58,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "secretaria de salud del gobierno de la",
            "start": 2915.83,
            "duration": 9.75
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y se cre\u00f3 lo que se conoce",
            "start": 2919.43,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "como seguro popular",
            "start": 2925.58,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "que ni es seguro ni es popular",
            "start": 2927.88,
            "duration": 4.669
        },
        {
            "text": "por otro lado",
            "start": 2934.06,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2935.33,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "se continu\u00f3 con este programa que ya",
            "start": 2936.78,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dije",
            "start": 2939.75,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "viene desde hace 40 a\u00f1os y por otro lado",
            "start": 2941.1,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los",
            "start": 2945.71,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "derechohabientes del issste y del seguro",
            "start": 2948.15,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "muy disperso a todo",
            "start": 2954.43,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "porque ahora todo el servicio de salud a",
            "start": 2956.81,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n abierta tiene que ver con los",
            "start": 2962.15,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "estados y con el llamado seguro popular",
            "start": 2964.01,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "y por otro lado elisa y el seguro",
            "start": 2967.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "atienden a los derechohabientes bueno",
            "start": 2970.28,
            "duration": 6.589
        },
        {
            "text": "ahora van a ser dos sistemas",
            "start": 2972.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s",
            "start": 2976.869,
            "duration": 7.181
        },
        {
            "text": "dos sistemas el de derechohabientes game",
            "start": 2978.48,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "y este",
            "start": 2984.05,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "para los que tienen seguridad social que",
            "start": 2986.82,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "es como la mitad de la poblaci\u00f3n y el",
            "start": 2989.76,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "sistema de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que",
            "start": 2993.63,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "no tiene seguridad social que es la otra",
            "start": 2997.59,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "mitad de la poblaci\u00f3n un poco m\u00e1s",
            "start": 3000.56,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "va a continuar para ese sistema de",
            "start": 3003.74,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n este programa de bienestar",
            "start": 3006.71,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirlo r\u00e1pido",
            "start": 3010.21,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "porque",
            "start": 3012.8,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "surgen rumores seguramente",
            "start": 3018.51,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "hubieron",
            "start": 3022.47,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "rumores en el sentido de que iba a",
            "start": 3025.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "desaparecer innings bienestar pues no no",
            "start": 3027.349,
            "duration": 6.691
        },
        {
            "text": "va a desaparecer al contrario se va a",
            "start": 3031.49,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "fortalecer este programa",
            "start": 3034.04,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "se va a sustituir lo del seguro popular",
            "start": 3043.91,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "por un sistema de atenci\u00f3n universal a",
            "start": 3047.319,
            "duration": 7.871
        },
        {
            "text": "la salud porque ya no van a ver los",
            "start": 3051.02,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "llamados cuadros b\u00e1sicos",
            "start": 3055.19,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "esa es una gran injusticia aqu\u00ed el",
            "start": 3057.94,
            "duration": 10.659
        },
        {
            "text": "cuadro b\u00e1sico del hospital tiene 300",
            "start": 3061.75,
            "duration": 12.079
        },
        {
            "text": "medicinas o claves 300 el cuadro b\u00e1sico",
            "start": 3068.599,
            "duration": 9.45
        },
        {
            "text": "del sistema ordinario del seguro como",
            "start": 3073.829,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "700 y el cuadro b\u00e1sico de las unidades",
            "start": 3078.049,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales como 130 140",
            "start": 3082.709,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "o sea que hay enfermos de primera de",
            "start": 3087.569,
            "duration": 7.101
        },
        {
            "text": "segunda y de tercera",
            "start": 3091.14,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "eso se va a terminar",
            "start": 3094.67,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "a ver atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos",
            "start": 3098.67,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "gratuitos todos los medicamentos para la",
            "start": 3101.55,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n y nos va a alcanzar",
            "start": 3106.77,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "el dinero que no es un asunto de",
            "start": 3110.84,
            "duration": 3.91
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 3112.97,
            "duration": 4.15
        },
        {
            "text": "es que se robaban hasta el dinero de las",
            "start": 3114.75,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3117.12,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "saben cu\u00e1nto",
            "start": 3125.8,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "compro en medicinas y en materiales de",
            "start": 3129.48,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "curaci\u00f3n el gobierno de la rep\u00fablica el",
            "start": 3133.17,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos",
            "start": 3135.48,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "y no llegaba el medicamento a los",
            "start": 3140.369,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "centros de salud a las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3144.24,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "a los hospitales porque",
            "start": 3145.799,
            "duration": 10.881
        },
        {
            "text": "se compraba car\u00edsima es la medicina y",
            "start": 3149.85,
            "duration": 9.51
        },
        {
            "text": "acaparaban la venta de esa medicina el",
            "start": 3156.68,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "gobierno tres empresas de esos 90 mil",
            "start": 3159.36,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "millones como 65 mil millones los",
            "start": 3162.87,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "abastec\u00eda tres proveedores era \u00e9sta",
            "start": 3167.25,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "violatorio de la constituci\u00f3n porque en",
            "start": 3171.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n se",
            "start": 3175.38,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "establece que no deben de haber",
            "start": 3177.87,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "monopolios pues eso ya se termin\u00f3 y est\u00e1",
            "start": 3179.48,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed conmigo la oficial de hacienda",
            "start": 3183.87,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque ahora todas las compras de",
            "start": 3186.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "medicamentos tienen que hacerse de",
            "start": 3189.69,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "manera consolidada sin corrupci\u00f3n con",
            "start": 3192.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "transparencia y vamos a ahorrar mucho",
            "start": 3196.7,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "dinero y nos va a alcanzar el mismo",
            "start": 3199.86,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "presupuesto para entregar de manera",
            "start": 3202.44,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "gratuita todas las medicinas al pueblo",
            "start": 3204.0,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "de mexico",
            "start": 3206.7,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "a basto eso es lo primero y distribuci\u00f3n",
            "start": 3213.54,
            "duration": 10.019
        },
        {
            "text": "de ayer dec\u00eda yo en paracho y antier",
            "start": 3218.24,
            "duration": 9.849
        },
        {
            "text": "tepic de que como llega la coca cola y",
            "start": 3223.559,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "las abritas hasta la comunidad m\u00e1s",
            "start": 3228.089,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "apartada y nos van a llegar las",
            "start": 3231.959,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "medicinas",
            "start": 3234.959,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "si es necesario vamos a crear una",
            "start": 3242.71,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "distribuidora que no falten los",
            "start": 3246.43,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "medicamentos lo segundo para mejorar la",
            "start": 3249.3,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "salud es que nos falten enfermeras",
            "start": 3252.97,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "auxiliares los m\u00e9dicos",
            "start": 3256.69,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "porque hay",
            "start": 3260.559,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "falta de personal las plantillas no",
            "start": 3263.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "est\u00e1n completas en los hospitales",
            "start": 3267.45,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "tampoco hay m\u00e9dicos en las unidades",
            "start": 3269.599,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "m\u00e9dicas rurales en los centros de salud",
            "start": 3272.88,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con mucha o necesidad del director",
            "start": 3277.039,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "de este hospital 'nuestra diciendo que",
            "start": 3279.93,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hay especialidades que no se pueden",
            "start": 3283.109,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atender porque no hay m\u00e9dico",
            "start": 3286.619,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "especialista",
            "start": 3288.839,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "para radiograf\u00edas pues nada m\u00e1s el turno",
            "start": 3291.859,
            "duration": 9.841
        },
        {
            "text": "de la ma\u00f1ana si pasa algo en la noche o",
            "start": 3298.489,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "el fin de semana no se puede atender al",
            "start": 3301.7,
            "duration": 7.549
        },
        {
            "text": "paciente esto lo tenemos que resolver",
            "start": 3305.93,
            "duration": 7.139
        },
        {
            "text": "que nos falten los m\u00e9dicos que nos",
            "start": 3309.249,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "falten las enfermeras y vamos a",
            "start": 3313.069,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "implementar un programa emergente",
            "start": 3315.079,
            "duration": 8.231
        },
        {
            "text": "que tengamos los m\u00e9dicos necesarios y",
            "start": 3318.27,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "vamos a aplicar una medida que va a",
            "start": 3323.31,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "ayudar mucho porque sobre todo los",
            "start": 3326.52,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "especialistas no quieren trabajar en",
            "start": 3329.49,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "comunidades apartadas",
            "start": 3334.5,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "se quieren quedar m\u00e1s en morelia",
            "start": 3338.609,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 3345.74,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "los hospitales m\u00e1s comunicados",
            "start": 3347.2,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 va",
            "start": 3352.839,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "a suceder que el que quiera quedarse en",
            "start": 3354.69,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "morelia",
            "start": 3357.869,
            "duration": 1.651
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3358.4,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "trabajando pues va a poder ejercer su",
            "start": 3359.52,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "profesi\u00f3n porque es un derecho el",
            "start": 3364.119,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo nada m\u00e1s que el",
            "start": 3367.24,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "especialista que trabaja ac\u00e1 en",
            "start": 3371.109,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "buenavista va a ganar m\u00e1s que el que",
            "start": 3373.599,
            "duration": 6.591
        },
        {
            "text": "trabaje en morelia",
            "start": 3376.41,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "y esto mismo ojal\u00e1 y lo podamos aplicar",
            "start": 3387.589,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "para los maestros",
            "start": 3391.549,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "porque salen de la normal lo de la",
            "start": 3397.75,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "escuela lo mandan las comunidades",
            "start": 3400.66,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "apartadas pero ya est\u00e1n pensando desde",
            "start": 3402.85,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "que llegan como irse acercando",
            "start": 3404.98,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "primero apatzing\u00e1n y luego a europa y",
            "start": 3408.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "luego a morelia",
            "start": 3412.859,
            "duration": 6.911
        },
        {
            "text": "pues hay que buscar la forma de qu\u00e9",
            "start": 3415.2,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "se queden en las comunidades en los",
            "start": 3419.77,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "pueblos y que tengan m\u00e1s incentivos en",
            "start": 3423.43,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "salarios y en seguridad social eso es",
            "start": 3428.32,
            "duration": 9.23
        },
        {
            "text": "importante el que se resuelva la",
            "start": 3433.39,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "ausencia de m\u00e9dicos generales y",
            "start": 3437.55,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "especialistas y de enfermeras en todo el",
            "start": 3441.82,
            "duration": 9.87
        },
        {
            "text": "sistema de salud lo tercero es el que se",
            "start": 3446.11,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "mejore la infraestructura de salud",
            "start": 3451.69,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "porque ese hospital pues fue del 2010",
            "start": 3454.32,
            "duration": 7.93
        },
        {
            "text": "pero hay hospitales que tienen ya cerca",
            "start": 3458.47,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "de 40 a\u00f1os",
            "start": 3462.25,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "est\u00e1n",
            "start": 3464.64,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "muy abandonados y las unidades m\u00e9dicas",
            "start": 3466.71,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "rurales que se hicieron hace 40 a\u00f1os",
            "start": 3470.13,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pues conozco que se construyeron todas",
            "start": 3472.92,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "con materiales prefabricados",
            "start": 3477.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "y hay algunas que siguen as\u00ed por eso se",
            "start": 3481.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "requiere mejorar toda la infraestructura",
            "start": 3485.52,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "de salud y el punto 4 es que se va a",
            "start": 3487.59,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "regularizar la situaci\u00f3n de los",
            "start": 3492.45,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud hay 80.000",
            "start": 3495.3,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "trabajadores de la salud que no tienen",
            "start": 3499.38,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "plazas que est\u00e1n trabajando en horarios",
            "start": 3502.74,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "o como eventuales",
            "start": 3505.5,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "se les va a regularizar no lo vamos a",
            "start": 3508.339,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "hacer de la noche a la ma\u00f1ana porque va",
            "start": 3511.249,
            "duration": 10.26
        },
        {
            "text": "a implicar presupuesto adicional pero si",
            "start": 3516.259,
            "duration": 8.411
        },
        {
            "text": "estoy haciendo el compromiso qu\u00e9",
            "start": 3521.509,
            "duration": 7.001
        },
        {
            "text": "en mi gobierno se va a regularizar van a",
            "start": 3524.67,
            "duration": 5.899
        },
        {
            "text": "quedar todos los trabajadores de salud",
            "start": 3528.51,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "con base ese es mi compromiso",
            "start": 3530.569,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "estoy aqu\u00ed",
            "start": 3540.76,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "en buenavista y no puedo omitir no puedo",
            "start": 3542.96,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "dejar de hablar",
            "start": 3547.97,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "de lo que sucede en esta regi\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 3549.98,
            "duration": 9.09
        },
        {
            "text": "esta es una de las regiones con m\u00e1s",
            "start": 3555.25,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "violencia en mexico",
            "start": 3559.07,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo expuso el ciudadano",
            "start": 3562.299,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "gobernador",
            "start": 3566.17,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed y quiero recordar lo que asesinaron",
            "start": 3568.1,
            "duration": 8.67
        },
        {
            "text": "al presidente municipal electo el\u00edseo",
            "start": 3573.29,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "delgado s\u00e1nchez y estoy obligado a",
            "start": 3576.77,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "recordarlo no puedo olvidar",
            "start": 3579.76,
            "duration": 10.06
        },
        {
            "text": "tengo que recordar de que fue asesinado",
            "start": 3584.45,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "el presidente municipal electo de",
            "start": 3589.82,
            "duration": 6.38
        },
        {
            "text": "buenavista y es lo que se ha originado",
            "start": 3592.79,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en esta regi\u00f3n por diversas causas",
            "start": 3596.2,
            "duration": 10.75
        },
        {
            "text": "y hay que enfrentar el problema hasta",
            "start": 3602.27,
            "duration": 9.35
        },
        {
            "text": "ahora no se ha podido resolver",
            "start": 3606.95,
            "duration": 8.23
        },
        {
            "text": "tan no se ha podido resolver",
            "start": 3611.62,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "el m\u00e9dico el director del hospital lo",
            "start": 3615.35,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "que me informa es que a diferencia de",
            "start": 3619.22,
            "duration": 7.15
        },
        {
            "text": "otros hospitales que est\u00e1n saturados",
            "start": 3622.01,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "que tienen 80 100 por ciento de",
            "start": 3626.37,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "ocupaci\u00f3n de sus camas aqu\u00ed solo tienen",
            "start": 3630.36,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "el 50 por ciento",
            "start": 3634.2,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "entre otras cosas se debe a el ambiente",
            "start": 3637.96,
            "duration": 8.659
        },
        {
            "text": "de inseguridad y de violencia",
            "start": 3642.55,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "no se ha podido",
            "start": 3646.76,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "resolver ese problema grave y tenemos",
            "start": 3649.0,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "que atenderlo",
            "start": 3654.78,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "y lo vamos a enfrentar no como se ha",
            "start": 3657.77,
            "duration": 9.54
        },
        {
            "text": "hecho en los gobiernos anteriores que",
            "start": 3662.72,
            "duration": 11.06
        },
        {
            "text": "como se ha visto no ha habido resultados",
            "start": 3667.31,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "este problema",
            "start": 3673.78,
            "duration": 3.41
        },
        {
            "text": "fue originando a partir de que se",
            "start": 3677.9,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "abandon\u00f3 el campo la actividad",
            "start": 3682.67,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "productiva",
            "start": 3686.809,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "esto tiene que ver mucho con la",
            "start": 3689.43,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica neoliberal",
            "start": 3693.059,
            "duration": 6.661
        },
        {
            "text": "desde hace 36 a\u00f1os que se abandon\u00f3 la",
            "start": 3695.369,
            "duration": 7.651
        },
        {
            "text": "actividad productiva de m\u00e9xico se dej\u00f3",
            "start": 3699.72,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "sin apoyo a los productores y",
            "start": 3703.02,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "muchos",
            "start": 3706.599,
            "duration": 5.591
        },
        {
            "text": "emigraron se fueron a buscarse la vida a",
            "start": 3708.5,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "otras partes pero eso produjo tambi\u00e9n",
            "start": 3712.19,
            "duration": 9.01
        },
        {
            "text": "la desintegraci\u00f3n de las familias",
            "start": 3717.41,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "se afecto",
            "start": 3721.2,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "al n\u00facleo familiar y la familia de",
            "start": 3724.38,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n la familia de buenavista la",
            "start": 3728.4,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "familia de mexico es la instituci\u00f3n m\u00e1s",
            "start": 3731.579,
            "duration": 8.43
        },
        {
            "text": "importante de seguridad social no es",
            "start": 3735.99,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "como las familias de otros pa\u00edses en",
            "start": 3740.009,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "donde hay m\u00e1s lo digo con respeto",
            "start": 3743.25,
            "duration": 9.029
        },
        {
            "text": "individualismo en otros pa\u00edses los hijos",
            "start": 3748.13,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "van creciendo ya los padres quieren que",
            "start": 3752.279,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "se vayan de la casa ac\u00e1 no es as\u00ed crecen",
            "start": 3755.43,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "nuestros hijos y no queremos que se vaya",
            "start": 3760.829,
            "duration": 5.331
        },
        {
            "text": "por eso hasta",
            "start": 3763.549,
            "duration": 8.841
        },
        {
            "text": "abusan a veces y s se quedan m\u00e1s tiempo",
            "start": 3766.16,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "pero",
            "start": 3774.7,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "la familia mexicana es muy fraterna",
            "start": 3777.039,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "si le va mal a un miembro de la familia",
            "start": 3783.21,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "acuden en su apoyo a otros bueno eso se",
            "start": 3786.599,
            "duration": 8.191
        },
        {
            "text": "afect\u00f3 con la crisis de m\u00e9xico de los",
            "start": 3790.619,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "\u00faltimos a\u00f1os porque podemos tener datos",
            "start": 3794.79,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "de c\u00f3mo no creci\u00f3 la econom\u00eda en 36 a\u00f1os",
            "start": 3798.589,
            "duration": 11.231
        },
        {
            "text": "2% anual y antes crec\u00eda 6% anual pero",
            "start": 3803.869,
            "duration": 10.301
        },
        {
            "text": "esos datos existen podemos tambi\u00e9n tener",
            "start": 3809.82,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "datos de c\u00f3mo creci\u00f3 la corrupci\u00f3n",
            "start": 3814.17,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "esos datos existen m\u00e9xico ocupaba como",
            "start": 3818.09,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "el lugar 30 en corrupci\u00f3n en el mundo y",
            "start": 3822.59,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "ahora ocupa el lugar 152",
            "start": 3825.65,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "en el mundo en corrupci\u00f3n",
            "start": 3829.57,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "claro que podemos saber c\u00f3mo ha crecido",
            "start": 3832.539,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "la violencia por el n\u00famero de homicidios",
            "start": 3835.719,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "todo eso se puede medir pero no hay",
            "start": 3839.759,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "estudios",
            "start": 3844.449,
            "duration": 7.061
        },
        {
            "text": "para medir el grado de desintegraci\u00f3n de",
            "start": 3846.65,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "las familias",
            "start": 3851.51,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y c\u00f3mo se afecto",
            "start": 3853.72,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "llamado tejido social o la convivencia",
            "start": 3858.099,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "social y como avanz\u00f3 la idea de triunfar",
            "start": 3860.89,
            "duration": 8.849
        },
        {
            "text": "a toda costa sin escr\u00fapulos morales de",
            "start": 3865.869,
            "duration": 5.631
        },
        {
            "text": "ninguna \u00edndole",
            "start": 3869.739,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "como fue avanzando esa idea",
            "start": 3871.5,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "individualista",
            "start": 3875.94,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 3877.77,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "lo importante",
            "start": 3879.51,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "obtener bienes materiales la ropa de",
            "start": 3883.3,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "marca la chimenea para",
            "start": 3887.32,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "el lujo barato las alhajas",
            "start": 3893.31,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "tocas los carros \u00faltimo modelo se olvid\u00f3",
            "start": 3898.81,
            "duration": 8.58
        },
        {
            "text": "que la verdadera felicidad no son los",
            "start": 3903.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "bienes materiales la verdadera felicidad",
            "start": 3907.39,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "de estar bien con uno mismo estar bien",
            "start": 3909.4,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "con nuestra conciencia y estar bien con",
            "start": 3911.7,
            "duration": 7.95
        },
        {
            "text": "el pr\u00f3jimo y se afectaron los valores",
            "start": 3914.68,
            "duration": 9.83
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales",
            "start": 3919.65,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "entonces todo eso",
            "start": 3925.1,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "este grave problema de inseguridad de",
            "start": 3928.18,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "violencia y que hicieron los gobernantes",
            "start": 3930.579,
            "duration": 5.751
        },
        {
            "text": "en vez de atender las causas",
            "start": 3933.579,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "pensaron que lo iban a resolver con el",
            "start": 3936.33,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "uso de la fuerza con medidas coercitivas",
            "start": 3938.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como si se pudiese apagar el fuego con",
            "start": 3942.74,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el fuego",
            "start": 3945.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "la violencia no se puede enfrentar con",
            "start": 3947.68,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "la violencia el mal no se puede",
            "start": 3949.96,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "enfrentar con el mal",
            "start": 3952.66,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "el mal hay que enfrentarlo haciendo el",
            "start": 3954.91,
            "duration": 3.709
        },
        {
            "text": "bien",
            "start": 3956.92,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "por eso tenemos que cambiar la",
            "start": 3958.619,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "estrategia",
            "start": 3962.67,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "y procurar impulsar actividades",
            "start": 3964.559,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "productivas y que haya empleos",
            "start": 3967.38,
            "duration": 8.14
        },
        {
            "text": "por eso vamos a apoyar a los productores",
            "start": 3971.84,
            "duration": 6.749
        },
        {
            "text": "de toda esta regi\u00f3n",
            "start": 3975.52,
            "duration": 6.789
        },
        {
            "text": "ese es mi compromiso va a aplicarse un",
            "start": 3978.589,
            "duration": 5.301
        },
        {
            "text": "programa",
            "start": 3982.309,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que se llama sembrando vida",
            "start": 3983.89,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "que ya lo estamos aplicando en chiapas",
            "start": 3988.549,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "estamos sembrando",
            "start": 3990.619,
            "duration": 6.421
        },
        {
            "text": "quinientas mil hect\u00e1reas",
            "start": 3993.94,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "ya en el sur sureste del pa\u00eds y se le",
            "start": 3997.04,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "est\u00e1n dando empleos a 200.000",
            "start": 4002.14,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "trabajadores se les est\u00e1 pagando",
            "start": 4005.25,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "jornales para cultivar sus parcelas",
            "start": 4007.68,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "para que haya trabajo",
            "start": 4013.57,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "y haya opciones en",
            "start": 4016.92,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "el campo y no se vean los j\u00f3venes",
            "start": 4020.78,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "obligados a tomar los caminos de las",
            "start": 4026.23,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "conductas antisociales que no los",
            "start": 4029.24,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "enganche",
            "start": 4031.55,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que volteamos a ver a los j\u00f3venes",
            "start": 4033.339,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "nosotros que nos hallemos los abrazamos",
            "start": 4035.95,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 4039.46,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "llevemos por el camino del bien",
            "start": 4041.79,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "tenemos que atender a los j\u00f3venes nunca",
            "start": 4045.5,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de carles de darle la espalda a los",
            "start": 4048.56,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes saben que hicieron los pasados",
            "start": 4052.28,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "gobiernos nada mas etiquetarlos",
            "start": 4055.16,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "llamarles ninis que ni estudian ni",
            "start": 4057.71,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "trabajan y no hicieron nada por rescatar",
            "start": 4060.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes lo \u00fanico que veo de",
            "start": 4063.2,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a los j\u00f3venes es este programa",
            "start": 4067.28,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "cara que hay en los hospitales",
            "start": 4069.56,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "el seguro social",
            "start": 4074.24,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "ahora hay un programa que se llama",
            "start": 4077.85,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes construyendo el futuro que ha",
            "start": 4080.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sido muy cuestionado",
            "start": 4083.34,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "pero no me importa dicen que es",
            "start": 4084.96,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "populismo no me importa si apoyar a los",
            "start": 4086.76,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "pobres apoyar a los j\u00f3venes ese es el",
            "start": 4089.82,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "populista que me apunten en la lista",
            "start": 4092.78,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "saben c\u00f3mo es el programa",
            "start": 4099.409,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "que todo el joven que no tiene estudio",
            "start": 4101.87,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "que no tiene trabajo es contratar",
            "start": 4104.05,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trabajar como aprendiz 3600 pesos",
            "start": 4109.5,
            "duration": 7.589
        },
        {
            "text": "mensuales no va a quedar un joven sin",
            "start": 4113.549,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 4117.089,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "vamos a entregar 10 millones de becas",
            "start": 4118.47,
            "duration": 7.289
        },
        {
            "text": "como nunca en la historia del pa\u00eds y",
            "start": 4121.74,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "vamos a darle trabajo a todos los",
            "start": 4125.759,
            "duration": 5.941
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes saben cu\u00e1ntos hay ya ahora",
            "start": 4129.509,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "trabajando en ese programa 600.000",
            "start": 4131.7,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes en el pa\u00eds y tenemos un",
            "start": 4135.089,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "presupuesto de 44 mil millones de pesos",
            "start": 4138.69,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "para ese programa aqu\u00ed en buenavista",
            "start": 4142.77,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "todos los j\u00f3venes que conozcan que no",
            "start": 4145.08,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "est\u00e1n estudiando y que no tienen empleo",
            "start": 4147.81,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "que los orienten si hay maestros",
            "start": 4151.279,
            "duration": 7.861
        },
        {
            "text": "mec\u00e1nicos electricistas agricultores",
            "start": 4155.58,
            "duration": 6.969
        },
        {
            "text": "comerciantes que quieran tener j\u00f3venes",
            "start": 4159.14,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "que nos ayuden como tutores",
            "start": 4162.549,
            "duration": 7.131
        },
        {
            "text": "para que les ense\u00f1en no solo el oficio y",
            "start": 4166.5,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "la profesi\u00f3n sino que los conduzcan por",
            "start": 4169.68,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "el camino del bien porque lo tenemos que",
            "start": 4173.7,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "hacer entre todos y esos j\u00f3venes que se",
            "start": 4176.31,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "est\u00e9n capacitando en esos talleres van a",
            "start": 4179.37,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "recibir ese sueldo para que de esa",
            "start": 4182.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "manera todos los j\u00f3venes tengan",
            "start": 4186.089,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "garantizado el derecho al estudio y el",
            "start": 4188.64,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "derecho al trabajo tenemos que actuar de",
            "start": 4192.839,
            "duration": 9.631
        },
        {
            "text": "esa forma para ir serenando a buenavista",
            "start": 4197.46,
            "duration": 8.7
        },
        {
            "text": "apatzing\u00e1n a la tierra caliente a",
            "start": 4202.47,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "michoac\u00e1n al pa\u00eds nada de estar",
            "start": 4206.16,
            "duration": 9.5
        },
        {
            "text": "apostando solo a la fuerza que hac\u00eda",
            "start": 4210.96,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "abandonaban a los j\u00f3venes nunca se",
            "start": 4215.66,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "preocupaban por ellos y ya cuando el",
            "start": 4219.06,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "joven agarraba el camino de las",
            "start": 4220.77,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "conductas antisociales",
            "start": 4222.99,
            "duration": 4.509
        },
        {
            "text": "v\u00e9lez",
            "start": 4225.42,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "masacraba",
            "start": 4227.499,
            "duration": 8.571
        },
        {
            "text": "eso era la pol\u00edtica eso ya no",
            "start": 4230.37,
            "duration": 8.519
        },
        {
            "text": "las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los",
            "start": 4236.07,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "que pierden la vida son j\u00f3venes los",
            "start": 4238.889,
            "duration": 7.421
        },
        {
            "text": "tenemos que atender y competir",
            "start": 4241.469,
            "duration": 7.631
        },
        {
            "text": "en este terreno con la delincuencia",
            "start": 4246.31,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "organizada decir a ver t\u00fa te llevas a",
            "start": 4249.1,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los j\u00f3venes",
            "start": 4252.55,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "vamos a ver qui\u00e9n puede m\u00e1s porque yo le",
            "start": 4253.18,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "voy a dar opciones a los j\u00f3venes porque",
            "start": 4258.25,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "no quiero que te los lleves no quiero",
            "start": 4260.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "que los j\u00f3venes se echen a perder vamos",
            "start": 4263.26,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a trabajar as\u00ed lo mismo en lo del",
            "start": 4266.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "consumo que es un problema grav\u00edsimo",
            "start": 4269.26,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "porque antes no se consum\u00eda",
            "start": 4272.46,
            "duration": 9.43
        },
        {
            "text": "droga de michoac\u00e1n o en el pa\u00eds c\u00f3mo se",
            "start": 4276.91,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "consume ahora precisamente por los",
            "start": 4281.89,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "valores que exist\u00edan pero al darse la",
            "start": 4284.74,
            "duration": 7.82
        },
        {
            "text": "descomposici\u00f3n social los j\u00f3venes se",
            "start": 4288.43,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "deprimieron se sintieron frustrados y",
            "start": 4292.56,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "siguieron el mal ejemplo y ahora resulta",
            "start": 4295.9,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "que tenemos un aumento en el consumo de",
            "start": 4299.02,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "las drogas",
            "start": 4301.9,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "de las peores drogas",
            "start": 4303.53,
            "duration": 9.07
        },
        {
            "text": "drogas venenos drogas destructivas",
            "start": 4306.56,
            "duration": 11.02
        },
        {
            "text": "matan que destruyen a los j\u00f3venes esos",
            "start": 4312.6,
            "duration": 8.91
        },
        {
            "text": "laboratorios que ponen y que antes todo",
            "start": 4317.58,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "era para vender afuera ahora ya un",
            "start": 4321.51,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "porcentaje de esa droga da\u00f1ina de ese",
            "start": 4324.3,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "veneno ya se queda como consumo interno",
            "start": 4328.17,
            "duration": 8.51
        },
        {
            "text": "que vamos a hacer entonces pues vamos a",
            "start": 4332.72,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "implementar una campa\u00f1a nacional radio",
            "start": 4336.68,
            "duration": 9.03
        },
        {
            "text": "televisi\u00f3n con todas las iglesias",
            "start": 4340.56,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "con las iglesias evang\u00e9licas con la",
            "start": 4345.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "iglesia cat\u00f3lica y tambi\u00e9n libres",
            "start": 4350.87,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "pensadores todos a orientar para",
            "start": 4353.48,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "aportarnos bien y hacer ver que s\u00f3lo",
            "start": 4357.47,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "siendo buenos podemos ser felices eso es",
            "start": 4360.56,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "lo que se va a llevar a la pr\u00e1ctica",
            "start": 4364.64,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "si no enfrentamos el problema del",
            "start": 4371.58,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "consumo cuando vamos a resolver el",
            "start": 4374.73,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "problema de la inseguridad y de la",
            "start": 4376.65,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "violencia nunca",
            "start": 4378.24,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "por eso vamos a dedicar mucho tiempo a",
            "start": 4380.29,
            "duration": 9.15
        },
        {
            "text": "este tema no quer\u00eda yo abordar el asunto",
            "start": 4384.49,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "de la inseguridad de la violencia aqu\u00ed",
            "start": 4389.44,
            "duration": 8.37
        },
        {
            "text": "en buenavista pero estoy acostumbrado a",
            "start": 4392.2,
            "duration": 9.3
        },
        {
            "text": "decir siempre lo que pienso y mi pecho",
            "start": 4397.81,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "no es bodega",
            "start": 4401.5,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "para salir adelante nuestro pa\u00eds y le",
            "start": 4407.75,
            "duration": 9.329
        },
        {
            "text": "vamos a dejar mejores condiciones",
            "start": 4412.64,
            "duration": 6.539
        },
        {
            "text": "los que vienen detr\u00e1s de nosotros",
            "start": 4417.079,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "estamos luchando por ellos ya nosotros",
            "start": 4419.179,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "vamos de salida hasta podemos decir",
            "start": 4422.059,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "gracias a la vida que nos ha dado tanto",
            "start": 4424.729,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "pero que se le va a dejar a los hijos a",
            "start": 4427.039,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "los diestros hay que pensar mucho en",
            "start": 4429.919,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "ellos y vamos adelante yo no les voy a",
            "start": 4432.8,
            "duration": 8.099
        },
        {
            "text": "fallar tengo principios tengo ideales no",
            "start": 4436.789,
            "duration": 7.25
        },
        {
            "text": "soy un ambicioso vulgar",
            "start": 4440.899,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida",
            "start": 4446.8,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "p\u00fablica de m\u00e9xico miren como vengo a",
            "start": 4450.489,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "buenavista",
            "start": 4454.48,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed no hay guardaespaldas saben cuantos",
            "start": 4455.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "cuidaban al presidente ocho mil",
            "start": 4458.59,
            "duration": 5.819
        },
        {
            "text": "elementos de el estado mayor",
            "start": 4461.05,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "presidencial ya eso desapareci\u00f3 todos",
            "start": 4464.409,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "esos elementos pasaron a la secretar\u00eda",
            "start": 4467.65,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "de la defensa al presidente lo cuida la",
            "start": 4469.869,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "gente",
            "start": 4473.59,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "y el que lucha por la justicia",
            "start": 4478.369,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "no tiene nada que temer pero saben no es",
            "start": 4481.07,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 4484.67,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "se necesitar\u00e1 tanta gente para cuidar al",
            "start": 4485.26,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidente era la fantocher\u00eda",
            "start": 4488.019,
            "duration": 7.411
        },
        {
            "text": "era sentirse importante",
            "start": 4491.78,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "y una actitud de complejo",
            "start": 4496.78,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el poder es humildad no es la",
            "start": 4500.53,
            "duration": 8.55
        },
        {
            "text": "parafernalia no es la prepotencia no son",
            "start": 4505.3,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "los brujos ya ese avi\u00f3n presidencial que",
            "start": 4509.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "compr\u00f3 calder\u00f3n y le dej\u00f3 a pe\u00f1a ya est\u00e1",
            "start": 4512.32,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "en venta en california",
            "start": 4515.98,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "es un avi\u00f3n",
            "start": 4518.46,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "para 280 pasajeros con alcoba con",
            "start": 4520.75,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "restaurante que no lo tienen y donald",
            "start": 4526.81,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "trump nada m\u00e1s que no le quiso entrar",
            "start": 4529.0,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "don al pronaa la compra",
            "start": 4532.63,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "se lo mandamos a ofrecer",
            "start": 4535.51,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "pero ya no van a ver aviones",
            "start": 4540.15,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "y helic\u00f3pteros",
            "start": 4543.5,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "si nada m\u00e1s nos movemos y vengo aqu\u00ed a",
            "start": 4545.76,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "buenavista en helic\u00f3ptero cuando me voy",
            "start": 4549.06,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos",
            "start": 4550.95,
            "duration": 4.34
        },
        {
            "text": "nunca",
            "start": 4552.48,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "por eso",
            "start": 4559.43,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "celebro lo que acaba de decir el",
            "start": 4561.11,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "gobernador de michoac\u00e1n de que tambi\u00e9n",
            "start": 4565.34,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se venden los aviones helic\u00f3pteros del",
            "start": 4567.199,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "gobierno",
            "start": 4570.139,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "no puede haber",
            "start": 4573.84,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "gobierno rico con pueblo pobre",
            "start": 4576.309,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "hay que recordar a morelos paisanos de",
            "start": 4581.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ustedes dec\u00eda que se modere la",
            "start": 4585.489,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "indigencia y la opulencia que se",
            "start": 4587.92,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "procurar\u00e1 la igualdad para eso lucho",
            "start": 4592.78,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "morelos dec\u00eda que se eleve el salario",
            "start": 4595.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "del pe\u00f3n decida morelos que seduce al",
            "start": 4598.33,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "hijo del campesino y el hijo del",
            "start": 4602.41,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico",
            "start": 4604.12,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hacendado dec\u00eda morelos que haya",
            "start": 4606.699,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "tribunales que protejan al d\u00e9bil de los",
            "start": 4609.34,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte ese era",
            "start": 4612.52,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "morelos michoac\u00e1n o",
            "start": 4615.85,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "que viva morelos",
            "start": 4619.9,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "que viva melchor ocampo",
            "start": 4624.35,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que viva francisco j m\u00e1gica",
            "start": 4628.36,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "que vive el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del",
            "start": 4632.25,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "r\u00edo",
            "start": 4635.04,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "viva buena vista debido apatzing\u00e1n que",
            "start": 4637.11,
            "duration": 9.259
        },
        {
            "text": "viva la tierra caliente de michoac\u00e1n",
            "start": 4641.699,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4646.63,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4647.73,
            "duration": 3.09
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 4650.93,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "a los presentes ponerse de pie para",
            "start": 4663.969,
            "duration": 6.141
        },
        {
            "text": "entonar nuestro himno nacional mexicano",
            "start": 4666.34,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 4670.11,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4674.54,
            "duration": 8.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4685.87,
            "duration": 7.169
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4696.49,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4702.01,
            "duration": 12.109
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4718.33,
            "duration": 14.35
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4753.23,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 4765.559,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente",
            "start": 4769.129,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 4771.499,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 4773.569,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 4776.809,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 4778.489,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una",
            "start": 4780.379,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "excelente tarde",
            "start": 4783.829,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 4789.01,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4794.55,
            "duration": 3.199
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] preside este evento di\u00e1logo con el personal del hospital rural buenavista atenci\u00f3n m\u00e9dica universal y medicamentos gratuitos el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] damos la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en presidio un ingeniero silvano aureoles conejo gobernador del estado de michoac\u00e1n dr jorge alcocer varela secretario de salud maestro psoe robledo aburto director general del instituto mexicano del seguro social maestro luis antonio ram\u00edrez pineda director general del isstey maestra raquel buenrostro s\u00e1nchez oficial mayor de la secretar\u00eda de hacienda y cr\u00e9dito p\u00fablico doctora estela lara salda\u00f1a titular de la unidad del programa y bienestar maestro juan antonio ferrer aguilar titular institucional nacional de salud para el bienestar doctor jos\u00e9 mar\u00eda \u00e1vila \u00e1valos director del hospital rural buenavista giordano se pela ch\u00e1vez presidente municipal de buenavista asimismo damos la bienvenida a las autoridades federales estatales municipales sociedad civil as\u00ed como a representantes de los medios de comunicaci\u00f3n a quienes nos ven en vivo y en directo por la transmisi\u00f3n televisiva que llega a todo el pa\u00eds y por internet al mundo entero a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje de bienvenida a cargo del licenciado ingeniero silvano aureoles conejo gobernador constitucional del estado de michoac\u00e1n [Aplausos] se\u00f1or presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador sea usted bienvenido a buenavista tomatl\u00e1n de esta tierra este pueblo este municipio que lo recibe con los brazos abiertos buenavista tomatl\u00e1n es parte de este gran valle el valle de apatzing\u00e1n como pocos valles desde los valles ricos en mexico esta regi\u00f3n adem\u00e1s tiene un gran componente hist\u00f3rico a pocos kil\u00f3metros de aqu\u00ed se promulg\u00f3 la primera constituci\u00f3n de mexico me refiero a la constituci\u00f3n de apatzing\u00e1n promulgada el 22 de octubre de 1814 impulsada por el general\u00edsimo morelos por eso ayer le dec\u00eda de nuestra riqueza y de nuestro orgullo de que no solamente de michoac\u00e1n han sido los principales actores de las grandes transformaciones de m\u00e9xico sino que tambi\u00e9n aqu\u00ed se fundaron los poderes el 19 de agosto de 1811 se instal\u00f3 en zit\u00e1cuaro la suprema junta nacional americana sin duda el origen del poder del poder ejecutivo federal despu\u00e9s el 22 de octubre del 14 la primera constituci\u00f3n de mexico y creo que de las primeras en el mundo el decreto para la libertad de la am\u00e9rica mexicana y luego el 7 de marzo de 1815 en ario de rosales el supremo tribunal por eso es un honor recibirlo en esta tierra al se\u00f1or presidente porque adem\u00e1s conozco el conocimiento y su proclividad a la historia y adem\u00e1s el reconocimiento que siempre le hace a michoac\u00e1n por su aportaci\u00f3n a las grandes transformaciones agradezco tambi\u00e9n que nos acompa\u00f1a el se\u00f1or presidente municipal doctor gordiano cepeda muchas gracias doctor por recibirnos desde luego recibir aqu\u00ed en esta tierra al se\u00f1or secretario de salud doctor jorge alcocer como siempre un gusto tenerlo en michoac\u00e1n al se\u00f1or director general del inss porque si saben c\u00f3mo se llama ahora el link se llama el instituto michoacano del seguro social porque tiene la sede ac\u00e1 y adem\u00e1s un casi casi michoacano es su director general mi querido amigo soy robledo muchas gracias paisano por tu presencia y tu visitas destacan lo mismo saludo al se\u00f1or director del isstey muchas gracias luis antonio a la se\u00f1ora directora de bienestar muchas gracias doctora gisela al se\u00f1or director del instituto de salud para el bienestar juan ferrer que liu que tiene el nombre de artista bienvenido one [M\u00fasica] lo mismo que la se\u00f1ora raquel un buen rostro oficial mayor de hacienda usted debe quedarse una semana m\u00e1s ac\u00e1 con nosotros el se\u00f1or oficial mayor [Aplausos] a la al se\u00f1or director del hospital gracias tema asimismo a las enfermeras enfermeros doctoras doctores del hospital de buenavista tomatl\u00e1n en el gusto de saludar las queridas amigas queridos amigos gracias por todo su trabajo en favor de la salud de los michoacanos particularmente de esta regi\u00f3n saludo a los se\u00f1ores diputados federales gracias huacuz gracias madrid diputado local por cierto presidente de la comisi\u00f3n de educaci\u00f3n en el congreso del estado a la se\u00f1ora diputada sandra luz muchas gracias andra a la se\u00f1ora secretaria de salud de michoac\u00e1n diana ya todos los invitados a ib\u00f3n comisi\u00f3n al seguro popular a pedro zenteno mi amigo muchas gracias se\u00f1or enlace de las delegaciones del imserso responsables del enlace de la delegaci\u00f3n el se\u00f1or delegado ram\u00f3n a todas ya todos se\u00f1ores presidentes municipales de apatzing\u00e1n de gabriel zamora todos muchas gracias se\u00f1or presidente tambi\u00e9n quiero antes de hacer una reflexi\u00f3n sobre el tema que hoy nos convoca decirle que estoy listo para firmar el acuerdo para la nueva pol\u00edtica de salud p\u00fablica en el pa\u00eds cuente conmigo yo estoy listo para ac\u00e1 caminar juntos con este esfuerzo extraordinario que usted est\u00e1 haciendo para resolver de fondo la problem\u00e1tica de salud luego como yo he aprendido mucho de usted y ayer me grab\u00e9 otra frase oigo bien y entonces escuch\u00e9 a algunas maestras y maestros que le dec\u00edan al se\u00f1or presidente que ya nos pague silvano y quiero decirles primero que estamos haciendo un esfuerzo extraordinario para pagarles ma\u00f1ana a los que no se les ha pagado su quincena ma\u00f1ana se les pagar\u00e1 a las maestra hacia los maestros no importa qu\u00e9 nos quedamos sin gasolina pero ma\u00f1ana les pagamos a las maestras ya los maestros tambi\u00e9n hace unos d\u00edas presidente puso a la venta un paquete de activos del gobierno del estado terrenos propiedades incautadas al narco la delincuencia organizada una lista larga m\u00e1s de 30 bienes muebles e inmuebles as\u00ed como el total del n\u00famero de helic\u00f3pteros y el avi\u00f3n del gobierno del estado para qu\u00e9 este a\u00f1o le podamos hacer frente al reto que tenemos para no dejar de pagar porque el problema no es que el gobierno del estado no quiera o se haga parto y no pague el problema es un d\u00e9ficit estructural hist\u00f3rico que va a cumplir tres d\u00e9cadas de un convenio indebido que afect\u00f3 terriblemente a michoac\u00e1n particularmente en tres aspectos uno indebido innecesario de una confrontaci\u00f3n permanente y de desgaste de las maestras y los maestros con el gobierno del estado 2 el tratamiento discriminatorio porque le dec\u00eda ayer hay un sector de maestros que se les paga a tiempo y completo y a otros ni a tiempo ni completo porque mientras se deposita a su quincena v\u00eda \u00e9l pone a la otra parte anda uno viendo como completa con pesos y centavos para poder pagar un d\u00e9ficit hist\u00f3rico que por lo menos lleva 27 a\u00f1os pero por eso se\u00f1or presidente reconozco y aplaudo su decisi\u00f3n de apoyar a michoac\u00e1n para resolver este problema estructural as\u00ed michoac\u00e1n saldr\u00e1 de una larga noche de dificultades de car\u00e1cter financiero porque ha sido muy dif\u00edcil tres administraciones anteriores a m\u00ed una se endeud\u00f3 con nueve mil millones de pesos la otra con siete mil y la otra con seis mil todo para poder cubrir los d\u00e9ficit de la n\u00f3mina de las maestras y los maestros por el crecimiento de el pago con cargo al estado sin tener la fuente financiera para hacer el pago correspondiente pero ahora con lo que hemos venido trabajando por instrucciones y usted con el secretario de educaci\u00f3n p\u00fablica y con todos los equipos quiero decirle y presumirle que somos el \u00fanico estado de la rep\u00fablica que tiene auditada su n\u00f3mina educativa en su totalidad por la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n [Aplausos] porque se fue creando una narrativa por aquellos que les caigo gordo y que no deben ser pocos se fue creando una narrativa [Aplausos] al contrario son poquitos se fue creando una narrativa de que el secretario de educaci\u00f3n o el gobernador se hab\u00edan robado el dinero y por eso no les pagaban eso qued\u00f3 absolutamente demostrado y se har\u00e1 p\u00fablico por que audit\u00f3 la auditor\u00eda superior de la federaci\u00f3n no son datos nuestros no son ocurrencias del gobierno del estado qu\u00e9 tal suerte que con todo ese trabajo presidente estamos listos y tambi\u00e9n emocionados porque as\u00ed como usted lo anunci\u00f3 ayer en ario de rosales en la n\u00f3mina de los maestros y maestras ser\u00e1 una sola y ser\u00e1 el modelo de la ciudad de mexico por eso mi m\u00e1s sincero agradecimiento presidente y reconocimiento vamos a dar un aplauso fuerte acci\u00f3n presidente de la republica parece compromiso con michoac\u00e1n [Aplausos] que sepan las maestras y maestros de michoac\u00e1n me quieran o no que el principal aliado de la educaci\u00f3n soy yo por razones de origen por razones hist\u00f3ricas yo soy hijo de madre soltera aprend\u00ed a leer a los 12 a\u00f1os de edad y me ha costado mucho trabajo remontar las adversidades y lo he podido hacer gracias a la educaci\u00f3n p\u00fablica y gracias a maestros y maestros que me ense\u00f1aron a leer y escribir por eso esa narrativa ese cuento que se cargan algunos amargados de que yo lo quiero las maestras y maestros est\u00e1n equivocados ya las pruebas me remito por otro lado se\u00f1or presidente en el tema de seguridad hemos hecho lo que ni siquiera nos imagin\u00e1bamos nosotros - llevo invertido casi 8 mil millones de pesos en la red de fibra \u00f3ptica en arcos carreteros en 10 centros de inteligencia en cuarteles regionales en una meta de 10.000 c\u00e1maras para videovigilancia que por cierto quiero pedirle que me acompa\u00f1e y aqu\u00ed con este p\u00fablico de calidad del testigo en septiembre voy a hacer la interconexi\u00f3n total de todo el territorio del estado al centro de inteligencia principal ubicado en la capital morelia y ojal\u00e1 y nos visite presidente sirve que hacemos una reuni\u00f3n de seguridad como usted me lo hab\u00eda comentado y voy a invitar a mi amigo el doctor m\u00edreles para que nos acompa\u00f1e tambi\u00e9n a esa reuni\u00f3n pero consciente tambi\u00e9n de que el tema de la violencia y la inseguridad no es un tema s\u00f3lo de polic\u00edas y de c\u00e1rceles y de \u00e1reas judiciales sino que es un tema eminentemente social y que quienes principalmente han pagado y siguen pagando los platos rotos son nuestros j\u00f3venes porque adem\u00e1s d\u00e9jenme decirles que en esta regi\u00f3n tenemos un alt\u00edsimo problema de consumo de drogas principalmente de drogas sint\u00e9ticas literalmente veneno para nuestras y nuestros j\u00f3venes de ese novio moreno por ejemplo aqu\u00ed municipio de apatzing\u00e1n que hemos trabajado de cerca con una comunidad modelo porque literalmente en el cuartel de un grupo delincuencial he tenido que llevar a decenas de j\u00f3venes ni\u00f1os presidentes de 11 a\u00f1os ya con problemas severos de adicci\u00f3n a esta droga terrible ese veneno que le llaman cristal por eso estamos trabajando para ir a las causas tambi\u00e9n del problema de las adicciones con un programa integral de combate a la violencia las adicciones y el suicidio que esperamos con los principales municipios como apatzing\u00e1n y otros tener por lo menos 10 centros regionales de atenci\u00f3n hacemos un ejercicio presidente en la capital morelia se llev\u00f3 el fin de semana con los j\u00f3venes principalmente identificados con adicciones un fin de semana ese fin de semana bajo 50 por ciento el robo de veh\u00edculos en morelia de ese fin de semana lo mismo puede suceder en cualquiera de los municipios porque est\u00e1n los datos bastante estudiados pero regresando al tema que nos convoca solamente decirle mi disposici\u00f3n y compromiso para caminar junto con la nueva estrategia para atender la salud que usted ha puesto en marcha y alineado en ese sentido como se lo compart\u00eda en villamar el esfuerzo que hemos hecho y que en esta regi\u00f3n hemos reconstruido ha rehabilitado de equipado 30 centros de salud y los hospitales regionales de la huacana y de apatzing\u00e1n y mujica todo se les cambi\u00f3 el rostro y se equiparon bueno el de paz sin ganas te le pusimos aire acondicionado brusa por cierto est\u00e1 car\u00edsima la luz pagamos 92 mil pesos del recibo del hospital de apatzing\u00e1n pero vale la pena tener las condiciones adecuadas de trabajo y as\u00ed seguiremos trabajando para mejorar los servicios de salud en donde con esta infraestructura y m\u00e9dico se atiende a la mitad de la poblaci\u00f3n de esta regi\u00f3n y tambi\u00e9n decirle que hemos avanzado mucho en el tema del estado de la estabilizaci\u00f3n de los medicamentos coincidiendo con lo que usted ha dicho pero en lo que est\u00e1 a nuestro alcance hemos estabilizado en un 90% en los centros de salud muchas gracias por escucharme nuevamente sea bienvenido a la tierra caliente muchas gracias [Aplausos] vamos al doctor jos\u00e9 mar\u00eda \u00e1vila \u00e1valos director del hospital rural buenavista nos dirija un mensaje [Aplausos] autoridades aqu\u00ed presentes y el p\u00fablico en general se\u00f1or presidente saludos y bienvenido a buenavista tomatl\u00e1n lugar agr\u00edcola por excelencia donde abunda la tierra f\u00e9rtil y nos bien de abundantes frutos de la regi\u00f3n y como buena tierra f\u00e9rtil desde hace nueve a\u00f1os aqu\u00ed naci\u00f3 y floreci\u00f3 el hospital rural de buenavista tomatl\u00e1n para darle servicios de salud a la poblaci\u00f3n que m\u00e1s lo necesita yo soy el torpe mar\u00eda \u00e1vila val os tengo 15 a\u00f1os de antig\u00fcedad en el programa iniciando mis labores como veis general durante cinco a\u00f1os en la unidad m\u00e9dica rural de gallineros municipio de cotija posteriormente realice la especial en cirug\u00eda general y despu\u00e9s desde hace 6 a\u00f1os como director del hospital el hospital otorga atenci\u00f3n m\u00e9dica a casi 120.000 usuarios de los diferentes municipios de tierra caliente y somos un hospital de referencia de las diferentes unidades m\u00e9dicas rurales m\u00e1s sin embargo quiero decirle que no contamos con pda con pediatras siendo de suma importancia para la atenci\u00f3n materno-infantil con mucho orgullo le comunico se\u00f1or presidente que casi durante esta primera d\u00e9cada de vida del hospital nos han otorgado diversos reconocimientos durante tres a\u00f1os consecutivos de 2015 al 2017 fuimos acreedores al premio a la competitividad en el 2014 nuestros adolescentes del cara fueron ganadores nacionales quedando en primer lugar en el concurso 10 en premios en prevenci\u00f3n del instituto nacional de las mujeres recibiendo el premio por parte de la presidencia de la rep\u00fablica tambi\u00e9n se logr\u00f3 en el 2014 la acreditaci\u00f3n de establecimientos de atenci\u00f3n m\u00e9dica por parte del consejo de salubridad general los anteriores conocimientos fueron producto del esfuerzo de mi cuerpo de gobierno y de todo el personal de aqu\u00ed del hospital [Aplausos] por lo que aprovecho este foro para darles mis m\u00e1s sentidas gracias por lo que respecta a la productividad le quiero decir que lo que va del a\u00f1o hemos otorgado m\u00e1s de 16.000 consultas 4.316 urgencias m\u00e1s de cuatro cientos nacimientos 474 procedimientos quir\u00fargicos y 1.128 regresos adem\u00e1s de lo anterior hemos otorgado atenci\u00f3n de alta especialidad mediante cinco jornadas m\u00e9dico quir\u00fargicas y que hace apenas hace tres meses se realiz\u00f3 la jornada de ginecolog\u00eda beneficiando a 1.300 mujeres de las cuales a m\u00e1s de 200 se les pudo prevenir el c\u00e1ncer cervicouterino y c\u00e1ncer de mama y con ello salvarle la vida le quiero destacar algo muy importante hay 80 hospitales del bienestar de los cuales s\u00f3lo 15 de ellos cuentan con un laboratorio de citolog\u00edas y uno de ellos se encuentra aqu\u00ed en este hospital por la cual se dan lectura a las muestras de las mujeres que pudieran tener c\u00e1ncer quiero quiero comentar una atenci\u00f3n m\u00e9dica muy especial de un caso de un adolescente de 15 a\u00f1os que present\u00f3 convulsiones por presentar hipertensi\u00f3n arterial y que gracias a un traslado a ello oportuno pudimos salvarle la vida finalmente quiero decir de nuestra de nuestras necesidades m\u00e1s importantes la falta de personal del laboratorio y rayos x pero sobre todo nos hace falta el albergue para la atenci\u00f3n de las pacientes embarazadas y sus familiares me despido agradezco su hist\u00f3rica visita sobre todo a usted presidente porque no obstante el ac\u00famulo de actividades como presidente de la naci\u00f3n se ha dedicado durante los fines de semana a seguir recorriendo el pa\u00eds y ahora no nos visita a los hospitales rurales sepa usted que en esta regi\u00f3n de michoac\u00e1n reconocemos su esfuerzo y queremos que nos siga apoyando siempre como instituto mexicano del seguro social muchas gracias [Aplausos] solicitamos al maestro psoe robledo director general del instituto mexicano del seguro social nos dirija a un mensaje [M\u00fasica] muy buenos d\u00edas amigas y amigos de buenavista se\u00f1or presidente con su permiso hoy quiero saludar antes que nada a los m\u00e9dicos a los residentes a las enfermeras a los param\u00e9dicos a los voluntarios a los trabajadores de acci\u00f3n comunitaria a los chavos de cara a la gente del laboratorio de la cocina de las unidades m\u00f3viles absolutamente a todos quienes hoy aqu\u00ed con su esfuerzo siguen atendiendo la salud de 16 municipios de 53 unidades m\u00e9dicas rurales su esfuerzo es de verdad de reconocerse saludo al gobernador silvano aureoles y ustedes dir\u00e1n porque dice que es sus paisanos que soy su pa\u00eds a nuestros japan eco pues que mi madre es de zit\u00e1cuaro entonces tengo una parte de michoac\u00e1n a mucho orgullo [M\u00fasica] digamos que soy mitad chipil\u00edn y mitad widget para que quede claro y desde luego al doctor al doctor y presidente municipal muchas gracias saludarlo d\u00e9jeme decirle r\u00e1pidamente porque es que este esfuerzo que se hace para qu\u00e9 la idea el compromiso de otorgar saludo universal a todos quienes no cuentan con un seguro est\u00e1 aqu\u00ed en nimes bienestar porque en los \u00faltimos a\u00f1os se empezaron a crear algunas ideas que llevaron al pa\u00eds a situaciones muy graves sin embargo durante los \u00faltimos 40 a\u00f1os que existe el programa ustedes se mantuvieron con cinco principios cinco principios que en los \u00faltimos por lo menos 20 a\u00f1os eran contrarios a lo que se cre\u00eda que ten\u00eda que ser la atenci\u00f3n de salud se dec\u00eda adem\u00e1s se dec\u00eda con mucha vehemencia que la realidad s\u00f3lo se debe de reconocer en cifras en datos y en estad\u00edsticas y ustedes demostraron que eso es falso que la realidad se conoce en las casas con la familia en las comunidades m\u00e1s apartadas a donde acude alg\u00fan voluntario de salud y que trae para ac\u00e1 referenciando a una unidad o aqu\u00ed a este hospital ustedes conocen la comunidad y por eso conocen su realidad porque la viven todos los d\u00edas nadie se las pl\u00e1tica y este esfuerzo es el que se est\u00e1 haciendo aqu\u00ed est\u00e1 todo el gabinete de salud las autoridades de salud que estamos acompa\u00f1ando al presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador el secretario jorge alcocer el director de aliste luis antonio ram\u00edrez est\u00e1 tambi\u00e9n juan ferrer del instituto de salud para el bienestar desde luego est\u00e1 tambi\u00e9n la la maestra ivonne ivonne cisneros todos y raquel buenrostro de la secretar\u00eda de hacienda acompa\u00f1ando este este recorrido en segundo lugar porque ustedes demostraron que era falso aquello que dec\u00eda que la salud s\u00f3lo es la ausencia de enfermedad no es cierto la salud lo ha demostrado este modelo es mucho m\u00e1s es la salud f\u00edsica la salud mental y sobre todo la salud social un estado completo de bienestar que es el pilar del modelo de atenci\u00f3n integral a la salud en tercer lugar esta idea de que las pol\u00edticas las hacen los pol\u00edticos y que poco importa la opini\u00f3n de la gente falso tambi\u00e9n ustedes trabajan todos los d\u00edas reconociendo el derecho y el deber de decidir de las comunidades ah\u00ed donde es nombrado desde un auditor social ciudadano hasta un voluntario de salud que tiene ese encargo por convicci\u00f3n y no por conveniencia ustedes demuestran que la mejor pol\u00edtica es la que se hace con el pueblo y con la gente los \u00faltimos directores del seguro social muchos presumieron las la buena salud de las finanzas del instituto dudo que ya y si es con todo y el ordinario dudo que les hayan preguntado si la salud financiera era m\u00e1s importante que la salud de los derechohabientes o la gente que ustedes atienden aqu\u00ed en este en este hospital en cuarto lugar el conocimiento tradicional como un factor de riqueza muchas veces se pens\u00f3 que era nada m\u00e1s un asunto folcl\u00f3rico a veces hasta un obst\u00e1culo para avanzar eso es m\u00e1s que falso y aqu\u00ed se ha demostrado que una actitud incluyente y respetuosa de los usos y costumbres de la medicina tradicional de esa gran sabidur\u00eda con la que cuenta nuestra naci\u00f3n es fundamental para poder prevenir enfermedades y tambi\u00e9n para poder sanar y siento que lo \u00fanico que vale la pena es lo que ocurre en las grandes ciudades y eso tambi\u00e9n es falso es cierto que en el link estamos orgullosos de los centros nacionales de los grandes avances de las investigaciones m\u00e9dicas claro que s\u00ed pero tambi\u00e9n estamos orgullosos de ustedes de la labor que se hace cotidianamente y de manera a veces hasta silenciosa pero muy efectiva y ah\u00ed est\u00e1n los resultados que ya el director ha comentado y que tambi\u00e9n igual que la gran alta medicina nos orgullo nos enorgullece contar con m\u00e9dicos como ustedes y un sexto y pil\u00f3n que es importante combatir la corrupci\u00f3n combatirla desde abajo en cada unidad m\u00e9dica rural en cada unidad en cada brigada porque ustedes saben que en la necesidad de la gente hace que la corrupci\u00f3n adem\u00e1s de ser un delito sea un acto inhumano jugar jugar con eso por eso 40 a\u00f1os despu\u00e9s con carencias sin duda con limitaciones a contracorriente han demostrado que el camino que inici\u00f3 como in\u00e9s coplamar era el camino correcto y simplemente quiero despedirme rememorando algo a muy pocos kil\u00f3metros de aqu\u00ed en 1943 ocurri\u00f3 un fen\u00f3meno natural que impact\u00f3 al mundo entero en 1943 cerca de ac\u00e1 naci\u00f3 un volc\u00e1n paricut\u00edn pero tambi\u00e9n en 1943 naci\u00f3 en el instituto mexicano del seguro social y durante muchos a\u00f1os tambi\u00e9n fue un gran motivo de orgullo as\u00ed como aqu\u00ed nace un volc\u00e1n all\u00e1 nac\u00eda una idea de la revoluci\u00f3n darle bienestar social y salud a todos los mexicanos a los mexicanos en su himno del insai una estrofa que a m\u00ed me gusta mucho porque dice somos un pueblo que habla infatigable con rumbo al porvenir y nunca al ocaso as\u00ed est\u00e1 la cuarta transformaci\u00f3n en salud con rumbo con porvenir es una pol\u00edtica en acci\u00f3n para transformar para mejorar y para sanar a nuestro querido pueblo de mexico muchas gracias y buenos d\u00edas [Aplausos] [M\u00fasica] damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] amigas amigos de buenavista tejidos comunidades pueblos municipios de esta regi\u00f3n del estado de michoac\u00e1n da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes visitar de nuevo buena vista que lo he visitado en varias ocasiones desde hace a\u00f1os he visitado este municipio estamos ahora haciendo un recorrido por los hospitales del programa de bienestar son 80 hospitales en el pa\u00eds as\u00ed como este de buenavista empezamos la semana pasada ya visitamos siete hospitales de chiapas visitamos pongo hospital y nayarit y vamos a visitar los siete hospitales de michoac\u00e1n y as\u00ed los de veracruz y los de todos los estados este programa lo conozco bien porque se cre\u00f3 hace 40 a\u00f1os surgi\u00f3 como ins coplamar y hace 40 a\u00f1os yo era director del instituto nacional indigenista en tabasco y en ello el delegado de coplamar en tabasco de modo que me toc\u00f3 participar en la creaci\u00f3n de este programa en ese entonces se hicieron las unidades m\u00e9dicas rurales y la mayor\u00eda de los hospitales hace 40 a\u00f1os las unidades m\u00e9dicas y 39 38 a\u00f1os los hospitales atender el segundo nivel m\u00e9dico hospital es de 40 camas estos son nuevos igual que el de villamar que vimos ayer tienen menos tiempo se fundaron en el 2010 este hospital y el de villamar pero por lo general la mayor\u00eda tiene cerca de 40 a\u00f1os estamos haciendo este recorrido por todo el pa\u00eds y tambi\u00e9n aprovechando para informar sobre c\u00f3mo van las cosas que se est\u00e1 haciendo en el nuevo gobierno y poder tener esta comunicaci\u00f3n directa con los ciudadanos yo no voy a cambiar voy a seguir recorriendo el pa\u00eds como siempre tengo la dicha enorme de conocer todos los municipios del pa\u00eds y los he visitado m\u00e1s de una vez y voy a seguir haciendo lo mismo recorriendo los pueblos de mexico los fines de semana porque de lunes a viernes estoy en la ciudad de m\u00e9xico atendiendo de manera personal de 6 a 7 de la ma\u00f1ana grave problema de la inseguridad y de la violencia que se padece en el pa\u00eds ayer comentaba yo en ario que no me preocupa lo malinterpretaron pero siempre digo lo que pienso no me preocupa mucho la econom\u00eda porque estoy seguro que va a haber crecimiento y que va a haber empleos y que va a haber bienestar va a haber desarrollo ya se est\u00e1 dando les puedo dar datos duros por ejemplo en 36 a\u00f1os no hab\u00eda aumentado el salario m\u00ednimo como aument\u00f3 este a\u00f1o 16% nada m\u00e1s en todo m\u00e9xico les voy a dar otro dato ya lo mejor ayude a entender lo que estoy planteando en todo este tiempo que lleva gobernando m\u00e9xico el peso es la moneda que m\u00e1s se ha fortalecido en el mundo con relaci\u00f3n al d\u00f3lar les doy otro dato en el tiempo que llevamos ha bajado la inflaci\u00f3n porque no ha aumentado en t\u00e9rminos reales los precios de los combustibles ya no ha habido gasolinazos tengan para que aprendan pero tampoco me preocupa mucho el principal problema del pa\u00eds que es la corrupci\u00f3n porque estoy decidido a acabar la corrupci\u00f3n la vamos a erradicar la corrupci\u00f3n se va a acabar la corrupci\u00f3n y la impunidad me canso ganso [Aplausos] por eso digo eso no el bienestar ya est\u00e1n los programas llegando el apoyo a adultos mayores las becas el apoyo a discapacitados el apoyo al campo eso tambi\u00e9n va caminando y se va a apoyar al pueblo de m\u00e9xico sobre todo a los pobres como nunca se ha hecho en la historia del pa\u00eds d\u00f3nde est\u00e1 preocupaci\u00f3n y mi ocupaci\u00f3n en el tema de la inseguridad de la violencia y tambi\u00e9n en el problema de los malos servicios del sistema de salud p\u00fablica del pa\u00eds porque se pens\u00f3 en los gobiernos anteriores de que el problema era la educaci\u00f3n por eso la m\u00e1s llamada reforma educativa pero yo olvido de que el problema es la falta de buenos servicios de salud est\u00e1 peor el sistema de salud que el sistema educativo para decirlo con claridad nada m\u00e1s que en el caso de la educaci\u00f3n se politiz\u00f3 una carga ideol\u00f3gica cada quien tom\u00f3 una postura unos a favor otros en contra y se hablaba todo el tiempo de la mal llamada reforma educativa el mismo gobierno destinaba dinero para pagar publicidad e imponer a c\u00f3mo fuese la reforma educativa y se desacredit\u00f3 a los maestros y se les ech\u00f3 la culpa de que ellos eran los responsables de la mala educaci\u00f3n en el pa\u00eds entonces eso pues se infl\u00f3 como problema pero en realidad pues no era un problema era algo que ten\u00eda que ver m\u00e1s como una concepci\u00f3n ideol\u00f3gica con una imposici\u00f3n desde el extranjero porque en 36 a\u00f1os no os impon\u00edan desde el extranjero las pol\u00edticas que deb\u00edan de aplicar en nuestro pa\u00eds las llamadas reformas estructurales reforma energ\u00e9tica que era entregar el petr\u00f3leo reforma laboral era dejar sin derechos a los trabajadores reforma fiscal aumentar los impuestos reforma educativa privatizar la educaci\u00f3n que pudiesen estudiar los que tuviesen para pagar escuelas privadas es decir colegiatura y se abandon\u00f3 por completo la educaci\u00f3n p\u00fablica ayer di a conocer y tambi\u00e9n esto no les gust\u00f3 pero es la verdad tenemos menos m\u00e9dicos en el pa\u00eds de los que necesitamos porque se dedicaron a rechazar a los j\u00f3venes que quer\u00edan estudiar en las universidades p\u00fablicas con el prop\u00f3sito de que si se quer\u00eda salir adelante se ten\u00eda que pagar colegiatura se apost\u00f3 a privatizar la educaci\u00f3n yo no estoy en contra de la educaci\u00f3n privada el que tiene pagar para pagar una escuela privada lo puede hacer este en su derecho pero el gobierno est\u00e1 obligado a garantizar la educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita de calidad en todos los niveles escolares bueno que naci\u00f3 mucho sobre esto pero les puedo decir de que ya se termina se termina la pol\u00edtica neoliberal esos 36 a\u00f1os que para los que conocen m\u00e1s la historia pues pueden buscar un paralelismo es lo que dur\u00f3 el porfiriato porfirio d\u00edaz estuvo 34 a\u00f1os en el poder la pol\u00edtica neoliberal empez\u00f3 en 1983 hasta el 2018 36 a\u00f1os para eso hay algunos que todav\u00eda no alcanzan a entender de que eso ya se termin\u00f3 ya se acab\u00f3 ya no estamos aplicando esa pol\u00edtica ni vamos aplicar las recetas que env\u00edan desde el extranjero no vamos a hacer caso a la agenda que nos dicten desde el extranjero la agenda es la nuestra cu\u00e1l es la agenda nuestra acabar con la corrupci\u00f3n que se acaben los lujos en el gobierno que haya bienestar que haya justicia que haya paz que haya tranquilidad en nuestro pa\u00eds pero cierro el par\u00e9ntesis para decir bueno ya abandono tema y sobre todo el problema de la salud y se fraccion\u00f3 todo el sistema de salud porque por un lado se qued\u00f3 la secretaria de salud del gobierno federal manejando siete hospitales en todo el pa\u00eds eso es lo que opera de manera directa la secretaria de salud del gobierno de la rep\u00fablica y se cre\u00f3 lo que se conoce como seguro popular que ni es seguro ni es popular por otro lado [M\u00fasica] se continu\u00f3 con este programa que ya dije viene desde hace 40 a\u00f1os y por otro lado la atenci\u00f3n m\u00e9dica a los derechohabientes del issste y del seguro muy disperso a todo porque ahora todo el servicio de salud a poblaci\u00f3n abierta tiene que ver con los estados y con el llamado seguro popular y por otro lado elisa y el seguro atienden a los derechohabientes bueno ahora van a ser dos sistemas nada m\u00e1s dos sistemas el de derechohabientes game y este para los que tienen seguridad social que es como la mitad de la poblaci\u00f3n y el sistema de atenci\u00f3n a la poblaci\u00f3n que no tiene seguridad social que es la otra mitad de la poblaci\u00f3n un poco m\u00e1s va a continuar para ese sistema de atenci\u00f3n este programa de bienestar aprovech\u00f3 tambi\u00e9n para decirlo r\u00e1pido porque surgen rumores seguramente hubieron rumores en el sentido de que iba a desaparecer innings bienestar pues no no va a desaparecer al contrario se va a fortalecer este programa se va a sustituir lo del seguro popular por un sistema de atenci\u00f3n universal a la salud porque ya no van a ver los llamados cuadros b\u00e1sicos esa es una gran injusticia aqu\u00ed el cuadro b\u00e1sico del hospital tiene 300 medicinas o claves 300 el cuadro b\u00e1sico del sistema ordinario del seguro como 700 y el cuadro b\u00e1sico de las unidades m\u00e9dicas rurales como 130 140 o sea que hay enfermos de primera de segunda y de tercera eso se va a terminar a ver atenci\u00f3n m\u00e9dica y medicamentos gratuitos todos los medicamentos para la poblaci\u00f3n y nos va a alcanzar el dinero que no es un asunto de presupuesto es que se robaban hasta el dinero de las medicinas saben cu\u00e1nto compro en medicinas y en materiales de curaci\u00f3n el gobierno de la rep\u00fablica el a\u00f1o pasado 90 mil millones de pesos y no llegaba el medicamento a los centros de salud a las unidades m\u00e9dicas a los hospitales porque se compraba car\u00edsima es la medicina y acaparaban la venta de esa medicina el gobierno tres empresas de esos 90 mil millones como 65 mil millones los abastec\u00eda tres proveedores era \u00e9sta violatorio de la constituci\u00f3n porque en el art\u00edculo 28 de la constituci\u00f3n se establece que no deben de haber monopolios pues eso ya se termin\u00f3 y est\u00e1 aqu\u00ed conmigo la oficial de hacienda porque ahora todas las compras de medicamentos tienen que hacerse de manera consolidada sin corrupci\u00f3n con transparencia y vamos a ahorrar mucho dinero y nos va a alcanzar el mismo presupuesto para entregar de manera gratuita todas las medicinas al pueblo de mexico a basto eso es lo primero y distribuci\u00f3n de ayer dec\u00eda yo en paracho y antier tepic de que como llega la coca cola y las abritas hasta la comunidad m\u00e1s apartada y nos van a llegar las medicinas si es necesario vamos a crear una distribuidora que no falten los medicamentos lo segundo para mejorar la salud es que nos falten enfermeras auxiliares los m\u00e9dicos porque hay falta de personal las plantillas no est\u00e1n completas en los hospitales tampoco hay m\u00e9dicos en las unidades m\u00e9dicas rurales en los centros de salud aqu\u00ed con mucha o necesidad del director de este hospital 'nuestra diciendo que hay especialidades que no se pueden atender porque no hay m\u00e9dico especialista para radiograf\u00edas pues nada m\u00e1s el turno de la ma\u00f1ana si pasa algo en la noche o el fin de semana no se puede atender al paciente esto lo tenemos que resolver que nos falten los m\u00e9dicos que nos falten las enfermeras y vamos a implementar un programa emergente que tengamos los m\u00e9dicos necesarios y vamos a aplicar una medida que va a ayudar mucho porque sobre todo los especialistas no quieren trabajar en comunidades apartadas se quieren quedar m\u00e1s en morelia e los hospitales m\u00e1s comunicados qu\u00e9 va a suceder que el que quiera quedarse en morelia [M\u00fasica] trabajando pues va a poder ejercer su profesi\u00f3n porque es un derecho el derecho al trabajo nada m\u00e1s que el especialista que trabaja ac\u00e1 en buenavista va a ganar m\u00e1s que el que trabaje en morelia y esto mismo ojal\u00e1 y lo podamos aplicar para los maestros porque salen de la normal lo de la escuela lo mandan las comunidades apartadas pero ya est\u00e1n pensando desde que llegan como irse acercando primero apatzing\u00e1n y luego a europa y luego a morelia pues hay que buscar la forma de qu\u00e9 se queden en las comunidades en los pueblos y que tengan m\u00e1s incentivos en salarios y en seguridad social eso es importante el que se resuelva la ausencia de m\u00e9dicos generales y especialistas y de enfermeras en todo el sistema de salud lo tercero es el que se mejore la infraestructura de salud porque ese hospital pues fue del 2010 pero hay hospitales que tienen ya cerca de 40 a\u00f1os est\u00e1n muy abandonados y las unidades m\u00e9dicas rurales que se hicieron hace 40 a\u00f1os pues conozco que se construyeron todas con materiales prefabricados y hay algunas que siguen as\u00ed por eso se requiere mejorar toda la infraestructura de salud y el punto 4 es que se va a regularizar la situaci\u00f3n de los trabajadores de la salud hay 80.000 trabajadores de la salud que no tienen plazas que est\u00e1n trabajando en horarios o como eventuales se les va a regularizar no lo vamos a hacer de la noche a la ma\u00f1ana porque va a implicar presupuesto adicional pero si estoy haciendo el compromiso qu\u00e9 en mi gobierno se va a regularizar van a quedar todos los trabajadores de salud con base ese es mi compromiso estoy aqu\u00ed en buenavista y no puedo omitir no puedo dejar de hablar de lo que sucede en esta regi\u00f3n del pa\u00eds esta es una de las regiones con m\u00e1s violencia en mexico como aqu\u00ed lo expuso el ciudadano gobernador aqu\u00ed y quiero recordar lo que asesinaron al presidente municipal electo el\u00edseo delgado s\u00e1nchez y estoy obligado a recordarlo no puedo olvidar tengo que recordar de que fue asesinado el presidente municipal electo de buenavista y es lo que se ha originado en esta regi\u00f3n por diversas causas y hay que enfrentar el problema hasta ahora no se ha podido resolver tan no se ha podido resolver el m\u00e9dico el director del hospital lo que me informa es que a diferencia de otros hospitales que est\u00e1n saturados que tienen 80 100 por ciento de ocupaci\u00f3n de sus camas aqu\u00ed solo tienen el 50 por ciento entre otras cosas se debe a el ambiente de inseguridad y de violencia no se ha podido resolver ese problema grave y tenemos que atenderlo y lo vamos a enfrentar no como se ha hecho en los gobiernos anteriores que como se ha visto no ha habido resultados este problema fue originando a partir de que se abandon\u00f3 el campo la actividad productiva esto tiene que ver mucho con la aplicaci\u00f3n de esa pol\u00edtica neoliberal desde hace 36 a\u00f1os que se abandon\u00f3 la actividad productiva de m\u00e9xico se dej\u00f3 sin apoyo a los productores y muchos emigraron se fueron a buscarse la vida a otras partes pero eso produjo tambi\u00e9n la desintegraci\u00f3n de las familias se afecto al n\u00facleo familiar y la familia de michoac\u00e1n la familia de buenavista la familia de mexico es la instituci\u00f3n m\u00e1s importante de seguridad social no es como las familias de otros pa\u00edses en donde hay m\u00e1s lo digo con respeto individualismo en otros pa\u00edses los hijos van creciendo ya los padres quieren que se vayan de la casa ac\u00e1 no es as\u00ed crecen nuestros hijos y no queremos que se vaya por eso hasta abusan a veces y s se quedan m\u00e1s tiempo pero la familia mexicana es muy fraterna si le va mal a un miembro de la familia acuden en su apoyo a otros bueno eso se afect\u00f3 con la crisis de m\u00e9xico de los \u00faltimos a\u00f1os porque podemos tener datos de c\u00f3mo no creci\u00f3 la econom\u00eda en 36 a\u00f1os 2% anual y antes crec\u00eda 6% anual pero esos datos existen podemos tambi\u00e9n tener datos de c\u00f3mo creci\u00f3 la corrupci\u00f3n esos datos existen m\u00e9xico ocupaba como el lugar 30 en corrupci\u00f3n en el mundo y ahora ocupa el lugar 152 en el mundo en corrupci\u00f3n claro que podemos saber c\u00f3mo ha crecido la violencia por el n\u00famero de homicidios todo eso se puede medir pero no hay estudios para medir el grado de desintegraci\u00f3n de las familias y c\u00f3mo se afecto llamado tejido social o la convivencia social y como avanz\u00f3 la idea de triunfar a toda costa sin escr\u00fapulos morales de ninguna \u00edndole como fue avanzando esa idea individualista de que lo importante obtener bienes materiales la ropa de marca la chimenea para el lujo barato las alhajas tocas los carros \u00faltimo modelo se olvid\u00f3 que la verdadera felicidad no son los bienes materiales la verdadera felicidad de estar bien con uno mismo estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo y se afectaron los valores culturales morales espirituales entonces todo eso este grave problema de inseguridad de violencia y que hicieron los gobernantes en vez de atender las causas pensaron que lo iban a resolver con el uso de la fuerza con medidas coercitivas como si se pudiese apagar el fuego con el fuego la violencia no se puede enfrentar con la violencia el mal no se puede enfrentar con el mal el mal hay que enfrentarlo haciendo el bien por eso tenemos que cambiar la estrategia y procurar impulsar actividades productivas y que haya empleos por eso vamos a apoyar a los productores de toda esta regi\u00f3n ese es mi compromiso va a aplicarse un programa que se llama sembrando vida que ya lo estamos aplicando en chiapas estamos sembrando quinientas mil hect\u00e1reas ya en el sur sureste del pa\u00eds y se le est\u00e1n dando empleos a 200.000 trabajadores se les est\u00e1 pagando jornales para cultivar sus parcelas para que haya trabajo y haya opciones en el campo y no se vean los j\u00f3venes obligados a tomar los caminos de las conductas antisociales que no los enganche que volteamos a ver a los j\u00f3venes nosotros que nos hallemos los abrazamos y los llevemos por el camino del bien tenemos que atender a los j\u00f3venes nunca m\u00e1s de carles de darle la espalda a los j\u00f3venes saben que hicieron los pasados gobiernos nada mas etiquetarlos llamarles ninis que ni estudian ni trabajan y no hicieron nada por rescatar a los j\u00f3venes lo \u00fanico que veo de atenci\u00f3n a los j\u00f3venes es este programa cara que hay en los hospitales el seguro social ahora hay un programa que se llama j\u00f3venes construyendo el futuro que ha sido muy cuestionado pero no me importa dicen que es populismo no me importa si apoyar a los pobres apoyar a los j\u00f3venes ese es el populista que me apunten en la lista saben c\u00f3mo es el programa que todo el joven que no tiene estudio que no tiene trabajo es contratar trabajar como aprendiz 3600 pesos mensuales no va a quedar un joven sin beca vamos a entregar 10 millones de becas como nunca en la historia del pa\u00eds y vamos a darle trabajo a todos los j\u00f3venes saben cu\u00e1ntos hay ya ahora trabajando en ese programa 600.000 j\u00f3venes en el pa\u00eds y tenemos un presupuesto de 44 mil millones de pesos para ese programa aqu\u00ed en buenavista todos los j\u00f3venes que conozcan que no est\u00e1n estudiando y que no tienen empleo que los orienten si hay maestros mec\u00e1nicos electricistas agricultores comerciantes que quieran tener j\u00f3venes que nos ayuden como tutores para que les ense\u00f1en no solo el oficio y la profesi\u00f3n sino que los conduzcan por el camino del bien porque lo tenemos que hacer entre todos y esos j\u00f3venes que se est\u00e9n capacitando en esos talleres van a recibir ese sueldo para que de esa manera todos los j\u00f3venes tengan garantizado el derecho al estudio y el derecho al trabajo tenemos que actuar de esa forma para ir serenando a buenavista apatzing\u00e1n a la tierra caliente a michoac\u00e1n al pa\u00eds nada de estar apostando solo a la fuerza que hac\u00eda abandonaban a los j\u00f3venes nunca se preocupaban por ellos y ya cuando el joven agarraba el camino de las conductas antisociales v\u00e9lez masacraba eso era la pol\u00edtica eso ya no las c\u00e1rceles est\u00e1n llenas de j\u00f3venes los que pierden la vida son j\u00f3venes los tenemos que atender y competir en este terreno con la delincuencia organizada decir a ver t\u00fa te llevas a los j\u00f3venes vamos a ver qui\u00e9n puede m\u00e1s porque yo le voy a dar opciones a los j\u00f3venes porque no quiero que te los lleves no quiero que los j\u00f3venes se echen a perder vamos a trabajar as\u00ed lo mismo en lo del consumo que es un problema grav\u00edsimo porque antes no se consum\u00eda droga de michoac\u00e1n o en el pa\u00eds c\u00f3mo se consume ahora precisamente por los valores que exist\u00edan pero al darse la descomposici\u00f3n social los j\u00f3venes se deprimieron se sintieron frustrados y siguieron el mal ejemplo y ahora resulta que tenemos un aumento en el consumo de las drogas de las peores drogas drogas venenos drogas destructivas matan que destruyen a los j\u00f3venes esos laboratorios que ponen y que antes todo era para vender afuera ahora ya un porcentaje de esa droga da\u00f1ina de ese veneno ya se queda como consumo interno que vamos a hacer entonces pues vamos a implementar una campa\u00f1a nacional radio televisi\u00f3n con todas las iglesias con las iglesias evang\u00e9licas con la iglesia cat\u00f3lica y tambi\u00e9n libres pensadores todos a orientar para aportarnos bien y hacer ver que s\u00f3lo siendo buenos podemos ser felices eso es lo que se va a llevar a la pr\u00e1ctica si no enfrentamos el problema del consumo cuando vamos a resolver el problema de la inseguridad y de la violencia nunca por eso vamos a dedicar mucho tiempo a este tema no quer\u00eda yo abordar el asunto de la inseguridad de la violencia aqu\u00ed en buenavista pero estoy acostumbrado a decir siempre lo que pienso y mi pecho no es bodega para salir adelante nuestro pa\u00eds y le vamos a dejar mejores condiciones los que vienen detr\u00e1s de nosotros estamos luchando por ellos ya nosotros vamos de salida hasta podemos decir gracias a la vida que nos ha dado tanto pero que se le va a dejar a los hijos a los diestros hay que pensar mucho en ellos y vamos adelante yo no les voy a fallar tengo principios tengo ideales no soy un ambicioso vulgar es la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico miren como vengo a buenavista aqu\u00ed no hay guardaespaldas saben cuantos cuidaban al presidente ocho mil elementos de el estado mayor presidencial ya eso desapareci\u00f3 todos esos elementos pasaron a la secretar\u00eda de la defensa al presidente lo cuida la gente y el que lucha por la justicia no tiene nada que temer pero saben no es que se necesitar\u00e1 tanta gente para cuidar al presidente era la fantocher\u00eda era sentirse importante y una actitud de complejo el poder es humildad no es la parafernalia no es la prepotencia no son los brujos ya ese avi\u00f3n presidencial que compr\u00f3 calder\u00f3n y le dej\u00f3 a pe\u00f1a ya est\u00e1 en venta en california es un avi\u00f3n para 280 pasajeros con alcoba con restaurante que no lo tienen y donald trump nada m\u00e1s que no le quiso entrar don al pronaa la compra se lo mandamos a ofrecer pero ya no van a ver aviones y helic\u00f3pteros si nada m\u00e1s nos movemos y vengo aqu\u00ed a buenavista en helic\u00f3ptero cuando me voy a enterar de c\u00f3mo est\u00e1n los caminos nunca por eso celebro lo que acaba de decir el gobernador de michoac\u00e1n de que tambi\u00e9n se venden los aviones helic\u00f3pteros del gobierno no puede haber gobierno rico con pueblo pobre hay que recordar a morelos paisanos de ustedes dec\u00eda que se modere la indigencia y la opulencia que se procurar\u00e1 la igualdad para eso lucho morelos dec\u00eda que se eleve el salario del pe\u00f3n decida morelos que seduce al hijo del campesino y el hijo del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado dec\u00eda morelos que haya tribunales que protejan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte ese era morelos michoac\u00e1n o que viva morelos que viva melchor ocampo que viva francisco j m\u00e1gica que vive el general l\u00e1zaro c\u00e1rdenas del r\u00edo viva buena vista debido apatzing\u00e1n que viva la tierra caliente de michoac\u00e1n m\u00e9xico [Aplausos] m\u00e9xico a los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano s\u00ed [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que tengan una excelente tarde [Aplausos] [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ297DvTXoEyyvas4uvhgyZM",
    "playlist_title": "IMSS Bienestar | Gira por los #HospitalesBienestar",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:21:53.032536"
}