{
    "video_id": "5se_kflX5to",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5se_kflX5to/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDaiZKEyi55eiGtIFTw4rxPcxtHVA",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5se_kflX5to",
    "video_title": "Hugo L\u00f3pez-Gatell explica las 7 medidas de seguridad sanitaria | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1036,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "ayer dimos el resumen b\u00e1sico de las",
            "start": 0.78,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "medidas de seguridad sanitaria que",
            "start": 3.929,
            "duration": 6.811
        },
        {
            "text": "determin\u00f3 la secretaria de salud que",
            "start": 7.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "puso a consideraci\u00f3n del consejo de",
            "start": 10.74,
            "duration": 3.809
        },
        {
            "text": "seguridad general y que el consejo de",
            "start": 12.42,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "salubridad general en forma un\u00e1nime",
            "start": 14.549,
            "duration": 7.701
        },
        {
            "text": "sancion\u00f3 estas medidas de seguridad",
            "start": 19.1,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sanitaria quiero recordarles a ustedes",
            "start": 22.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "ya la ciudadan\u00eda tienen como prop\u00f3sito",
            "start": 25.1,
            "duration": 9.6
        },
        {
            "text": "lograr la reducci\u00f3n masiva masiva de la",
            "start": 28.85,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "movilidad de 100 millones de personas",
            "start": 34.7,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "fuera del espacio p\u00fablico el espacio",
            "start": 37.33,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "p\u00fablico son las calles los centros de",
            "start": 39.89,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "trabajo las escuelas las plazas p\u00fablicas",
            "start": 42.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "las playas los jardines todo el espacio",
            "start": 46.12,
            "duration": 8.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablico debe estar lo m\u00e1s posible sin",
            "start": 50.69,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e9n interactuando ese",
            "start": 54.89,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "debe quedar muy claro cu\u00e1l es el sentido",
            "start": 58.07,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de las medidas para que todas y todos",
            "start": 59.93,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "podamos seguir muy claramente esta frase",
            "start": 62.15,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "lo ilustra todo qu\u00e9date en casa qu\u00e9date",
            "start": 66.89,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "en casa no queremos que haya contagios",
            "start": 70.64,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "hemos sido tambi\u00e9n muy claros en se\u00f1alar",
            "start": 73.69,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "que esto no se puede parar completamente",
            "start": 76.97,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "no se pueden parar los contagios no se",
            "start": 80.56,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "puede parar la epidemia pero",
            "start": 82.909,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "y tenemos la oportunidad de reducir los",
            "start": 84.76,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "contagios y a reducir los contagios",
            "start": 89.83,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "vamos a tener la posibilidad de que no",
            "start": 91.9,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "haya tantos casos y de que la capacidad",
            "start": 94.96,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "del sistema nacional de salud los",
            "start": 99.01,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "hospitales en particular puedan atender",
            "start": 100.69,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "a todas las personas que est\u00e9n enfermas",
            "start": 103.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "y particularmente el quienes necesitar\u00e1n",
            "start": 106.12,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "hospitalizaci\u00f3n ese es el sentido de las",
            "start": 109.89,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "medidas para que todo mundo lo tenga",
            "start": 112.9,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "claro",
            "start": 114.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "y voy a retomar sobre las medidas y hoy",
            "start": 116.22,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "va a dar lo que ayer no pusimos por",
            "start": 118.71,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "obvio de tiempo que son algunos detalles",
            "start": 121.59,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "sobre cu\u00e1les son las actividades",
            "start": 124.29,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "laborales que quedan excluidas de estas",
            "start": 126.86,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "medidas y pr\u00e9stamos conscientes que",
            "start": 130.35,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tanto trabajadoras y trabajadores como",
            "start": 132.0,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "las personas empresarias tienen",
            "start": 135.33,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "inquietudes de saber con claridad cu\u00e1les",
            "start": 139.71,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "son las actividades que est\u00e1n excluidas",
            "start": 142.53,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ahorita antes de mencionar las quiero",
            "start": 146.37,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "enfatizar en principio son todas las que",
            "start": 147.87,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "quedan suspendidas todas y es desde el",
            "start": 150.39,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "30 de marzo hasta el 30 de abril",
            "start": 153.0,
            "duration": 10.71
        },
        {
            "text": "en forma efectiva son 21 d\u00edas h\u00e1biles 21",
            "start": 157.71,
            "duration": 8.79
        },
        {
            "text": "d\u00edas h\u00e1biles entonces tambi\u00e9n que tengan",
            "start": 163.71,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "conciencia de que la reducci\u00f3n de",
            "start": 166.5,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "movilidad es los 30 d\u00edas pero en",
            "start": 169.05,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "t\u00e9rminos de actividad laborales son 21",
            "start": 171.36,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "d\u00edas",
            "start": 174.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "as\u00ed est\u00e1 establecida a la medida 1",
            "start": 175.96,
            "duration": 8.669
        },
        {
            "text": "se ordena la suspensi\u00f3n inmediata desde",
            "start": 179.59,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "el 30 de marzo hasta el 30 de abril de",
            "start": 184.629,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "actividades no esenciales y enseguida",
            "start": 187.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "vamos a decir cu\u00e1les son esenciales y",
            "start": 190.989,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "por lo tanto permanecen activas las no",
            "start": 193.09,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "esenciales en los sectores p\u00fablico",
            "start": 196.06,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "privado y social",
            "start": 198.19,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "todo",
            "start": 200.73,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "con la finalidad de mitigar la",
            "start": 202.94,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "dispersi\u00f3n y transmisi\u00f3n del virus del",
            "start": 205.19,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "virus como todos sabemos a llamazares",
            "start": 208.07,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "co2 en la comunidad para disminuir la",
            "start": 209.6,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "carga de enfermedad sus complicaciones y",
            "start": 213.26,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s la muerte por la enfermedad",
            "start": 216.14,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "covile 19 en la poblaci\u00f3n que reside en",
            "start": 218.3,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el territorio nacional ser\u00e1 posible",
            "start": 221.45,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "tener un micr\u00f3fono para pasarme all\u00e1",
            "start": 224.18,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "porque la lista va a ser larga si no voy",
            "start": 225.86,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "a acabar con tort\u00edcolis",
            "start": 229.19,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 234.23,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "ahora veamos cu\u00e1les son las actividades",
            "start": 238.69,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esenciales que no se pueden parar y aqu\u00ed",
            "start": 240.84,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "explico tambi\u00e9n cu\u00e1l es la raz\u00f3n por la",
            "start": 243.94,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "que no deben parar",
            "start": 246.16,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "en la vida diaria no somos conscientes",
            "start": 249.22,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "de todo lo que necesitamos porque lo",
            "start": 250.93,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "damos por hecho estamos acostumbrados",
            "start": 254.08,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "que los alimentos est\u00e1n en un punto de",
            "start": 257.47,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "venta pero no nos podemos a pensar c\u00f3mo",
            "start": 260.11,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "llegaron a ese punto de venta el cami\u00f3n",
            "start": 262.87,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "que los transport\u00f3",
            "start": 265.15,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "la bodega que los almacen\u00f3 el campo",
            "start": 267.08,
            "duration": 6.489
        },
        {
            "text": "donde se cultivaron los",
            "start": 270.83,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "en productos vegetales",
            "start": 273.569,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "la planta ganadera donde se hicieron los",
            "start": 276.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "rastros y dem\u00e1s donde se procesaron los",
            "start": 279.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "c\u00e1rnicos el sitio 11 pescaron los peces",
            "start": 282.0,
            "duration": 4.889
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera entonces toda la cadena",
            "start": 285.21,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "productiva para tener alimento pongo",
            "start": 286.889,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "este ejemplo en m\u00e1s detalle pero es",
            "start": 290.22,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el agua potable es la energ\u00eda",
            "start": 291.6,
            "duration": 5.789
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrica es los combustibles es el",
            "start": 293.97,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la red de agua potable",
            "start": 297.389,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "el mantenimiento y reparaci\u00f3n de la red",
            "start": 299.12,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "de drenaje etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y",
            "start": 302.699,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "aparte estamos tranquilos porque tenemos",
            "start": 305.82,
            "duration": 4.409
        },
        {
            "text": "cuerpos de seguridad p\u00fablica aparte",
            "start": 307.35,
            "duration": 5.069
        },
        {
            "text": "estamos protegidos porque se salvaguarda",
            "start": 310.229,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la integridad y soberan\u00eda de la patria",
            "start": 312.419,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera entonces todas esas actividades",
            "start": 315.27,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "no pueden parar",
            "start": 317.639,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "vamos a ver cu\u00e1les son",
            "start": 319.63,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "el inciso a son las que de manera",
            "start": 321.889,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "directa son necesarias para atender la",
            "start": 323.84,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "emergencia sanitaria como son las",
            "start": 326.33,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "actividades laborales de la rama m\u00e9dica",
            "start": 328.789,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "param\u00e9dica y administrativa as\u00ed como la",
            "start": 330.289,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de apoyo en todo el sector salud tanto",
            "start": 332.659,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "en el campo p\u00fablico como privado esto si",
            "start": 334.699,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "parara no podemos contender con la",
            "start": 337.189,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "epidemia nos debe continuar y si sobre",
            "start": 338.99,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "las que est\u00e1n involucradas precisamente",
            "start": 342.02,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "en la seguridad p\u00fablica y la protecci\u00f3n",
            "start": 344.06,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "ciudadana adem\u00e1s de en la defensa de la",
            "start": 346.279,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "integridad y soberan\u00eda nacional es la",
            "start": 349.4,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia",
            "start": 352.219,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "as\u00ed como la actividad legislativa tanto",
            "start": 353.5,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "del nivel federal como del nivel estatal",
            "start": 356.659,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "debe continuar",
            "start": 358.43,
            "duration": 3.349
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el inciso c son aquellos",
            "start": 362.409,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sectores pero falta la completa que",
            "start": 365.529,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tienen los detalles de las actividades",
            "start": 368.409,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas",
            "start": 369.879,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "y la ponen pero mientras les doy los",
            "start": 375.47,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "generales los sectores considerados",
            "start": 377.81,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "esenciales para el funcionamiento",
            "start": 379.52,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "fundamental de la econom\u00eda",
            "start": 381.32,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la operaci\u00f3n de los programas sociales",
            "start": 385.63,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "del gobierno esto es important\u00edsimo una",
            "start": 387.28,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "gran cantidad de personas millones de",
            "start": 390.43,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "personas en este momento se est\u00e1n",
            "start": 392.35,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "beneficiando se han estado beneficiando",
            "start": 394.48,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de programas sociales y esto no puede",
            "start": 396.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "parar ahora dejamos en claro cuando",
            "start": 399.55,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "hemos dicho que para todo el gobierno",
            "start": 402.52,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "para todos los elementos accesorios pero",
            "start": 404.76,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "no para la operaci\u00f3n de los programas",
            "start": 408.1,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "sociales regresamos aqu\u00ed a la lista",
            "start": 410.89,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "completa del inciso c los sectores",
            "start": 413.2,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "esenciales para el funcionamiento es",
            "start": 415.66,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "fundamental de la econom\u00eda vamos a",
            "start": 417.1,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "comentar los nacionalista alarga el",
            "start": 418.72,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "sector financiero",
            "start": 421.51,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "el de recaudaci\u00f3n tributaria obviamente",
            "start": 423.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "el sat y todas sus operaciones",
            "start": 426.45,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "permanecen distribuci\u00f3n y venta de",
            "start": 427.68,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "energ\u00e9ticos gasolineras y gas generaci\u00f3n",
            "start": 431.13,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "y distribuci\u00f3n de agua potable",
            "start": 434.7,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "industria de alimentos y bebidas no",
            "start": 437.26,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "alcoh\u00f3licas' mercados de alimentos",
            "start": 439.48,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "supermercados tiendas de autoservicio",
            "start": 442.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "abarrotes y venta de alimentos",
            "start": 444.31,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "preparados",
            "start": 446.08,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "servicios de transporte de pasajeros y",
            "start": 448.43,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "carga producci\u00f3n agr\u00edcola pesquera y",
            "start": 450.74,
            "duration": 8.01
        },
        {
            "text": "pecuaria agroindustria industria qu\u00edmica",
            "start": 454.73,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "productos de limpieza ferreter\u00edas",
            "start": 458.75,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "servicios de mensajer\u00eda guardias en",
            "start": 461.83,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "labores de seguridad privada guarder\u00edas",
            "start": 465.44,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "y estancias infantiles ya que hago una",
            "start": 467.9,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "peque\u00f1a nota esto algunas personas han",
            "start": 470.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pensado que deber\u00eda parar pero si",
            "start": 473.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "tenemos a trabajadoras y trabajadores de",
            "start": 475.97,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "las actividades esenciales laborando",
            "start": 478.04,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "necesitamos darles el respaldo para el",
            "start": 480.08,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "cuidado de sus hijas e hijos asilos y",
            "start": 482.81,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "estancias para personas de la tercera",
            "start": 485.75,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "edad misma raz\u00f3n refugios y centros de",
            "start": 487.22,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n para mujeres v\u00edctimas de",
            "start": 490.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "violencia a sus hijos y sus hijas",
            "start": 492.65,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "telecomunicaciones y medios de",
            "start": 495.48,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n servicios privados de",
            "start": 497.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "emergencia y servicios funerarios y de",
            "start": 499.62,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "inhumaci\u00f3n de almacenamiento y cadena de",
            "start": 501.63,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "fr\u00edo de insumos esenciales log\u00edstica que",
            "start": 504.99,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "son aeropuertos puertos y ferrocarriles",
            "start": 508.14,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "as\u00ed como actividades cuya suspensi\u00f3n",
            "start": 510.0,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "pueda tener efectos irreversibles para",
            "start": 512.64,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "su continuaci\u00f3n",
            "start": 515.7,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "esta es la lista de las actividades",
            "start": 517.7,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "econ\u00f3micas esenciales sabemos que pueden",
            "start": 519.71,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "surgir dudas el propio acuerdo contempla",
            "start": 522.56,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "contemplar a este se ha publicado hoy",
            "start": 525.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "por la tarde el acuerdo por el que el",
            "start": 527.24,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "secretario de salud establece estas",
            "start": 529.64,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medidas y",
            "start": 531.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "esto cualquier interpretaci\u00f3n est\u00e1",
            "start": 534.12,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "sujeta a la secretaria de salud pero en",
            "start": 536.52,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "consulta con secretaria de econom\u00eda y",
            "start": 539.55,
            "duration": 4.229
        },
        {
            "text": "secretaria del trabajo nos pondremos a",
            "start": 541.86,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "disposici\u00f3n un n\u00famero telef\u00f3nico en",
            "start": 543.779,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "cuanto esto se convierta en un acto de",
            "start": 546.6,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "autoridad al ser publicado en el diario",
            "start": 548.85,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "oficial para que pueda haber consultas",
            "start": 550.5,
            "duration": 9.14
        },
        {
            "text": "particulares sobre si alguien piensa que",
            "start": 553.7,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y que es una actividad esencial la suya",
            "start": 559.72,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "se le dar\u00e1n las aclaraciones pertinentes",
            "start": 561.519,
            "duration": 4.391
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 563.04,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "me falt\u00f3 el inciso bueno ya dije la",
            "start": 565.91,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "operaci\u00f3n de los programas sociales y el",
            "start": 568.07,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "inciso que es la conservaci\u00f3n y",
            "start": 569.84,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "mantenimiento de la infraestructura",
            "start": 571.97,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "cr\u00edtica que asegura la producci\u00f3n y",
            "start": 572.89,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "distribuci\u00f3n de los servicios",
            "start": 575.63,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "indispensables como agua potable energ\u00eda",
            "start": 576.71,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "gas petr\u00f3leo gasolina turbosina",
            "start": 578.93,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "saneamiento b\u00e1sico transporte p\u00fablico",
            "start": 581.0,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "infraestructura hospitalaria y m\u00e9dica de",
            "start": 583.37,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "primer nivel entre otros que pudieran",
            "start": 585.86,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "ser definidas bajo esta categor\u00eda es",
            "start": 588.14,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "decir hay actividades en donde de parar",
            "start": 590.27,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "se causan afectaciones que repercuten en",
            "start": 593.39,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "la sociedad y es importante que se",
            "start": 596.78,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "mantengan ahora",
            "start": 599.0,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "y en la siguiente",
            "start": 600.74,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "en los sectores y actividades definidos",
            "start": 603.07,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "como esenciales dado que van a seguir",
            "start": 605.11,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "operando se deber\u00e1n aplicar de manera",
            "start": 607.06,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "obligatoria las siguientes acciones no",
            "start": 609.99,
            "duration": 6.67
        },
        {
            "text": "realizar reuniones o congregaciones de",
            "start": 614.29,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 personas y el ejemplo est\u00e1 a",
            "start": 616.66,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "la vista aqu\u00ed en esta misma conferencia",
            "start": 619.39,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "matutina el lavado frecuente de manos",
            "start": 621.22,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "estornudar o toser aplicando la etiqueta",
            "start": 624.13,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "respiratoria el saludo a distancia no",
            "start": 626.5,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "beso no a mano por el momento tampoco",
            "start": 629.59,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "abrazo y todas las dem\u00e1s medidas de sana",
            "start": 631.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distancia vigentes y emitidas por la",
            "start": 634.27,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "secretaria de salud y aqu\u00ed para que toda",
            "start": 636.28,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "la ciudadan\u00eda lo sepa les recordamos",
            "start": 638.71,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "existe un sitio de internet",
            "start": 640.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "espec\u00edficamente para todos los",
            "start": 643.68,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "materiales t\u00e9cnicos que son de",
            "start": 646.54,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n al p\u00fablico no no todos son",
            "start": 648.73,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "para el sistema de salud por ejemplo hay",
            "start": 650.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una gu\u00eda de conducta en espacios",
            "start": 653.17,
            "duration": 4.54
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos cerrados",
            "start": 655.69,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "entonces consulte no es www un punto g o",
            "start": 657.71,
            "duration": 9.53
        },
        {
            "text": "v m x diagonal coronavirus",
            "start": 662.72,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor",
            "start": 667.24,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "media 3 se exhorta a la poblaci\u00f3n a toda",
            "start": 670.64,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "la poblaci\u00f3n residente en el territorio",
            "start": 674.21,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "mexicano independientemente de su",
            "start": 675.47,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "nacionalidad incluida la que arriba el",
            "start": 678.02,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "mismo procedente del extranjero y que no",
            "start": 679.97,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "participa en actividades laborales",
            "start": 682.46,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "esenciales a cumplir con el resguardo",
            "start": 684.14,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "domiciliario corresponsable",
            "start": 687.7,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "del 30 de marzo al 30 abril ahora qu\u00e9 es",
            "start": 691.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "el resguardo domiciliario corresponsable",
            "start": 694.01,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "es la limitaci\u00f3n voluntaria de movilidad",
            "start": 695.99,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "de modo que se permanezca el domicilio",
            "start": 699.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "por circular la mayor parte del tiempo",
            "start": 702.77,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "posible es qu\u00e9date en casa la siguiente",
            "start": 704.9,
            "duration": 8.73
        },
        {
            "text": "medida 4 y el resguardo domiciliario",
            "start": 709.78,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "corresponsable es estricto para toda",
            "start": 713.63,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "persona mayor de 60 a\u00f1os",
            "start": 717.38,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con diagn\u00f3stico o con diagn\u00f3stico de",
            "start": 720.39,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "hipertensi\u00f3n arterial diabetes",
            "start": 723.45,
            "duration": 3.74
        },
        {
            "text": "enfermedad card\u00edaco pulmonar",
            "start": 725.61,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "inmunosupresi\u00f3n ya sea adquirida o",
            "start": 727.19,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "provocada que se encuentra en estado de",
            "start": 729.45,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "embarazo o cuerpo era inmediato",
            "start": 731.91,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "independientemente de si su actividad se",
            "start": 734.18,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "considera esencial o no entonces aqu\u00ed",
            "start": 736.29,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "ojo esto es para proteger directamente a",
            "start": 738.66,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las personas en estas condiciones que",
            "start": 742.2,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "como lo hemos explicado repetidamente",
            "start": 744.15,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "son los elementos que hacen m\u00e1s",
            "start": 745.56,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "vulnerable a que la persona se complique",
            "start": 748.62,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "en caso de presentar la infecci\u00f3n por el",
            "start": 751.59,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "coronavirus no lo hace m\u00e1s susceptible",
            "start": 754.05,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "de infectarse pero s\u00ed es m\u00e1s susceptible",
            "start": 757.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a complicarse en caso de ser infectada o",
            "start": 759.21,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "infectada entonces deben estar",
            "start": 762.54,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "protegidos se\u00f1alamos con claridad el",
            "start": 764.91,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "personal esencial de inter\u00e9s p\u00fablico",
            "start": 768.42,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "podr\u00e1 de manera voluntaria presentarse",
            "start": 771.08,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "al laboral",
            "start": 774.24,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay personal de inter\u00e9s p\u00fablico esencial",
            "start": 775.87,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "entre otros los funcionarios de gobierno",
            "start": 778.65,
            "duration": 4.18
        },
        {
            "text": "incluido el se\u00f1or presidente y",
            "start": 781.089,
            "duration": 5.471
        },
        {
            "text": "voluntariamente estamos aqu\u00ed trabajando",
            "start": 782.83,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "la siguiente",
            "start": 786.56,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "media 5 una vez terminada la suspensi\u00f3n",
            "start": 788.85,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "de actividades no esenciales y el",
            "start": 791.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "resguardo domiciliario corresponsable la",
            "start": 793.62,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de salud en acuerdo con las",
            "start": 795.99,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "secretar\u00edas de econom\u00eda y de trabajo",
            "start": 798.0,
            "duration": 5.009
        },
        {
            "text": "emitir\u00e1 los lineamientos para un regreso",
            "start": 800.509,
            "duration": 5.171
        },
        {
            "text": "escalonado y regionalizado a las",
            "start": 803.009,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "actividades laborales econ\u00f3micas y",
            "start": 805.68,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "sociales en toda la poblaci\u00f3n aqu\u00ed",
            "start": 807.63,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante recordar que las",
            "start": 810.149,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria son",
            "start": 813.24,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "estas medidas masivas de sana distancia",
            "start": 816.209,
            "duration": 6.531
        },
        {
            "text": "tienen impactos econ\u00f3micos y sociales",
            "start": 819.56,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "entonces son dos elementos que est\u00e1n en",
            "start": 822.74,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "tensi\u00f3n por un lado quisi\u00e9ramos cerrarlo",
            "start": 826.29,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "todo para disminuir la mayor posibilidad",
            "start": 829.05,
            "duration": 7.019
        },
        {
            "text": "de contagios por otro lado si lo hacemos",
            "start": 832.68,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "muy extremo da\u00f1amos a la sociedad",
            "start": 836.069,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "entonces hay que estar calculadamente y",
            "start": 838.31,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "con mucha racionalidad cuidando un",
            "start": 841.769,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "aspecto y el otro entonces todo esto se",
            "start": 844.319,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "sigue evaluando diariamente varias veces",
            "start": 847.41,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "al d\u00eda para ir monitoreando los impactos",
            "start": 850.019,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ben\u00e9ficos para la salud",
            "start": 853.38,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "y desde luego los riesgos de da\u00f1o y",
            "start": 855.66,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sobre todo las econom\u00edas sociales como",
            "start": 858.06,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "hemos dicho las personas que viven al",
            "start": 861.42,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "d\u00eda entonces una media necesaria pero",
            "start": 863.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "con consecuencias entonces no queremos",
            "start": 866.64,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "prolongar la m\u00e1s all\u00e1 de lo",
            "start": 868.47,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "indispensable y por eso pasados estos 30",
            "start": 870.36,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "d\u00edas vamos a tener ya una liberaci\u00f3n",
            "start": 873.66,
            "duration": 7.83
        },
        {
            "text": "calculada razonada de la actividad",
            "start": 878.15,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "social y econ\u00f3mica y lo vamos a hacer en",
            "start": 881.49,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "forma escalonada empezando por aquellas",
            "start": 884.43,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "actividades y personas que tienen",
            "start": 887.64,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "menores riesgos pero que adem\u00e1s",
            "start": 890.94,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "contribuyen a la reactivaci\u00f3n de la vida",
            "start": 894.14,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "p\u00fablica lo iremos anunciando en su",
            "start": 897.03,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "momento la siguiente 6\u00ba se deber\u00e1n",
            "start": 899.73,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "postergar hasta nuevo aviso los censos y",
            "start": 903.69,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "encuestas a realizarse en territorio",
            "start": 905.67,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "nacional que involucran la movilizaci\u00f3n",
            "start": 907.47,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "particularmente cuando est\u00e9s en gran",
            "start": 910.05,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "n\u00famero de personas y la interacci\u00f3n",
            "start": 911.91,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "f\u00edsica cara a cara",
            "start": 914.37,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "entre las mismas ya que aclar\u00f3 existen",
            "start": 916.13,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "varias encuestas realizadas por el",
            "start": 918.8,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "gobierno o por entes particulares o",
            "start": 921.29,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sociales que se realizan por ejemplo por",
            "start": 924.47,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "v\u00eda telef\u00f3nica o por v\u00eda de internet",
            "start": 926.51,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00e9stas no tienen problema qu\u00e9 bueno que",
            "start": 928.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "haya encuestas de lo que sea pero aqu\u00ed",
            "start": 931.67,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "se trata de el trasiego de personas para",
            "start": 933.98,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "tener entrevistas cara a cara y tambi\u00e9n",
            "start": 936.86,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "hay n\u00fameros que son controlables con",
            "start": 939.32,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "ciertas medidas de higiene especial o",
            "start": 943.22,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "protocolos de",
            "start": 947.57,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "un control de infecciones que podr\u00edan",
            "start": 950.25,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "hacer manejable esto eso lo hemos",
            "start": 952.5,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "platicado entre otras instituciones con",
            "start": 954.09,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "inegi y algunas actividades se van a",
            "start": 956.4,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "poder hacer en forma controlada pero el",
            "start": 959.04,
            "duration": 5.06
        },
        {
            "text": "principio general es que \u00e9stas se",
            "start": 961.14,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "suspenden y la \u00faltima medida que es muy",
            "start": 964.1,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "importante es todas las medidas",
            "start": 966.54,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "anteriores deber\u00e1n aplicarse con",
            "start": 968.46,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "estricto respeto y apego a los derechos",
            "start": 970.8,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "humanos esto es muy muy importante este",
            "start": 972.9,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "tipo de actividades de restricci\u00f3n de la",
            "start": 976.38,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "movilidad nunca nunca debe ser pretexto",
            "start": 978.78,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "para la discriminaci\u00f3n paralaje nov",
            "start": 982.49,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "obvia para el rechazo a personas nos",
            "start": 985.68,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "preocupa much\u00edsimo porque ya ha habido",
            "start": 989.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "algunas expresiones de fobia irracional",
            "start": 991.53,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "como suelen ser todas las fobias en",
            "start": 995.88,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "donde sea incluso al personal de salud",
            "start": 998.25,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "se les ha atacado simplemente con la",
            "start": 1001.01,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sensaci\u00f3n de que pueden ser una fuente",
            "start": 1003.8,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "de infecci\u00f3n esto es inaceptable",
            "start": 1005.99,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "obviamente es ilegal pero a m\u00e1s es",
            "start": 1007.81,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "moralmente inaceptable entonces que",
            "start": 1010.07,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "quede muy claro ninguna de estas medidas",
            "start": 1012.74,
            "duration": 3.06
        },
        {
            "text": "se debe aplicar",
            "start": 1014.63,
            "duration": 2.79
        },
        {
            "text": "en ninguna parte del territorio nacional",
            "start": 1015.8,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "por nadie y mucho menos por la autoridad",
            "start": 1017.42,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "como pretexto para violentar",
            "start": 1020.33,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "o restringir los derechos humanos de",
            "start": 1023.81,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "todas las personas",
            "start": 1026.75,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "gobierno de mexico",
            "start": 1029.98,
            "duration": 3.72
        }
    ],
    "transcription_text": "ayer dimos el resumen b\u00e1sico de las medidas de seguridad sanitaria que determin\u00f3 la secretaria de salud que puso a consideraci\u00f3n del consejo de seguridad general y que el consejo de salubridad general en forma un\u00e1nime sancion\u00f3 estas medidas de seguridad sanitaria quiero recordarles a ustedes ya la ciudadan\u00eda tienen como prop\u00f3sito lograr la reducci\u00f3n masiva masiva de la movilidad de 100 millones de personas fuera del espacio p\u00fablico el espacio p\u00fablico son las calles los centros de trabajo las escuelas las plazas p\u00fablicas las playas los jardines todo el espacio p\u00fablico debe estar lo m\u00e1s posible sin personas que est\u00e9n interactuando ese debe quedar muy claro cu\u00e1l es el sentido de las medidas para que todas y todos podamos seguir muy claramente esta frase lo ilustra todo qu\u00e9date en casa qu\u00e9date en casa no queremos que haya contagios hemos sido tambi\u00e9n muy claros en se\u00f1alar que esto no se puede parar completamente no se pueden parar los contagios no se puede parar la epidemia pero y tenemos la oportunidad de reducir los contagios y a reducir los contagios vamos a tener la posibilidad de que no haya tantos casos y de que la capacidad del sistema nacional de salud los hospitales en particular puedan atender a todas las personas que est\u00e9n enfermas y particularmente el quienes necesitar\u00e1n hospitalizaci\u00f3n ese es el sentido de las medidas para que todo mundo lo tenga claro y voy a retomar sobre las medidas y hoy va a dar lo que ayer no pusimos por obvio de tiempo que son algunos detalles sobre cu\u00e1les son las actividades laborales que quedan excluidas de estas medidas y pr\u00e9stamos conscientes que tanto trabajadoras y trabajadores como las personas empresarias tienen inquietudes de saber con claridad cu\u00e1les son las actividades que est\u00e1n excluidas ahorita antes de mencionar las quiero enfatizar en principio son todas las que quedan suspendidas todas y es desde el 30 de marzo hasta el 30 de abril en forma efectiva son 21 d\u00edas h\u00e1biles 21 d\u00edas h\u00e1biles entonces tambi\u00e9n que tengan conciencia de que la reducci\u00f3n de movilidad es los 30 d\u00edas pero en t\u00e9rminos de actividad laborales son 21 d\u00edas as\u00ed est\u00e1 establecida a la medida 1 se ordena la suspensi\u00f3n inmediata desde el 30 de marzo hasta el 30 de abril de actividades no esenciales y enseguida vamos a decir cu\u00e1les son esenciales y por lo tanto permanecen activas las no esenciales en los sectores p\u00fablico privado y social todo con la finalidad de mitigar la dispersi\u00f3n y transmisi\u00f3n del virus del virus como todos sabemos a llamazares co2 en la comunidad para disminuir la carga de enfermedad sus complicaciones y adem\u00e1s la muerte por la enfermedad covile 19 en la poblaci\u00f3n que reside en el territorio nacional ser\u00e1 posible tener un micr\u00f3fono para pasarme all\u00e1 porque la lista va a ser larga si no voy a acabar con tort\u00edcolis gracias ahora veamos cu\u00e1les son las actividades esenciales que no se pueden parar y aqu\u00ed explico tambi\u00e9n cu\u00e1l es la raz\u00f3n por la que no deben parar en la vida diaria no somos conscientes de todo lo que necesitamos porque lo damos por hecho estamos acostumbrados que los alimentos est\u00e1n en un punto de venta pero no nos podemos a pensar c\u00f3mo llegaron a ese punto de venta el cami\u00f3n que los transport\u00f3 la bodega que los almacen\u00f3 el campo donde se cultivaron los en productos vegetales la planta ganadera donde se hicieron los rastros y dem\u00e1s donde se procesaron los c\u00e1rnicos el sitio 11 pescaron los peces etc\u00e9tera entonces toda la cadena productiva para tener alimento pongo este ejemplo en m\u00e1s detalle pero es tambi\u00e9n el agua potable es la energ\u00eda el\u00e9ctrica es los combustibles es el mantenimiento de la red de agua potable el mantenimiento y reparaci\u00f3n de la red de drenaje etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera y aparte estamos tranquilos porque tenemos cuerpos de seguridad p\u00fablica aparte estamos protegidos porque se salvaguarda la integridad y soberan\u00eda de la patria etc\u00e9tera entonces todas esas actividades no pueden parar vamos a ver cu\u00e1les son el inciso a son las que de manera directa son necesarias para atender la emergencia sanitaria como son las actividades laborales de la rama m\u00e9dica param\u00e9dica y administrativa as\u00ed como la de apoyo en todo el sector salud tanto en el campo p\u00fablico como privado esto si parara no podemos contender con la epidemia nos debe continuar y si sobre las que est\u00e1n involucradas precisamente en la seguridad p\u00fablica y la protecci\u00f3n ciudadana adem\u00e1s de en la defensa de la integridad y soberan\u00eda nacional es la procuraci\u00f3n e impartici\u00f3n de justicia as\u00ed como la actividad legislativa tanto del nivel federal como del nivel estatal debe continuar tambi\u00e9n el inciso c son aquellos sectores pero falta la completa que tienen los detalles de las actividades econ\u00f3micas y la ponen pero mientras les doy los generales los sectores considerados esenciales para el funcionamiento fundamental de la econom\u00eda la operaci\u00f3n de los programas sociales del gobierno esto es important\u00edsimo una gran cantidad de personas millones de personas en este momento se est\u00e1n beneficiando se han estado beneficiando de programas sociales y esto no puede parar ahora dejamos en claro cuando hemos dicho que para todo el gobierno para todos los elementos accesorios pero no para la operaci\u00f3n de los programas sociales regresamos aqu\u00ed a la lista completa del inciso c los sectores esenciales para el funcionamiento es fundamental de la econom\u00eda vamos a comentar los nacionalista alarga el sector financiero el de recaudaci\u00f3n tributaria obviamente el sat y todas sus operaciones permanecen distribuci\u00f3n y venta de energ\u00e9ticos gasolineras y gas generaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de agua potable industria de alimentos y bebidas no alcoh\u00f3licas' mercados de alimentos supermercados tiendas de autoservicio abarrotes y venta de alimentos preparados servicios de transporte de pasajeros y carga producci\u00f3n agr\u00edcola pesquera y pecuaria agroindustria industria qu\u00edmica productos de limpieza ferreter\u00edas servicios de mensajer\u00eda guardias en labores de seguridad privada guarder\u00edas y estancias infantiles ya que hago una peque\u00f1a nota esto algunas personas han pensado que deber\u00eda parar pero si tenemos a trabajadoras y trabajadores de las actividades esenciales laborando necesitamos darles el respaldo para el cuidado de sus hijas e hijos asilos y estancias para personas de la tercera edad misma raz\u00f3n refugios y centros de atenci\u00f3n para mujeres v\u00edctimas de violencia a sus hijos y sus hijas telecomunicaciones y medios de informaci\u00f3n servicios privados de emergencia y servicios funerarios y de inhumaci\u00f3n de almacenamiento y cadena de fr\u00edo de insumos esenciales log\u00edstica que son aeropuertos puertos y ferrocarriles as\u00ed como actividades cuya suspensi\u00f3n pueda tener efectos irreversibles para su continuaci\u00f3n esta es la lista de las actividades econ\u00f3micas esenciales sabemos que pueden surgir dudas el propio acuerdo contempla contemplar a este se ha publicado hoy por la tarde el acuerdo por el que el secretario de salud establece estas medidas y esto cualquier interpretaci\u00f3n est\u00e1 sujeta a la secretaria de salud pero en consulta con secretaria de econom\u00eda y secretaria del trabajo nos pondremos a disposici\u00f3n un n\u00famero telef\u00f3nico en cuanto esto se convierta en un acto de autoridad al ser publicado en el diario oficial para que pueda haber consultas particulares sobre si alguien piensa que y que es una actividad esencial la suya se le dar\u00e1n las aclaraciones pertinentes la siguiente me falt\u00f3 el inciso bueno ya dije la operaci\u00f3n de los programas sociales y el inciso que es la conservaci\u00f3n y mantenimiento de la infraestructura cr\u00edtica que asegura la producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de los servicios indispensables como agua potable energ\u00eda gas petr\u00f3leo gasolina turbosina saneamiento b\u00e1sico transporte p\u00fablico infraestructura hospitalaria y m\u00e9dica de primer nivel entre otros que pudieran ser definidas bajo esta categor\u00eda es decir hay actividades en donde de parar se causan afectaciones que repercuten en la sociedad y es importante que se mantengan ahora y en la siguiente en los sectores y actividades definidos como esenciales dado que van a seguir operando se deber\u00e1n aplicar de manera obligatoria las siguientes acciones no realizar reuniones o congregaciones de m\u00e1s de 50 personas y el ejemplo est\u00e1 a la vista aqu\u00ed en esta misma conferencia matutina el lavado frecuente de manos estornudar o toser aplicando la etiqueta respiratoria el saludo a distancia no beso no a mano por el momento tampoco abrazo y todas las dem\u00e1s medidas de sana distancia vigentes y emitidas por la secretaria de salud y aqu\u00ed para que toda la ciudadan\u00eda lo sepa les recordamos existe un sitio de internet espec\u00edficamente para todos los materiales t\u00e9cnicos que son de aplicaci\u00f3n al p\u00fablico no no todos son para el sistema de salud por ejemplo hay una gu\u00eda de conducta en espacios p\u00fablicos cerrados entonces consulte no es www un punto g o v m x diagonal coronavirus la siguiente por favor media 3 se exhorta a la poblaci\u00f3n a toda la poblaci\u00f3n residente en el territorio mexicano independientemente de su nacionalidad incluida la que arriba el mismo procedente del extranjero y que no participa en actividades laborales esenciales a cumplir con el resguardo domiciliario corresponsable del 30 de marzo al 30 abril ahora qu\u00e9 es el resguardo domiciliario corresponsable es la limitaci\u00f3n voluntaria de movilidad de modo que se permanezca el domicilio por circular la mayor parte del tiempo posible es qu\u00e9date en casa la siguiente medida 4 y el resguardo domiciliario corresponsable es estricto para toda persona mayor de 60 a\u00f1os con diagn\u00f3stico o con diagn\u00f3stico de hipertensi\u00f3n arterial diabetes enfermedad card\u00edaco pulmonar inmunosupresi\u00f3n ya sea adquirida o provocada que se encuentra en estado de embarazo o cuerpo era inmediato independientemente de si su actividad se considera esencial o no entonces aqu\u00ed ojo esto es para proteger directamente a las personas en estas condiciones que como lo hemos explicado repetidamente son los elementos que hacen m\u00e1s vulnerable a que la persona se complique en caso de presentar la infecci\u00f3n por el coronavirus no lo hace m\u00e1s susceptible de infectarse pero s\u00ed es m\u00e1s susceptible a complicarse en caso de ser infectada o infectada entonces deben estar protegidos se\u00f1alamos con claridad el personal esencial de inter\u00e9s p\u00fablico podr\u00e1 de manera voluntaria presentarse al laboral hay personal de inter\u00e9s p\u00fablico esencial entre otros los funcionarios de gobierno incluido el se\u00f1or presidente y voluntariamente estamos aqu\u00ed trabajando la siguiente media 5 una vez terminada la suspensi\u00f3n de actividades no esenciales y el resguardo domiciliario corresponsable la secretar\u00eda de salud en acuerdo con las secretar\u00edas de econom\u00eda y de trabajo emitir\u00e1 los lineamientos para un regreso escalonado y regionalizado a las actividades laborales econ\u00f3micas y sociales en toda la poblaci\u00f3n aqu\u00ed tambi\u00e9n es importante recordar que las medidas de mitigaci\u00f3n comunitaria son estas medidas masivas de sana distancia tienen impactos econ\u00f3micos y sociales entonces son dos elementos que est\u00e1n en tensi\u00f3n por un lado quisi\u00e9ramos cerrarlo todo para disminuir la mayor posibilidad de contagios por otro lado si lo hacemos muy extremo da\u00f1amos a la sociedad entonces hay que estar calculadamente y con mucha racionalidad cuidando un aspecto y el otro entonces todo esto se sigue evaluando diariamente varias veces al d\u00eda para ir monitoreando los impactos ben\u00e9ficos para la salud y desde luego los riesgos de da\u00f1o y sobre todo las econom\u00edas sociales como hemos dicho las personas que viven al d\u00eda entonces una media necesaria pero con consecuencias entonces no queremos prolongar la m\u00e1s all\u00e1 de lo indispensable y por eso pasados estos 30 d\u00edas vamos a tener ya una liberaci\u00f3n calculada razonada de la actividad social y econ\u00f3mica y lo vamos a hacer en forma escalonada empezando por aquellas actividades y personas que tienen menores riesgos pero que adem\u00e1s contribuyen a la reactivaci\u00f3n de la vida p\u00fablica lo iremos anunciando en su momento la siguiente 6\u00ba se deber\u00e1n postergar hasta nuevo aviso los censos y encuestas a realizarse en territorio nacional que involucran la movilizaci\u00f3n particularmente cuando est\u00e9s en gran n\u00famero de personas y la interacci\u00f3n f\u00edsica cara a cara entre las mismas ya que aclar\u00f3 existen varias encuestas realizadas por el gobierno o por entes particulares o sociales que se realizan por ejemplo por v\u00eda telef\u00f3nica o por v\u00eda de internet \u00e9stas no tienen problema qu\u00e9 bueno que haya encuestas de lo que sea pero aqu\u00ed se trata de el trasiego de personas para tener entrevistas cara a cara y tambi\u00e9n hay n\u00fameros que son controlables con ciertas medidas de higiene especial o protocolos de un control de infecciones que podr\u00edan hacer manejable esto eso lo hemos platicado entre otras instituciones con inegi y algunas actividades se van a poder hacer en forma controlada pero el principio general es que \u00e9stas se suspenden y la \u00faltima medida que es muy importante es todas las medidas anteriores deber\u00e1n aplicarse con estricto respeto y apego a los derechos humanos esto es muy muy importante este tipo de actividades de restricci\u00f3n de la movilidad nunca nunca debe ser pretexto para la discriminaci\u00f3n paralaje nov obvia para el rechazo a personas nos preocupa much\u00edsimo porque ya ha habido algunas expresiones de fobia irracional como suelen ser todas las fobias en donde sea incluso al personal de salud se les ha atacado simplemente con la sensaci\u00f3n de que pueden ser una fuente de infecci\u00f3n esto es inaceptable obviamente es ilegal pero a m\u00e1s es moralmente inaceptable entonces que quede muy claro ninguna de estas medidas se debe aplicar en ninguna parte del territorio nacional por nadie y mucho menos por la autoridad como pretexto para violentar o restringir los derechos humanos de todas las personas gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:20:05.377048"
}