{
    "video_id": "5sW0z18AY78",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/5sW0z18AY78/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLATG-1-L1Q8N2aDzx17z1_thJo8fg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=5sW0z18AY78",
    "video_title": "En M\u00e9xico garantizamos la libertad de elecci\u00f3n y la democracia.",
    "video_length_seconds": 218,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "est\u00e1n en libertad somos libres",
            "start": 0.0,
            "duration": 4.97
        },
        {
            "text": "no veo yo de este nada",
            "start": 6.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "extra\u00f1o",
            "start": 10.59,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "creo que est\u00e9",
            "start": 13.58,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "es una asociaci\u00f3n de los gobernadores",
            "start": 17.17,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "y no es obligatorio",
            "start": 21.47,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "y los que se salen es porque est\u00e1n",
            "start": 25.32,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "ejerciendo su derecho su libertad lo",
            "start": 28.279,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "est\u00e1n acusando ustedes de poner en",
            "start": 32.34,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "riesgo la democracia y de polarizar al",
            "start": 34.379,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "pa\u00eds desde no eso ya es otra cosa este",
            "start": 36.629,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "de eso le acusan",
            "start": 41.059,
            "duration": 3.181
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 42.75,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "el reforma y",
            "start": 44.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 47.11,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "todos los d\u00edas",
            "start": 49.04,
            "duration": 7.73
        },
        {
            "text": "los medios de informaci\u00f3n los que",
            "start": 51.68,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "pertenecen",
            "start": 57.739,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "al agrupamiento conservador y quisieran",
            "start": 59.66,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "que se mantuviera el mismo r\u00e9gimen de",
            "start": 63.23,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "corrupci\u00f3n",
            "start": 65.03,
            "duration": 5.14
        },
        {
            "text": "de injusticias de privilegios",
            "start": 66.73,
            "duration": 5.42
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 70.17,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "es leg\u00edtimo pero los gobernadores que",
            "start": 72.15,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "les dices sobre esa acusaci\u00f3n en parte",
            "start": 75.87,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "es que est\u00e1n en sus derechos que se",
            "start": 78.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "garantiza en m\u00e9xico el derecho a",
            "start": 80.04,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "disentir",
            "start": 82.65,
            "duration": 3.82
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 libertades y que eso es la",
            "start": 84.49,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "democracia",
            "start": 86.47,
            "duration": 2.03
        },
        {
            "text": "y que est\u00e9 bueno",
            "start": 89.03,
            "duration": 2.66
        },
        {
            "text": "aya",
            "start": 92.1,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "puntos de vistas distintos adem\u00e1s",
            "start": 94.26,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "hay diferencias",
            "start": 98.37,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "nosotros llegamos aqu\u00ed porque queremos",
            "start": 101.71,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "llevar a cabo",
            "start": 104.02,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "y se est\u00e1 avanzando",
            "start": 105.55,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en",
            "start": 108.49,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "y llevar a la pr\u00e1ctica una",
            "start": 111.61,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica",
            "start": 113.08,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "en contra de los que",
            "start": 117.13,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "quer\u00edan mantener el mismo sistema",
            "start": 121.49,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes de si va a estar de acuerdo",
            "start": 125.2,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "salinas",
            "start": 126.789,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "con nosotros",
            "start": 129.22,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "es el padre de la desigualdad moderna",
            "start": 134.819,
            "duration": 6.851
        },
        {
            "text": "fue el que inicio",
            "start": 138.35,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "la entrega de bienes nacionales",
            "start": 142.68,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "la entrega",
            "start": 147.94,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de empresas de bancos que eran de la",
            "start": 149.95,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n a particulares a sus allegados",
            "start": 152.86,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y adem\u00e1s a partir de entonces ese grupo",
            "start": 158.38,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo sigui\u00f3 haciendo",
            "start": 161.92,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "jugosos negocios al amparo del poder",
            "start": 165.02,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "p\u00fablico s\u00ed no",
            "start": 167.39,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "se convirti\u00f3",
            "start": 170.47,
            "duration": 7.739
        },
        {
            "text": "en un grupo pol\u00edtico poderos\u00edsimo ellos",
            "start": 173.14,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n los due\u00f1os de m\u00e9xico los que",
            "start": 178.209,
            "duration": 3.981
        },
        {
            "text": "mandaban",
            "start": 180.34,
            "duration": 6.729
        },
        {
            "text": "entonces este el reforma",
            "start": 182.19,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "pues es parte de eso",
            "start": 187.069,
            "duration": 7.851
        },
        {
            "text": "como otros peri\u00f3dicos televisoras",
            "start": 191.11,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "estaciones de radio",
            "start": 194.92,
            "duration": 4.55
        },
        {
            "text": "y por eso",
            "start": 197.53,
            "duration": 8.289
        },
        {
            "text": "la inconformidad los ataques constantes",
            "start": 199.47,
            "duration": 10.48
        },
        {
            "text": "pero esto es parte de la democracia es",
            "start": 205.819,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "completamente normal",
            "start": 209.95,
            "duration": 8.129
        },
        {
            "text": "cuidad\u00edn ese gobierno de mexico",
            "start": 213.129,
            "duration": 4.95
        }
    ],
    "transcription_text": "est\u00e1n en libertad somos libres no veo yo de este nada extra\u00f1o creo que est\u00e9 es una asociaci\u00f3n de los gobernadores y no es obligatorio y los que se salen es porque est\u00e1n ejerciendo su derecho su libertad lo est\u00e1n acusando ustedes de poner en riesgo la democracia y de polarizar al pa\u00eds desde no eso ya es otra cosa este de eso le acusan [M\u00fasica] el reforma y este todos los d\u00edas los medios de informaci\u00f3n los que pertenecen al agrupamiento conservador y quisieran que se mantuviera el mismo r\u00e9gimen de corrupci\u00f3n de injusticias de privilegios entonces es leg\u00edtimo pero los gobernadores que les dices sobre esa acusaci\u00f3n en parte es que est\u00e1n en sus derechos que se garantiza en m\u00e9xico el derecho a disentir qu\u00e9 libertades y que eso es la democracia y que est\u00e9 bueno aya puntos de vistas distintos adem\u00e1s hay diferencias nosotros llegamos aqu\u00ed porque queremos llevar a cabo y se est\u00e1 avanzando en y llevar a la pr\u00e1ctica una transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica en contra de los que quer\u00edan mantener el mismo sistema im\u00e1genes de si va a estar de acuerdo salinas con nosotros es el padre de la desigualdad moderna fue el que inicio la entrega de bienes nacionales la entrega de empresas de bancos que eran de la naci\u00f3n a particulares a sus allegados y adem\u00e1s a partir de entonces ese grupo no s\u00f3lo sigui\u00f3 haciendo jugosos negocios al amparo del poder p\u00fablico s\u00ed no se convirti\u00f3 en un grupo pol\u00edtico poderos\u00edsimo ellos ser\u00e1n los due\u00f1os de m\u00e9xico los que mandaban entonces este el reforma pues es parte de eso como otros peri\u00f3dicos televisoras estaciones de radio y por eso la inconformidad los ataques constantes pero esto es parte de la democracia es completamente normal cuidad\u00edn ese gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "4 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:18:31.869968"
}