{
    "video_id": "64IziMrHE-k",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/64IziMrHE-k/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLD4c-P5-53s8c2Zb-jTDpsvskYVXg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=64IziMrHE-k",
    "video_title": "D\u00eda Internacional de las V\u00edctimas de Desapariciones forzadas | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 1200,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "hoy vamos a presentar no solamente el",
            "start": 0.0,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "informe del estado que guarda las",
            "start": 2.58,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "actividades los trabajos que realiza en",
            "start": 5.13,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en",
            "start": 6.69,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "cuanto a la b\u00fasqueda de personas la",
            "start": 8.76,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de personas con vida el",
            "start": 10.65,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "tema vinculado con las hallazgos en",
            "start": 13.74,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "fosas clandestinas y los trabajos de",
            "start": 16.139,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n forense sino que vamos a",
            "start": 18.39,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "incorporar varios elementos nuevos en",
            "start": 20.67,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "este informe el primero un an\u00e1lisis inox",
            "start": 22.98,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "se realiza de car\u00e1cter hist\u00f3rico de la",
            "start": 26.82,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "evoluci\u00f3n del fen\u00f3meno de fuerzas",
            "start": 29.58,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "clandestinas en el pa\u00eds partiendo de",
            "start": 31.74,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar que lamentablemente no existe",
            "start": 34.38,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n suficiente para tener un",
            "start": 37.26,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "dato contundente sin embargo se ha",
            "start": 39.87,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "venido reconstruyendo la informaci\u00f3n a",
            "start": 42.57,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "partir de la que se dispone de la",
            "start": 44.789,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda de la rep\u00fablica las fiscal\u00edas",
            "start": 46.559,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "de los estados y de distintos organismos",
            "start": 49.079,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "desde la comisi\u00f3n nacional de derechos",
            "start": 52.289,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "humanos o investigaciones de car\u00e1cter",
            "start": 53.55,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "acad\u00e9mico vamos a dar cuenta por primera",
            "start": 55.469,
            "duration": 5.131
        },
        {
            "text": "vez de informaci\u00f3n sobre la",
            "start": 58.23,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n de cuerpos encontrados en",
            "start": 60.6,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estas fosas clandestinas y el n\u00famero de",
            "start": 63.39,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "cuerpos entre",
            "start": 65.64,
            "duration": 4.729
        },
        {
            "text": "con dignamente a sus familiares y se",
            "start": 66.77,
            "duration": 6.419
        },
        {
            "text": "estar\u00e1 informando tambi\u00e9n del avance que",
            "start": 70.369,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "tiene la instrumentaci\u00f3n de las acciones",
            "start": 73.189,
            "duration": 3.631
        },
        {
            "text": "acordadas en el sistema nacional de",
            "start": 75.229,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda particularmente en los temas de",
            "start": 76.82,
            "duration": 4.589
        },
        {
            "text": "la instalaci\u00f3n de las comisiones locales",
            "start": 79.549,
            "duration": 5.011
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el ejercicio de recursos y",
            "start": 81.409,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el desarrollo de la el mecanismo",
            "start": 84.56,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "extraordinario forense para finalmente",
            "start": 86.479,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "dar a conocer hoy 7 instrucciones que",
            "start": 89.209,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "admitido el se\u00f1or presidente de la",
            "start": 92.569,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica con motivo de el d\u00eda",
            "start": 94.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "internacional de las v\u00edctimas de",
            "start": 96.679,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada al que vamos a",
            "start": 98.27,
            "duration": 5.189
        },
        {
            "text": "emprender en fortalecimiento de los",
            "start": 100.67,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "tratos que aqu\u00ed se han venido",
            "start": 103.459,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "desarrollando yo le pedir\u00eda a la",
            "start": 104.45,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "comisionada que dar la quinta la de",
            "start": 106.959,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "quien encabeza la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 108.95,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de cuenta de esos hechos y",
            "start": 110.84,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "daremos a conocer al final las",
            "start": 113.239,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "instrucciones que ha emitido el se\u00f1or",
            "start": 114.95,
            "duration": 4.099
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 116.509,
            "duration": 2.54
        },
        {
            "text": "muy buenos d\u00edas a todos a todas con su",
            "start": 122.72,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "permiso se\u00f1or presidente en primer lugar",
            "start": 125.81,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "hoy que se conmemora el d\u00eda",
            "start": 128.78,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "internacional contra las desapariciones",
            "start": 130.91,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de personas reiteramos nuestro",
            "start": 132.23,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "compromiso desde la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 134.9,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda y desde la secretar\u00eda de",
            "start": 137.12,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n siguiendo instrucciones del",
            "start": 138.77,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "presidente de la republica con la",
            "start": 141.32,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las personas desaparecidas",
            "start": 143.36,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "reiteramos nuestro respeto a las",
            "start": 145.27,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "familias que est\u00e1n buscando a sus a sus",
            "start": 147.44,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "seres queridos desde hace desde hace",
            "start": 150.59,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "muchos muchos a\u00f1os",
            "start": 152.54,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "en este momento queremos reiterar el",
            "start": 154.98,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "compromiso y la obligaci\u00f3n que se tiene",
            "start": 157.29,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "en la b\u00fasqueda de personas por parte del",
            "start": 159.33,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "estado mexicano es una obligaci\u00f3n del",
            "start": 161.7,
            "duration": 4.349
        },
        {
            "text": "estado mexicano la b\u00fasqueda de las",
            "start": 164.19,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y en ese sentido",
            "start": 166.049,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "vamos a dar cuenta de algunos de los",
            "start": 168.36,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "avances que ha trabajado la comisi\u00f3n",
            "start": 170.31,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda y el sistema",
            "start": 172.56,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "nacional de b\u00fasqueda como conjunto",
            "start": 174.75,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "en primer lugar reiterar tal como dice",
            "start": 177.75,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "ah\u00ed que el principio rector de la",
            "start": 179.879,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas siempre es en vida",
            "start": 182.129,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "y en ese sentido el sistema nacional de",
            "start": 185.129,
            "duration": 4.651
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda conformado por muchas",
            "start": 188.31,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "autoridades en concreto para la b\u00fasqueda",
            "start": 189.78,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "inmediata las fiscal\u00edas estatales la",
            "start": 192.9,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "fiscal\u00eda general adjunto con las",
            "start": 196.14,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "comisiones locales de b\u00fasquedas y las",
            "start": 198.329,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "polic\u00edas trabajamos cotidianamente en la",
            "start": 199.98,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda inmediata b\u00fasqueda b\u00fasqueda con",
            "start": 203.069,
            "duration": 5.371
        },
        {
            "text": "vida aqu\u00ed tenemos que reiterar tambi\u00e9n",
            "start": 206.04,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que o recordar que existen diferentes",
            "start": 208.44,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "formas de b\u00fasqueda tenemos evidentemente",
            "start": 211.14,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda inmediata tenemos la",
            "start": 213.87,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda jur\u00eddica por ejemplo hay muchos",
            "start": 215.73,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "casos que llevan varios a\u00f1os y que hay",
            "start": 217.47,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "mucha informaci\u00f3n",
            "start": 219.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "expedientes en donde se tiene que volver",
            "start": 221.49,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "a revisar para hacer b\u00fasquedas tambi\u00e9n",
            "start": 224.37,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "dentro de los expedientes tambi\u00e9n existe",
            "start": 226.05,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda judicial que es a trav\u00e9s de",
            "start": 228.75,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "presentar amparos ante los diferentes",
            "start": 230.58,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "jueces para poder encontrar a las",
            "start": 233.4,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "personas de manera inmediata est\u00e1 la",
            "start": 235.71,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en terreno y aqu\u00ed quiero",
            "start": 238.83,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "reiterar que la b\u00fasqueda en terreno no",
            "start": 240.15,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "es exclusivamente buscando fosas",
            "start": 242.34,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "clandestinas",
            "start": 245.43,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "la b\u00fasqueda en terreno tambi\u00e9n es en",
            "start": 246.39,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "c\u00e1rceles en hospitales en lugares de",
            "start": 248.99,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "institucionalizaci\u00f3n de personas y",
            "start": 254.51,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n finalmente otro tipo de b\u00fasqueda",
            "start": 257.91,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "es la b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n humana",
            "start": 260.58,
            "duration": 6.47
        },
        {
            "text": "o forense la siguiente por favor",
            "start": 262.59,
            "duration": 4.46
        },
        {
            "text": "y vamos a hablar de de las fosas",
            "start": 267.52,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "clandestinas y antes de iniciar hablar",
            "start": 269.47,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "hablando de esto quiero reiterar que no",
            "start": 271.3,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "se trata de n\u00fameros se trata de miles de",
            "start": 276.159,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "personas que est\u00e1n buscando a sus",
            "start": 279.069,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "familias y que est\u00e1n ausentes en sus",
            "start": 281.949,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "casas estos datos del horror los estamos",
            "start": 284.68,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "dando con todo el respeto y la",
            "start": 287.259,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "responsabilidad desde el estado federal",
            "start": 290.199,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "es muy importante decir que es la",
            "start": 292.419,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "primera vez que se da este dato que",
            "start": 295.539,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "ustedes tienen enfrente por parte del",
            "start": 298.21,
            "duration": 6.019
        },
        {
            "text": "gobierno federal es la primera vez que",
            "start": 301.509,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "oficialmente desde la secretar\u00eda de",
            "start": 304.229,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n desde el gobierno de la",
            "start": 307.33,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica se hace un reconocimiento del",
            "start": 309.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "n\u00famero que tenemos de fosas clandestinas",
            "start": 312.25,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "desde finales de 2006 a la fecha",
            "start": 315.36,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "como bien dec\u00eda el subsecretario encinas",
            "start": 320.32,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "hay esfuerzos importantes desde la",
            "start": 322.75,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "academia desde la sociedad civil que",
            "start": 324.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "hab\u00edan hecho este recuento de fosas por",
            "start": 326.68,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "supuesto que este n\u00famero tal como lo",
            "start": 329.68,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "dec\u00eda tambi\u00e9n el subsecretario es un",
            "start": 331.33,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "n\u00famero din\u00e1mico que estamos revisando",
            "start": 333.19,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "que tenemos que corroborar que vamos a",
            "start": 335.31,
            "duration": 5.41
        },
        {
            "text": "corroborar no s\u00f3lo con las diferentes",
            "start": 338.5,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "instituciones sino por supuesto con las",
            "start": 340.72,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "familias que han estado presente en",
            "start": 342.91,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "muchos de estos lugares como pueden ver",
            "start": 345.25,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 347.38,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "desde el finales de 2006 a la fecha",
            "start": 348.75,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "tenemos un total de 3 mil 24 fosas",
            "start": 351.33,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "clandestinas en los estados con mayor",
            "start": 356.43,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "n\u00famero tamaulipas chihuahua guerrero",
            "start": 359.94,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "sinaloa zacatecas y jalisco la siguiente",
            "start": 362.7,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "por favor",
            "start": 367.62,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n por primera vez en ese mismo",
            "start": 370.91,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "periodo el conteo hist\u00f3rico tenemos un",
            "start": 373.13,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "aproximado de cuatro mil 874 cuerpos",
            "start": 376.7,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "insisto son datos din\u00e1micos que seguimos",
            "start": 381.2,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "corroborando y seguimos trabajando con",
            "start": 383.6,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "las instituciones y las y las familias",
            "start": 386.57,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "al repunte sin nuevo le\u00f3n guerrero",
            "start": 391.06,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "jalisco sinaloa tamaulipas chihuahua y",
            "start": 393.58,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "durango ustedes van a ver en tanto en la",
            "start": 397.389,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica anterior como en esta al final",
            "start": 399.55,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "hay una gr\u00e1fica que dice fiscal\u00eda",
            "start": 401.86,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica son las son los",
            "start": 403.9,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "trabajos donde la propia fiscal\u00eda",
            "start": 407.83,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica a lo largo y",
            "start": 410.11,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "ancho del pa\u00eds hasta intervenci\u00f3n",
            "start": 411.82,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "directa a estas fosas clandestinas por",
            "start": 413.71,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "supuesto que podemos desagregar cu\u00e1les",
            "start": 416.98,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de esas fosas corresponden a qu\u00e9 a qu\u00e9",
            "start": 419.23,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estado el siguiente por favor",
            "start": 422.29,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "de la informaci\u00f3n y aqu\u00ed s\u00ed quiero",
            "start": 426.31,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "subrayar de la poca informaci\u00f3n que",
            "start": 429.66,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "tenemos hasta el d\u00eda de hoy y que",
            "start": 434.23,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "seguimos reconstruyendo junto con los",
            "start": 435.73,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "diferentes fuentes de informaci\u00f3n la",
            "start": 438.31,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "propia comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de",
            "start": 440.23,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas algunas que han dado",
            "start": 441.79,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n a la universidad",
            "start": 444.01,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "iberoamericana a la comisi\u00f3n nacional de",
            "start": 446.8,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "derechos humanos podemos sacar esta",
            "start": 448.42,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica inicial de cuando parecer\u00eda",
            "start": 450.37,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "haber habido un repunte un repunte en el",
            "start": 453.52,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "hallazgo de fosas esto no quiere decir",
            "start": 456.46,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "que los hechos que llevaron a realizar",
            "start": 458.29,
            "duration": 7.77
        },
        {
            "text": "esas fosas fueron en esos a\u00f1os si no fue",
            "start": 463.6,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "en el momento del hallazgo de las fosas",
            "start": 466.06,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "como podemos ver hay un repunte en 2011",
            "start": 468.94,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s en 2016",
            "start": 471.49,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "luego en 2017 y por supuesto esto",
            "start": 473.08,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n est\u00e1 relacionado muy fuertemente",
            "start": 475.6,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "con la b\u00fasqueda que han emprendido las",
            "start": 477.31,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "propias familias en todos estos a\u00f1os",
            "start": 479.95,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "anteriores en la siguiente por favor",
            "start": 482.17,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ahora bien tal como hab\u00edamos venido",
            "start": 485.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "informando anteriormente tenemos desde",
            "start": 487.9,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "el 1\u00ba de diciembre hasta el 14 de agosto",
            "start": 490.12,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que fue la \u00faltima el \u00faltimo cierre que",
            "start": 493.45,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "tuvimos un total de 522 fosas halladas",
            "start": 495.37,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "que ya est\u00e1n incluidas en el informe",
            "start": 499.75,
            "duration": 4.699
        },
        {
            "text": "previo",
            "start": 502.44,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "y est\u00e1n en los primeros lugares colombia",
            "start": 504.449,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "colima veracruz sinaloa guerrero sonora",
            "start": 507.71,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "y chihuahua con la siguiente porfavor",
            "start": 511.319,
            "duration": 7.381
        },
        {
            "text": "671 cuerpos",
            "start": 515.75,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "en los primeros lugares sinaloa colima",
            "start": 518.7,
            "duration": 7.06
        },
        {
            "text": "jalisco sonora y chihuahua",
            "start": 520.8,
            "duration": 8.38
        },
        {
            "text": "la siguiente por favor en este en esta",
            "start": 525.76,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica podemos ver que evidentemente no",
            "start": 529.18,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo se cuentan \u00f3seos se encuentran",
            "start": 531.94,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "cuerpos sino tambi\u00e9n restos de cuerpos",
            "start": 535.51,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "restos \u00f3seos que no necesariamente est\u00e1n",
            "start": 537.79,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "incluidos en la gr\u00e1fica anterior la",
            "start": 540.34,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "siguiente por favor",
            "start": 542.59,
            "duration": 4.189
        },
        {
            "text": "este tambi\u00e9n es un dato que por primera",
            "start": 544.529,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "vez se da oficialmente es el n\u00famero de",
            "start": 546.779,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "personas de cuerpos sin vida",
            "start": 551.85,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "identificados en el periodo de primero",
            "start": 554.839,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de diciembre de 2018 al 14 al 14 de",
            "start": 557.069,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "agosto como pueden ver ustedes en la",
            "start": 560.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "gr\u00e1fica de los 671 cuerpos que se",
            "start": 562.769,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "mostraban en la gr\u00e1fica anterior que se",
            "start": 565.68,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "han encontrado en este periodo 200 seg\u00fan",
            "start": 567.24,
            "duration": 6.329
        },
        {
            "text": "nos informan las propias fiscal\u00edas esto",
            "start": 571.079,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "quiere decir que el dato es de propias",
            "start": 573.569,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas se han identificado 200 200",
            "start": 575.04,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "cuerpos esto no quiere decir que estos",
            "start": 579.93,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "cuerpos hayan sido entregados",
            "start": 582.12,
            "duration": 4.259
        },
        {
            "text": "simplemente es lo que las propias",
            "start": 584.12,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "fiscal\u00edas y manifiestan haber",
            "start": 586.379,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "identificado y ah\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica en el",
            "start": 588.509,
            "duration": 5.911
        },
        {
            "text": "siguiente en la siguiente gr\u00e1fica",
            "start": 592.709,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de conformidad con la propia",
            "start": 594.42,
            "duration": 5.729
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n otorgada por las fiscal\u00edas",
            "start": 597.089,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de ese porcentaje se han se han",
            "start": 600.149,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "entregado a sus familiares 116 cuerpos",
            "start": 603.449,
            "duration": 7.591
        },
        {
            "text": "es decir de los 671 200 se ha identifi",
            "start": 607.199,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "por las fiscal\u00edas y de esos 116 han sido",
            "start": 611.04,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "entregados a sus familias este es un",
            "start": 615.12,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "dato insisto que por primera vez se hace",
            "start": 617.37,
            "duration": 5.459
        },
        {
            "text": "se hace p\u00fablico y es la primera vez que",
            "start": 619.62,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "desde el gobierno federal se lleva un",
            "start": 622.829,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "seguimiento",
            "start": 625.11,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "cotidiano y de manera diaria a lo que",
            "start": 627.029,
            "duration": 8.131
        },
        {
            "text": "est\u00e1 sucediendo con la identificaci\u00f3n y",
            "start": 631.199,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "la entrega de cuerpos la siguiente por",
            "start": 635.16,
            "duration": 3.869
        },
        {
            "text": "favor",
            "start": 637.589,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "ah\u00ed est\u00e1 el porcentaje del queme al que",
            "start": 639.029,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "me he referido por otro lado la",
            "start": 641.759,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "siguiente",
            "start": 644.699,
            "duration": 5.671
        },
        {
            "text": "les informo que de marzo para ac\u00e1 se",
            "start": 646.2,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "recordar\u00e1n que en marzo hab\u00eda un",
            "start": 650.37,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "aproximado de 10 comisiones locales de",
            "start": 653.43,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda formadas y desde que el",
            "start": 655.32,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "presidente de la republica reinstala el",
            "start": 657.96,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "sistema nacional de b\u00fasqueda se han",
            "start": 660.42,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "venido conformando las diferentes",
            "start": 662.52,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "comisiones locales de b\u00fasqueda y al d\u00eda",
            "start": 664.47,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de hoy tenemos ya 25 comisiones de",
            "start": 666.24,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda conformada la gran mayor\u00eda de",
            "start": 670.08,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ellas con titular las cuatro con",
            "start": 672.21,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "encargado encargada de despacho y hay",
            "start": 675.09,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "siete estados que a\u00fan est\u00e1n en proceso",
            "start": 677.73,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de creaci\u00f3n sonora baja california sur",
            "start": 679.26,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "yucat\u00e1n quintana roo guanajuato",
            "start": 681.99,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "aguascalientes y chiapas s\u00ed quiero decir",
            "start": 683.73,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "que sonora baja california sur yucat\u00e1n y",
            "start": 686.52,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "quintana roo van bastante avanzados en",
            "start": 688.98,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "la en la pronta creaci\u00f3n de las de sus",
            "start": 691.98,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comisiones hasta el d\u00eda de hoy se han",
            "start": 695.52,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "entregado cerca de 48 millones de pesos",
            "start": 697.5,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "a siete comisiones locales que son",
            "start": 700.47,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "quienes en una primera etapa ya hab\u00edamos",
            "start": 702.03,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "informado hab\u00edan hecho esta solicitud de",
            "start": 703.98,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "subsidio",
            "start": 705.99,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "la gran mayor\u00eda de las otras comisiones",
            "start": 707.379,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "han estado haciendo solicitudes a la",
            "start": 709.509,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en las",
            "start": 712.359,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "\u00faltimas semanas para recibir el subsidio",
            "start": 713.739,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "correspondiente estamos muy avanzados en",
            "start": 716.109,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eso y se prev\u00e9 si se presentan todos los",
            "start": 718.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "documentos que van insisto muy avanzados",
            "start": 720.669,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "que se est\u00e9n entregando en el mes de",
            "start": 722.679,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "septiembre un aproximado de 123 millones",
            "start": 725.169,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "de pesos en subsidios para el gobierno",
            "start": 728.289,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "federal hacia las comisiones locales de",
            "start": 731.679,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda la siguiente por favor",
            "start": 734.529,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "el presidente de la rep\u00fablica nos",
            "start": 738.67,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 en marzo a realizar el primer",
            "start": 741.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "diagn\u00f3stico nacional forense y en",
            "start": 743.98,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "consecuencia junto con la fiscal\u00eda",
            "start": 748.33,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica en la",
            "start": 750.16,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda de derechos humanos y la",
            "start": 751.93,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda realizamos",
            "start": 754.57,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "el primer diagn\u00f3stico nacional en el que",
            "start": 756.46,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo se envi\u00f3",
            "start": 758.71,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "no se trataba de simplemente un",
            "start": 761.04,
            "duration": 3.63
        },
        {
            "text": "cuestionario sino tambi\u00e9n de estar",
            "start": 763.32,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "presentes estas tres instituciones",
            "start": 764.67,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "fuimos directamente a la mayor\u00eda de los",
            "start": 766.22,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 250 anfiteatros que hay en el",
            "start": 769.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "pa\u00eds para corroborar la situaci\u00f3n en la",
            "start": 771.57,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que se encuentran estas estas",
            "start": 773.82,
            "duration": 6.569
        },
        {
            "text": "instituciones y que son visitadas por y",
            "start": 776.19,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "zona la gente que est\u00e1 buscando sus",
            "start": 780.389,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "familiares but cotidianamente y ellos",
            "start": 783.06,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "saben la la crisis en la que nos",
            "start": 786.089,
            "duration": 4.291
        },
        {
            "text": "encontramos",
            "start": 788.009,
            "duration": 5.061
        },
        {
            "text": "con base en esta en este diagn\u00f3stico",
            "start": 790.38,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "hemos realizado tres acciones",
            "start": 793.07,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "principales y estamos construyendo otras",
            "start": 795.57,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en primer lugar y apenas a",
            "start": 797.52,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "principios de esta semana se firm\u00f3 un",
            "start": 800.85,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "convenio de subsidio con el gobierno de",
            "start": 803.01,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "coahuila para entregar 90 millones de",
            "start": 805.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "pesos para la creaci\u00f3n de un centro de",
            "start": 808.2,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana se prev\u00e9 que este",
            "start": 811.11,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "centro no s\u00f3lo atienda la crisis en",
            "start": 814.26,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "coahuila sino tambi\u00e9n una vez realizadas",
            "start": 817.92,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "las reformas normativas que sean",
            "start": 820.68,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "pertinentes se convierta en un centro",
            "start": 823.08,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "regional de identificaci\u00f3n de",
            "start": 825.96,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "identificaci\u00f3n humana por otro lado tal",
            "start": 828.45,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "como hab\u00edamos informado se prev\u00e9 la",
            "start": 830.55,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de cementerios forenses de los",
            "start": 833.04,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "llamados cementerios forenses al d\u00eda de",
            "start": 835.59,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "hoy tenemos solamente dos estados que",
            "start": 838.35,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "han cumplido con toda la normativa y",
            "start": 841.35,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "todos los documentos que se requieren",
            "start": 844.56,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para poder avanzar en este proceso y",
            "start": 846.6,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "estamos en",
            "start": 849.45,
            "duration": 4.999
        },
        {
            "text": "pues construyendo administrativamente",
            "start": 851.779,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "que esto pueda llevarse a cabo lo antes",
            "start": 854.449,
            "duration": 5.221
        },
        {
            "text": "posible y en tercer lugar y que es muy",
            "start": 857.06,
            "duration": 6.149
        },
        {
            "text": "importante estamos creando junto con las",
            "start": 859.67,
            "duration": 5.609
        },
        {
            "text": "familias y si quiero subrayar junto con",
            "start": 863.209,
            "duration": 3.901
        },
        {
            "text": "las familias la sociedad civil las",
            "start": 865.279,
            "duration": 3.271
        },
        {
            "text": "organizaciones nacionales e",
            "start": 867.11,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "internacionales de derechos humanos y",
            "start": 868.55,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "diferentes autoridades se\u00f1or presidentes",
            "start": 871.279,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "federales y tambi\u00e9n est\u00e1 la conago est\u00e1",
            "start": 873.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la conferencia tambi\u00e9n de seguridad",
            "start": 876.949,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "p\u00fablica es decir es una es una son mesas",
            "start": 878.6,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "de trabajo muy muy completas en las que",
            "start": 883.009,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "estamos construyendo lo que las familias",
            "start": 885.649,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "han venido reclamando y pidiendo por",
            "start": 887.899,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "muchos a\u00f1os un mecanismo extraordinario",
            "start": 892.129,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "forense estamos en conversaciones desde",
            "start": 895.329,
            "duration": 4.51
        },
        {
            "text": "la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de la",
            "start": 898.339,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n estamos",
            "start": 899.839,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "coordinando estas mesas para poder",
            "start": 901.899,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "avanzar lo antes lo antes posible para",
            "start": 903.98,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "atender a la crisis forense que luego de",
            "start": 906.319,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "este diagn\u00f3stico corrobora y nos da",
            "start": 908.899,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mayor informaci\u00f3n para poder generar no",
            "start": 911.87,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "s\u00f3lo una pol\u00edtica p\u00fablica en la v\u00eda",
            "start": 914.509,
            "duration": 4.051
        },
        {
            "text": "ordinaria que por supuesto es necesaria",
            "start": 916.16,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sino tambi\u00e9n en la v\u00eda extraordinaria",
            "start": 918.56,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "con cooperaci\u00f3n internacional",
            "start": 920.68,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "eso ser\u00eda cu\u00e1nto reiterando nuestro",
            "start": 926.19,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "compromiso de seguir trabajando junto",
            "start": 928.81,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "con las familias en la b\u00fasqueda de las",
            "start": 931.0,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas con permisos",
            "start": 933.43,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "bien de manera muy puntual debo informar",
            "start": 937.4,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "que el d\u00eda de hoy el presidente de la",
            "start": 939.95,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica ha dictado las siguientes",
            "start": 941.45,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "instrucciones",
            "start": 944.69,
            "duration": 3.649
        },
        {
            "text": "a distintas dependencias del gobierno",
            "start": 946.48,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "federal primera se refrenda el",
            "start": 948.339,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "compromiso absoluto del gobierno federal",
            "start": 952.029,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "en relaci\u00f3n con esta grave violaci\u00f3n a",
            "start": 954.1,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "los derechos humanos la b\u00fasqueda de",
            "start": 956.8,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "personas y luego subrayarlo la b\u00fasqueda",
            "start": 958.959,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "de personas desaparecidas es la",
            "start": 961.93,
            "duration": 4.019
        },
        {
            "text": "prioridad prioridad de esta",
            "start": 963.639,
            "duration": 4.341
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n",
            "start": 965.949,
            "duration": 2.031
        },
        {
            "text": "reiterando siempre que el principio",
            "start": 968.05,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "rector de b\u00fasqueda en vida es el",
            "start": 970.54,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "fundamental y que en caso contrario",
            "start": 972.519,
            "duration": 4.951
        },
        {
            "text": "debemos trabajar para regresar a las",
            "start": 974.55,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "personas sin vida a sus familias de",
            "start": 977.47,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "manera digna 2\u00aa el presidente ha",
            "start": 980.23,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "instruido aceptar la competencia del",
            "start": 983.949,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "comit\u00e9 de naciones unidas contra las",
            "start": 986.829,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "desapariciones forzadas para recibir y",
            "start": 988.54,
            "duration": 5.419
        },
        {
            "text": "examinar comunicaciones individuales",
            "start": 991.69,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "para ello se ha instruido al aceite de",
            "start": 993.959,
            "duration": 4.81
        },
        {
            "text": "gobernaci\u00f3n las siete relaciones",
            "start": 997.24,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "exteriores para realizar dicha",
            "start": 998.769,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "aceptaci\u00f3n a partir del d\u00eda de hoy 30 de",
            "start": 1001.11,
            "duration": 5.099
        },
        {
            "text": "agosto de 2019",
            "start": 1003.93,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "esto en congruencia",
            "start": 1006.209,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "en la suscripci\u00f3n que hizo el gobierno",
            "start": 1008.42,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "mexicano de la comisi\u00f3n internacional",
            "start": 1010.25,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "para la protecci\u00f3n de todas las personas",
            "start": 1012.35,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "contra las desapariciones forzadas en",
            "start": 1013.91,
            "duration": 6.869
        },
        {
            "text": "2007 as\u00ed como las recomendaciones que",
            "start": 1016.269,
            "duration": 7.271
        },
        {
            "text": "emiti\u00f3 las naciones unidas en materia de",
            "start": 1020.779,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "derechos humanos en marzo de 2019 con lo",
            "start": 1023.54,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "cual ser\u00e1 un paso muy importante en el",
            "start": 1026.689,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "reconocimiento de las competencias de",
            "start": 1029.179,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "este comit\u00e9 tercera se har\u00e1 una",
            "start": 1031.069,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "invitaci\u00f3n oficial al comit\u00e9 contra la",
            "start": 1034.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "desaparici\u00f3n forzada para que realice",
            "start": 1036.799,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "una visita oficial a m\u00e9xico en el",
            "start": 1039.319,
            "duration": 6.031
        },
        {
            "text": "segundo semestre del a\u00f1o 2020 esto hay",
            "start": 1041.6,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "que se\u00f1alar que es la solicitud que ha",
            "start": 1045.35,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "quedado pendiente por parte de naciones",
            "start": 1047.839,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "unidas es una solicitud que se present\u00f3",
            "start": 1049.73,
            "duration": 5.939
        },
        {
            "text": "en el 2013 y que recurrentemente el",
            "start": 1052.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "gobierno anterior se neg\u00f3 a dar y",
            "start": 1055.669,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "evidentemente pues con buscando no",
            "start": 1058.46,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "solamente en visibilizar este problema",
            "start": 1061.85,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "sino tratar de ocultar realmente la",
            "start": 1064.549,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "magnitud de la tragedia que se ten\u00eda",
            "start": 1067.01,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "esto es un vuelco de manera muy",
            "start": 1069.049,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "significativa en la pol\u00edtica",
            "start": 1071.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "del gobierno actual en la relaci\u00f3n con",
            "start": 1074.21,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "los organismos internacionales que como",
            "start": 1076.64,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "la dice el presidente no solamente",
            "start": 1078.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "estamos abiertos a la cooperaci\u00f3n",
            "start": 1080.69,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "internacional sino al escrutinio",
            "start": 1082.73,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "internacional porque nosotros no tenemos",
            "start": 1084.95,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "absolutamente nada que ocultar cuarta",
            "start": 1087.5,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "atenderemos las decisiones",
            "start": 1091.39,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "internacionales para avanzar en la",
            "start": 1093.41,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de soluciones amistosas",
            "start": 1095.51,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "para ello se est\u00e1 instruyendo a las",
            "start": 1097.66,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "distintas autores federales",
            "start": 1100.4,
            "duration": 2.91
        },
        {
            "text": "particularmente a gobernaciones",
            "start": 1101.78,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores para atender las",
            "start": 1103.31,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "decisiones internacionales con relaci\u00f3n",
            "start": 1105.65,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "a los casos de desaparici\u00f3n y avanzar en",
            "start": 1108.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "soluciones amistosas en la materia 5\u00ba se",
            "start": 1110.84,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "establecer\u00e1n distintos convenios de",
            "start": 1114.8,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "colaboraci\u00f3n cient\u00edfica el d\u00eda de hoy se",
            "start": 1117.02,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "suscribir\u00e1 un convenio con conacyt para",
            "start": 1120.08,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que a trav\u00e9s de sus distintos centros",
            "start": 1122.84,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "particularmente los centros de geom\u00e1tica",
            "start": 1124.64,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "se realicen las actividades para",
            "start": 1126.98,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "fortalecer los trabajos de investigaci\u00f3n",
            "start": 1129.65,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "en el campo de an\u00e1lisis de contexto que",
            "start": 1131.87,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "nos permita atender el desarrollo de",
            "start": 1134.81,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "programas regionales de b\u00fasqueda",
            "start": 1137.24,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "atendiendo las",
            "start": 1138.82,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "de las familias en sexto lugar se",
            "start": 1140.48,
            "duration": 6.829
        },
        {
            "text": "instruye para presentar de manera",
            "start": 1144.41,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "inmediata a la verdad posible una",
            "start": 1147.309,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "iniciativa legislativa o normativa que",
            "start": 1150.14,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "permita hacer efectivo el mecanismo",
            "start": 1153.59,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "extraordinario de florencia al cual ya",
            "start": 1155.6,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "se hizo alusi\u00f3n en la intervenci\u00f3n",
            "start": 1156.89,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "anterior y finalmente y eso se ha",
            "start": 1159.89,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "discutido tambi\u00e9n con el gabinete de",
            "start": 1162.77,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "seguridad se comisiona a la unidad de",
            "start": 1164.72,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de la secretar\u00eda de seguridad y",
            "start": 1167.99,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n ciudadana esperamos que sean",
            "start": 1170.21,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "por lo menos 200 elementos con sus",
            "start": 1172.28,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "binomios caninos a la comisi\u00f3n nacional",
            "start": 1174.98,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda para llevar adelante con el",
            "start": 1177.74,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "respaldo de ellos todas las tareas de",
            "start": 1180.59,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de las personas en nuestro pa\u00eds",
            "start": 1182.72,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "esas siete instrucciones las aceptamos",
            "start": 1185.6,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "de inmediato y vendr\u00e1n a fortalecer ya",
            "start": 1187.97,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "los trabajos que se vienen desarrollando",
            "start": 1190.73,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "con la anterioridad el gobierno de",
            "start": 1191.75,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 1195.14,
            "duration": 2.539
        }
    ],
    "transcription_text": "hoy vamos a presentar no solamente el informe del estado que guarda las actividades los trabajos que realiza en la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en cuanto a la b\u00fasqueda de personas la identificaci\u00f3n de personas con vida el tema vinculado con las hallazgos en fosas clandestinas y los trabajos de identificaci\u00f3n forense sino que vamos a incorporar varios elementos nuevos en este informe el primero un an\u00e1lisis inox se realiza de car\u00e1cter hist\u00f3rico de la evoluci\u00f3n del fen\u00f3meno de fuerzas clandestinas en el pa\u00eds partiendo de se\u00f1alar que lamentablemente no existe informaci\u00f3n suficiente para tener un dato contundente sin embargo se ha venido reconstruyendo la informaci\u00f3n a partir de la que se dispone de la fiscal\u00eda de la rep\u00fablica las fiscal\u00edas de los estados y de distintos organismos desde la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos o investigaciones de car\u00e1cter acad\u00e9mico vamos a dar cuenta por primera vez de informaci\u00f3n sobre la identificaci\u00f3n de cuerpos encontrados en estas fosas clandestinas y el n\u00famero de cuerpos entre con dignamente a sus familiares y se estar\u00e1 informando tambi\u00e9n del avance que tiene la instrumentaci\u00f3n de las acciones acordadas en el sistema nacional de b\u00fasqueda particularmente en los temas de la instalaci\u00f3n de las comisiones locales b\u00fasqueda en el ejercicio de recursos y el desarrollo de la el mecanismo extraordinario forense para finalmente dar a conocer hoy 7 instrucciones que admitido el se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica con motivo de el d\u00eda internacional de las v\u00edctimas de desaparici\u00f3n forzada al que vamos a emprender en fortalecimiento de los tratos que aqu\u00ed se han venido desarrollando yo le pedir\u00eda a la comisionada que dar la quinta la de quien encabeza la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de cuenta de esos hechos y daremos a conocer al final las instrucciones que ha emitido el se\u00f1or presidente muy buenos d\u00edas a todos a todas con su permiso se\u00f1or presidente en primer lugar hoy que se conmemora el d\u00eda internacional contra las desapariciones de personas reiteramos nuestro compromiso desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n siguiendo instrucciones del presidente de la republica con la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas reiteramos nuestro respeto a las familias que est\u00e1n buscando a sus a sus seres queridos desde hace desde hace muchos muchos a\u00f1os en este momento queremos reiterar el compromiso y la obligaci\u00f3n que se tiene en la b\u00fasqueda de personas por parte del estado mexicano es una obligaci\u00f3n del estado mexicano la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas y en ese sentido vamos a dar cuenta de algunos de los avances que ha trabajado la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda y el sistema nacional de b\u00fasqueda como conjunto en primer lugar reiterar tal como dice ah\u00ed que el principio rector de la b\u00fasqueda de personas siempre es en vida y en ese sentido el sistema nacional de b\u00fasqueda conformado por muchas autoridades en concreto para la b\u00fasqueda inmediata las fiscal\u00edas estatales la fiscal\u00eda general adjunto con las comisiones locales de b\u00fasquedas y las polic\u00edas trabajamos cotidianamente en la b\u00fasqueda inmediata b\u00fasqueda b\u00fasqueda con vida aqu\u00ed tenemos que reiterar tambi\u00e9n que o recordar que existen diferentes formas de b\u00fasqueda tenemos evidentemente la b\u00fasqueda inmediata tenemos la b\u00fasqueda jur\u00eddica por ejemplo hay muchos casos que llevan varios a\u00f1os y que hay mucha informaci\u00f3n expedientes en donde se tiene que volver a revisar para hacer b\u00fasquedas tambi\u00e9n dentro de los expedientes tambi\u00e9n existe la b\u00fasqueda judicial que es a trav\u00e9s de presentar amparos ante los diferentes jueces para poder encontrar a las personas de manera inmediata est\u00e1 la b\u00fasqueda en terreno y aqu\u00ed quiero reiterar que la b\u00fasqueda en terreno no es exclusivamente buscando fosas clandestinas la b\u00fasqueda en terreno tambi\u00e9n es en c\u00e1rceles en hospitales en lugares de institucionalizaci\u00f3n de personas y tambi\u00e9n finalmente otro tipo de b\u00fasqueda es la b\u00fasqueda de identificaci\u00f3n humana o forense la siguiente por favor y vamos a hablar de de las fosas clandestinas y antes de iniciar hablar hablando de esto quiero reiterar que no se trata de n\u00fameros se trata de miles de personas que est\u00e1n buscando a sus familias y que est\u00e1n ausentes en sus casas estos datos del horror los estamos dando con todo el respeto y la responsabilidad desde el estado federal es muy importante decir que es la primera vez que se da este dato que ustedes tienen enfrente por parte del gobierno federal es la primera vez que oficialmente desde la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n desde el gobierno de la rep\u00fablica se hace un reconocimiento del n\u00famero que tenemos de fosas clandestinas desde finales de 2006 a la fecha como bien dec\u00eda el subsecretario encinas hay esfuerzos importantes desde la academia desde la sociedad civil que hab\u00edan hecho este recuento de fosas por supuesto que este n\u00famero tal como lo dec\u00eda tambi\u00e9n el subsecretario es un n\u00famero din\u00e1mico que estamos revisando que tenemos que corroborar que vamos a corroborar no s\u00f3lo con las diferentes instituciones sino por supuesto con las familias que han estado presente en muchos de estos lugares como pueden ver ah\u00ed desde el finales de 2006 a la fecha tenemos un total de 3 mil 24 fosas clandestinas en los estados con mayor n\u00famero tamaulipas chihuahua guerrero sinaloa zacatecas y jalisco la siguiente por favor tambi\u00e9n por primera vez en ese mismo periodo el conteo hist\u00f3rico tenemos un aproximado de cuatro mil 874 cuerpos insisto son datos din\u00e1micos que seguimos corroborando y seguimos trabajando con las instituciones y las y las familias al repunte sin nuevo le\u00f3n guerrero jalisco sinaloa tamaulipas chihuahua y durango ustedes van a ver en tanto en la gr\u00e1fica anterior como en esta al final hay una gr\u00e1fica que dice fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica son las son los trabajos donde la propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica a lo largo y ancho del pa\u00eds hasta intervenci\u00f3n directa a estas fosas clandestinas por supuesto que podemos desagregar cu\u00e1les de esas fosas corresponden a qu\u00e9 a qu\u00e9 estado el siguiente por favor de la informaci\u00f3n y aqu\u00ed s\u00ed quiero subrayar de la poca informaci\u00f3n que tenemos hasta el d\u00eda de hoy y que seguimos reconstruyendo junto con los diferentes fuentes de informaci\u00f3n la propia comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de las fiscal\u00edas algunas que han dado informaci\u00f3n a la universidad iberoamericana a la comisi\u00f3n nacional de derechos humanos podemos sacar esta gr\u00e1fica inicial de cuando parecer\u00eda haber habido un repunte un repunte en el hallazgo de fosas esto no quiere decir que los hechos que llevaron a realizar esas fosas fueron en esos a\u00f1os si no fue en el momento del hallazgo de las fosas como podemos ver hay un repunte en 2011 despu\u00e9s en 2016 luego en 2017 y por supuesto esto tambi\u00e9n est\u00e1 relacionado muy fuertemente con la b\u00fasqueda que han emprendido las propias familias en todos estos a\u00f1os anteriores en la siguiente por favor ahora bien tal como hab\u00edamos venido informando anteriormente tenemos desde el 1\u00ba de diciembre hasta el 14 de agosto que fue la \u00faltima el \u00faltimo cierre que tuvimos un total de 522 fosas halladas que ya est\u00e1n incluidas en el informe previo y est\u00e1n en los primeros lugares colombia colima veracruz sinaloa guerrero sonora y chihuahua con la siguiente porfavor 671 cuerpos en los primeros lugares sinaloa colima jalisco sonora y chihuahua la siguiente por favor en este en esta gr\u00e1fica podemos ver que evidentemente no s\u00f3lo se cuentan \u00f3seos se encuentran cuerpos sino tambi\u00e9n restos de cuerpos restos \u00f3seos que no necesariamente est\u00e1n incluidos en la gr\u00e1fica anterior la siguiente por favor este tambi\u00e9n es un dato que por primera vez se da oficialmente es el n\u00famero de personas de cuerpos sin vida identificados en el periodo de primero de diciembre de 2018 al 14 al 14 de agosto como pueden ver ustedes en la gr\u00e1fica de los 671 cuerpos que se mostraban en la gr\u00e1fica anterior que se han encontrado en este periodo 200 seg\u00fan nos informan las propias fiscal\u00edas esto quiere decir que el dato es de propias fiscal\u00edas se han identificado 200 200 cuerpos esto no quiere decir que estos cuerpos hayan sido entregados simplemente es lo que las propias fiscal\u00edas y manifiestan haber identificado y ah\u00ed est\u00e1 la gr\u00e1fica en el siguiente en la siguiente gr\u00e1fica tambi\u00e9n de conformidad con la propia informaci\u00f3n otorgada por las fiscal\u00edas de ese porcentaje se han se han entregado a sus familiares 116 cuerpos es decir de los 671 200 se ha identifi por las fiscal\u00edas y de esos 116 han sido entregados a sus familias este es un dato insisto que por primera vez se hace se hace p\u00fablico y es la primera vez que desde el gobierno federal se lleva un seguimiento cotidiano y de manera diaria a lo que est\u00e1 sucediendo con la identificaci\u00f3n y la entrega de cuerpos la siguiente por favor ah\u00ed est\u00e1 el porcentaje del queme al que me he referido por otro lado la siguiente les informo que de marzo para ac\u00e1 se recordar\u00e1n que en marzo hab\u00eda un aproximado de 10 comisiones locales de b\u00fasqueda formadas y desde que el presidente de la republica reinstala el sistema nacional de b\u00fasqueda se han venido conformando las diferentes comisiones locales de b\u00fasqueda y al d\u00eda de hoy tenemos ya 25 comisiones de b\u00fasqueda conformada la gran mayor\u00eda de ellas con titular las cuatro con encargado encargada de despacho y hay siete estados que a\u00fan est\u00e1n en proceso de creaci\u00f3n sonora baja california sur yucat\u00e1n quintana roo guanajuato aguascalientes y chiapas s\u00ed quiero decir que sonora baja california sur yucat\u00e1n y quintana roo van bastante avanzados en la en la pronta creaci\u00f3n de las de sus comisiones hasta el d\u00eda de hoy se han entregado cerca de 48 millones de pesos a siete comisiones locales que son quienes en una primera etapa ya hab\u00edamos informado hab\u00edan hecho esta solicitud de subsidio la gran mayor\u00eda de las otras comisiones han estado haciendo solicitudes a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda en las \u00faltimas semanas para recibir el subsidio correspondiente estamos muy avanzados en eso y se prev\u00e9 si se presentan todos los documentos que van insisto muy avanzados que se est\u00e9n entregando en el mes de septiembre un aproximado de 123 millones de pesos en subsidios para el gobierno federal hacia las comisiones locales de b\u00fasqueda la siguiente por favor el presidente de la rep\u00fablica nos instruy\u00f3 en marzo a realizar el primer diagn\u00f3stico nacional forense y en consecuencia junto con la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica en la subsecretar\u00eda de derechos humanos y la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda realizamos el primer diagn\u00f3stico nacional en el que no s\u00f3lo se envi\u00f3 no se trataba de simplemente un cuestionario sino tambi\u00e9n de estar presentes estas tres instituciones fuimos directamente a la mayor\u00eda de los m\u00e1s de 250 anfiteatros que hay en el pa\u00eds para corroborar la situaci\u00f3n en la que se encuentran estas estas instituciones y que son visitadas por y zona la gente que est\u00e1 buscando sus familiares but cotidianamente y ellos saben la la crisis en la que nos encontramos con base en esta en este diagn\u00f3stico hemos realizado tres acciones principales y estamos construyendo otras m\u00e1s en primer lugar y apenas a principios de esta semana se firm\u00f3 un convenio de subsidio con el gobierno de coahuila para entregar 90 millones de pesos para la creaci\u00f3n de un centro de identificaci\u00f3n humana se prev\u00e9 que este centro no s\u00f3lo atienda la crisis en coahuila sino tambi\u00e9n una vez realizadas las reformas normativas que sean pertinentes se convierta en un centro regional de identificaci\u00f3n de identificaci\u00f3n humana por otro lado tal como hab\u00edamos informado se prev\u00e9 la creaci\u00f3n de cementerios forenses de los llamados cementerios forenses al d\u00eda de hoy tenemos solamente dos estados que han cumplido con toda la normativa y todos los documentos que se requieren para poder avanzar en este proceso y estamos en pues construyendo administrativamente que esto pueda llevarse a cabo lo antes posible y en tercer lugar y que es muy importante estamos creando junto con las familias y si quiero subrayar junto con las familias la sociedad civil las organizaciones nacionales e internacionales de derechos humanos y diferentes autoridades se\u00f1or presidentes federales y tambi\u00e9n est\u00e1 la conago est\u00e1 la conferencia tambi\u00e9n de seguridad p\u00fablica es decir es una es una son mesas de trabajo muy muy completas en las que estamos construyendo lo que las familias han venido reclamando y pidiendo por muchos a\u00f1os un mecanismo extraordinario forense estamos en conversaciones desde la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda de la secretar\u00eda de gobernaci\u00f3n estamos coordinando estas mesas para poder avanzar lo antes lo antes posible para atender a la crisis forense que luego de este diagn\u00f3stico corrobora y nos da mayor informaci\u00f3n para poder generar no s\u00f3lo una pol\u00edtica p\u00fablica en la v\u00eda ordinaria que por supuesto es necesaria sino tambi\u00e9n en la v\u00eda extraordinaria con cooperaci\u00f3n internacional eso ser\u00eda cu\u00e1nto reiterando nuestro compromiso de seguir trabajando junto con las familias en la b\u00fasqueda de las personas desaparecidas con permisos bien de manera muy puntual debo informar que el d\u00eda de hoy el presidente de la rep\u00fablica ha dictado las siguientes instrucciones a distintas dependencias del gobierno federal primera se refrenda el compromiso absoluto del gobierno federal en relaci\u00f3n con esta grave violaci\u00f3n a los derechos humanos la b\u00fasqueda de personas y luego subrayarlo la b\u00fasqueda de personas desaparecidas es la prioridad prioridad de esta administraci\u00f3n reiterando siempre que el principio rector de b\u00fasqueda en vida es el fundamental y que en caso contrario debemos trabajar para regresar a las personas sin vida a sus familias de manera digna 2\u00aa el presidente ha instruido aceptar la competencia del comit\u00e9 de naciones unidas contra las desapariciones forzadas para recibir y examinar comunicaciones individuales para ello se ha instruido al aceite de gobernaci\u00f3n las siete relaciones exteriores para realizar dicha aceptaci\u00f3n a partir del d\u00eda de hoy 30 de agosto de 2019 esto en congruencia en la suscripci\u00f3n que hizo el gobierno mexicano de la comisi\u00f3n internacional para la protecci\u00f3n de todas las personas contra las desapariciones forzadas en 2007 as\u00ed como las recomendaciones que emiti\u00f3 las naciones unidas en materia de derechos humanos en marzo de 2019 con lo cual ser\u00e1 un paso muy importante en el reconocimiento de las competencias de este comit\u00e9 tercera se har\u00e1 una invitaci\u00f3n oficial al comit\u00e9 contra la desaparici\u00f3n forzada para que realice una visita oficial a m\u00e9xico en el segundo semestre del a\u00f1o 2020 esto hay que se\u00f1alar que es la solicitud que ha quedado pendiente por parte de naciones unidas es una solicitud que se present\u00f3 en el 2013 y que recurrentemente el gobierno anterior se neg\u00f3 a dar y evidentemente pues con buscando no solamente en visibilizar este problema sino tratar de ocultar realmente la magnitud de la tragedia que se ten\u00eda esto es un vuelco de manera muy significativa en la pol\u00edtica del gobierno actual en la relaci\u00f3n con los organismos internacionales que como la dice el presidente no solamente estamos abiertos a la cooperaci\u00f3n internacional sino al escrutinio internacional porque nosotros no tenemos absolutamente nada que ocultar cuarta atenderemos las decisiones internacionales para avanzar en la construcci\u00f3n de soluciones amistosas para ello se est\u00e1 instruyendo a las distintas autores federales particularmente a gobernaciones relaciones exteriores para atender las decisiones internacionales con relaci\u00f3n a los casos de desaparici\u00f3n y avanzar en soluciones amistosas en la materia 5\u00ba se establecer\u00e1n distintos convenios de colaboraci\u00f3n cient\u00edfica el d\u00eda de hoy se suscribir\u00e1 un convenio con conacyt para que a trav\u00e9s de sus distintos centros particularmente los centros de geom\u00e1tica se realicen las actividades para fortalecer los trabajos de investigaci\u00f3n en el campo de an\u00e1lisis de contexto que nos permita atender el desarrollo de programas regionales de b\u00fasqueda atendiendo las de las familias en sexto lugar se instruye para presentar de manera inmediata a la verdad posible una iniciativa legislativa o normativa que permita hacer efectivo el mecanismo extraordinario de florencia al cual ya se hizo alusi\u00f3n en la intervenci\u00f3n anterior y finalmente y eso se ha discutido tambi\u00e9n con el gabinete de seguridad se comisiona a la unidad de b\u00fasqueda de la secretar\u00eda de seguridad y protecci\u00f3n ciudadana esperamos que sean por lo menos 200 elementos con sus binomios caninos a la comisi\u00f3n nacional de b\u00fasqueda para llevar adelante con el respaldo de ellos todas las tareas de b\u00fasqueda de las personas en nuestro pa\u00eds esas siete instrucciones las aceptamos de inmediato y vendr\u00e1n a fortalecer ya los trabajos que se vienen desarrollando con la anterioridad el gobierno de mexico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:50.061707"
}