{
    "video_id": "64pjhFpdxrc",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/64pjhFpdxrc/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLDOFFDv2FcDDFqLIFZd-GKhtv7_Sg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=64pjhFpdxrc",
    "video_title": "Evaluaci\u00f3n del Programa Nacional de Reconstrucci\u00f3n, desde Tlaquiltenango, Morelos.",
    "video_length_seconds": 3819,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "presidente",
            "start": 5.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 8.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 15.46,
            "duration": 3.929
        },
        {
            "text": "obor cantero y la restauradora",
            "start": 21.56,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 29.62,
            "duration": 3.059
        },
        {
            "text": "favor a nuestro P\u00fablico de ocupar sus",
            "start": 42.6,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "lugares preside este evento evaluaci\u00f3n",
            "start": 44.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n",
            "start": 48.28,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 50.8,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 52.84,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 55.84,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 58.78,
            "duration": 8.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 65.7,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an la virtual presidenta",
            "start": 67.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "electa de los Estados Unidos Mexicanos",
            "start": 69.56,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "doctora Claudia",
            "start": 72.04,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 75.63,
            "duration": 5.489
        },
        {
            "text": "sho el gobernador constitucional del",
            "start": 78.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Estado de Morelos cuautemoc blanco",
            "start": 81.119,
            "duration": 10.401
        },
        {
            "text": "Bravo laora Ela est de",
            "start": 85.6,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 91.7,
            "duration": 5.059
        },
        {
            "text": "la secretaria de cultura Alejandra",
            "start": 93.88,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Frausto",
            "start": 96.759,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 99.77,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "Guerrero el secretario de desarrollo",
            "start": 102.64,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer",
            "start": 105.2,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la pr\u00f3xima secretaria de",
            "start": 110.92,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "cultura subsecretaria de ordenamiento",
            "start": 118.84,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "territorial y Agrario etna Elena Vega",
            "start": 121.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "Rangel el director general del Instituto",
            "start": 127.72,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
            "start": 130.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Diego",
            "start": 132.56,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "Hern\u00e1ndez El director general de sitios",
            "start": 137.64,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "y monumentos del ina Arturo balandrano",
            "start": 140.44,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "Campos",
            "start": 143.48,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 147.05,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "de la secretar de Hacienda y Cr\u00e9dito",
            "start": 150.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "P\u00fablico Juan Pablo de boton",
            "start": 152.28,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 156.39,
            "duration": 4.769
        },
        {
            "text": "Falc\u00f3n la directora de estudios y",
            "start": 158.64,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "proyectos de la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 161.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Elisa Ruiz",
            "start": 163.2,
            "duration": 2.959
        },
        {
            "text": "Covarrubias el p\u00e1rroco del templo H\u00e9ctor",
            "start": 167.319,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "G\u00f3mez",
            "start": 170.72,
            "duration": 2.439
        },
        {
            "text": "Rodr\u00edguez presidente municipal de",
            "start": 174.2,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "Tlaquiltenango maestro Carlos Franco",
            "start": 176.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Ruiz",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el trabajador de la construcci\u00f3n Miguel",
            "start": 183.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "\u00c1ngel S\u00e1nchez",
            "start": 185.879,
            "duration": 2.961
        },
        {
            "text": "canto",
            "start": 189.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "la restauradora luz Eugenia Salgado",
            "start": 191.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Chavez Asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 200.84,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "los representantes de los medios de",
            "start": 203.92,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a",
            "start": 205.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de las redes sociales todas y",
            "start": 207.56,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "todos ustedes Sean",
            "start": 210.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "bienvenidos procedemos con el mensaje de",
            "start": 215.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "bienvenida a cargo del gobernador",
            "start": 218.439,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "constitucional del Estado de Morelos",
            "start": 220.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "cuem blanco",
            "start": 222.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "Bravo Muy buenas tardes se\u00f1or presid",
            "start": 233.799,
            "duration": 9.681
        },
        {
            "text": "manr biena a la do clo presidenta electa",
            "start": 238.72,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos Mexicanos a la",
            "start": 243.48,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "licenciada Margarita Gonz\u00e1lez Arabia",
            "start": 246.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "gobernadora electa del Estado libre",
            "start": 247.879,
            "duration": 3.321
        },
        {
            "text": "soberano de",
            "start": 250.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "Morelos a la licenciada Alejandra FR",
            "start": 251.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Guerrero secretaria de cultura del",
            "start": 254.079,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico al arquitecto Rom\u00e1n",
            "start": 255.799,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "meer Falc\u00f3n secretario de desarrollo",
            "start": 258.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "Agrario territorial urbano a la",
            "start": 259.759,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "licenciada Claudia Curiel DEA pr\u00f3xima",
            "start": 262.079,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "secretar de cultura del gobierno de",
            "start": 264.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico a la do",
            "start": 266.32,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "subsecretar\u00eda del ordenamiento",
            "start": 269.84,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "territorial y agario de la Sedatu al",
            "start": 271.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "licenciado Juan Pablo devoto Falc\u00f3n",
            "start": 274.56,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "subsecretario de egresos de la",
            "start": 276.72,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico",
            "start": 278.12,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "al antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez",
            "start": 280.68,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "director general del Instituto Nacional",
            "start": 282.759,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "de Antropolog\u00eda historia al maestro",
            "start": 284.32,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Carlos Franco Ruiz presidentea municipal",
            "start": 287.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "de lail",
            "start": 289.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Tenango a Elisa Ruiz c rubias directora",
            "start": 290.96,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de estudios proyectos de la secretar\u00eda",
            "start": 294.8,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de cultura a H\u00e9ctor G\u00f3mez Rodr\u00edguez de",
            "start": 296.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la parroquia de Santo Domingo de Guzm\u00e1n",
            "start": 300.0,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "invitados",
            "start": 302.56,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "especiales atendemos los avances en",
            "start": 304.68,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "rehabilitaci\u00f3n de escuelas hospitales",
            "start": 307.16,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "templos edificios hist\u00f3ricos afectados",
            "start": 309.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "por el sismo de 2017 son muy",
            "start": 312.12,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "significativos en esta materia desde el",
            "start": 314.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "inicio que usted instruy\u00f3 como prioridad",
            "start": 318.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "atender",
            "start": 321.36,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "yonar los a\u00f1os del sismo de",
            "start": 322.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2017 Hemos cumplido el tiempo y forma y",
            "start": 325.479,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "esta labor ha sido todo un reto por la",
            "start": 328.68,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "magnitud de aquel evento y por los da\u00f1os",
            "start": 332.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 pero gracias al plan Nacional",
            "start": 334.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "de reconstrucci\u00f3n y al trabajo en",
            "start": 336.6,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "conjunto que logramos levantarlo se\u00f1or",
            "start": 338.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "presidente aprovecho el momento para",
            "start": 342.16,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "agradecer su apoyo para superar esta",
            "start": 344.88,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "eventualidad agradezco tambi\u00e9n a todos",
            "start": 348.479,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "los que se sumaron a ser posible cuando",
            "start": 351.479,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "hay voluntad y liderazgo M\u00e9xico es m\u00e1s",
            "start": 354.72,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "fuerte que cualquier universidad",
            "start": 358.24,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "valoramos mucho su visita y el motivo de",
            "start": 360.68,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "la misma Seguiremos trabajando en tiempo",
            "start": 363.6,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "que resta de esta gesti\u00f3n a esta causa",
            "start": 366.84,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "sabemos que el gobierno entrante",
            "start": 370.84,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "continuar\u00e1 avanzando hasta alcanzar las",
            "start": 372.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "metas trazadas Muchas gracias se\u00f1or",
            "start": 374.919,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "presidente que Morel lo recibe con los",
            "start": 377.88,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "brazos abiertos y yo de antemano le",
            "start": 381.0,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "Quiero agradecer todo el apoyo que me",
            "start": 383.96,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "brind\u00f3 para el apoyo de los 36",
            "start": 385.479,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "municipios Muchas gracias se\u00f1or presid",
            "start": 387.36,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "siempre voy a estar agradecido con usted",
            "start": 389.599,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "muchas",
            "start": 391.039,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 410.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "presidente a continuaci\u00f3n haz el uso de",
            "start": 415.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "la palabra la subsecretaria de",
            "start": 418.639,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "ordenamiento territorial y Agrario",
            "start": 420.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "doctora Edna Elena Vega",
            "start": 422.479,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "Rangel Muy buenas tardes a todas y todas",
            "start": 427.36,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "presidente con su permiso presidente",
            "start": 430.84,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "electa gobernador gobernador electa y a",
            "start": 433.16,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "todos quienes nos acompa\u00f1an el d\u00eda de",
            "start": 436.319,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "hoy es muy importante este evento de de",
            "start": 438.919,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "apertura de un templo que estuvo cerrado",
            "start": 443.8,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "durante tantos a\u00f1os pero quisiera",
            "start": 446.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "se\u00f1alar hoy nos encontramos al final de",
            "start": 449.599,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "un camino Muy pronto terminaremos este",
            "start": 452.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "ciclo con uno de los proyectos m\u00e1s",
            "start": 456.479,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "esperanzadores de esta administraci\u00f3n",
            "start": 459.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "han pasado 6 a\u00f1os desde que el",
            "start": 462.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador",
            "start": 464.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "instruy\u00f3 en las ciudades de xtepec y",
            "start": 467.4,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Juchit\u00e1n Oaxaca la tarea hist\u00f3rica de",
            "start": 470.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "atender a las personas y comunidades",
            "start": 473.759,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "afectadas por los sismos de septiembre",
            "start": 476.08,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "de 201 17 y de febrero de",
            "start": 478.68,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "2018 en ese momento se presentaron de",
            "start": 482.199,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "manera general los lineamientos b\u00e1sicos",
            "start": 485.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "de lo que posteriormente ser\u00eda el",
            "start": 487.52,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "programa Nacional de",
            "start": 490.159,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n sab\u00edamos que la tarea",
            "start": 492.36,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "ser\u00eda compleja no solo por un n\u00famero de",
            "start": 494.919,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "afectaciones sino tambi\u00e9n por el gran",
            "start": 499.199,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "rezago y El sentir de las comunidades la",
            "start": 501.879,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "gente se sent\u00eda abandonada por el",
            "start": 506.24,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico Durante la etapa de",
            "start": 508.72,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n el equipo responsable para la",
            "start": 511.68,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n por los sismos del",
            "start": 514.2,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "1718 en la regi\u00f3n centro sur del pa\u00eds se",
            "start": 516.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "enfrent\u00f3 a la dificultad de no contar",
            "start": 520.719,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "con informaci\u00f3n precisa sobre los da\u00f1os",
            "start": 523.56,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "se encontr\u00f3 un proceso desordenado y en",
            "start": 527.16,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "algunos casos con problemas",
            "start": 530.64,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "administrativos graves a casi un a\u00f1o de",
            "start": 533.08,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "los sismos la reconstrucci\u00f3n material no",
            "start": 536.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "hab\u00eda no hab\u00eda avanzado comunidades",
            "start": 540.32,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "enteras donde ni siquiera hab\u00edan sido",
            "start": 544.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "reconocidas como da\u00f1adas no era posible",
            "start": 546.76,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "en ese momento definir con Claridad qu\u00e9",
            "start": 550.6,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "se hab\u00eda hecho en la administraci\u00f3n",
            "start": 554.12,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "anterior el marzo de 2019 se public\u00f3 en",
            "start": 556.079,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "el diario oficial de la federaci\u00f3n la",
            "start": 560.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n intersecretarial",
            "start": 563.079,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "para la",
            "start": 565.8,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n misma que signific\u00f3 un",
            "start": 566.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "muy importante esfuerzo de los sectores",
            "start": 569.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 571.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Educaci\u00f3n salud vivienda y cultura bajo",
            "start": 572.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "la coordinaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de",
            "start": 577.48,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Desarrollo Agrario territorial y urbano",
            "start": 579.72,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "y de manera muy espec\u00edfica y contundente",
            "start": 582.48,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "del arquitecto David Cervantes peredo",
            "start": 586.519,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quien Lamentablemente perdi\u00f3 la vida en",
            "start": 589.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "junio de",
            "start": 591.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2022 se encabez\u00f3 esta",
            "start": 593.12,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "extraordinaria labor",
            "start": 596.76,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "fueron m\u00e1s de 40 sesiones de trabajo",
            "start": 600.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "infinidad de recorridos de visitas de",
            "start": 602.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "reuniones de convenios de colaboraci\u00f3n",
            "start": 605.04,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entre distintas instituciones evaluaci\u00f3n",
            "start": 607.76,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "permanente y directa por parte del",
            "start": 611.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "presidente de M\u00e9xico del licenciado",
            "start": 613.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador Este programa fue",
            "start": 615.0,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "conducido por el Gobierno Federal y ha",
            "start": 618.16,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "contado con la participaci\u00f3n de las",
            "start": 621.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "comunidades afectadas el estado asumi\u00f3",
            "start": 623.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "su responsabilidad en todo el proceso de",
            "start": 626.64,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n a trav\u00e9s de un trabajo",
            "start": 629.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "territorial coordinado e",
            "start": 632.279,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "interinstitucional con los tres \u00f3rdenes",
            "start": 635.16,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de gobierno y la participaci\u00f3n",
            "start": 637.519,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "fundamental de la",
            "start": 640.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sociedad esta perspectiva de trabajo fue",
            "start": 642.36,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "uno de los cambios fundamentales del",
            "start": 645.48,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "proceso de reconstrucci\u00f3n pues era la",
            "start": 647.76,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "primera vez que un gobierno lo hac\u00eda de",
            "start": 650.56,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "esta manera involucrando directamente a",
            "start": 653.76,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "las personas y a las comunidades",
            "start": 657.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que se convirtieron en el centro de la",
            "start": 660.12,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "acci\u00f3n de este",
            "start": 662.44,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "proceso esta cercan\u00eda con la gente no",
            "start": 664.48,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "solo nos permiti\u00f3 entender mejor las",
            "start": 667.48,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "necesidades de cada comunidad sino",
            "start": 670.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "construir relaciones de confianza y de",
            "start": 673.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "solidaridad que han sido esenciales para",
            "start": 676.2,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "el logro de los objetivos del programa",
            "start": 679.399,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "as\u00ed",
            "start": 682.48,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "iniciamos Cu\u00e1les son los resultados",
            "start": 683.56,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "cuantitativos de esta forma",
            "start": 687.04,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de trabajar de este programa Nacional de",
            "start": 689.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n",
            "start": 693.68,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "72296 c acciones construcciones",
            "start": 696.8,
            "duration": 7.479
        },
        {
            "text": "viviendas apoyos templos escuelas",
            "start": 700.639,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "hospitales una inversi\u00f3n superior a los",
            "start": 704.279,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "33",
            "start": 707.6,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "33600 millones de pesos en 10",
            "start": 709.12,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "estados 889",
            "start": 713.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "municipios elr ha realizado estas",
            "start": 717.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acciones con esta inversi\u00f3n",
            "start": 720.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "de 19 2019 a 2024 con este monto de",
            "start": 723.04,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n El Avance que tenemos al d\u00eda",
            "start": 728.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "de hoy a pr\u00e1cticamente dos d\u00edas de",
            "start": 732.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "concluir es el",
            "start": 735.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "99% de avance y el resto est\u00e1 en proceso",
            "start": 737.56,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "de vivienda",
            "start": 742.12,
            "duration": 9.399
        },
        {
            "text": "6286 acciones 10100 55 millones de pesos",
            "start": 745.68,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "en salud 172 acciones y una inversi\u00f3n",
            "start": 751.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "superior a",
            "start": 755.56,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "4,000 millones de pesos no perd\u00f3n",
            "start": 757.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "millones de pesos en educaci\u00f3n",
            "start": 761.399,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "5534 acciones 9000 millones de pesos en",
            "start": 764.72,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cultura de lo cual nos dar\u00e1 cuenta la",
            "start": 768.639,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secretaria Alejandra froo m\u00e1s de 2700",
            "start": 771.12,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "acciones y una inversi\u00f3n de",
            "start": 774.199,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "9,800 millones de pesos para Morelos",
            "start": 776.48,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "fueron en total",
            "start": 780.68,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "9,653 acciones y una inversi\u00f3n cercana a",
            "start": 782.839,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "los 7200 millones de",
            "start": 786.639,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "pesos si me lo permiten quisiera cerrar",
            "start": 790.639,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "esta intervenci\u00f3n recordando las",
            "start": 794.32,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "palabras del arquitecto Cervantes en uno",
            "start": 796.959,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "de los eventos de evaluaci\u00f3n con el",
            "start": 799.639,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "presidente y dec\u00eda as\u00ed nuestro principal",
            "start": 802.48,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "objetivo es el colocar a la las personas",
            "start": 806.92,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y comunidades en el centro de la acci\u00f3n",
            "start": 809.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 812.68,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "gobierno nuestro paciente si hici\u00e9ramos",
            "start": 813.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "una analog\u00eda con la atenci\u00f3n a la salud",
            "start": 816.56,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "no son las casas no son los edificios",
            "start": 820.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sino la",
            "start": 824.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "gente no se trata solo de hacer obras",
            "start": 825.32,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "sino de ayudar a quienes lo requieren",
            "start": 828.88,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "con la protecci\u00f3n del Estado a recuperar",
            "start": 832.44,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "y en mejores condiciones aquello que",
            "start": 835.519,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ten\u00edan y que de repente perdieron",
            "start": 838.279,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parcial o totalmente por la ocurrencia",
            "start": 841.16,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "del",
            "start": 843.959,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "desastre a lo largo de este periodo se",
            "start": 844.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "han superado muchas dificultades",
            "start": 848.12,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "inercias del pasado corregir nuestras",
            "start": 850.839,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "propias fallas m\u00e1s all\u00e1 de lo que hemos",
            "start": 854.0,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "avanzado en la reconstrucci\u00f3n se ha",
            "start": 857.279,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "logrado un cambio muy importante la",
            "start": 859.92,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "incredulidad el malestar y sobre todo la",
            "start": 863.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "desesperanza que encontramos en las",
            "start": 866.959,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "comunidades han sido han ido",
            "start": 869.48,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "desapareciendo se ha logrado generar",
            "start": 872.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "confianza y",
            "start": 875.56,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "tranquilidad por eso en este programa",
            "start": 877.079,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "decimos que adem\u00e1s de estar",
            "start": 879.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "reconstruyendo hospitales escuelas casas",
            "start": 882.24,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "templos estamos reconstruyendo",
            "start": 885.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "esperanzas para la transformaci\u00f3n del",
            "start": 888.079,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pa\u00eds gracias a todas las personas",
            "start": 891.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "familias comunidades instituciones",
            "start": 894.639,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "asistentes t\u00e9cnicos trabajadores de la",
            "start": 897.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n por supuesto a cada uno de",
            "start": 899.8,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "los servidores p\u00fablicos que han",
            "start": 902.199,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "intervenido que se comprometieron con",
            "start": 904.04,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "este gran",
            "start": 906.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "programa Gracias presidente por tanto ya",
            "start": 907.639,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "estamos a punto de decir Misi\u00f3n cumplida",
            "start": 911.36,
            "duration": 4.42
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 914.639,
            "duration": 4.491
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 915.78,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 923.89,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "Es un honor estar con Obrador Es un",
            "start": 929.12,
            "duration": 11.24
        },
        {
            "text": "honor estar con Obrador Es un honor",
            "start": 933.519,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "estar solicitamos la intervenci\u00f3n de la",
            "start": 940.92,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "secretaria de cultura licenciada",
            "start": 944.04,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Alejandra Frausto",
            "start": 946.399,
            "duration": 3.401
        },
        {
            "text": "Guerrero Muy buenas tardes Eh",
            "start": 955.44,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "querida comunidad de Tlaquiltenango",
            "start": 959.319,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Morelos Bravo a",
            "start": 962.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ustedes por su",
            "start": 964.56,
            "duration": 3.519
        },
        {
            "text": "paciencia querido presidente Andr\u00e9s",
            "start": 969.12,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador e para nosotros",
            "start": 971.8,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "como servidores p\u00fablicos es una emoci\u00f3n",
            "start": 975.959,
            "duration": 8.201
        },
        {
            "text": "muy profunda estar entregando eh las las",
            "start": 978.519,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "misiones cumplidas a su lado Muchas",
            "start": 984.16,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gracias por darnos esta tarde para eh",
            "start": 986.839,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "Mostrar un poco de lo que es el programa",
            "start": 990.44,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n en el sector",
            "start": 994.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cultura no solamente son n\u00fameros no",
            "start": 996.68,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "solamente son inmuebles hist\u00f3ricos",
            "start": 999.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "patrimonio",
            "start": 1002.68,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "edificado es el coraz\u00f3n de las",
            "start": 1003.88,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "comunidades los templos son los lugares",
            "start": 1006.399,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "en donde adem\u00e1s de la fe son los centros",
            "start": 1009.519,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "de reuni\u00f3n son los centros en donde una",
            "start": 1012.48,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "sociedad se reconoce en donde se le da",
            "start": 1015.68,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "la",
            "start": 1018.319,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a una vida en donde se despide a alguien",
            "start": 1019.759,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "que ya no est\u00e1 con nosotros en donde se",
            "start": 1022.199,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "unen las vidas y pues durante mucho",
            "start": 1024.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "tiempo despu\u00e9s de los sismos del",
            "start": 1027.72,
            "duration": 6.479
        },
        {
            "text": "2017 que fueron tremendos Est\u00e1n",
            "start": 1030.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "volviendo a latir estos",
            "start": 1034.199,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "corazones gracias a su compromiso",
            "start": 1036.839,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "presidente",
            "start": 1040.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "gracias gracias al trabajo de miles de",
            "start": 1042.919,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "personas",
            "start": 1046.12,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "a esta administraci\u00f3n como bien dijo",
            "start": 1049.12,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "Edna la subsecretaria no ten\u00edamos ni",
            "start": 1051.88,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "siquiera la informaci\u00f3n Clara de Cu\u00e1ntos",
            "start": 1055.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "da\u00f1os hab\u00eda los sismos del 17 pareciera",
            "start": 1058.16,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "que hubieran pasado justamente por donde",
            "start": 1062.32,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "m\u00e1s patrimonio edificado hab\u00eda pareciera",
            "start": 1065.919,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "que hubieran tenido un doloroso radar y",
            "start": 1069.039,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "as\u00ed se da\u00f1\u00f3 much\u00edsimo en ocho estados en",
            "start": 1072.4,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "11 estados en un inicio nada nada m\u00e1s",
            "start": 1076.28,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "que tres estados salieron propio pronto",
            "start": 1079.159,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "de la emergencia el caso de Hidalgo de",
            "start": 1081.559,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "Veracruz y de Tabasco pero en Chiapas en",
            "start": 1085.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "la Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de",
            "start": 1088.96,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en Guerrero en Oaxaca en Puebla",
            "start": 1091.24,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "en tlazcala Y por supuesto en Morelos un",
            "start": 1095.679,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "n\u00famero de",
            "start": 1100.08,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "3269 sitios fueron",
            "start": 1102.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "afectados esto signific\u00f3 una cat\u00e1strofe",
            "start": 1105.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "la m\u00e1s grande que hayamos conocido en el",
            "start": 1108.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "patrimonio y pues no solamente como les",
            "start": 1111.0,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "digo se tratan de edificaciones ese",
            "start": 1114.76,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lugar en donde qued\u00f3 la vida social",
            "start": 1117.159,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "interrumpida por tanto tiempo",
            "start": 1119.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "e una muy mal la respuesta de los",
            "start": 1123.08,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "seguros eh que en ese momento tendr\u00edan",
            "start": 1126.24,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que haber dado la cara eh falta de",
            "start": 1129.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "documentos y de memoria de lo que hab\u00eda",
            "start": 1132.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "sucedido en estos inmuebles y los",
            "start": 1134.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "templos cerrados ah\u00ed es que el",
            "start": 1138.159,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "presidente dise\u00f1a el pnr el plan",
            "start": 1141.0,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "Nacional de reconstrucci\u00f3n que",
            "start": 1144.039,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "reconstruye como se dice esperanza Pero",
            "start": 1146.64,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "ten\u00eda que llegar este presidente que ha",
            "start": 1150.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "reconstruido la dignidad de M\u00e9xico para",
            "start": 1152.88,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "que se recuperaran as\u00ed los",
            "start": 1155.799,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "templos y ten\u00eda que",
            "start": 1162.559,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "llegar nuestra primera presidenta para",
            "start": 1165.44,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "cuidar este",
            "start": 1169.159,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1172.26,
            "duration": 4.089
        },
        {
            "text": "legado por primera",
            "start": 1176.559,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "vez por primera vez vamos a a conocer en",
            "start": 1178.919,
            "duration": 7.921
        },
        {
            "text": "nuestra historia un una Un gobierno",
            "start": 1183.12,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "entrante que cuida que respeta un legado",
            "start": 1186.84,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "y Y aparte pues el cuidado se nos da",
            "start": 1191.4,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "bien a las mujeres As\u00ed que esta semilla",
            "start": 1195.919,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 1198.0,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "muas manos Gracias presidenta",
            "start": 1199.72,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1204.65,
            "duration": 10.43
        },
        {
            "text": "Claudia presidenta",
            "start": 1211.08,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1218.24,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "para reconstruir este extraordinario",
            "start": 1230.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "patrimonio no se puede solo no es una",
            "start": 1232.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "sola instituci\u00f3n Tenemos que trabajar",
            "start": 1235.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "como un solo equipo en primer lugar la",
            "start": 1237.679,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "voluntad Clara del presidente para",
            "start": 1240.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "darnos recursos extraordinarios para",
            "start": 1243.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "terminar este encargo voy a hablar del",
            "start": 1246.12,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "\u00faltimo a\u00f1o en donde ten\u00edamos a\u00fan",
            "start": 1249.08,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "974 inmuebles por terminar ah\u00ed la",
            "start": 1253.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito",
            "start": 1257.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "P\u00fablico eh justo eh con quien trabajamos",
            "start": 1259.28,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Juan Pablo de bottom hicimos el firmat",
            "start": 1262.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "donde 121 servidores p\u00fablicos nos dimos",
            "start": 1266.24,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "cita ah\u00ed en el centro hist\u00f3rico en",
            "start": 1269.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Palacio Nacional para en una ma\u00f1ana",
            "start": 1271.88,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "firmar todo porque ustedes saben que la",
            "start": 1274.559,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "burocracia y el elefante Es canijo y",
            "start": 1276.36,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "toma mucho tiempo y no le pod\u00eda quitar",
            "start": 1280.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "tiempo un solo de obra la burocracia",
            "start": 1282.72,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "entonces as\u00ed en una ma\u00f1ana sacamos los",
            "start": 1285.279,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "de o Estados",
            "start": 1289.279,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ah\u00ed logramos que se detonar esta",
            "start": 1291.6,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "extraordinaria asa\u00f1a de las",
            "start": 1294.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "974 obras tenemos",
            "start": 1298.32,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "729 concluidas al d\u00eda de hoy y",
            "start": 1301.279,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "245 en proceso presidente presidenta",
            "start": 1305.159,
            "duration": 7.841
        },
        {
            "text": "electa Vamos en un",
            "start": 1309.039,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "93.9 y vamos a concluir antes de",
            "start": 1313.0,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "terminar esta",
            "start": 1316.919,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "Adem\u00e1s de",
            "start": 1320.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eso Adem\u00e1s de eso como les dec\u00eda los",
            "start": 1322.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "templos son el coraz\u00f3n de la comunidad",
            "start": 1326.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Pero dentro est\u00e1 dentro de los templos",
            "start": 1328.88,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1 lo que es el coraz\u00f3n del templo las",
            "start": 1332.159,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "im\u00e1genes a las que se les profesa fe la",
            "start": 1334.84,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "pintura mural este inmueble es",
            "start": 1339.64,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "Eh Pues en todo el pa\u00eds al parecer bueno",
            "start": 1343.279,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "seguramente en Morelos el que mayor",
            "start": 1347.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "pintura mural tiene por eso Hemos",
            "start": 1350.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "invitado al representante de UNESCO en",
            "start": 1353.159,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Andr\u00e9s Morales Gracias por",
            "start": 1355.679,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "visitar porque bien merece estar como",
            "start": 1357.6,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural de la humanidad",
            "start": 1361.159,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "registrado Esperemos que as\u00ed sea",
            "start": 1364.279,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "e a la hora de de restaurar siempre hay",
            "start": 1367.799,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Regalos y aqu\u00ed encontramos m\u00e1s pintura",
            "start": 1372.08,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "mural que se pint\u00f3 en el siglo X",
            "start": 1375.52,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "imaginen en el en el",
            "start": 1377.84,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1570 ustedes conocen bien y esto debe de",
            "start": 1380.72,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "permanecer la parte del claustro tambi\u00e9n",
            "start": 1384.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "como un espacio para que la comunidad",
            "start": 1386.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "conozca esta memoria la memoria",
            "start": 1388.679,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "franciscana la memoria Dominica Pero",
            "start": 1390.96,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "antes aqu\u00ed est\u00e1 la memoria tlahuica",
            "start": 1393.279,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestra cultura viva que est\u00e1",
            "start": 1396.159,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "viva en cada uno de ustedes Estos",
            "start": 1399.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "espacios nos dan identidad Estos",
            "start": 1402.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "espacios nos dan comunidad Estos",
            "start": 1405.76,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "espacios hace que nos unamos como como",
            "start": 1407.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "morelenses como quien como la comunidad",
            "start": 1410.84,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "Tlaquiltenango como mexicanos y as\u00ed",
            "start": 1413.72,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "queremos que se contin\u00fae en un programa",
            "start": 1417.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "que hemos platicado ya con mi sucesora",
            "start": 1420.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Claudia Curiel con mi querida Edna que",
            "start": 1423.6,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "ser\u00e1 la pr\u00f3xima secretaria de sedato Y",
            "start": 1427.279,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "por supuesto con ustedes presidenta y",
            "start": 1429.6,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "presidenta electa el mantenimiento",
            "start": 1432.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "preventivo el mantenimiento es como la",
            "start": 1435.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "medicina la preventiva es la mejor si",
            "start": 1437.88,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "nosotros hubi\u00e9ramos tenido mantenimiento",
            "start": 1440.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "en estos tesoros no hubi\u00e9ramos sufrido",
            "start": 1444.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "la cat\u00e1strofe que sufrimos la elecci\u00f3n",
            "start": 1447.039,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "ha sido muy dura As\u00ed que hay que seguir",
            "start": 1449.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "cuidando y restaurando y atendiendo de",
            "start": 1451.919,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "manera",
            "start": 1455.159,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "preventiva este tesoro extraordinario",
            "start": 1456.08,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "que es nuestro pa\u00eds edificado porque",
            "start": 1458.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "somos una potencia cultural gracias a",
            "start": 1461.039,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "esto Gracias por supuesto presidente por",
            "start": 1464.24,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "permitirme servir a su lado es el mayor",
            "start": 1468.44,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "honor que he tenido en mi vida y pues",
            "start": 1470.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "hasta los muros hablan en los Estados en",
            "start": 1474.24,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "los que hemos estado restaurando y",
            "start": 1477.32,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "encontrando tesoros de la restauraci\u00f3n",
            "start": 1480.24,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "regalos de las restauraci\u00f3n como c\u00f3dices",
            "start": 1483.399,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que aparecieron aqu\u00ed",
            "start": 1486.32,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "partituras en el convento en la iglesia",
            "start": 1488.399,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "de tepostlan apareci\u00f3 un chimal y la",
            "start": 1491.0,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "mano ind\u00edgena presente en el presbiterio",
            "start": 1493.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "y as\u00ed han aparecido tesoros en una",
            "start": 1496.559,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "iglesia de Santa Luc\u00eda del camino en",
            "start": 1499.159,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "Oaxaca aparece una pintura en el dintel",
            "start": 1502.039,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de una puerta del siglo XIX que reza",
            "start": 1505.24,
            "duration": 10.08
        },
        {
            "text": "Amor con amor se paga Gracias",
            "start": 1510.399,
            "duration": 8.381
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1515.32,
            "duration": 3.46
        },
        {
            "text": "presidente est con Obrador Es un honor",
            "start": 1521.64,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "est con Obrador",
            "start": 1526.399,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1542.52,
            "duration": 5.329
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1544.48,
            "duration": 3.369
        },
        {
            "text": "procedemos con el mensaje de la virtual",
            "start": 1548.84,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "presidenta electa de los Estados Unidos",
            "start": 1551.159,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "Mexicanos doctora Claudia shardo",
            "start": 1553.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Muchas",
            "start": 1565.24,
            "duration": 2.36
        },
        {
            "text": "gracias gracias a todos a todas Muchas",
            "start": 1568.279,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1572.52,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Obrador gobernador moc blanco Margarita",
            "start": 1575.84,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "a todo el",
            "start": 1580.0,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "equipo del",
            "start": 1582.0,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "presidente no saben el",
            "start": 1583.919,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "lo emotivo que",
            "start": 1589.279,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "es esta",
            "start": 1591.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "transici\u00f3n llevamos",
            "start": 1594.24,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "ya varios fines de",
            "start": 1596.44,
            "duration": 7.239
        },
        {
            "text": "semana Este es el estado n\u00famero 22 si",
            "start": 1599.039,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "mal no me equivoco 21",
            "start": 1603.679,
            "duration": 8.801
        },
        {
            "text": "y es una generosidad enorme la de",
            "start": 1608.039,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "nuestro presidente el Mostrarme en",
            "start": 1612.48,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "territorio distintas obras",
            "start": 1617.24,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "acciones el fondo la profundidad la",
            "start": 1620.84,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "causa lo que pens\u00f3 cuando desarroll\u00f3 el",
            "start": 1625.2,
            "duration": 7.599
        },
        {
            "text": "tren Maya el interoce\u00e1nico la historia",
            "start": 1629.12,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "que hay detr\u00e1s de cada programa de cada",
            "start": 1632.799,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "proyecto As\u00ed que el d\u00eda de hoy una vez",
            "start": 1637.64,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "m\u00e1s hacemos esta transici\u00f3n \u00fanica",
            "start": 1640.6,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica no solamente porque formamos",
            "start": 1645.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "parte del mismo proyecto sino porque el",
            "start": 1648.279,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "informe la transici\u00f3n se hace de frente",
            "start": 1651.799,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "de cara al pueblo de M\u00e9xico antes ni se",
            "start": 1654.44,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "reun\u00edan los expresidentes y el nuevo",
            "start": 1658.399,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "presidente o a veces Quiz\u00e1 lo hac\u00edan",
            "start": 1661.399,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "eran los equipos de gobierno que se",
            "start": 1665.919,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "reun\u00edan en las oficinas Aqu\u00ed no aqu\u00ed",
            "start": 1668.0,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "somos parte de esta transformaci\u00f3n y",
            "start": 1671.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "todo se hace de frente al pueblo de",
            "start": 1675.24,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico",
            "start": 1677.559,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "As\u00ed que el d\u00eda de hoy",
            "start": 1678.84,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estamos en esta revisi\u00f3n que pocos",
            "start": 1680.679,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "conocen porque se conoce mucho de lo que",
            "start": 1684.519,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "ha hecho el presidente pero a veces esto",
            "start": 1687.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "que es la",
            "start": 1690.48,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de todos los templos",
            "start": 1692.039,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "da\u00f1ados por el sismo del",
            "start": 1695.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "2017 se conoce poco y detr\u00e1s de esta",
            "start": 1698.2,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n Pues hay",
            "start": 1702.32,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "Mentes creatividad",
            "start": 1705.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "profesionalismo",
            "start": 1708.64,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "historia as\u00ed que Quiero felicitar aqu\u00ed",
            "start": 1711.08,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "quien ha encabezado estos trabajos que",
            "start": 1714.08,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "es Alejandra la secretaria de cultura",
            "start": 1716.559,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "que lo ha hecho de una manera no",
            "start": 1720.159,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "solamente profesional sino con cari\u00f1o y",
            "start": 1722.32,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "amor como siempre lo hace de Lina por",
            "start": 1724.96,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "supuesto de Diego y de todos los que han",
            "start": 1728.159,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "participado en este",
            "start": 1731.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "proceso la cuarta transformaci\u00f3n es un",
            "start": 1733.039,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "antes y un despu\u00e9s",
            "start": 1736.0,
            "duration": 4.039
        },
        {
            "text": "as\u00ed como hubo un antes y un despu\u00e9s de",
            "start": 1740.12,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "la primera de la independencia un antes",
            "start": 1742.6,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "y un despu\u00e9s de la Reforma con Benito",
            "start": 1746.159,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez un antes y un despu\u00e9s de la",
            "start": 1750.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n aqu\u00ed en Morelos siempre",
            "start": 1753.24,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "recordamos al Gran Emiliano",
            "start": 1755.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "Zapata",
            "start": 1758.32,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n en la cuarta transformaci\u00f3n hay",
            "start": 1760.32,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "un antes y un",
            "start": 1763.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s el pueblo de M\u00e9xico en 201 tom\u00f3",
            "start": 1765.48,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de cambiar su historia tom\u00f3",
            "start": 1770.6,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "la decisi\u00f3n de tener en sus manos su",
            "start": 1774.039,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "destino y despu\u00e9s de 6 a\u00f1os el pueblo de",
            "start": 1777.96,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico una vez m\u00e1s ratific\u00f3 que quiere",
            "start": 1782.919,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "seguir gobernando Su patria que quiere",
            "start": 1786.919,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "seguir gobernando su naci\u00f3n y por eso",
            "start": 1790.32,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "hablamos de continuidad",
            "start": 1793.6,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mismos principios las mismas causas",
            "start": 1798.24,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "nuestros adversarios quisieran que nos",
            "start": 1800.519,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "diferenciamos Pero por qu\u00e9 nos vamos a",
            "start": 1805.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "diferenciar si venimos luchando desde",
            "start": 1807.84,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hace muchos a\u00f1os",
            "start": 1809.96,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "juntos por una causa principal que es la",
            "start": 1811.559,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "justicia la justicia social la justicia",
            "start": 1815.24,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "ambiental la justicia cultural tambi\u00e9n",
            "start": 1818.279,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "todas las justicias que engloban en este",
            "start": 1821.679,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "momento lo que es la cuarta",
            "start": 1825.36,
            "duration": 3.12
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n",
            "start": 1826.76,
            "duration": 5.519
        },
        {
            "text": "vengo aqu\u00ed a comprometerme con ustedes a",
            "start": 1828.48,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decirles que vamos a guardar esos",
            "start": 1832.279,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "principios que vamos a gobernar con el",
            "start": 1834.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "principio de por el bien de",
            "start": 1837.64,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres que no va a",
            "start": 1841.0,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "haber corrupci\u00f3n que no vamos a regresar",
            "start": 1844.679,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "al pasado que vamos a gobernar con el",
            "start": 1847.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "pueblo y para el pueblo que esa es la",
            "start": 1850.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "esencia de la cuarta",
            "start": 1853.44,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n vengo a comprometerme",
            "start": 1855.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "decirles como lo dije en campa\u00f1a y",
            "start": 1858.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s vamos a regresar ya con Margarita",
            "start": 1860.48,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 1863.24,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1864.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "gobernadora que vamos a continuar con",
            "start": 1867.679,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "todos los programas del",
            "start": 1870.76,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "bienestar la pensi\u00f3n adulto mayor el",
            "start": 1873.039,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "apoyo a las personas con discapacidad el",
            "start": 1877.039,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el",
            "start": 1880.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sembrando vida el apoyo al campo los",
            "start": 1883.08,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "fertilizantes gratuitos y adem\u00e1s",
            "start": 1885.6,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "seguramente ya lo saben porque lo",
            "start": 1889.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "dijimos en",
            "start": 1892.039,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a Les informo que vamos a tener",
            "start": 1893.72,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "tres nuevos programas ahora digo tres lo",
            "start": 1896.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "voy a explicar el primero el apoyo a",
            "start": 1899.639,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de",
            "start": 1902.639,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "edad porque a las",
            "start": 1908.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "mujeres porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed",
            "start": 1911.32,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "las mujeres somos las que nos hemos",
            "start": 1915.24,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dedicado Al cuidado de nuestras",
            "start": 1917.2,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "familias y nunca se ha reconocido ese",
            "start": 1920.48,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "trabajo pero como ahora va a venir una",
            "start": 1924.399,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "mujer presidenta pues vamos a reconocer",
            "start": 1927.48,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "el trabajo de las mujeres mexicanas en",
            "start": 1930.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 1933.919,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "hogar vamos tambi\u00e9n a serer universal Es",
            "start": 1935.6,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "decir para todos y para todas las becas",
            "start": 1939.12,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "Benito Ju\u00e1rez las becas del bienestar",
            "start": 1943.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "para los ni\u00f1os y para las ni\u00f1as",
            "start": 1945.84,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "de escuela p\u00fablica de preescolar de",
            "start": 1949.399,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria el a\u00f1o que entra",
            "start": 1952.279,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "iniciamos con secundaria y vamos a ir",
            "start": 1955.0,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "as\u00ed cada a\u00f1o y tambi\u00e9n lo anunci\u00e9 hace",
            "start": 1958.08,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "poco el programa de la pensi\u00f3n adulto",
            "start": 1962.36,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "mayor lo vamos a incorporar con un",
            "start": 1966.36,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "programa que",
            "start": 1969.919,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "llamamos hoy por ustedes ma\u00f1ana por",
            "start": 1971.519,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "nosotros que va a llevar salud a cada",
            "start": 1975.48,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "hogar de las y los adultos mayores de",
            "start": 1979.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds a los 12 millones van a",
            "start": 1983.159,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "visitar enfermeras m\u00e9dicos las casas van",
            "start": 1986.36,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "a atender a las personas van a llevar",
            "start": 1990.279,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "los medicamentos ya estamos trabajando",
            "start": 1992.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "con todo el equipo para que esto sea as\u00ed",
            "start": 1995.6,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "a partir de enero del",
            "start": 1998.279,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "2025 y vamos a seguir con todos los",
            "start": 2001.24,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "proyectos de construcci\u00f3n trenes de",
            "start": 2005.519,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "vialidades lo m\u00e1s importante va a seguir",
            "start": 2008.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "habiendo separaci\u00f3n entre el poder",
            "start": 2012.48,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico vamos a",
            "start": 2014.96,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "seguir gobernando por el pueblo y para",
            "start": 2017.919,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "el pueblo Muchas gracias a todos y a",
            "start": 2021.039,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "todas que viva el presidente Andr\u00e9s",
            "start": 2023.919,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Morelos",
            "start": 2026.519,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "viva que viva M\u00e9xico viva que viva",
            "start": 2030.36,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico viva",
            "start": 2033.88,
            "duration": 9.55
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2038.34,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje",
            "start": 2051.679,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 2054.639,
            "duration": 3.881
        },
        {
            "text": "constitucional de los Estados Unidos",
            "start": 2056.359,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 2058.52,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "Obrador presidente",
            "start": 2064.079,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "amigas amigos me da mucho gusto estar",
            "start": 2069.399,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 2072.72,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ustedes esta",
            "start": 2073.48,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "tarde",
            "start": 2077.079,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "regresar a tritango",
            "start": 2083.119,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2085.9,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 2087.079,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Morelos este",
            "start": 2089.32,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "estado con tanta historia y con tanta",
            "start": 2091.879,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "cultura",
            "start": 2096.04,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "y estar aqu\u00ed con ustedes en compa\u00f1\u00eda de",
            "start": 2098.68,
            "duration": 11.2
        },
        {
            "text": "la presidenta electa de",
            "start": 2104.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico nada",
            "start": 2111.24,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "m\u00e1s si",
            "start": 2114.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "recordamos",
            "start": 2116.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que hasta donde sabemos porque puede ser",
            "start": 2118.8,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "que sea desde mucho tiempo atr\u00e1s",
            "start": 2124.04,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "pero solo lo que nos consta porque",
            "start": 2129.8,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "hay pruebas",
            "start": 2135.8,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "documentales desde hace 500",
            "start": 2138.28,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "a\u00f1os no",
            "start": 2141.68,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "gobernaba nuestro pa\u00eds una",
            "start": 2143.68,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2148.48,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 2150.8,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "imag\u00ednense el momento que estamos",
            "start": 2152.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "viviendo 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n",
            "start": 2156.64,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "colonial nos mandaban de Espa\u00f1a Los",
            "start": 2161.079,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "Reyes a los llamados",
            "start": 2165.44,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "Virreyes para gobernar lo que se conoc\u00eda",
            "start": 2169.04,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "como la Nueva",
            "start": 2174.119,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "Espa\u00f1a nunca se dignar Los",
            "start": 2176.52,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "Monarcas",
            "start": 2180.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "espa\u00f1oles nunca",
            "start": 2182.8,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "visit\u00f3 nuestro",
            "start": 2185.64,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "pa\u00eds un",
            "start": 2188.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "rey en 300 a\u00f1os en tres siglos siempre",
            "start": 2191.119,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eran Virreyes y desde luego hombres",
            "start": 2195.92,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "afortunadamente",
            "start": 2199.599,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2202.2,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "llegaron pues las",
            "start": 2204.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "\u00f3rdenes franciscanas y",
            "start": 2207.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dominicas y gracias a",
            "start": 2210.56,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "eso se mantuvieron",
            "start": 2214.92,
            "duration": 9.8
        },
        {
            "text": "tradiciones costumbres que hoy nos han",
            "start": 2218.119,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "salvado de muchas",
            "start": 2224.72,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "calamidades",
            "start": 2227.839,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "porque son nuestras culturas el M\u00e9xico",
            "start": 2230.04,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "profundo lo que nos ha ayudado siempre a",
            "start": 2233.76,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "enfrentar",
            "start": 2237.96,
            "duration": 2.56
        },
        {
            "text": "adversidades",
            "start": 2241.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "inundaciones",
            "start": 2243.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "temblores epidemias",
            "start": 2245.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "malos gobiernos y siempre M\u00e9xico sale",
            "start": 2248.4,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "adelante por su fortaleza",
            "start": 2252.8,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "cultural cuando se logr\u00f3 la",
            "start": 2260.56,
            "duration": 10.12
        },
        {
            "text": "independencia porque dos curas buenos",
            "start": 2266.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Rebeldes",
            "start": 2270.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "lucharon por la justicia y tambi\u00e9n para",
            "start": 2272.52,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "que m seir en un pa\u00eds libre y",
            "start": 2277.16,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "soberano Hidalgo y",
            "start": 2281.2,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "Morelos",
            "start": 2285.16,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "Hidalgo no hay que olvidarlo no solo",
            "start": 2286.8,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "luch\u00f3 por la independencia pol\u00edtica F",
            "start": 2289.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "primero en proclamar La",
            "start": 2293.72,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "abolici\u00f3n de la",
            "start": 2296.44,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "esclavitud por eso con",
            "start": 2299.839,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "sa\u00f1a los",
            "start": 2303.04,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "oligarcas de ese entonces",
            "start": 2304.88,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2307.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "asesinaron y le cortaron la cabeza y",
            "start": 2308.839,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2314.68,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "escarmiento",
            "start": 2316.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "exhibieron su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza",
            "start": 2318.079,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "principal de",
            "start": 2322.8,
            "duration": 8.6
        },
        {
            "text": "Guanajuato porque se hab\u00eda atrevido",
            "start": 2326.16,
            "duration": 8.159
        },
        {
            "text": "a luchar por la",
            "start": 2331.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "justicia se hab\u00eda",
            "start": 2334.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "atrevido plar que se aboliera la",
            "start": 2336.44,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "esclavitud y el otro cura",
            "start": 2340.44,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "Morelos que ese estado lleva su nombre",
            "start": 2344.64,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "lo mismo \u00e9l lo sustituy\u00f3",
            "start": 2348.24,
            "duration": 12.16
        },
        {
            "text": "y dict\u00f3 que no lo escribi\u00f3 dict\u00f3 un",
            "start": 2354.04,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "documento que se llama los sentimientos",
            "start": 2360.4,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "de la",
            "start": 2362.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n se lo dict\u00f3 a un abogado",
            "start": 2363.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Quintana ro y f\u00edjense lo que dice",
            "start": 2367.88,
            "duration": 9.56
        },
        {
            "text": "ese documento de manera muy sencilla le",
            "start": 2372.88,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "dec\u00eda licenciado usted que es un hombre",
            "start": 2377.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2381.64,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "letras ponga",
            "start": 2382.76,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "ah\u00ed",
            "start": 2384.72,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "pero h\u00e1galo",
            "start": 2386.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "como",
            "start": 2389.599,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "usted sabe escribirlo ponga ah\u00ed que se",
            "start": 2391.56,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "modere la indigencia y la",
            "start": 2396.24,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "opulencia le dec\u00eda Quintana pero no hace",
            "start": 2399.52,
            "duration": 8.64
        },
        {
            "text": "falta agregarle nada As\u00ed lo voy a",
            "start": 2403.76,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "escribir y le",
            "start": 2408.16,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "dec\u00eda ponga que se eleve el salario del",
            "start": 2410.72,
            "duration": 8.399
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n f\u00edjense Cu\u00e1ntas",
            "start": 2415.8,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "palabras si se le pide un economista",
            "start": 2419.119,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "ahora que",
            "start": 2423.2,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "justifique entar los salarios de los",
            "start": 2426.319,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "trabajadores a lo mejor se lleva un a\u00f1o",
            "start": 2429.599,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "escribiendo un",
            "start": 2434.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tratado o dos",
            "start": 2436.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tomo y ac\u00e1 de manera sencilla que se",
            "start": 2439.599,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "eleve el salario del",
            "start": 2444.599,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "Pe\u00f3n le dice",
            "start": 2448.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Morelos que s",
            "start": 2451.04,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eduque al hijo del Campesino",
            "start": 2453.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "y el hijo del",
            "start": 2457.56,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "barretero los que trabajaban en las",
            "start": 2459.48,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "minas que seduca al hijo del Campesino",
            "start": 2463.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "al hijo del barretero igual que al hijo",
            "start": 2466.68,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "del m\u00e1s rico",
            "start": 2470.119,
            "duration": 2.601
        },
        {
            "text": "hacendado que haya",
            "start": 2473.68,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "tribunales que defiendan al",
            "start": 2478.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "d\u00e9bil de los",
            "start": 2482.16,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "abusos que comete el fuerte",
            "start": 2484.16,
            "duration": 10.159
        },
        {
            "text": "eso es lo que dec\u00eda Morelos por eso",
            "start": 2489.16,
            "duration": 9.4
        },
        {
            "text": "cuando Lucha aqu\u00ed en",
            "start": 2494.319,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "Cuautla se acuerdan del versito ese de",
            "start": 2502.599,
            "duration": 9.041
        },
        {
            "text": "que por un cabo doy un",
            "start": 2505.88,
            "duration": 11.32
        },
        {
            "text": "real por un soldado un tost\u00f3n por mi",
            "start": 2511.64,
            "duration": 9.959
        },
        {
            "text": "general Morelos doy todo mi",
            "start": 2517.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2521.67,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n por eso nos da mucho gusto estar",
            "start": 2527.28,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed aqu\u00ed tambi\u00e9n estuvo",
            "start": 2530.92,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez aqu\u00ed luch\u00f3 por la justicia en",
            "start": 2534.64,
            "duration": 8.959
        },
        {
            "text": "Tetecala estuvo",
            "start": 2539.96,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez con Juan \u00c1lvarez",
            "start": 2544.48,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "eh de Guerrero que tambi\u00e9n luch\u00f3 en",
            "start": 2548.0,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "contra de la tiran\u00eda de Santana para",
            "start": 2552.2,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "liberar a nuestro pueblo y desde luego",
            "start": 2556.28,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "Emiliano",
            "start": 2560.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2564.11,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "Zapata f\u00edjense C\u00f3mo",
            "start": 2568.599,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "era Zapata que",
            "start": 2571.16,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "eh ten\u00eda al principio muy buena",
            "start": 2574.8,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "amistad con el ap\u00f3stol de la Democracia",
            "start": 2579.2,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "con Francisco Im",
            "start": 2582.52,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Madero pero las",
            "start": 2586.079,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "intrigas los separaron adem\u00e1s Madero era",
            "start": 2589.0,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "un hombre bueno que cre\u00eda que todo se",
            "start": 2593.64,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "pod\u00eda resolver solo garantizando la",
            "start": 2596.52,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "libertad y",
            "start": 2600.68,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "este no le daba la",
            "start": 2604.599,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "importancia que ten\u00eda la lucha de los",
            "start": 2607.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "campesinos por la",
            "start": 2611.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "tierra porque \u00e9l era",
            "start": 2613.52,
            "duration": 11.92
        },
        {
            "text": "Norte\u00f1o Y es otra la cultura agraria en",
            "start": 2619.359,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "el norte que en el sur o en el sureste",
            "start": 2625.44,
            "duration": 9.36
        },
        {
            "text": "se llevaban bien al principio muy bien y",
            "start": 2629.559,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "los separaron y era la \u00fanica posibilidad",
            "start": 2634.8,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "que ten\u00eda Madero de que triunfara la",
            "start": 2638.559,
            "duration": 8.681
        },
        {
            "text": "democracia y que no lo asesinaran Como",
            "start": 2643.359,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "lo hicieron Una Pandilla de rufianes que",
            "start": 2647.24,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "lo",
            "start": 2650.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "sacrific\u00f3 solo teniendo la base",
            "start": 2652.44,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "campesina pod\u00eda llevar a cabo su",
            "start": 2656.079,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n esa lecci\u00f3n nosotros la",
            "start": 2658.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "aprendimos muy",
            "start": 2661.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "bien porque no se puede transformar",
            "start": 2663.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "sin el apoyo del",
            "start": 2667.359,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "pueblo solo el pueblo puede salvar al",
            "start": 2669.4,
            "duration": 11.56
        },
        {
            "text": "pueblo con el pueblo todo sin el pueblo",
            "start": 2674.92,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "nada Madero siendo un hombre",
            "start": 2683.24,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "bueno se qued\u00f3",
            "start": 2686.96,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "solo porque",
            "start": 2689.16,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "este no se cumplieron",
            "start": 2692.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "los postulados",
            "start": 2695.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "del Plan de San Luis de devolver la",
            "start": 2697.88,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tierra que los",
            "start": 2701.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "hacendados le hab\u00edan quitado a los",
            "start": 2703.24,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "campesinos y cuando se llevaban bien sin",
            "start": 2706.599,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "Malas",
            "start": 2711.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "intenciones Madero le dice a Zapata Oiga",
            "start": 2712.48,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "usted ha ayudado mucho mucho mucho en la",
            "start": 2717.52,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "Revoluci\u00f3n y de",
            "start": 2722.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "manera ingenua",
            "start": 2724.839,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "yo digo que sin ofender y sin querer",
            "start": 2727.8,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "comprarlo le dice Por qu\u00e9 no consigue",
            "start": 2732.0,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 no Busca una",
            "start": 2735.559,
            "duration": 8.081
        },
        {
            "text": "hacienda en Morelos y el gobierno la va",
            "start": 2738.96,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "a comprar para para",
            "start": 2743.64,
            "duration": 7.439
        },
        {
            "text": "usted la respuesta de zapata fue muy",
            "start": 2747.04,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "fuerte y muy clara",
            "start": 2751.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "eh se\u00f1or Madero Yo no fui a la",
            "start": 2755.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n para hacerme",
            "start": 2758.68,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "hacendado yo estoy en la revoluci\u00f3n para",
            "start": 2761.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "que se le entregue la tierra a los",
            "start": 2766.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "campesinos ese era",
            "start": 2768.359,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "Zapata Entonces nos da mucho gusto estar",
            "start": 2774.28,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed con ustedes esta tarde y venir a",
            "start": 2778.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "constatar la",
            "start": 2782.68,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de este convento",
            "start": 2784.92,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "bell\u00edsimo",
            "start": 2789.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "\u00fanico de lo mejor del",
            "start": 2790.839,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "pa\u00eds de la",
            "start": 2795.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "\u00e9poca",
            "start": 2798.599,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "inicial de la",
            "start": 2800.16,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "colonia y decirles tambi\u00e9n que estamos",
            "start": 2802.359,
            "duration": 10.121
        },
        {
            "text": "muy contentos yo confieso que estoy muy",
            "start": 2807.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 2812.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "porque la gente",
            "start": 2814.2,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "supo",
            "start": 2817.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "defender la causa de la justicia como se",
            "start": 2819.559,
            "duration": 9.641
        },
        {
            "text": "demostr\u00f3 hace dos meses imag\u00ednense",
            "start": 2823.599,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "este ya ando Pues un poco mal de la",
            "start": 2830.24,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "carrocer\u00eda porque estoy aflojado en",
            "start": 2838.64,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "terracer\u00eda",
            "start": 2841.16,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "eh pero hace dos meses me cambiaron el",
            "start": 2842.359,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "motor traigo un motor",
            "start": 2846.04,
            "duration": 10.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2848.51,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "nuevo estoy muy",
            "start": 2856.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 2859.64,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "porque van a continuar todos los",
            "start": 2862.44,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "programas de bienestar y el pa\u00eds queda",
            "start": 2866.44,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "en muy buenas manos conozco a Claudia",
            "start": 2870.92,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "desde hace bastante tiempo es una mujer",
            "start": 2875.92,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "con convicciones Con principios una",
            "start": 2880.96,
            "duration": 9.119
        },
        {
            "text": "mujer honesta y eh Por eso me voy yo a",
            "start": 2883.76,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "jubilar y me voy a ir",
            "start": 2890.079,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "contento",
            "start": 2892.16,
            "duration": 8.199
        },
        {
            "text": "S\u00ed porque ya cierro mi ciclo",
            "start": 2895.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "eh hoy est\u00e1bamos haciendo cuentas",
            "start": 2900.76,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "eh y ya",
            "start": 2905.76,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "llevamos bastante tiempo desde que sal\u00ed",
            "start": 2908.92,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "de la escuela desde",
            "start": 2912.319,
            "duration": 8.481
        },
        {
            "text": "1976 ya voy a cumplir en 2 a\u00f1os",
            "start": 2916.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2920.8,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "50 50 de",
            "start": 2923.28,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "trabajo con el pueblo y",
            "start": 2929.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2933.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s Adem\u00e1s de que quede el pa\u00eds en",
            "start": 2935.72,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "muy buenas manos avanzamos mucho con la",
            "start": 2938.4,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de las",
            "start": 2941.76,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "conciencias Entre todos vamos a defender",
            "start": 2945.72,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "lo que se ha",
            "start": 2950.119,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "alcanzado",
            "start": 2951.799,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n no Hay que tenerle mucho apego",
            "start": 2953.319,
            "duration": 8.121
        },
        {
            "text": "ni al dinero ni al",
            "start": 2958.04,
            "duration": 3.4
        },
        {
            "text": "poder laad",
            "start": 2963.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "estar bien con nuestra conciencia y",
            "start": 2968.24,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la",
            "start": 2971.079,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "verdadera",
            "start": 2973.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "felicidad por eso me da mucho gusto",
            "start": 2976.52,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "estar con ustedes decirles",
            "start": 2979.28,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "que es una garant\u00eda gobierno que viene",
            "start": 2982.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "de que van a continuar todos los",
            "start": 2988.28,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "programas de bienestar el programa de",
            "start": 2990.92,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "adultos",
            "start": 2994.559,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "mayores programa para personas con",
            "start": 2995.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "discapacidad las becas para los",
            "start": 2998.559,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "estudiantes el apoyo a los campesinos el",
            "start": 3002.0,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "apoyo a los j\u00f3venes van a continuar",
            "start": 3006.24,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "todos los programas Pero adem\u00e1s ya esos",
            "start": 3011.24,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "programas ahora enviamos un paquete de",
            "start": 3014.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "iniciativas de reformas a la",
            "start": 3018.119,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para que se Eleven esos",
            "start": 3020.559,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "programas a derechos",
            "start": 3024.16,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "constitucionales se Eleven a Rango",
            "start": 3027.04,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucional y ya no tengamos que",
            "start": 3034.16,
            "duration": 10.04
        },
        {
            "text": "estar pensando que puede darse un",
            "start": 3039.4,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "retroceso toco este",
            "start": 3044.2,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "pl\u00e1stico que van a regresar los",
            "start": 3047.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "corruptos los reaccionarios",
            "start": 3050.4,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "no no este por eso",
            "start": 3053.0,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "hay ahora una pol\u00e9mica no quieren",
            "start": 3057.359,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "aceptar que el movimiento de",
            "start": 3061.04,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n obtuvo mayor\u00eda",
            "start": 3064.24,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 3067.64,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para plan C para",
            "start": 3069.559,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reformar la",
            "start": 3073.04,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo",
            "start": 3075.079,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "porque ya hasta les deber\u00eda dar",
            "start": 3078.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza durante todo Elo liberal o",
            "start": 3083.2,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "neop porfirista 36 a\u00f1os desde",
            "start": 3087.079,
            "duration": 11.161
        },
        {
            "text": "1983 hasta el 2018 36 a\u00f1os porque porfio",
            "start": 3093.04,
            "duration": 8.799
        },
        {
            "text": "d\u00edas porfiriato fueron 34 a\u00f1os estos",
            "start": 3098.24,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "fueron 36 a\u00f1os todas las reformas que",
            "start": 3101.839,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "hicieron a la Constituci\u00f3n fueron para",
            "start": 3105.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "beneficiar a una minor\u00eda rapaz todas en",
            "start": 3109.079,
            "duration": 6.841
        },
        {
            "text": "contra del pueblo y ya lleg\u00f3 la hora de",
            "start": 3112.24,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que sea",
            "start": 3115.92,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "al rev\u00e9s que primero el",
            "start": 3117.04,
            "duration": 14.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3120.42,
            "duration": 11.219
        },
        {
            "text": "pueblo la democracia aut\u00e9ntica El poder",
            "start": 3132.24,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "del pueblo y para el pueblo porque nos",
            "start": 3136.96,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hablaban de que viv\u00edamos en una",
            "start": 3141.72,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "democracia mentiraa",
            "start": 3143.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "era el gobierno en beneficio de una",
            "start": 3146.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "minor\u00eda con fachada de democracia nada",
            "start": 3149.52,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "m\u00e1s con elecciones cada tres cada 6 a\u00f1os",
            "start": 3153.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "y eso con todos los riesgos de que",
            "start": 3158.28,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "hicieran fraude como nos los hicieron",
            "start": 3161.28,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "varias veces Bueno pero solamente para",
            "start": 3163.96,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "legalizar",
            "start": 3168.68,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "legitimar el poder de una minor\u00eda eso no",
            "start": 3170.079,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "era dem",
            "start": 3175.52,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "aut\u00e9ntica solamente cuando hab\u00eda",
            "start": 3177.28,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "elecciones es que volteaban a ver al",
            "start": 3180.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "pueblo era cuando llegaban a las",
            "start": 3182.44,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "comunidades a los ejidos a las",
            "start": 3185.92,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "colonias a entregar Migajas a repartir",
            "start": 3190.359,
            "duration": 8.641
        },
        {
            "text": "despensas frijol con",
            "start": 3195.88,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "gorgojo pollos patos chivos borregos",
            "start": 3199.0,
            "duration": 9.28
        },
        {
            "text": "puercos cochinos marranos cerdos",
            "start": 3202.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "pasaba la",
            "start": 3209.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n hasta dinero en efectivo pasaba",
            "start": 3211.48,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n y ya no le volv\u00edan a ver ni",
            "start": 3215.24,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el pelo a los gobernantes hasta",
            "start": 3217.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "humillaban despu\u00e9s a la gente cuando iba",
            "start": 3219.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "a los palacios municipales o al palacio",
            "start": 3222.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "de gobierno o hacer una gesti\u00f3n en el",
            "start": 3225.92,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "Gobierno Federal Entonces eso ya se",
            "start": 3230.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "acab\u00f3 ahora es el pueblo de M\u00e9xico el",
            "start": 3233.28,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "que manda esta es la cuarta",
            "start": 3237.72,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que viva Morelos viva que",
            "start": 3244.559,
            "duration": 8.8
        },
        {
            "text": "viva Zapata Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva",
            "start": 3248.839,
            "duration": 9.111
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva",
            "start": 3253.359,
            "duration": 13.351
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3257.95,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "con Es un honor",
            "start": 3268.24,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "conad es",
            "start": 3271.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3276.57,
            "duration": 3.099
        },
        {
            "text": "unor le amo Claudia",
            "start": 3293.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3302.03,
            "duration": 4.899
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3303.66,
            "duration": 3.269
        },
        {
            "text": "procedemos con el corte del l\u00f3n",
            "start": 3307.4,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "inaugural de la parroquia Santo Domingo",
            "start": 3309.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "de Guzm\u00e1n a cargo del presidente de los",
            "start": 3311.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3314.599,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la",
            "start": 3317.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "presidenta electa doctora Claudia shardo",
            "start": 3319.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "e integrantes del presidium",
            "start": 3322.72,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3329.28,
            "duration": 3.139
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 3337.52,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "gobernadora",
            "start": 3339.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "gobernadora gobernadora",
            "start": 3343.359,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "bien sentados por favor",
            "start": 3371.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3385.61,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3394.33,
            "duration": 1.57
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3395.19,
            "duration": 4.179
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3395.9,
            "duration": 3.469
        },
        {
            "text": "viva Margarita",
            "start": 3403.44,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "le solicitamos guardar el debido respeto",
            "start": 3416.559,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "para entonar nuestro himno nacional",
            "start": 3419.52,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "mexicano",
            "start": 3421.92,
            "duration": 32.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3424.89,
            "duration": 36.63
        },
        {
            "text": "p tues de oliva de la paz del \u00e1",
            "start": 3454.68,
            "duration": 11.639
        },
        {
            "text": "divino que el cielo Tu",
            "start": 3461.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "eterno",
            "start": 3467.4,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Dear el\u00f1 enemigo",
            "start": 3471.48,
            "duration": 7.179
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3475.42,
            "duration": 3.239
        },
        {
            "text": "queo Patria querida",
            "start": 3479.44,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "des cada",
            "start": 3484.0,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "hijo cada",
            "start": 3488.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3490.83,
            "duration": 8.45
        },
        {
            "text": "hijo de El lao a prestar",
            "start": 3493.72,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 3499.28,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "yent",
            "start": 3502.24,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "tierra seor",
            "start": 3504.039,
            "duration": 13.17
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3506.84,
            "duration": 10.369
        },
        {
            "text": "de esta manera concluye este evento se",
            "start": 3519.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "despide de ustedes el presidente de los",
            "start": 3522.48,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "Estados Unidos Mexicanos licenciado",
            "start": 3525.0,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual",
            "start": 3527.799,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "presidenta electa doora Claudia shau",
            "start": 3530.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "pardo agradecemos a ustedes su amable",
            "start": 3533.799,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una",
            "start": 3536.88,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "excelente",
            "start": 3539.52,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "tarde los devastadores sismos en",
            "start": 3550.2,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "septiembre de 2017 impactaron la vida de",
            "start": 3552.88,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "millones de personas en el centro y sur",
            "start": 3556.2,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico fue una tragedia que dej\u00f3",
            "start": 3558.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "profunda huella debido a las p\u00e9rdidas",
            "start": 3561.48,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "humanas y a lases a aciones materiales",
            "start": 3564.079,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "en viviendas caminos hospitales escuelas",
            "start": 3567.68,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "y recintos culturales nunca antes el",
            "start": 3571.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "patrimonio cultural hab\u00eda sido tan",
            "start": 3574.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "afectado por un fen\u00f3meno natural fueron",
            "start": 3577.359,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 3,000 sitios da\u00f1ados algunos con",
            "start": 3580.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "colapso total entre museos casas de",
            "start": 3582.76,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cultura bibliotecas zonas arqueol\u00f3gicas",
            "start": 3585.2,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "Pero principalmente templos la mayor\u00eda",
            "start": 3588.799,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "construidos entre los siglos x y XIX y",
            "start": 3591.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que no hab\u00edan recibido ning\u00fan tipo de",
            "start": 3595.319,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "mantenimiento durante d\u00e9cadas para",
            "start": 3597.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "atender la emergencia el presidente",
            "start": 3599.68,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dise\u00f1\u00f3 el",
            "start": 3601.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "programa Nacional de reconstrucci\u00f3n del",
            "start": 3604.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que forma parte la secretar\u00eda de cultura",
            "start": 3606.64,
            "duration": 3.959
        },
        {
            "text": "desde el primer d\u00eda de esta",
            "start": 3609.119,
            "duration": 3.561
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n nos hemos dedicado",
            "start": 3610.599,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "incansablemente a la reconstrucci\u00f3n de",
            "start": 3612.68,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "los valiosos bienes culturales afectados",
            "start": 3615.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "la restauraci\u00f3n de este patrimonio",
            "start": 3618.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "requiere una intervenci\u00f3n minuciosa ya",
            "start": 3620.44,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "que debe hacerse con las t\u00e9cnicas",
            "start": 3623.119,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "constructivas originales",
            "start": 3624.68,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "la meta fue recuperar todos los sitios y",
            "start": 3626.839,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "todas las piezas patrimoniales Incluso",
            "start": 3629.64,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "en los casos m\u00e1s graves as\u00ed comenz\u00f3 la",
            "start": 3632.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "reconstrucci\u00f3n de recintos que se ha",
            "start": 3634.88,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "llevado a cabo todos los d\u00edas gracias a",
            "start": 3637.24,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la impecable y amorosa labor de hombres",
            "start": 3639.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "y mujeres trabajadores de la",
            "start": 3642.16,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n especialistas en",
            "start": 3644.0,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n arquitectura y por supuesto",
            "start": 3646.079,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "a miembros de las propias",
            "start": 3649.079,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "comunidades incluso durante la pandemia",
            "start": 3651.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "los trabajos nunca se detuvieron en 2023",
            "start": 3654.599,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "el presidente autoriz\u00f3 recursos",
            "start": 3658.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "extraordinarios para atender 974",
            "start": 3660.52,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "inmuebles en ocho estados y concluir as\u00ed",
            "start": 3663.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "con el programa lo estamos logrando Este",
            "start": 3666.559,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "logro extraordinario es gracias al",
            "start": 3669.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "trabajo de cada una de las manos que",
            "start": 3671.599,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "colaboran en el programa con el cual se",
            "start": 3673.52,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "han generado m\u00e1s de 56,000 empleos todo",
            "start": 3676.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "un ej\u00e9rcito de personas que aman y",
            "start": 3679.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "cuidan su patrimonio se ha priorizado la",
            "start": 3682.16,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "mano de obra local",
            "start": 3684.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "las mismas manos que hace siglos",
            "start": 3686.839,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "construyeron estos recintos ahora lo",
            "start": 3688.92,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "est\u00e1n Sanando son Los Herederos de",
            "start": 3691.44,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "quienes crearon su patrimonio adem\u00e1s se",
            "start": 3694.48,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "han rescatado t\u00e9cnicas constructivas",
            "start": 3697.319,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "tradicionales que emanan de las",
            "start": 3699.64,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "precolombinas y que a\u00f1aden a\u00fan m\u00e1s valor",
            "start": 3701.76,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "art\u00edstico y calidad a las obras la",
            "start": 3704.44,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "restauraci\u00f3n Tambi\u00e9n incluye casi 5000",
            "start": 3707.559,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "piezas de arte sacro pinturas esculturas",
            "start": 3710.359,
            "duration": 7.641
        },
        {
            "text": "campanas retablos murales entre otros de",
            "start": 3713.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Gran valor hist\u00f3rico art\u00edstico y",
            "start": 3718.0,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "comunitario y que las personas",
            "start": 3720.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "resguardaron con devoci\u00f3n y",
            "start": 3723.24,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "responsabilidad mientras iniciaba el",
            "start": 3725.4,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "proceso restaurativo como los sitios",
            "start": 3727.599,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "sagrados est\u00e1n construidos sobre otros",
            "start": 3730.319,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "sitios sagrados la restauraci\u00f3n nos ha",
            "start": 3732.599,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "brindado maravillosos regalos",
            "start": 3735.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "impresionantes hallazgos que nos dan m\u00e1s",
            "start": 3737.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "informaci\u00f3n sobre Qui\u00e9nes los crearon y",
            "start": 3740.599,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "habitaron las m\u00e1s de 2000 comunidades",
            "start": 3743.279,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que ya han recibido sus tesoros lo han",
            "start": 3746.079,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "hecho con especial cari\u00f1o y Esperanza la",
            "start": 3748.559,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "vida ritual festiva social y econ\u00f3mica",
            "start": 3751.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "florece de nuevo el gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3754.44,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "ha invertido en 6 a\u00f1os m\u00e1s de 10,200",
            "start": 3757.88,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "millones de pesos una cifra",
            "start": 3761.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica Seguiremos reconstruyendo",
            "start": 3764.799,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "hasta que cada pieza recinto y espacio",
            "start": 3767.119,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico sea plenamente restaurado y el",
            "start": 3770.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "coraz\u00f3n de las comunidades vuelva a la",
            "start": 3774.0,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "ti apostando a un futuro que recupere la",
            "start": 3776.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "totalidad de nuestros tesoros da\u00f1ados",
            "start": 3780.079,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "por el desastre natural y por la falta",
            "start": 3782.16,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de mantenimiento de a\u00f1os",
            "start": 3784.76,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "anteriores M\u00e9xico es una potencia",
            "start": 3787.079,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "cultural y es ejemplo mundial de cuidado",
            "start": 3789.68,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "y recuperaci\u00f3n del patrimonio un s\u00edmbolo",
            "start": 3792.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "de Esperanza que da bienestar a los",
            "start": 3795.599,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "pueblos y que lucha por proteger sus",
            "start": 3797.559,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "invaluables riquezas culturales",
            "start": 3800.279,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 3805.67,
            "duration": 13.129
        },
        {
            "text": "gobierno de M\u00e9xico",
            "start": 3814.92,
            "duration": 3.879
        }
    ],
    "transcription_text": "presidente presidente [M\u00fasica] obor cantero y la restauradora [M\u00fasica] favor a nuestro P\u00fablico de ocupar sus lugares preside este evento evaluaci\u00f3n del programa Nacional de reconstrucci\u00f3n el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador [Aplausos] [M\u00fasica] lo acompa\u00f1an la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia [Aplausos] sho el gobernador constitucional del Estado de Morelos cuautemoc blanco Bravo laora Ela est de [Aplausos] la secretaria de cultura Alejandra Frausto [Aplausos] Guerrero el secretario de desarrollo Agrario territorial y urbano Rom\u00e1n Meyer Falc\u00f3n la pr\u00f3xima secretaria de cultura subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario etna Elena Vega Rangel el director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda e Historia Diego Hern\u00e1ndez El director general de sitios y monumentos del ina Arturo balandrano Campos [Aplausos] de la secretar de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico Juan Pablo de boton [Aplausos] Falc\u00f3n la directora de estudios y proyectos de la secretar\u00eda de cultura Elisa Ruiz Covarrubias el p\u00e1rroco del templo H\u00e9ctor G\u00f3mez Rodr\u00edguez presidente municipal de Tlaquiltenango maestro Carlos Franco Ruiz el trabajador de la construcci\u00f3n Miguel \u00c1ngel S\u00e1nchez canto la restauradora luz Eugenia Salgado Chavez Asimismo damos la bienvenida a los representantes de los medios de comunicaci\u00f3n y a quienes nos siguen a trav\u00e9s de las redes sociales todas y todos ustedes Sean bienvenidos procedemos con el mensaje de bienvenida a cargo del gobernador constitucional del Estado de Morelos cuem blanco Bravo Muy buenas tardes se\u00f1or presid manr biena a la do clo presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos a la licenciada Margarita Gonz\u00e1lez Arabia gobernadora electa del Estado libre soberano de Morelos a la licenciada Alejandra FR Guerrero secretaria de cultura del gobierno de M\u00e9xico al arquitecto Rom\u00e1n meer Falc\u00f3n secretario de desarrollo Agrario territorial urbano a la licenciada Claudia Curiel DEA pr\u00f3xima secretar de cultura del gobierno de M\u00e9xico a la do subsecretar\u00eda del ordenamiento territorial y agario de la Sedatu al licenciado Juan Pablo devoto Falc\u00f3n subsecretario de egresos de la Secretar\u00eda de Hacienda y Cr\u00e9dito P\u00fablico al antrop\u00f3logo Diego Hern\u00e1ndez director general del Instituto Nacional de Antropolog\u00eda historia al maestro Carlos Franco Ruiz presidentea municipal de lail Tenango a Elisa Ruiz c rubias directora de estudios proyectos de la secretar\u00eda de cultura a H\u00e9ctor G\u00f3mez Rodr\u00edguez de la parroquia de Santo Domingo de Guzm\u00e1n invitados especiales atendemos los avances en rehabilitaci\u00f3n de escuelas hospitales templos edificios hist\u00f3ricos afectados por el sismo de 2017 son muy significativos en esta materia desde el inicio que usted instruy\u00f3 como prioridad atender yonar los a\u00f1os del sismo de 2017 Hemos cumplido el tiempo y forma y esta labor ha sido todo un reto por la magnitud de aquel evento y por los da\u00f1os que dej\u00f3 pero gracias al plan Nacional de reconstrucci\u00f3n y al trabajo en conjunto que logramos levantarlo se\u00f1or presidente aprovecho el momento para agradecer su apoyo para superar esta eventualidad agradezco tambi\u00e9n a todos los que se sumaron a ser posible cuando hay voluntad y liderazgo M\u00e9xico es m\u00e1s fuerte que cualquier universidad valoramos mucho su visita y el motivo de la misma Seguiremos trabajando en tiempo que resta de esta gesti\u00f3n a esta causa sabemos que el gobierno entrante continuar\u00e1 avanzando hasta alcanzar las metas trazadas Muchas gracias se\u00f1or presidente que Morel lo recibe con los brazos abiertos y yo de antemano le Quiero agradecer todo el apoyo que me brind\u00f3 para el apoyo de los 36 municipios Muchas gracias se\u00f1or presid siempre voy a estar agradecido con usted muchas gracias presidente a continuaci\u00f3n haz el uso de la palabra la subsecretaria de ordenamiento territorial y Agrario doctora Edna Elena Vega Rangel Muy buenas tardes a todas y todas presidente con su permiso presidente electa gobernador gobernador electa y a todos quienes nos acompa\u00f1an el d\u00eda de hoy es muy importante este evento de de apertura de un templo que estuvo cerrado durante tantos a\u00f1os pero quisiera se\u00f1alar hoy nos encontramos al final de un camino Muy pronto terminaremos este ciclo con uno de los proyectos m\u00e1s esperanzadores de esta administraci\u00f3n han pasado 6 a\u00f1os desde que el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador instruy\u00f3 en las ciudades de xtepec y Juchit\u00e1n Oaxaca la tarea hist\u00f3rica de atender a las personas y comunidades afectadas por los sismos de septiembre de 201 17 y de febrero de 2018 en ese momento se presentaron de manera general los lineamientos b\u00e1sicos de lo que posteriormente ser\u00eda el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n sab\u00edamos que la tarea ser\u00eda compleja no solo por un n\u00famero de afectaciones sino tambi\u00e9n por el gran rezago y El sentir de las comunidades la gente se sent\u00eda abandonada por el gobierno de M\u00e9xico Durante la etapa de transici\u00f3n el equipo responsable para la reconstrucci\u00f3n por los sismos del 1718 en la regi\u00f3n centro sur del pa\u00eds se enfrent\u00f3 a la dificultad de no contar con informaci\u00f3n precisa sobre los da\u00f1os se encontr\u00f3 un proceso desordenado y en algunos casos con problemas administrativos graves a casi un a\u00f1o de los sismos la reconstrucci\u00f3n material no hab\u00eda no hab\u00eda avanzado comunidades enteras donde ni siquiera hab\u00edan sido reconocidas como da\u00f1adas no era posible en ese momento definir con Claridad qu\u00e9 se hab\u00eda hecho en la administraci\u00f3n anterior el marzo de 2019 se public\u00f3 en el diario oficial de la federaci\u00f3n la creaci\u00f3n de la comisi\u00f3n intersecretarial para la reconstrucci\u00f3n misma que signific\u00f3 un muy importante esfuerzo de los sectores de Educaci\u00f3n salud vivienda y cultura bajo la coordinaci\u00f3n de la Secretar\u00eda de Desarrollo Agrario territorial y urbano y de manera muy espec\u00edfica y contundente del arquitecto David Cervantes peredo quien Lamentablemente perdi\u00f3 la vida en junio de 2022 se encabez\u00f3 esta extraordinaria labor fueron m\u00e1s de 40 sesiones de trabajo infinidad de recorridos de visitas de reuniones de convenios de colaboraci\u00f3n entre distintas instituciones evaluaci\u00f3n permanente y directa por parte del presidente de M\u00e9xico del licenciado L\u00f3pez Obrador Este programa fue conducido por el Gobierno Federal y ha contado con la participaci\u00f3n de las comunidades afectadas el estado asumi\u00f3 su responsabilidad en todo el proceso de reconstrucci\u00f3n a trav\u00e9s de un trabajo territorial coordinado e interinstitucional con los tres \u00f3rdenes de gobierno y la participaci\u00f3n fundamental de la sociedad esta perspectiva de trabajo fue uno de los cambios fundamentales del proceso de reconstrucci\u00f3n pues era la primera vez que un gobierno lo hac\u00eda de esta manera involucrando directamente a las personas y a las comunidades que se convirtieron en el centro de la acci\u00f3n de este proceso esta cercan\u00eda con la gente no solo nos permiti\u00f3 entender mejor las necesidades de cada comunidad sino construir relaciones de confianza y de solidaridad que han sido esenciales para el logro de los objetivos del programa as\u00ed iniciamos Cu\u00e1les son los resultados cuantitativos de esta forma de trabajar de este programa Nacional de reconstrucci\u00f3n 72296 c acciones construcciones viviendas apoyos templos escuelas hospitales una inversi\u00f3n superior a los 33 33600 millones de pesos en 10 estados 889 municipios elr ha realizado estas acciones con esta inversi\u00f3n de 19 2019 a 2024 con este monto de inversi\u00f3n El Avance que tenemos al d\u00eda de hoy a pr\u00e1cticamente dos d\u00edas de concluir es el 99% de avance y el resto est\u00e1 en proceso de vivienda 6286 acciones 10100 55 millones de pesos en salud 172 acciones y una inversi\u00f3n superior a 4,000 millones de pesos no perd\u00f3n millones de pesos en educaci\u00f3n 5534 acciones 9000 millones de pesos en cultura de lo cual nos dar\u00e1 cuenta la secretaria Alejandra froo m\u00e1s de 2700 acciones y una inversi\u00f3n de 9,800 millones de pesos para Morelos fueron en total 9,653 acciones y una inversi\u00f3n cercana a los 7200 millones de pesos si me lo permiten quisiera cerrar esta intervenci\u00f3n recordando las palabras del arquitecto Cervantes en uno de los eventos de evaluaci\u00f3n con el presidente y dec\u00eda as\u00ed nuestro principal objetivo es el colocar a la las personas y comunidades en el centro de la acci\u00f3n del gobierno nuestro paciente si hici\u00e9ramos una analog\u00eda con la atenci\u00f3n a la salud no son las casas no son los edificios sino la gente no se trata solo de hacer obras sino de ayudar a quienes lo requieren con la protecci\u00f3n del Estado a recuperar y en mejores condiciones aquello que ten\u00edan y que de repente perdieron parcial o totalmente por la ocurrencia del desastre a lo largo de este periodo se han superado muchas dificultades inercias del pasado corregir nuestras propias fallas m\u00e1s all\u00e1 de lo que hemos avanzado en la reconstrucci\u00f3n se ha logrado un cambio muy importante la incredulidad el malestar y sobre todo la desesperanza que encontramos en las comunidades han sido han ido desapareciendo se ha logrado generar confianza y tranquilidad por eso en este programa decimos que adem\u00e1s de estar reconstruyendo hospitales escuelas casas templos estamos reconstruyendo esperanzas para la transformaci\u00f3n del pa\u00eds gracias a todas las personas familias comunidades instituciones asistentes t\u00e9cnicos trabajadores de la construcci\u00f3n por supuesto a cada uno de los servidores p\u00fablicos que han intervenido que se comprometieron con este gran programa Gracias presidente por tanto ya estamos a punto de decir Misi\u00f3n cumplida gracias [Aplausos] [Aplausos] Es un honor estar con Obrador Es un honor estar con Obrador Es un honor estar solicitamos la intervenci\u00f3n de la secretaria de cultura licenciada Alejandra Frausto Guerrero Muy buenas tardes Eh querida comunidad de Tlaquiltenango Morelos Bravo a ustedes por su paciencia querido presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador e para nosotros como servidores p\u00fablicos es una emoci\u00f3n muy profunda estar entregando eh las las misiones cumplidas a su lado Muchas gracias por darnos esta tarde para eh Mostrar un poco de lo que es el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n en el sector cultura no solamente son n\u00fameros no solamente son inmuebles hist\u00f3ricos patrimonio edificado es el coraz\u00f3n de las comunidades los templos son los lugares en donde adem\u00e1s de la fe son los centros de reuni\u00f3n son los centros en donde una sociedad se reconoce en donde se le da la a una vida en donde se despide a alguien que ya no est\u00e1 con nosotros en donde se unen las vidas y pues durante mucho tiempo despu\u00e9s de los sismos del 2017 que fueron tremendos Est\u00e1n volviendo a latir estos corazones gracias a su compromiso presidente gracias gracias al trabajo de miles de personas a esta administraci\u00f3n como bien dijo Edna la subsecretaria no ten\u00edamos ni siquiera la informaci\u00f3n Clara de Cu\u00e1ntos da\u00f1os hab\u00eda los sismos del 17 pareciera que hubieran pasado justamente por donde m\u00e1s patrimonio edificado hab\u00eda pareciera que hubieran tenido un doloroso radar y as\u00ed se da\u00f1\u00f3 much\u00edsimo en ocho estados en 11 estados en un inicio nada nada m\u00e1s que tres estados salieron propio pronto de la emergencia el caso de Hidalgo de Veracruz y de Tabasco pero en Chiapas en la Ciudad de M\u00e9xico en el Estado de M\u00e9xico en Guerrero en Oaxaca en Puebla en tlazcala Y por supuesto en Morelos un n\u00famero de 3269 sitios fueron afectados esto signific\u00f3 una cat\u00e1strofe la m\u00e1s grande que hayamos conocido en el patrimonio y pues no solamente como les digo se tratan de edificaciones ese lugar en donde qued\u00f3 la vida social interrumpida por tanto tiempo e una muy mal la respuesta de los seguros eh que en ese momento tendr\u00edan que haber dado la cara eh falta de documentos y de memoria de lo que hab\u00eda sucedido en estos inmuebles y los templos cerrados ah\u00ed es que el presidente dise\u00f1a el pnr el plan Nacional de reconstrucci\u00f3n que reconstruye como se dice esperanza Pero ten\u00eda que llegar este presidente que ha reconstruido la dignidad de M\u00e9xico para que se recuperaran as\u00ed los templos y ten\u00eda que llegar nuestra primera presidenta para cuidar este [Aplausos] legado por primera vez por primera vez vamos a a conocer en nuestra historia un una Un gobierno entrante que cuida que respeta un legado y Y aparte pues el cuidado se nos da bien a las mujeres As\u00ed que esta semilla de la muas manos Gracias presidenta [M\u00fasica] Claudia presidenta [Aplausos] para reconstruir este extraordinario patrimonio no se puede solo no es una sola instituci\u00f3n Tenemos que trabajar como un solo equipo en primer lugar la voluntad Clara del presidente para darnos recursos extraordinarios para terminar este encargo voy a hablar del \u00faltimo a\u00f1o en donde ten\u00edamos a\u00fan 974 inmuebles por terminar ah\u00ed la Secretar\u00eda de Hacienda de Cr\u00e9dito P\u00fablico eh justo eh con quien trabajamos Juan Pablo de bottom hicimos el firmat donde 121 servidores p\u00fablicos nos dimos cita ah\u00ed en el centro hist\u00f3rico en Palacio Nacional para en una ma\u00f1ana firmar todo porque ustedes saben que la burocracia y el elefante Es canijo y toma mucho tiempo y no le pod\u00eda quitar tiempo un solo de obra la burocracia entonces as\u00ed en una ma\u00f1ana sacamos los de o Estados ah\u00ed logramos que se detonar esta extraordinaria asa\u00f1a de las 974 obras tenemos 729 concluidas al d\u00eda de hoy y 245 en proceso presidente presidenta electa Vamos en un 93.9 y vamos a concluir antes de terminar esta Adem\u00e1s de eso Adem\u00e1s de eso como les dec\u00eda los templos son el coraz\u00f3n de la comunidad Pero dentro est\u00e1 dentro de los templos est\u00e1 lo que es el coraz\u00f3n del templo las im\u00e1genes a las que se les profesa fe la pintura mural este inmueble es Eh Pues en todo el pa\u00eds al parecer bueno seguramente en Morelos el que mayor pintura mural tiene por eso Hemos invitado al representante de UNESCO en M\u00e9xico Andr\u00e9s Morales Gracias por visitar porque bien merece estar como patrimonio cultural de la humanidad registrado Esperemos que as\u00ed sea e a la hora de de restaurar siempre hay Regalos y aqu\u00ed encontramos m\u00e1s pintura mural que se pint\u00f3 en el siglo X imaginen en el en el 1570 ustedes conocen bien y esto debe de permanecer la parte del claustro tambi\u00e9n como un espacio para que la comunidad conozca esta memoria la memoria franciscana la memoria Dominica Pero antes aqu\u00ed est\u00e1 la memoria tlahuica tambi\u00e9n nuestra cultura viva que est\u00e1 viva en cada uno de ustedes Estos espacios nos dan identidad Estos espacios nos dan comunidad Estos espacios hace que nos unamos como como morelenses como quien como la comunidad Tlaquiltenango como mexicanos y as\u00ed queremos que se contin\u00fae en un programa que hemos platicado ya con mi sucesora Claudia Curiel con mi querida Edna que ser\u00e1 la pr\u00f3xima secretaria de sedato Y por supuesto con ustedes presidenta y presidenta electa el mantenimiento preventivo el mantenimiento es como la medicina la preventiva es la mejor si nosotros hubi\u00e9ramos tenido mantenimiento en estos tesoros no hubi\u00e9ramos sufrido la cat\u00e1strofe que sufrimos la elecci\u00f3n ha sido muy dura As\u00ed que hay que seguir cuidando y restaurando y atendiendo de manera preventiva este tesoro extraordinario que es nuestro pa\u00eds edificado porque somos una potencia cultural gracias a esto Gracias por supuesto presidente por permitirme servir a su lado es el mayor honor que he tenido en mi vida y pues hasta los muros hablan en los Estados en los que hemos estado restaurando y encontrando tesoros de la restauraci\u00f3n regalos de las restauraci\u00f3n como c\u00f3dices que aparecieron aqu\u00ed partituras en el convento en la iglesia de tepostlan apareci\u00f3 un chimal y la mano ind\u00edgena presente en el presbiterio y as\u00ed han aparecido tesoros en una iglesia de Santa Luc\u00eda del camino en Oaxaca aparece una pintura en el dintel de una puerta del siglo XIX que reza Amor con amor se paga Gracias [Aplausos] presidente est con Obrador Es un honor est con Obrador [M\u00fasica] [Aplausos] procedemos con el mensaje de la virtual presidenta electa de los Estados Unidos Mexicanos doctora Claudia shardo Muchas gracias gracias a todos a todas Muchas gracias presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador gobernador moc blanco Margarita a todo el equipo del presidente no saben el lo emotivo que es esta transici\u00f3n llevamos ya varios fines de semana Este es el estado n\u00famero 22 si mal no me equivoco 21 y es una generosidad enorme la de nuestro presidente el Mostrarme en territorio distintas obras acciones el fondo la profundidad la causa lo que pens\u00f3 cuando desarroll\u00f3 el tren Maya el interoce\u00e1nico la historia que hay detr\u00e1s de cada programa de cada proyecto As\u00ed que el d\u00eda de hoy una vez m\u00e1s hacemos esta transici\u00f3n \u00fanica hist\u00f3rica no solamente porque formamos parte del mismo proyecto sino porque el informe la transici\u00f3n se hace de frente de cara al pueblo de M\u00e9xico antes ni se reun\u00edan los expresidentes y el nuevo presidente o a veces Quiz\u00e1 lo hac\u00edan eran los equipos de gobierno que se reun\u00edan en las oficinas Aqu\u00ed no aqu\u00ed somos parte de esta transformaci\u00f3n y todo se hace de frente al pueblo de M\u00e9xico As\u00ed que el d\u00eda de hoy estamos en esta revisi\u00f3n que pocos conocen porque se conoce mucho de lo que ha hecho el presidente pero a veces esto que es la reconstrucci\u00f3n de todos los templos da\u00f1ados por el sismo del 2017 se conoce poco y detr\u00e1s de esta reconstrucci\u00f3n Pues hay Mentes creatividad profesionalismo historia as\u00ed que Quiero felicitar aqu\u00ed quien ha encabezado estos trabajos que es Alejandra la secretaria de cultura que lo ha hecho de una manera no solamente profesional sino con cari\u00f1o y amor como siempre lo hace de Lina por supuesto de Diego y de todos los que han participado en este proceso la cuarta transformaci\u00f3n es un antes y un despu\u00e9s as\u00ed como hubo un antes y un despu\u00e9s de la primera de la independencia un antes y un despu\u00e9s de la Reforma con Benito Ju\u00e1rez un antes y un despu\u00e9s de la Revoluci\u00f3n aqu\u00ed en Morelos siempre recordamos al Gran Emiliano Zapata tambi\u00e9n en la cuarta transformaci\u00f3n hay un antes y un despu\u00e9s el pueblo de M\u00e9xico en 201 tom\u00f3 la decisi\u00f3n de cambiar su historia tom\u00f3 la decisi\u00f3n de tener en sus manos su destino y despu\u00e9s de 6 a\u00f1os el pueblo de M\u00e9xico una vez m\u00e1s ratific\u00f3 que quiere seguir gobernando Su patria que quiere seguir gobernando su naci\u00f3n y por eso hablamos de continuidad mismos principios las mismas causas nuestros adversarios quisieran que nos diferenciamos Pero por qu\u00e9 nos vamos a diferenciar si venimos luchando desde hace muchos a\u00f1os juntos por una causa principal que es la justicia la justicia social la justicia ambiental la justicia cultural tambi\u00e9n todas las justicias que engloban en este momento lo que es la cuarta transformaci\u00f3n vengo aqu\u00ed a comprometerme con ustedes a decirles que vamos a guardar esos principios que vamos a gobernar con el principio de por el bien de todos primero los pobres que no va a haber corrupci\u00f3n que no vamos a regresar al pasado que vamos a gobernar con el pueblo y para el pueblo que esa es la esencia de la cuarta transformaci\u00f3n vengo a comprometerme decirles como lo dije en campa\u00f1a y adem\u00e1s vamos a regresar ya con Margarita como [Aplausos] gobernadora que vamos a continuar con todos los programas del bienestar la pensi\u00f3n adulto mayor el apoyo a las personas con discapacidad el apoyo a los j\u00f3venes de preparatoria el sembrando vida el apoyo al campo los fertilizantes gratuitos y adem\u00e1s seguramente ya lo saben porque lo dijimos en campa\u00f1a Les informo que vamos a tener tres nuevos programas ahora digo tres lo voy a explicar el primero el apoyo a todas las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os de edad porque a las mujeres porque aunque no Deber\u00eda ser as\u00ed las mujeres somos las que nos hemos dedicado Al cuidado de nuestras familias y nunca se ha reconocido ese trabajo pero como ahora va a venir una mujer presidenta pues vamos a reconocer el trabajo de las mujeres mexicanas en el hogar vamos tambi\u00e9n a serer universal Es decir para todos y para todas las becas Benito Ju\u00e1rez las becas del bienestar para los ni\u00f1os y para las ni\u00f1as de escuela p\u00fablica de preescolar de primaria y secundaria el a\u00f1o que entra iniciamos con secundaria y vamos a ir as\u00ed cada a\u00f1o y tambi\u00e9n lo anunci\u00e9 hace poco el programa de la pensi\u00f3n adulto mayor lo vamos a incorporar con un programa que llamamos hoy por ustedes ma\u00f1ana por nosotros que va a llevar salud a cada hogar de las y los adultos mayores de nuestro pa\u00eds a los 12 millones van a visitar enfermeras m\u00e9dicos las casas van a atender a las personas van a llevar los medicamentos ya estamos trabajando con todo el equipo para que esto sea as\u00ed a partir de enero del 2025 y vamos a seguir con todos los proyectos de construcci\u00f3n trenes de vialidades lo m\u00e1s importante va a seguir habiendo separaci\u00f3n entre el poder pol\u00edtico y el poder econ\u00f3mico vamos a seguir gobernando por el pueblo y para el pueblo Muchas gracias a todos y a todas que viva el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador que viva Morelos viva que viva M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico viva que viva M\u00e9xico viva [Aplausos] estimado p\u00fablico escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador presidente amigas amigos me da mucho gusto estar con ustedes esta tarde regresar a tritango [M\u00fasica] a Morelos este estado con tanta historia y con tanta cultura y estar aqu\u00ed con ustedes en compa\u00f1\u00eda de la presidenta electa de M\u00e9xico nada m\u00e1s si recordamos que hasta donde sabemos porque puede ser que sea desde mucho tiempo atr\u00e1s pero solo lo que nos consta porque hay pruebas documentales desde hace 500 a\u00f1os no gobernaba nuestro pa\u00eds una [Aplausos] mujer imag\u00ednense el momento que estamos viviendo 300 a\u00f1os de dominaci\u00f3n colonial nos mandaban de Espa\u00f1a Los Reyes a los llamados Virreyes para gobernar lo que se conoc\u00eda como la Nueva Espa\u00f1a nunca se dignar Los Monarcas espa\u00f1oles nunca visit\u00f3 nuestro pa\u00eds un rey en 300 a\u00f1os en tres siglos siempre eran Virreyes y desde luego hombres afortunadamente eh llegaron pues las \u00f3rdenes franciscanas y dominicas y gracias a eso se mantuvieron tradiciones costumbres que hoy nos han salvado de muchas calamidades porque son nuestras culturas el M\u00e9xico profundo lo que nos ha ayudado siempre a enfrentar adversidades inundaciones temblores epidemias malos gobiernos y siempre M\u00e9xico sale adelante por su fortaleza cultural cuando se logr\u00f3 la independencia porque dos curas buenos Rebeldes lucharon por la justicia y tambi\u00e9n para que m seir en un pa\u00eds libre y soberano Hidalgo y Morelos Hidalgo no hay que olvidarlo no solo luch\u00f3 por la independencia pol\u00edtica F primero en proclamar La abolici\u00f3n de la esclavitud por eso con sa\u00f1a los oligarcas de ese entonces lo asesinaron y le cortaron la cabeza y como escarmiento exhibieron su cabeza 10 a\u00f1os en la plaza principal de Guanajuato porque se hab\u00eda atrevido a luchar por la justicia se hab\u00eda atrevido plar que se aboliera la esclavitud y el otro cura Morelos que ese estado lleva su nombre lo mismo \u00e9l lo sustituy\u00f3 y dict\u00f3 que no lo escribi\u00f3 dict\u00f3 un documento que se llama los sentimientos de la naci\u00f3n se lo dict\u00f3 a un abogado Andr\u00e9s Quintana ro y f\u00edjense lo que dice ese documento de manera muy sencilla le dec\u00eda licenciado usted que es un hombre de letras ponga ah\u00ed pero h\u00e1galo como usted sabe escribirlo ponga ah\u00ed que se modere la indigencia y la opulencia le dec\u00eda Quintana pero no hace falta agregarle nada As\u00ed lo voy a escribir y le dec\u00eda ponga que se eleve el salario del Pe\u00f3n f\u00edjense Cu\u00e1ntas palabras si se le pide un economista ahora que justifique entar los salarios de los trabajadores a lo mejor se lleva un a\u00f1o escribiendo un tratado o dos tomo y ac\u00e1 de manera sencilla que se eleve el salario del Pe\u00f3n le dice Morelos que s eduque al hijo del Campesino y el hijo del barretero los que trabajaban en las minas que seduca al hijo del Campesino al hijo del barretero igual que al hijo del m\u00e1s rico hacendado que haya tribunales que defiendan al d\u00e9bil de los abusos que comete el fuerte eso es lo que dec\u00eda Morelos por eso cuando Lucha aqu\u00ed en Cuautla se acuerdan del versito ese de que por un cabo doy un real por un soldado un tost\u00f3n por mi general Morelos doy todo mi [Aplausos] coraz\u00f3n por eso nos da mucho gusto estar aqu\u00ed aqu\u00ed tambi\u00e9n estuvo Ju\u00e1rez aqu\u00ed luch\u00f3 por la justicia en Tetecala estuvo Ju\u00e1rez con Juan \u00c1lvarez eh de Guerrero que tambi\u00e9n luch\u00f3 en contra de la tiran\u00eda de Santana para liberar a nuestro pueblo y desde luego Emiliano [Aplausos] Zapata f\u00edjense C\u00f3mo era Zapata que eh ten\u00eda al principio muy buena amistad con el ap\u00f3stol de la Democracia con Francisco Im Madero pero las intrigas los separaron adem\u00e1s Madero era un hombre bueno que cre\u00eda que todo se pod\u00eda resolver solo garantizando la libertad y este no le daba la importancia que ten\u00eda la lucha de los campesinos por la tierra porque \u00e9l era Norte\u00f1o Y es otra la cultura agraria en el norte que en el sur o en el sureste se llevaban bien al principio muy bien y los separaron y era la \u00fanica posibilidad que ten\u00eda Madero de que triunfara la democracia y que no lo asesinaran Como lo hicieron Una Pandilla de rufianes que lo sacrific\u00f3 solo teniendo la base campesina pod\u00eda llevar a cabo su transformaci\u00f3n esa lecci\u00f3n nosotros la aprendimos muy bien porque no se puede transformar sin el apoyo del pueblo solo el pueblo puede salvar al pueblo con el pueblo todo sin el pueblo nada Madero siendo un hombre bueno se qued\u00f3 solo porque este no se cumplieron los postulados del Plan de San Luis de devolver la tierra que los hacendados le hab\u00edan quitado a los campesinos y cuando se llevaban bien sin Malas intenciones Madero le dice a Zapata Oiga usted ha ayudado mucho mucho mucho en la Revoluci\u00f3n y de manera ingenua yo digo que sin ofender y sin querer comprarlo le dice Por qu\u00e9 no consigue por qu\u00e9 no Busca una hacienda en Morelos y el gobierno la va a comprar para para usted la respuesta de zapata fue muy fuerte y muy clara eh se\u00f1or Madero Yo no fui a la revoluci\u00f3n para hacerme hacendado yo estoy en la revoluci\u00f3n para que se le entregue la tierra a los campesinos ese era Zapata Entonces nos da mucho gusto estar aqu\u00ed con ustedes esta tarde y venir a constatar la reconstrucci\u00f3n de este convento bell\u00edsimo \u00fanico de lo mejor del pa\u00eds de la \u00e9poca inicial de la colonia y decirles tambi\u00e9n que estamos muy contentos yo confieso que estoy muy contento porque la gente supo defender la causa de la justicia como se demostr\u00f3 hace dos meses imag\u00ednense este ya ando Pues un poco mal de la carrocer\u00eda porque estoy aflojado en terracer\u00eda eh pero hace dos meses me cambiaron el motor traigo un motor [Aplausos] nuevo estoy muy contento porque van a continuar todos los programas de bienestar y el pa\u00eds queda en muy buenas manos conozco a Claudia desde hace bastante tiempo es una mujer con convicciones Con principios una mujer honesta y eh Por eso me voy yo a jubilar y me voy a ir contento S\u00ed porque ya cierro mi ciclo eh hoy est\u00e1bamos haciendo cuentas eh y ya llevamos bastante tiempo desde que sal\u00ed de la escuela desde 1976 ya voy a cumplir en 2 a\u00f1os eh 50 50 de trabajo con el pueblo y este adem\u00e1s Adem\u00e1s de que quede el pa\u00eds en muy buenas manos avanzamos mucho con la revoluci\u00f3n de las conciencias Entre todos vamos a defender lo que se ha alcanzado y tambi\u00e9n no Hay que tenerle mucho apego ni al dinero ni al poder laad estar bien con nuestra conciencia y estar bien con el pr\u00f3jimo Esa es la verdadera felicidad por eso me da mucho gusto estar con ustedes decirles que es una garant\u00eda gobierno que viene de que van a continuar todos los programas de bienestar el programa de adultos mayores programa para personas con discapacidad las becas para los estudiantes el apoyo a los campesinos el apoyo a los j\u00f3venes van a continuar todos los programas Pero adem\u00e1s ya esos programas ahora enviamos un paquete de iniciativas de reformas a la Constituci\u00f3n para que se Eleven esos programas a derechos constitucionales se Eleven a Rango constitucional y ya no tengamos que estar pensando que puede darse un retroceso toco este pl\u00e1stico que van a regresar los corruptos los reaccionarios no no este por eso hay ahora una pol\u00e9mica no quieren aceptar que el movimiento de transformaci\u00f3n obtuvo mayor\u00eda calificada para plan C para reformar la Constituci\u00f3n En beneficio del pueblo porque ya hasta les deber\u00eda dar verg\u00fcenza durante todo Elo liberal o neop porfirista 36 a\u00f1os desde 1983 hasta el 2018 36 a\u00f1os porque porfio d\u00edas porfiriato fueron 34 a\u00f1os estos fueron 36 a\u00f1os todas las reformas que hicieron a la Constituci\u00f3n fueron para beneficiar a una minor\u00eda rapaz todas en contra del pueblo y ya lleg\u00f3 la hora de que sea al rev\u00e9s que primero el [Aplausos] pueblo la democracia aut\u00e9ntica El poder del pueblo y para el pueblo porque nos hablaban de que viv\u00edamos en una democracia mentiraa era el gobierno en beneficio de una minor\u00eda con fachada de democracia nada m\u00e1s con elecciones cada tres cada 6 a\u00f1os y eso con todos los riesgos de que hicieran fraude como nos los hicieron varias veces Bueno pero solamente para legalizar legitimar el poder de una minor\u00eda eso no era dem aut\u00e9ntica solamente cuando hab\u00eda elecciones es que volteaban a ver al pueblo era cuando llegaban a las comunidades a los ejidos a las colonias a entregar Migajas a repartir despensas frijol con gorgojo pollos patos chivos borregos puercos cochinos marranos cerdos pasaba la elecci\u00f3n hasta dinero en efectivo pasaba la elecci\u00f3n y ya no le volv\u00edan a ver ni el pelo a los gobernantes hasta humillaban despu\u00e9s a la gente cuando iba a los palacios municipales o al palacio de gobierno o hacer una gesti\u00f3n en el Gobierno Federal Entonces eso ya se acab\u00f3 ahora es el pueblo de M\u00e9xico el que manda esta es la cuarta transformaci\u00f3n que viva Morelos viva que viva Zapata Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico Viva Viva M\u00e9xico viva [Aplausos] con Es un honor conad es [M\u00fasica] unor le amo Claudia [Aplausos] [M\u00fasica] procedemos con el corte del l\u00f3n inaugural de la parroquia Santo Domingo de Guzm\u00e1n a cargo del presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador la presidenta electa doctora Claudia shardo e integrantes del presidium [M\u00fasica] gobernadora gobernadora gobernadora gobernadora bien sentados por favor [Aplausos] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] viva Margarita le solicitamos guardar el debido respeto para entonar nuestro himno nacional mexicano [M\u00fasica] p tues de oliva de la paz del \u00e1 divino que el cielo Tu eterno Dear el\u00f1 enemigo [M\u00fasica] queo Patria querida des cada hijo cada [M\u00fasica] hijo de El lao a prestar el yent tierra seor [M\u00fasica] de esta manera concluye este evento se despide de ustedes el presidente de los Estados Unidos Mexicanos licenciado Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador y la virtual presidenta electa doora Claudia shau pardo agradecemos a ustedes su amable asistencia dese\u00e1ndoles que pasen una excelente tarde los devastadores sismos en septiembre de 2017 impactaron la vida de millones de personas en el centro y sur de M\u00e9xico fue una tragedia que dej\u00f3 profunda huella debido a las p\u00e9rdidas humanas y a lases a aciones materiales en viviendas caminos hospitales escuelas y recintos culturales nunca antes el patrimonio cultural hab\u00eda sido tan afectado por un fen\u00f3meno natural fueron m\u00e1s de 3,000 sitios da\u00f1ados algunos con colapso total entre museos casas de cultura bibliotecas zonas arqueol\u00f3gicas Pero principalmente templos la mayor\u00eda construidos entre los siglos x y XIX y que no hab\u00edan recibido ning\u00fan tipo de mantenimiento durante d\u00e9cadas para atender la emergencia el presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador dise\u00f1\u00f3 el programa Nacional de reconstrucci\u00f3n del que forma parte la secretar\u00eda de cultura desde el primer d\u00eda de esta administraci\u00f3n nos hemos dedicado incansablemente a la reconstrucci\u00f3n de los valiosos bienes culturales afectados la restauraci\u00f3n de este patrimonio requiere una intervenci\u00f3n minuciosa ya que debe hacerse con las t\u00e9cnicas constructivas originales la meta fue recuperar todos los sitios y todas las piezas patrimoniales Incluso en los casos m\u00e1s graves as\u00ed comenz\u00f3 la reconstrucci\u00f3n de recintos que se ha llevado a cabo todos los d\u00edas gracias a la impecable y amorosa labor de hombres y mujeres trabajadores de la construcci\u00f3n especialistas en restauraci\u00f3n arquitectura y por supuesto a miembros de las propias comunidades incluso durante la pandemia los trabajos nunca se detuvieron en 2023 el presidente autoriz\u00f3 recursos extraordinarios para atender 974 inmuebles en ocho estados y concluir as\u00ed con el programa lo estamos logrando Este logro extraordinario es gracias al trabajo de cada una de las manos que colaboran en el programa con el cual se han generado m\u00e1s de 56,000 empleos todo un ej\u00e9rcito de personas que aman y cuidan su patrimonio se ha priorizado la mano de obra local las mismas manos que hace siglos construyeron estos recintos ahora lo est\u00e1n Sanando son Los Herederos de quienes crearon su patrimonio adem\u00e1s se han rescatado t\u00e9cnicas constructivas tradicionales que emanan de las precolombinas y que a\u00f1aden a\u00fan m\u00e1s valor art\u00edstico y calidad a las obras la restauraci\u00f3n Tambi\u00e9n incluye casi 5000 piezas de arte sacro pinturas esculturas campanas retablos murales entre otros de Gran valor hist\u00f3rico art\u00edstico y comunitario y que las personas resguardaron con devoci\u00f3n y responsabilidad mientras iniciaba el proceso restaurativo como los sitios sagrados est\u00e1n construidos sobre otros sitios sagrados la restauraci\u00f3n nos ha brindado maravillosos regalos impresionantes hallazgos que nos dan m\u00e1s informaci\u00f3n sobre Qui\u00e9nes los crearon y habitaron las m\u00e1s de 2000 comunidades que ya han recibido sus tesoros lo han hecho con especial cari\u00f1o y Esperanza la vida ritual festiva social y econ\u00f3mica florece de nuevo el gobierno de M\u00e9xico ha invertido en 6 a\u00f1os m\u00e1s de 10,200 millones de pesos una cifra hist\u00f3rica Seguiremos reconstruyendo hasta que cada pieza recinto y espacio hist\u00f3rico sea plenamente restaurado y el coraz\u00f3n de las comunidades vuelva a la ti apostando a un futuro que recupere la totalidad de nuestros tesoros da\u00f1ados por el desastre natural y por la falta de mantenimiento de a\u00f1os anteriores M\u00e9xico es una potencia cultural y es ejemplo mundial de cuidado y recuperaci\u00f3n del patrimonio un s\u00edmbolo de Esperanza que da bienestar a los pueblos y que lucha por proteger sus invaluables riquezas culturales [M\u00fasica] gobierno de M\u00e9xico",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ1Lv27n5oIU4M-3_Wk6ye2T",
    "playlist_title": "Giras nacionales AMLO",
    "published_time_text": "Streamed 2 months ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:25:33.113135"
}