{
    "video_id": "66NrizVkThg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/66NrizVkThg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLA9adQVp-8Wg_yFi0cuUXd_5L0G5g",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=66NrizVkThg",
    "video_title": "#Ma\u00f1aneraDelPueblo en vivo, desde Palacio Nacional. Viernes 04 de octubre 2024",
    "video_length_seconds": 6845,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "al",
            "start": 28.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 58.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 88.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 118.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 148.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 178.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 208.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 238.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 268.72,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 298.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 328.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 358.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 388.56,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 418.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 448.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 478.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 508.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 538.44,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 568.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 598.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 628.32,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 658.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 688.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 718.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 748.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 778.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 808.12,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 838.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 868.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 898.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 927.959,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 957.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 987.92,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1017.839,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1047.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1077.84,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al",
            "start": 1107.76,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "al al",
            "start": 1137.72,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 1192.08,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "est\u00e1n muy buenos",
            "start": 1193.72,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos",
            "start": 1196.36,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "presentar el programa de becas para",
            "start": 1200.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1 aqu\u00ed si\u00e9ntense mar",
            "start": 1203.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "Mario delgado y Julio Le\u00f3n que es el",
            "start": 1206.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "coordinador",
            "start": 1211.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de becas para el bienestar y Mario",
            "start": 1212.44,
            "duration": 5.479
        },
        {
            "text": "Delgado secretario de",
            "start": 1216.2,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n nos van a presentar el",
            "start": 1217.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "programa de",
            "start": 1220.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "becas antes de",
            "start": 1222.24,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "ello le quiero pedir a Laura que",
            "start": 1224.52,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n muy r\u00e1pida de la situaci\u00f3n",
            "start": 1228.799,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "de Guerrero y",
            "start": 1231.6,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Oaxaca de las afectaciones del hurac\u00e1n",
            "start": 1233.4,
            "duration": 9.92
        },
        {
            "text": "est ser\u00eda Laura luego Mario y Julio y",
            "start": 1237.0,
            "duration": 10.32
        },
        {
            "text": "Mariana Ter\u00e1n que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros",
            "start": 1243.32,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "zacatecana ella nos va a hablar de hacia",
            "start": 1247.32,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "el final de la Constituci\u00f3n de",
            "start": 1251.44,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "1824 que hoy cumple 200 a\u00f1os",
            "start": 1255.159,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "el los viernes como saben los vamos a",
            "start": 1259.48,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "dedicar a Suave patria y vamos a iniciar",
            "start": 1262.08,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "con esto hoy vamos m\u00e1s tarde a Veracruz",
            "start": 1266.76,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "normalmente el 4 de",
            "start": 1270.96,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "octubre",
            "start": 1273.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "se celebraba lo instituy\u00f3 el presidente",
            "start": 1275.4,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador el aniversario de la",
            "start": 1278.559,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "marina armada de M\u00e9xico",
            "start": 1281.48,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "porque es justo el",
            "start": 1285.76,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "un 4 de octubre previo a que llegara",
            "start": 1289.4,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "Guadalupe Victoria que se crean cuatro",
            "start": 1292.32,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "secretarias entre ellas la secretaria de",
            "start": 1295.84,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "guerra y marina ya en el M\u00e9xico",
            "start": 1299.12,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "independiente pero hoyb a Veracruz para",
            "start": 1302.48,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "no dejar de estar con la Marina pero a",
            "start": 1305.88,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "conmemorar la constituci\u00f3n de",
            "start": 1310.559,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "1824 aunque se firm\u00f3",
            "start": 1313.279,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed cerca de sanid Alfonso",
            "start": 1316.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "vamos a ver un video m\u00e1s tarde Guadalupe",
            "start": 1319.799,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "Victoria la mayor parte de su vida",
            "start": 1322.96,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "estuvo en Veracruz Entonces vamos a",
            "start": 1325.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aprovechar para",
            "start": 1327.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "e su lucha de independencia la",
            "start": 1329.96,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "desarroll\u00f3 por la independencia en",
            "start": 1332.48,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "Veracruz entonces m\u00e1s tarde vamos a ir a",
            "start": 1334.0,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Veracruz pero aqu\u00ed vamos a tocar el tema",
            "start": 1336.12,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "con eso vamos a iniciar Suave patria que",
            "start": 1338.799,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es el poema de L\u00f3pez varda que",
            "start": 1340.799,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es",
            "start": 1343.799,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Zacatecano Bueno entonces primero sobre",
            "start": 1346.2,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Guerrero",
            "start": 1350.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "y Oaxaca y despu\u00e9s Mario Delgado",
            "start": 1351.72,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "adelante Muchas gracias muy buen d\u00eda",
            "start": 1360.279,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "para todos y para todas con su permiso",
            "start": 1362.679,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Eh se\u00f1ora presidenta informo sobre los",
            "start": 1365.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "efectos por el hurac\u00e1n John",
            "start": 1368.12,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "principalmente en el Estado de Guerrero",
            "start": 1370.919,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "y como ya lo mencion\u00f3 la presidenta en",
            "start": 1373.4,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "el estado de Oaxaca y tambi\u00e9n algunas",
            "start": 1375.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "afectaciones en infraestructura en",
            "start": 1377.64,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "Michoac\u00e1n eh est\u00e1 la la presentaci\u00f3n por",
            "start": 1379.76,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "favor si son tan",
            "start": 1383.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "amables el pasado 23 de septiembre como",
            "start": 1385.36,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "sabemos a las 2115 minutos el hurac\u00e1n",
            "start": 1388.88,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "John de categor\u00eda 3 toc\u00f3 tierra en",
            "start": 1393.36,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "marquelia eh Guerrero se tienen",
            "start": 1396.24,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "identificados 29 municipios afectados",
            "start": 1399.12,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "directamente en Guerrero y en la costa",
            "start": 1402.84,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "en toda la zona costera ocho municipios",
            "start": 1405.6,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de inmediato se implement\u00f3 se activ\u00f3 el",
            "start": 1408.72,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "plan dn3 el plan Marina plan Guardia",
            "start": 1411.84,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "nacional evidentemente que iniciamos",
            "start": 1415.08,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "d\u00edas antes con acciones preventivas que",
            "start": 1418.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "nos ayudaron a implementar una acci\u00f3n",
            "start": 1421.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "fundamental en Acapulco y en los ocho",
            "start": 1425.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "municipios costeros el d\u00eda lunes cuando",
            "start": 1428.4,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "impacta el hurac\u00e1n la gente se qued\u00f3 en",
            "start": 1431.64,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "sus domicilios o o acudieron a refugios",
            "start": 1435.48,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "para poder resguardar a sus familias y",
            "start": 1439.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sus vidas esto nos ayud\u00f3 mucho a tener",
            "start": 1442.32,
            "duration": 5.959
        },
        {
            "text": "los resultados obtenidos de inmediato",
            "start": 1445.64,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Sedena Marina y el gobierno de Guerrero",
            "start": 1448.279,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "iniciaron la limpieza y la habilitaci\u00f3n",
            "start": 1451.12,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "de caminos obstruidos por los \u00e1rboles",
            "start": 1453.48,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente este hurac\u00e1n nos dej\u00f3 eh",
            "start": 1456.039,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "Vientos sostenidos de",
            "start": 1459.12,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "195",
            "start": 1460.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "km afectando",
            "start": 1462.36,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Aproximadamente a 15000 personas en en",
            "start": 1465.159,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "esta zona en la Costa Chica se han",
            "start": 1469.48,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "entregado 12,54 despensas",
            "start": 1472.159,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "96,32 l de de agua en la localidad de",
            "start": 1476.559,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "Cruz Grande en la Sedena ha brindado m\u00e1s",
            "start": 1480.399,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de 15000 raciones",
            "start": 1483.6,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "calientes para despu\u00e9s el lunes 23 del",
            "start": 1485.72,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "lunes 23 al viernes 27 de septiembre se",
            "start": 1489.88,
            "duration": 9.159
        },
        {
            "text": "registr\u00f3 lluvia acumulada",
            "start": 1495.44,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "por 105 mm en Acapulco Guerrero Es decir",
            "start": 1499.039,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "esta precipitaci\u00f3n la media anual en el",
            "start": 1504.0,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "Estado de Guerrero es de 100 mm lo que",
            "start": 1507.039,
            "duration": 8.041
        },
        {
            "text": "significa que en 4 d\u00edas llovi\u00f3 el",
            "start": 1511.159,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "84.5 por de lo que llueve en el promedio",
            "start": 1515.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "en todo el a\u00f1o en el Estado de Guerrero",
            "start": 1518.84,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed vemos el mapa con la afectaci\u00f3n la",
            "start": 1522.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina son todos los",
            "start": 1525.039,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "municipios y las regiones I en donde",
            "start": 1527.039,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "tuvimos afectaciones por las lluvias en",
            "start": 1529.44,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "las inundaciones en",
            "start": 1532.32,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "1087 92 personas afectadas con 27,000",
            "start": 1535.36,
            "duration": 8.559
        },
        {
            "text": "viviendas Asimismo es importante",
            "start": 1541.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "mencionar que se dividi\u00f3 un an\u00e1lisis en",
            "start": 1543.919,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Acapulco de dos zonas evidentemente en",
            "start": 1546.44,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "la zona urbana del puerto y otra en la",
            "start": 1549.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "zona rural afectada aqu\u00ed se estima una",
            "start": 1551.76,
            "duration": 8.039
        },
        {
            "text": "afectaci\u00f3n promedio de 39 141 viviendas",
            "start": 1554.799,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1559.799,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "127,000 personas lo anterior son 39",
            "start": 1560.64,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "colonias en la zona urbana y 18",
            "start": 1564.88,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "localidades Rurales es importante la",
            "start": 1568.08,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "siguiente l\u00e1mina por favor porque",
            "start": 1571.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "podemos ver en en esta esta esta l\u00e1mina",
            "start": 1573.96,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "es mucho muy importante en la l\u00ednea Azul",
            "start": 1577.24,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "este es el r\u00edo la sabana arriba se ve",
            "start": 1579.96,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo corren Los Arroyos en color beige o",
            "start": 1583.64,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "amarillo es la poblaci\u00f3n que lleg\u00f3 a",
            "start": 1587.039,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "asentarse en esta zona que acumula",
            "start": 1590.279,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "Acapulco Pues tiene un alto \u00edndice de",
            "start": 1594.279,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Invasi\u00f3n As\u00ed es as\u00ed de hace d\u00edas esto ya",
            "start": 1598.0,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "no es de ahora eso es de entonces de los",
            "start": 1600.96,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "primeros d\u00edas Eh cuando estaba lloviendo",
            "start": 1603.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "el \u00edndice de invasi\u00f3n de los cuerpos de",
            "start": 1606.559,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "agua y de las llanuras es muy alta en la",
            "start": 1608.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Colonia lapa se encuentra exactamente",
            "start": 1611.6,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "ah\u00ed en los mar m\u00e1rgenes del r\u00edo Sabana",
            "start": 1614.159,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "es muy importante Resaltar que del 24 al",
            "start": 1617.2,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "28 de septiembre que son estas im\u00e1genes",
            "start": 1620.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "la que sigue por",
            "start": 1624.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "favor fueron 4atro d\u00edas En donde nos",
            "start": 1625.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "abocamos a sacar a la gente que estaba",
            "start": 1628.96,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "en las zonas de riesgo a evacuar a la",
            "start": 1632.36,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n todos absolutamente los",
            "start": 1635.52,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "servidores p\u00fablicos de los tres niveles",
            "start": 1639.399,
            "duration": 4.481
        },
        {
            "text": "de gobierno nos dedicamos \u00fanica y",
            "start": 1641.44,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "exclusivamente a evacuar a",
            "start": 1643.88,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "10147 personas Sedena Guardia nacional",
            "start": 1647.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "Marina con agua el gobierno del guerrero",
            "start": 1650.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "protecci\u00f3n civil el municipio de",
            "start": 1653.84,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Acapulco Cruz Roja y voluntarios m\u00e1s de",
            "start": 1655.679,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "985 personas con 30 veh\u00edculos eh de los",
            "start": 1659.44,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "altos y con 40 lanchas pudimos evacuar",
            "start": 1663.36,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 10,000 personas hay un Un refugio",
            "start": 1666.559,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "temporal muy importante que instalamos",
            "start": 1670.24,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en mundo Imperial es un centro de",
            "start": 1673.24,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "convenciones que est\u00e1 en Acapulco muy",
            "start": 1675.72,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "cercano a la zona que fue afectada que",
            "start": 1678.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "es la zona este de de Acapulco la Sedena",
            "start": 1680.399,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "eh han preparado y entregado m\u00e1s de",
            "start": 1684.2,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "13,550 raciones de comida caliente desde",
            "start": 1687.2,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "el pasado 27 de septiembre y est\u00e1n todos",
            "start": 1690.399,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "los servicios muy dignos para la",
            "start": 1693.64,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n que se encuentra ah\u00ed y que a\u00fan",
            "start": 1695.44,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "no ha podido regresar a sus domicilios",
            "start": 1697.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "hasta que no concluya la limpieza de eh",
            "start": 1699.72,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "las calles y de sus eh viviendas se",
            "start": 1702.72,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "inici\u00f3 la distribuci\u00f3n de 100,000",
            "start": 1705.72,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "despensas a trav\u00e9s de la Sedena y de la",
            "start": 1708.279,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "Marina en Acapulco se han entregado",
            "start": 1711.919,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "hasta el momento m\u00e1s de",
            "start": 1714.24,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "22,60 despensas la Comisi\u00f3n Federal de",
            "start": 1716.24,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "Electricidad inform\u00f3 en Acapulco",
            "start": 1719.399,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "sufrieron eh cortes del servicio",
            "start": 1721.679,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "el\u00e9ctrico",
            "start": 1724.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "67690 usuarios el servicio fue",
            "start": 1726.88,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "restaurado desde el 29 de septiembre",
            "start": 1730.24,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "est\u00e1 estable ya no hay Cortes y fue",
            "start": 1733.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "restablecido el servicio completo del",
            "start": 1737.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "servicio el\u00e9ctrico la Secretar\u00eda de",
            "start": 1740.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1742.84,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "Transportes mantiene acciones en todos",
            "start": 1744.64,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "los puntos carreteros afectados en su",
            "start": 1747.679,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "momento llegaron a ser 190 eh cortes o",
            "start": 1750.36,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "afectaciones o deslaves ya hay un avance",
            "start": 1754.72,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s adelante mencionar\u00e9 hay 18 eh",
            "start": 1757.679,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "hubo 18 cortes a la circulaci\u00f3n y 162",
            "start": 1760.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "fueron sin cortes de circulaci\u00f3n a",
            "start": 1764.88,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "partir del 9 de septiembre el aeropuerto",
            "start": 1767.159,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de Acapulco en funciones sin ning\u00fan",
            "start": 1770.279,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "problema la secretar\u00eda de salud ha",
            "start": 1772.799,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "brindado",
            "start": 1775.279,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "18569 atenciones m\u00e9dicas la Conagua ha",
            "start": 1776.88,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "implementado toda una estrategia eh con",
            "start": 1781.32,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "el S\u00ed con el eh gobierno del estado y y",
            "start": 1784.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "los municipios para eh regresar los",
            "start": 1787.679,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "servicios a la normalidad eh en efecto",
            "start": 1791.0,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "quisiera yo eh concluir mi participaci\u00f3n",
            "start": 1793.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "mencionando que uno de los los temas eh",
            "start": 1796.279,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "relevantes que tenemos eh eh trabajando",
            "start": 1799.0,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "en estos momentos y por instrucciones de",
            "start": 1802.2,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "la presidenta es coordinar todo el",
            "start": 1804.0,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "restablecimiento del servicio del agua",
            "start": 1806.679,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "en los cuatro puntos que distribuye el",
            "start": 1809.2,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "agua en Acapulco la Marina se encuentra",
            "start": 1812.279,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "haciendo eh desasolve la Secretar\u00eda de",
            "start": 1814.799,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1817.44,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "Transportes est\u00e1 rehabilitando todos los",
            "start": 1819.08,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "eh los caminos Asimismo eh menciono que",
            "start": 1822.039,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 trabajando en ocho puntos",
            "start": 1826.039,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "carreteros en Michoac\u00e1n y tenemos 22",
            "start": 1827.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "municipios afectados en Oaxaca en donde",
            "start": 1831.08,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando hemos estado",
            "start": 1833.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "trabajando muy bien presidenta",
            "start": 1836.159,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "trabajando con la comunidad seguimos en",
            "start": 1838.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "territorio limpiando las calles que eso",
            "start": 1841.0,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "es b\u00e1sicamente el trabajo que ahorita",
            "start": 1843.44,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "nos ocupa y restableciendo los servicios",
            "start": 1845.679,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de agua eso ser\u00eda todo con permiso",
            "start": 1847.88,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "gracias Nada m\u00e1s para cerrar esta parte",
            "start": 1852.799,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "ayer nos Tuvimos una reuni\u00f3n",
            "start": 1855.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "le estamos dando",
            "start": 1858.44,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguimiento en este momento se est\u00e1",
            "start": 1860.48,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trabajando por parte de la marina para",
            "start": 1863.44,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "desolvido el servicio de agua potable",
            "start": 1870.48,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pero est\u00e1n llegando muchas m\u00e1s pipas",
            "start": 1873.039,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "para poder apoyar a la poblaci\u00f3n y",
            "start": 1876.0,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s",
            "start": 1879.36,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "eh bienestar ya",
            "start": 1880.24,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "est\u00e1 a partir del d\u00eda de hoy inicia su",
            "start": 1882.919,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "visita casa por casa en las colonias m\u00e1s",
            "start": 1886.48,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "afectadas de Acapulco y en todos los",
            "start": 1889.039,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "municipios de Guerrero y tambi\u00e9n en los",
            "start": 1891.519,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "municipios de Oaxaca que son 22",
            "start": 1894.12,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "municipios afectados eh A partir de este",
            "start": 1896.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "censo se va a dar un apoyo de limpieza",
            "start": 1900.039,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "de 8000 pesos y despu\u00e9s una vez revisado",
            "start": 1902.24,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "Cu\u00e1les son las afectaciones pues se",
            "start": 1906.399,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "dar\u00eda el siguiente apoyo a la poblaci\u00f3n",
            "start": 1908.639,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "y al mismo tiempo est\u00e1n llegando",
            "start": 1910.72,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "maquinaria de cedena y de Secretar\u00eda de",
            "start": 1912.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "infraestructura Comunicaciones y",
            "start": 1916.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "transportes para hacer una limpieza",
            "start": 1917.88,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "integral de el puerto de Acapulco y las",
            "start": 1920.12,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "carreteras pues ya les vamos informando",
            "start": 1924.12,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "poco a poco C\u00f3mo se van mejorando",
            "start": 1926.24,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "abriendo en la monta\u00f1a y en la Sierra de",
            "start": 1929.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "Guerrero tambi\u00e9n hay afectaciones en las",
            "start": 1931.799,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "carreteras lo est\u00e1 atendiendo el estado",
            "start": 1934.24,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "y si es necesario Pues nosotros",
            "start": 1937.72,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "entrar\u00edamos a apoyarles bueno Esto sobre",
            "start": 1940.399,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "Guerrero y Oaxaca Mario",
            "start": 1943.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "Muchas gracias presidenta Buenos d\u00edas a",
            "start": 1953.399,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "todas y a todos con su",
            "start": 1956.24,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "permiso presidenta bueno vimos el martes",
            "start": 1957.96,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "pasado el primero de octubre dentro de",
            "start": 1962.039,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "los 100 puntos que ley\u00f3 la presidenta la",
            "start": 1964.799,
            "duration": 8.88
        },
        {
            "text": "alta prioridad que tiene la educaci\u00f3n",
            "start": 1969.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hoy presentamos uno de los",
            "start": 1973.679,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "principales programas que ella ha",
            "start": 1976.24,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "planteado que plante\u00f3 durante toda su",
            "start": 1979.399,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a y que empezamos a hacer realidad",
            "start": 1982.0,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "eh las becas en la pasada administraci\u00f3n",
            "start": 1986.039,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez",
            "start": 1990.84,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Obrador inici\u00f3 el programa de becas para",
            "start": 1992.799,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "el bienestar Benito Ju\u00e1rez en educaci\u00f3n",
            "start": 1995.32,
            "duration": 8.479
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica hab\u00eda una cobertura de 4.9",
            "start": 1999.519,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "millones de familias una beca por",
            "start": 2003.799,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "familia que beneficiaba a 6.6 millones",
            "start": 2006.919,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de estudiantes eran familias que eran",
            "start": 2010.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "elegidas en situaci\u00f3n de pobreza en",
            "start": 2013.32,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n media superior fue una beca",
            "start": 2017.24,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "universal para todas y todos los",
            "start": 2019.88,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "estudiantes que estaban en ese nivel",
            "start": 2022.24,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "educativo 4.1 millones de estudiantes y",
            "start": 2026.24,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "en educaci\u00f3n superior se ten\u00eda un",
            "start": 2030.559,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "promedio de",
            "start": 2032.76,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "460,000 beneficiarios es decir un total",
            "start": 2034.799,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2038.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "11.2 millones de estudiantes que",
            "start": 2039.679,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "recib\u00edan una",
            "start": 2042.96,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "beca Cu\u00e1l es el siguiente paso una nueva",
            "start": 2045.2,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "beca universal para todas y todos los",
            "start": 2049.919,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "estudiantes en el nivel b\u00e1sico esto es",
            "start": 2053.879,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "preescolar primaria y",
            "start": 2058.679,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "secundaria para todos tendr\u00e1n una beca",
            "start": 2061.76,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "esto es un Universo de 21.4 millones de",
            "start": 2065.2,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "estudiantes en educaci\u00f3n b\u00e1sica que se",
            "start": 2070.52,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "va a ir logrando de manera paulatina en",
            "start": 2073.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "esta",
            "start": 2076.879,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n Con qu\u00e9 vamos a empezar",
            "start": 2077.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2080.24,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "2025 con estudiantes de secundaria es",
            "start": 2081.48,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "decir habr\u00e1 5.6 millones de estudiantes",
            "start": 2085.0,
            "duration": 9.599
        },
        {
            "text": "beneficiarios con una becaa en el",
            "start": 2089.919,
            "duration": 7.961
        },
        {
            "text": "2025 es importante eh",
            "start": 2094.599,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "decir c\u00f3mo funciona esta beca en este",
            "start": 2097.88,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "a\u00f1o la beca era de",
            "start": 2101.079,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "1840 pesos por familia familias en",
            "start": 2104.079,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de pobreza en el",
            "start": 2107.88,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "2025 la beca se va eh actualizar se va a",
            "start": 2111.119,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "aumentar por inflaci\u00f3n fue como fue uno",
            "start": 2115.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "de los compromisos de la presidenta shb",
            "start": 2118.8,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "por lo tanto llegar\u00e1 a 900 pes Pero",
            "start": 2122.359,
            "duration": 9.48
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s se va a dar 700 pesos m\u00e1s por",
            "start": 2126.72,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "cada ni\u00f1o que tenga estas familias es",
            "start": 2131.839,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "decir si tengo una soy una familia que",
            "start": 2135.96,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "tiene un hijo en Secundaria recibo mi",
            "start": 2138.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "beca de 1900 pesos pero si tengo dos",
            "start": 2141.88,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "ni\u00f1os o tres ni\u00f1os por cada ni\u00f1o",
            "start": 2145.4,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "adicional es un gasto adicional que",
            "start": 2148.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "tienen las familias por eso se les dar\u00e1",
            "start": 2150.88,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "700 pesos m\u00e1s por cada ni\u00f1o integrante",
            "start": 2153.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "de la familia es c\u00f3mo funcionar\u00e1 esta",
            "start": 2158.72,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "beca Ah d\u00f3nde tener la beca Bueno vamos",
            "start": 2162.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a iniciar a partir del 14 de octubre y",
            "start": 2166.0,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "hasta el 17 de enero en todas las",
            "start": 2169.72,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "escuelas vamos a hacer asambleas",
            "start": 2173.72,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "informativas los servidores de la naci\u00f3n",
            "start": 2177.28,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "junto con los servidores de la educaci\u00f3n",
            "start": 2180.4,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "van a visitar las 35000 secundarias",
            "start": 2183.72,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "p\u00fablicas que hay en nuestro pa\u00eds vamos a",
            "start": 2187.599,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "avisar una semana antes ah\u00ed en la propia",
            "start": 2191.16,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "secundaria en la p\u00e1gina de internet para",
            "start": 2194.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "que vayan los padres de familia para que",
            "start": 2197.04,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "est\u00e9n tambi\u00e9n los maestros que est\u00e9n los",
            "start": 2199.92,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "alumnos no vamos a interrumpir clases",
            "start": 2202.28,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "pero s vamos a tener estas asambleas",
            "start": 2204.44,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "informativas para decirles C\u00f3mo va",
            "start": 2206.599,
            "duration": 7.041
        },
        {
            "text": "funcionar eh la becca Qu\u00e9 requisitos",
            "start": 2209.319,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "necesitamos lo vamos a poner en la",
            "start": 2213.64,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de internet ah\u00ed lo encontrar\u00e1n la",
            "start": 2215.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "documentaci\u00f3n las fechas de cu\u00e1ndo vamos",
            "start": 2219.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "a ir a las secundarias y todo lo que",
            "start": 2221.72,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "necesitamos para obtener eh la beca y",
            "start": 2225.68,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "puedan a partir de enero recibir su",
            "start": 2230.48,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "tarjeta y ya empezar a recibir los",
            "start": 2234.119,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "apoyos la educaci\u00f3n es un derecho no es",
            "start": 2237.64,
            "duration": 7.16
        },
        {
            "text": "una mercanc\u00eda es algo que nos ha dicho",
            "start": 2240.76,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "la presidenta durante todo este tiempo",
            "start": 2244.8,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "ahora algo muy significativo la beca",
            "start": 2248.16,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "lleva el nombre de una mujer la beca se",
            "start": 2251.44,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "llama Rita cetina por por decisi\u00f3n de la",
            "start": 2255.24,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia sh Qui\u00e9n fue Rita",
            "start": 2260.48,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "cetina Rita cetina Guti\u00e9rrez fue una",
            "start": 2264.0,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "maestra poeta y gestora literaria fue",
            "start": 2267.8,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "una mujer mexicana que sent\u00f3 las bases",
            "start": 2272.16,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para la emancipaci\u00f3n femenina en el",
            "start": 2274.76,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico del siglo XIX su labor se centr\u00f3",
            "start": 2277.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "en la ense\u00f1anza a ni\u00f1as y j\u00f3venes de",
            "start": 2280.72,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n en la gesti\u00f3n edici\u00f3n y",
            "start": 2283.319,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n de proyectos literarios que",
            "start": 2285.72,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "impulsaron a m\u00e1s mujeres a ser parte del",
            "start": 2288.319,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "mundo letrado al cual hasta entonces era",
            "start": 2291.52,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "dominio de puros hombres Rita cetina",
            "start": 2295.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "naci\u00f3 el 22 de mayo de 1846 en M\u00e9rida",
            "start": 2299.359,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "Yucat\u00e1n dentro de una familia de \u00e9lite",
            "start": 2303.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "yucate ligada a la pol\u00edtica y a la",
            "start": 2306.839,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "milicia el 4 de junio de",
            "start": 2309.96,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "1870 Rita fund\u00f3 con otras mujeres",
            "start": 2313.16,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "merides la sociedad literaria y de",
            "start": 2316.88,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "beneficiencia llamada La siempre viva",
            "start": 2320.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "que ten\u00edan una revista una publicaci\u00f3n y",
            "start": 2322.88,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n un c\u00edrculo",
            "start": 2326.88,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "cient\u00edfico a trav\u00e9s de este proyecto",
            "start": 2329.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "hizo posible la creaci\u00f3n de una escuela",
            "start": 2331.68,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "primaria para ni\u00f1as de escasos recursos",
            "start": 2333.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "muchas de ellas eran hu\u00e9rfanas en el",
            "start": 2336.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "cual Rita inici\u00f3 su labor magisterial",
            "start": 2339.319,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n fue directora de esta escuela",
            "start": 2343.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "las materias que daban ah\u00ed en esa",
            "start": 2347.48,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "escuela eran materias elementales como",
            "start": 2351.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "lectura gram\u00e1tica y geograf\u00eda pero",
            "start": 2354.2,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n f\u00edjense dentro de la tira",
            "start": 2357.4,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "matricular inclu\u00edan asignaturas de",
            "start": 2360.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "Bellas Artes y",
            "start": 2363.079,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "aritm\u00e9tica las cuales en conjunto",
            "start": 2365.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "constitu\u00edan una de las curr\u00edculas m\u00e1s",
            "start": 2368.04,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "amplias e innovadoras de Educaci\u00f3n para",
            "start": 2370.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "mujeres en el estado de Yucat\u00e1n y en",
            "start": 2373.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "todo M\u00e9xico al incluir estos",
            "start": 2376.2,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "conocimientos Rita cetina y sus",
            "start": 2378.76,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eras buscaban que la mujer No solo",
            "start": 2381.24,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "se instruyera como el alma del hogar",
            "start": 2383.96,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "sino que fueran mujeres curiosas por la",
            "start": 2387.319,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "ciencia y la",
            "start": 2390.359,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "raz\u00f3n despu\u00e9s de su experiencia en la",
            "start": 2392.88,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "siempreviva Rita tambi\u00e9n se desempe\u00f1\u00f3",
            "start": 2396.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "como maestra y directora de El Instituto",
            "start": 2399.28,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "literario de ni\u00f1as el cual fue la",
            "start": 2403.359,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "primera Escuela Normal de la ciudad en",
            "start": 2406.52,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n Rita impuls\u00f3 la",
            "start": 2409.68,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "profesionalizaci\u00f3n de las alumnas para",
            "start": 2412.119,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se convirtieran en",
            "start": 2414.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "profesoras fue esta este instituto fue",
            "start": 2417.839,
            "duration": 8.721
        },
        {
            "text": "cuna del feminismo mexicano el 11 de",
            "start": 2422.4,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "octubre de 1908 Rita cetina Guti\u00e9rrez",
            "start": 2426.56,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "muri\u00f3 a causa de una enfermedad en",
            "start": 2430.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "medida eh Yucat\u00e1n la semana que entra se",
            "start": 2432.319,
            "duration": 9.201
        },
        {
            "text": "conmemorar\u00e1n 116 a\u00f1os de su muerte y",
            "start": 2436.64,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "tras sus pasos hab\u00eda consolidado",
            "start": 2441.52,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "importantes proyectos educativos para",
            "start": 2443.4,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "las mujeres de su entidad la labor de",
            "start": 2445.839,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Rita influenci\u00f3 a decenas de mujeres de",
            "start": 2448.28,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "su \u00e9poca y de las d\u00e9cadas posteriores a",
            "start": 2452.4,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "su muerte el m\u00e1s claro ejemplo fue sin",
            "start": 2455.079,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "duda Elvia Carrillo",
            "start": 2458.839,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Puerto quien adem\u00e1s",
            "start": 2462.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 2464.28,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "eh da el nombre de su maestra a la liga",
            "start": 2465.8,
            "duration": 10.039
        },
        {
            "text": "feminista que fund\u00f3 bajo el lema",
            "start": 2471.599,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "instrucci\u00f3n progreso y derecho de las",
            "start": 2475.839,
            "duration": 8.561
        },
        {
            "text": "mujeres con el apoyo elv carrilla Puerto",
            "start": 2479.48,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "con el apoyo de sus ense\u00f1anzas Y la",
            "start": 2484.4,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "lucha encabezada por la emancipaci\u00f3n de",
            "start": 2486.24,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "la mujer a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n",
            "start": 2488.8,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "impuls\u00f3 la conquista de m\u00e1s derechos",
            "start": 2491.8,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "para la mujeres en todo el pa\u00eds por eso",
            "start": 2494.56,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "en homenaje a Rita cetina Guti\u00e9rrez la",
            "start": 2498.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "presidenta Claudia shba pardo ha",
            "start": 2502.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "decidido ponerle el nombre a esta beca",
            "start": 2505.88,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "universal para estudiantes de b\u00e1sica es",
            "start": 2509.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "todo arrancamos la pr\u00f3xima sem visitando",
            "start": 2514.24,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "las secundarias p\u00fablicas del pa\u00eds y",
            "start": 2518.68,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tendremos toda la informaci\u00f3n en la",
            "start": 2521.28,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "p\u00e1gina de",
            "start": 2523.2,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "Internet mencionamos Much\u00edsimas",
            "start": 2524.88,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "gracias Ponme",
            "start": 2532.8,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "la el n\u00famero de beneficiarios",
            "start": 2534.88,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "la que sigue",
            "start": 2548.359,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "porf",
            "start": 2551.0,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s en este momento Cu\u00e1ntos son en",
            "start": 2555.48,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Secundaria no pero la beca que atiende",
            "start": 2560.319,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "hoy en este momento a Cu\u00e1ntos",
            "start": 2563.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "estudiantes no Cu\u00e1ntos estudiantes de",
            "start": 2566.599,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "secundaria tienen beca Cu\u00e1ntas familias",
            "start": 2570.2,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "de estudiantes secundari tienen",
            "start": 2572.24,
            "duration": 3.359
        },
        {
            "text": "beca",
            "start": 2576.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "1 a 5",
            "start": 2578.079,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "millones 5.6 millones de beneficiarios",
            "start": 2581.079,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "en el",
            "start": 2585.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "2025 la beca que daba el o que se da",
            "start": 2587.8,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "hasta ahora la Benito",
            "start": 2591.52,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez solamente en preparatoria es por",
            "start": 2593.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "estudiante en el caso de las Benito",
            "start": 2597.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez para educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar",
            "start": 2600.28,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "primaria y secundaria es familia Enton",
            "start": 2603.76,
            "duration": 8.079
        },
        {
            "text": "se dan 840 pesos a la familia",
            "start": 2608.76,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "independientemente si tienen un hijo dos",
            "start": 2611.839,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "hijos tres hijos cuatro hijos Entonces",
            "start": 2614.359,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 Vamos a hacer dar un adicional a la",
            "start": 2617.52,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "familia por cada hijo eh que tenga",
            "start": 2620.079,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "adicional entonces son 10000 de base a",
            "start": 2624.48,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "la familia si tienen dos hijos pues",
            "start": 2627.48,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n 10000 m\u00e1s 700 si tienen tres hijos",
            "start": 2629.68,
            "duration": 9.72
        },
        {
            "text": "10000 m\u00e1 1400 es es el esquema de la",
            "start": 2634.16,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "beca Rita",
            "start": 2639.4,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "cetina vamos a pasar de una vez el video",
            "start": 2642.72,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "de de la",
            "start": 2645.599,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n para despu\u00e9s al final",
            "start": 2648.079,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "hacemos las",
            "start": 2651.319,
            "duration": 2.561
        },
        {
            "text": "preguntas os o recinto el archivo",
            "start": 2666.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "general de la naci\u00f3n se encuentra el",
            "start": 2668.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "manuscrito original de la Constituci\u00f3n",
            "start": 2670.88,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2673.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "1824 esta Constituci\u00f3n representa el",
            "start": 2674.96,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ideal insurgente para constituir una",
            "start": 2678.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica fue la derrota de los",
            "start": 2681.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "monarquistas Defensores de privilegios",
            "start": 2684.0,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para unos cuantos tras 11 a\u00f1os de",
            "start": 2686.96,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "batallas en septiembre de",
            "start": 2690.16,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "1821 se consum\u00f3 la independencia a",
            "start": 2692.839,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de una Alianza entre realistas e",
            "start": 2696.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "Insurgentes cuando se consuma la",
            "start": 2699.359,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "independencia se implant\u00f3 una monarqu\u00eda",
            "start": 2701.92,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "bajo el Imperio de Agust\u00edn de yulide y",
            "start": 2705.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "esto representaba lo contrario a los",
            "start": 2709.48,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "principios de quienes iniciaron la gesta",
            "start": 2712.4,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "independentista como Hidalgo Morelos y",
            "start": 2715.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Guerrero en algunos documentos como los",
            "start": 2718.76,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "sentimientos de la naci\u00f3n o la",
            "start": 2721.4,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n de apatzingan se hab\u00eda",
            "start": 2722.92,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "propuesto un gobierno",
            "start": 2725.44,
            "duration": 8.009
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2728.37,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en el Antiguo templo de San Pedro y",
            "start": 2736.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "San Pablo se reuni\u00f3 el Congreso",
            "start": 2739.359,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "Constituyente que firm\u00f3 la Constituci\u00f3n",
            "start": 2741.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2743.839,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "1824 aqu\u00ed se puede observar la",
            "start": 2744.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "trayectoria hist\u00f3rica de las",
            "start": 2747.2,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "constituciones de nuestro pa\u00eds durante",
            "start": 2748.92,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "el Imperio de Agust\u00edn de turbide ya en",
            "start": 2752.04,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "1822 se form\u00f3 Constituyente que ten\u00eda el",
            "start": 2754.8,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "objetivo de formular una constituci\u00f3n",
            "start": 2758.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "como esto iba en contra de los intereses",
            "start": 2761.52,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "imperiales deide decidi\u00f3 disolver el",
            "start": 2764.0,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "congreso Y entonces el descontento pues",
            "start": 2767.2,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "no se hizo esperar varias provincias",
            "start": 2770.119,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "quisieron separarse de la naci\u00f3n y",
            "start": 2773.24,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "volverse independientes y ante esta",
            "start": 2775.4,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "crisis Agust\u00edn deide tuvo que abdicar en",
            "start": 2778.64,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "noviembre de ese a\u00f1o se integr\u00f3 un nuevo",
            "start": 2782.64,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "congreso en donde participaron",
            "start": 2785.76,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "personajes que estaban en favor de",
            "start": 2787.76,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "instituir una Rep\u00fablica Federal los",
            "start": 2790.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "intereses conservadores y monarquistas",
            "start": 2794.119,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "ya estaban francamente",
            "start": 2797.2,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "debilitados nos encontramos ante un",
            "start": 2799.72,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "documento e encuadernado forma de libro",
            "start": 2803.319,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "con forros de piel remates eh dorados",
            "start": 2807.76,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "para cuidar un documento tan importante",
            "start": 2811.599,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "como estos el archivo general de la",
            "start": 2813.92,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n tiene un espacio que se ina",
            "start": 2815.44,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "boveda de seguridad en su t\u00edtulo Primero",
            "start": 2817.16,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "este libro establece los principios",
            "start": 2820.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "fundantes de la naci\u00f3n mexicana dice que",
            "start": 2824.04,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "la naci\u00f3n mexicana es para siempre libre",
            "start": 2826.68,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "e independiente del gobierno espa\u00f1ol y",
            "start": 2829.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "de cualquier otra potencia en su t\u00edtulo",
            "start": 2832.16,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "segundo establece la forma de gobierno",
            "start": 2834.92,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n as\u00ed como sus partes",
            "start": 2837.359,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "integrantes y establece este principio",
            "start": 2839.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "fundacional que tenemos hasta el d\u00eda de",
            "start": 2841.72,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "hoy la divisi\u00f3n de poderes es decir el",
            "start": 2844.119,
            "duration": 6.211
        },
        {
            "text": "legislativo El Ejecutivo y el",
            "start": 2847.319,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2850.33,
            "duration": 1.92
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2850.96,
            "duration": 14.599
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2852.25,
            "duration": 16.309
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 2865.559,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "doct gracias",
            "start": 2870.24,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "doora con su permiso presidenta de la",
            "start": 2873.52,
            "duration": 6.839
        },
        {
            "text": "Rep\u00fablica Buenos d\u00edas a todas a todos",
            "start": 2877.16,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "ustedes Por qu\u00e9 es importante que el",
            "start": 2880.359,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico Recuerde la",
            "start": 2883.24,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n promulgada el 4 de octubre",
            "start": 2885.119,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 2888.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "1824 exactamente hace 200 a\u00f1os porque",
            "start": 2889.359,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "tenemos un pasado com\u00fan que nos ha hecho",
            "start": 2894.8,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n Porque esa",
            "start": 2897.599,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n logr\u00f3 armar una rep\u00fablica",
            "start": 2900.24,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "que fue capaz de integrar los suelos de",
            "start": 2903.64,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "Veracruz con el esplendoroso Desierto de",
            "start": 2907.319,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "Sonora Porque esa Constituci\u00f3n uni\u00f3 lo",
            "start": 2910.52,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "que estaba a un paso de separarse y",
            "start": 2914.4,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 sobreponerse a contrastantes",
            "start": 2918.2,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "geograf\u00edas sociedades y",
            "start": 2921.8,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "culturas ven\u00edamos de un pasado virreinal",
            "start": 2924.68,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "donde la Nueva Espa\u00f1a era parte",
            "start": 2928.359,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "integrante de la monarqu\u00eda",
            "start": 2930.319,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "espa\u00f1ola con la consumaci\u00f3n de la",
            "start": 2932.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "independencia imperio no logr\u00f3 formar",
            "start": 2935.72,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n la monarqu\u00eda mexicana no",
            "start": 2939.559,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "sobrevivi\u00f3 sin embargo el poder no",
            "start": 2943.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "conoce vac\u00edos el poder fue asumido por",
            "start": 2946.359,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "las provincias que se",
            "start": 2950.0,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "movilizaron las cuatro provincias m\u00e1s",
            "start": 2952.2,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "radicales entre las que se cuentan",
            "start": 2955.28,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "Oaxaca Yucat\u00e1n Jalisco y",
            "start": 2958.079,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "Zacatecas decidieron que la forma de",
            "start": 2961.839,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "gobierno deb\u00eda ser la p\u00fablica Federal",
            "start": 2964.48,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "para asegurar su autonom\u00eda en",
            "start": 2968.079,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "1823 qued\u00f3 dibujado el federalismo con",
            "start": 2972.52,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "el acta constitutiva del 31 de enero de",
            "start": 2976.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "1824 la carta fundamental de octubre de",
            "start": 2980.44,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "aquel a\u00f1o y las 19 constituciones",
            "start": 2983.88,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "estatales se dio vida a la Rep\u00fablica",
            "start": 2986.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "Mexicana con la Rep\u00fablica Federal los",
            "start": 2990.839,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "diputados constituyentes encontra una",
            "start": 2994.04,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula novedosa Audaz arriesgada en la",
            "start": 2997.2,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "que las distintas entidades podr\u00edan",
            "start": 3001.76,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "encontrar su lugar el nopal representa",
            "start": 3004.68,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "las partes que se decidieron por el",
            "start": 3009.559,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "pacto Federal ning\u00fan pueblo es superior",
            "start": 3011.68,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "a otro hemos recordado la guerra de",
            "start": 3016.0,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "insurgencia las leyes de reforma y la",
            "start": 3018.799,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "revoluci\u00f3n de",
            "start": 3021.44,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "1910 Pero tambi\u00e9n es fundamental",
            "start": 3023.0,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "recordar los momentos en que nos hemos",
            "start": 3026.04,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "constituido y las gestas de esta",
            "start": 3028.68,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n las j\u00f3venes generaciones",
            "start": 3031.96,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n saber que esto cost\u00f3 vidas",
            "start": 3035.16,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "luchas infinidad de debates por",
            "start": 3038.64,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "confirmar Cu\u00e1l ser\u00eda la mejor forma de",
            "start": 3041.319,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "gobierno es nuestro deber moral",
            "start": 3045.319,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "recordarlo porque este d\u00eda hace 200 a\u00f1os",
            "start": 3048.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "se sentaron las bases para formar una",
            "start": 3052.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "naci\u00f3n la nuestra mexicanos y mexicanas",
            "start": 3055.559,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "nos debemos a ese pacto Federal por \u00e9l",
            "start": 3059.92,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "tenemos un gobierno representativo por",
            "start": 3063.319,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "\u00e9l se ha ejercido la divisi\u00f3n de poderes",
            "start": 3066.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n del territorio a partir",
            "start": 3069.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "de \u00e9l hacemos valer nuestros derechos y",
            "start": 3072.4,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "obligaciones ciudadanos por ese pacto",
            "start": 3075.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "elegimos a nuestras autoridades y",
            "start": 3079.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "estamos puestos a la defensa de la",
            "start": 3081.92,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "soberan\u00eda nacional",
            "start": 3084.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "nuestra Rep\u00fablica ha demostrado no solo",
            "start": 3086.839,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "su viabilidad y consistencia ha",
            "start": 3090.04,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "demostrado su permanencia potencia",
            "start": 3093.119,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "cultural a nivel mundial por eso las",
            "start": 3096.76,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "campanas deber\u00e1n repicar las salvas",
            "start": 3100.359,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "deber\u00e1n sonar los himnos deber\u00e1n",
            "start": 3103.799,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "entonarse todos los que vamos a pie",
            "start": 3106.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "debemos voltear a aquellos",
            "start": 3109.92,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "constituyentes de",
            "start": 3111.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "1824 y reconocer su",
            "start": 3114.079,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "el pasado est\u00e1 contenido en nuestro",
            "start": 3117.319,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "presente lo que somos como naci\u00f3n es lo",
            "start": 3120.599,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "que hemos sido a lo largo de nuestra",
            "start": 3124.04,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "historia Muchas",
            "start": 3126.559,
            "duration": 7.511
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3129.47,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "gracias Bueno pues este es el ya me",
            "start": 3136.96,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "dijeron que hay una T\u00f3mbola no en la",
            "start": 3140.64,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "ma\u00f1ana yo no sab\u00eda",
            "start": 3144.319,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "ahora vamos primero hay tiempo vamos a",
            "start": 3149.079,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "ver si alcanzamos",
            "start": 3152.04,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "a a",
            "start": 3154.359,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "varios sobre el tema de las",
            "start": 3156.68,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "becas Ah s\u00ed pues es la misma pregunta",
            "start": 3160.28,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "que traen todos a ver vamos por",
            "start": 3163.72,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Sonora a",
            "start": 3166.64,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "ver y luego Lu y Lu de ac\u00e1 Hol qu tal eh",
            "start": 3169.559,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "Buenos d\u00edas se\u00f1ora presidenta un gusto",
            "start": 3173.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "Eh bueno quiero antes que nada pues",
            "start": 3176.48,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "felicitarle yo soy demian Duarte de",
            "start": 3178.28,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "Sonora Power eh felicitarle por su",
            "start": 3180.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "llegada el pasado Primero este se",
            "start": 3183.2,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "inaugura una nueva era en este pa\u00eds y",
            "start": 3185.4,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "creo que es importante esta visi\u00f3n de",
            "start": 3187.359,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "que es tiempo de mujeres este yo lo lo",
            "start": 3190.04,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "saludo con mucho gusto con mucho honor y",
            "start": 3192.04,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "con mucho privilegio de estar aqu\u00ed con",
            "start": 3194.04,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "la oportunidad de dialogar con usted eh",
            "start": 3196.359,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mire eh recuerdo que en alguna ocasi\u00f3n",
            "start": 3198.64,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "eh Cuando empezaba este asunto de la",
            "start": 3201.64,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "precampa\u00f1a yo en le dec\u00eda que en usted",
            "start": 3204.64,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "confi\u00e1bamos Este creo que usted debe",
            "start": 3207.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "recordar ese momento cuando apenas",
            "start": 3209.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "estaba perfil\u00e1ndose a esta importante",
            "start": 3211.599,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "empresa de convertirse en la primera",
            "start": 3214.72,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "mujer presidenta eh y mire eh la",
            "start": 3216.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n yo se le extiendo al asunto",
            "start": 3219.28,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "de la congruencia con la que se ha",
            "start": 3221.16,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "comportado V\u00e1lgame Pues en esta primera",
            "start": 3222.72,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "semana el primer tema la memoria",
            "start": 3224.64,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica muy importante el asunto del",
            "start": 3226.64,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "68 usted di es hija del 68 Nosotros",
            "start": 3228.44,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n al final de cuentas nuestros",
            "start": 3231.559,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "padres eh emprendieron luchas",
            "start": 3233.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "importantes e en la izquierda de muchas",
            "start": 3235.359,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "maneras este Y bueno pues al final de",
            "start": 3237.76,
            "duration": 3.319
        },
        {
            "text": "cuentas nos dieron esta identidad que",
            "start": 3239.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "hoy tenemos este como pa\u00eds y bueno el el",
            "start": 3241.079,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "asunto tambi\u00e9n del g\u00e9nero es muy",
            "start": 3244.48,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "importante su gobierno es el primer",
            "start": 3246.319,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "gobierno que habla eh justamente de esta",
            "start": 3248.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "necesidad de que haya igualdad eh pero",
            "start": 3252.44,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "igualdad sustantiva adem\u00e1s que es un",
            "start": 3254.559,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "concepto muy importante en este concepto",
            "start": 3256.119,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "eh presidenta yo le quiero plantear el",
            "start": 3258.72,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "asunto que a m\u00ed me ha generado molestia",
            "start": 3262.24,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "seguramente a muchos tambi\u00e9n de la",
            "start": 3264.88,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "misoginia que prevalece mire eh en los",
            "start": 3266.76,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "\u00faltimos d\u00edas ha circulado un video de un",
            "start": 3270.319,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "actor este Rafael Incl\u00e1n eh que bueno se",
            "start": 3273.68,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "refiri\u00f3 eh despu\u00e9s de su triunfo porque",
            "start": 3277.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "esto fue en junio eh a a que tendr\u00edamos",
            "start": 3279.64,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "una ama de casa eh por 6 a\u00f1os eh Y ha",
            "start": 3282.359,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "habido otro t\u00e9rmino que no lo voy a",
            "start": 3286.0,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "repetir porque es muy peyorativo al que",
            "start": 3287.359,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "algunos eh opin\u00f3logos representantes de",
            "start": 3289.44,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la oposici\u00f3n yo le digo la oposici\u00f3n",
            "start": 3293.04,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "medi\u00e1tica eh se refiere a usted eh de",
            "start": 3294.599,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "manera Eh pues que me parece muy",
            "start": 3297.2,
            "duration": 4.359
        },
        {
            "text": "negativa yo le quiero le quiero pedir su",
            "start": 3299.24,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n eh sobre este contexto eh del",
            "start": 3301.559,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "justamente de la misoginia y el \u00e1nimo de",
            "start": 3305.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "descalificar Pues a la primera mujer que",
            "start": 3307.64,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "es la presidenta de todos los",
            "start": 3310.28,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 3313.37,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "mexicanos primero y esta idea de hace",
            "start": 3314.68,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "tiempo desde la campa\u00f1a que",
            "start": 3319.0,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "eh Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador iba a",
            "start": 3322.96,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "estar gober",
            "start": 3325.64,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "durante estos 6 a\u00f1os del 24 al",
            "start": 3327.359,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "2030 pues \u00e9l se fue a Palenque y ah\u00ed",
            "start": 3331.96,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "est\u00e1 desempe\u00f1ando",
            "start": 3336.599,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "su nuevo periodo de reflexi\u00f3n y",
            "start": 3338.599,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "escritura y la presidenta de M\u00e9xico se",
            "start": 3343.319,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "llama Claudia shinard Y ayer Pues en la",
            "start": 3345.92,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "salutaci\u00f3n que se hace cuando llega un",
            "start": 3351.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "presidente o presidenta en este caso",
            "start": 3353.799,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "comandanta Suprema de las fuerzas",
            "start": 3357.64,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "armadas esta idea de que las mujeres no",
            "start": 3362.039,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "tenemos capacidad y que siempre tiene",
            "start": 3366.079,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que haber un hombre atr\u00e1s dici\u00e9ndonos",
            "start": 3368.839,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer pues es",
            "start": 3370.599,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "parte de una cultura",
            "start": 3373.4,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 3376.799,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "machista y es algo que as\u00ed como vamos a",
            "start": 3379.52,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "seguir hablando de la discriminaci\u00f3n",
            "start": 3383.4,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "por situaci\u00f3n social por color de la",
            "start": 3386.559,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "piel tambi\u00e9n vamos a seguir hablando del",
            "start": 3389.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "machismo porque eso se tiene que",
            "start": 3392.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desterrar en nuestro pa\u00eds todos somos",
            "start": 3394.96,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "iguales ante la ley adem\u00e1s ahora",
            "start": 3397.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "queremos que se reconozca la igualdad",
            "start": 3400.72,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "sustantiva en la",
            "start": 3402.48,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pero lo que a m\u00ed me parece",
            "start": 3404.72,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "m\u00e1s",
            "start": 3409.28,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "lamentable es que se utilice la palabra",
            "start": 3411.72,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "ama de casa como algo PE",
            "start": 3414.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "No yo soy",
            "start": 3420.92,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "presidenta",
            "start": 3424.4,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "abuela mam\u00e1 y ama de casa y con",
            "start": 3426.359,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "orgullo todas las amas de",
            "start": 3431.88,
            "duration": 7.919
        },
        {
            "text": "casa es decir las mujeres esposas que se",
            "start": 3435.28,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "dedican al hogar merecen absolutamente",
            "start": 3439.799,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "todo nuestro reconocimiento",
            "start": 3443.44,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "realizan un trabajo que nadie",
            "start": 3447.4,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "reconoce todos los d\u00edas se levantan",
            "start": 3450.119,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "despiertan a los ni\u00f1os preparan el",
            "start": 3452.559,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "desayuno les dan de comer los llevan a",
            "start": 3455.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "la escuela regresan ya est\u00e1n preparando",
            "start": 3458.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "la comida limpian la casa",
            "start": 3460.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "eh preparan la comida Van por los hijos",
            "start": 3464.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "a la escuela regresan les dan de comer",
            "start": 3467.44,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s",
            "start": 3470.92,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "e les ayudan a hacer la tarea y y",
            "start": 3472.359,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s vuelven a limpiar la casa y",
            "start": 3476.799,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s llega el marido y tambi\u00e9n lo",
            "start": 3478.48,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "atienden y al otro d\u00eda lo",
            "start": 3481.24,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "mismo parece como un trabajo menor a ver",
            "start": 3484.88,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a todos los que no hacen ese trabajo los",
            "start": 3489.359,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "conmino a que realicen el trabajo de la",
            "start": 3491.0,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tarea del",
            "start": 3493.92,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "hogar tiene su complejidad",
            "start": 3496.76,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "eh o la",
            "start": 3500.559,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "otra las mujeres que son de casa y",
            "start": 3503.0,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s dejan a los hijos en la escuela",
            "start": 3506.799,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "se van a trabajar regresan a recoger a",
            "start": 3508.839,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "los hijos a la escuela a veces comparten",
            "start": 3511.2,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esta tarea con la pareja que as\u00ed Deber\u00eda",
            "start": 3513.599,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "ser a veces no Y entonces ah\u00ed est\u00e1 lo",
            "start": 3517.44,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "que se llama la doble jornada Porque",
            "start": 3520.96,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "salen a trabajar y aparte la jornada del",
            "start": 3522.68,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "hogar o en otro caso las mujeres que",
            "start": 3525.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "salen a",
            "start": 3530.52,
            "duration": 5.559
        },
        {
            "text": "trabajar y que contratan a una mujer una",
            "start": 3532.079,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "trabajadora del hogar para que realice",
            "start": 3536.079,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "esas tareas que como dec\u00eda ayer",
            "start": 3538.68,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "despectivamente y de una manera",
            "start": 3542.319,
            "duration": 4.601
        },
        {
            "text": "lamentable hay muchos que se sienten que",
            "start": 3544.52,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "se quedaron en la Colonia y les llaman",
            "start": 3546.92,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "sirvientas No eso se acab\u00f3 el esclavismo",
            "start": 3549.319,
            "duration": 7.561
        },
        {
            "text": "no existe en nuestro pa\u00eds se llaman",
            "start": 3553.0,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "trabajadoras del hogar salen de sus",
            "start": 3556.88,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "pueblos muchas veces con muchas penurias",
            "start": 3559.48,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "tienen a sus hijos muchas de ellas",
            "start": 3562.72,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "madres solteras y realizan un trabajo",
            "start": 3564.44,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "digno que adem\u00e1s por ley tienen que",
            "start": 3567.64,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "tener seguridad",
            "start": 3571.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "social entonces a todos aquellos que",
            "start": 3573.079,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "crean que por decir am\u00e1 de casa es",
            "start": 3575.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "despectivo no nosotros nos vamos a",
            "start": 3577.72,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "encargar tambi\u00e9n como mujeres de",
            "start": 3580.839,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "reconocer el trabajo de todas las",
            "start": 3584.2,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "mujeres que realizan en el hogar esa es",
            "start": 3586.359,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "una de las razones por las cuales",
            "start": 3589.52,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "estamos apoyando a las mujeres de 60 a",
            "start": 3591.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "64 a\u00f1os que cuando ya crecieron los",
            "start": 3594.039,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "hijos ahora cuidan a los nietos o a las",
            "start": 3596.92,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "nietas Pues que tengan muchas de ellas",
            "start": 3600.079,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "no tienen ni siquiera un ingreso propio",
            "start": 3602.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "no tienen autonom\u00eda",
            "start": 3605.559,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "econ\u00f3mica y ahora pues van",
            "start": 3607.52,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "a recibir un apoyo del",
            "start": 3610.48,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "gobierno para que puedan tener al menos",
            "start": 3614.28,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un poco de recurso para ellas por qu\u00e9",
            "start": 3617.079,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "Porque se lo merece Claro que s\u00ed adem\u00e1s",
            "start": 3620.2,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "de ser tiempo de mujeres creo que debe",
            "start": 3623.64,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "ser tiempo de hombres solidarios verdad",
            "start": 3625.0,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "este que es un asunto tambi\u00e9n importante",
            "start": 3626.92,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "en la formaci\u00f3n eh que tenemos que tener",
            "start": 3629.319,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "eh presidenta mire eh el arranque de su",
            "start": 3631.52,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n tambi\u00e9n ha dado una nota",
            "start": 3634.4,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "que es muy interesante eh el peso el",
            "start": 3636.88,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "superpeso se Sigue fortaleciendo Hoy",
            "start": 3639.839,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "amanece en niveles de 19 p20 centavos",
            "start": 3642.48,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "por d\u00f3lar es un asunto que es relevante",
            "start": 3646.039,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "eh se escribi\u00f3 una p\u00e1gina importante en",
            "start": 3648.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "nuestra historia financiera al cierre de",
            "start": 3650.72,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez",
            "start": 3652.839,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "Obrador es el primer presidente desde",
            "start": 3654.559,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Manuel Vila Camacho que logra un",
            "start": 3656.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resultado positivo en la cotizaci\u00f3n del",
            "start": 3659.2,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "tipo de cambio este con esta ganancia",
            "start": 3661.559,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "que cerr\u00f3 con un 4% de de de de ganancia",
            "start": 3663.72,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "frente al D\u00f3lar eh respecto al nivel en",
            "start": 3666.76,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "el que asumi\u00f3 la administraci\u00f3n usted en",
            "start": 3669.64,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "los primeros dos d\u00edas Pues ya logr\u00f3 eh",
            "start": 3671.599,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "una revaloraci\u00f3n de aproximadamente el",
            "start": 3673.4,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "2% de nuestra moneda Esto me da pie",
            "start": 3675.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "preguntarle mire usted es cient\u00edfica Eh",
            "start": 3677.52,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "sabe que lo que no se puede medir Eh",
            "start": 3679.76,
            "duration": 3.599
        },
        {
            "text": "pues no existe verdad este porque no se",
            "start": 3681.76,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "puede corregir el asunto es Es que yo le",
            "start": 3683.359,
            "duration": 5.561
        },
        {
            "text": "quisiera preguntar qu\u00e9 tipo de",
            "start": 3687.0,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "expectativas econ\u00f3micas hay de su",
            "start": 3688.92,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n usted en los 100",
            "start": 3691.64,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "compromisos y tambi\u00e9n en el mensaje que",
            "start": 3693.2,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "ofreci\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados",
            "start": 3695.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hablaba bueno de este empe\u00f1o por hacer",
            "start": 3697.4,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "de M\u00e9xico un pa\u00eds Muy atractivo para la",
            "start": 3699.68,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n la construcci\u00f3n de",
            "start": 3701.24,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "infraestructura ayer habl\u00f3 de la",
            "start": 3702.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "necesidad de que los salarios m\u00ednimos",
            "start": 3704.2,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "sigan increment\u00e1ndose en niveles anuales",
            "start": 3706.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "del 12 por. todo esto prefigura un buen",
            "start": 3708.52,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ambiente evidentemente para la econom\u00eda",
            "start": 3711.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "yo preguntarle si ya tiene usted",
            "start": 3713.24,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "visualizado Cu\u00e1les son los objetivos en",
            "start": 3715.24,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "materia econ\u00f3mica eh Qu\u00e9 tipo de",
            "start": 3717.359,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "crecimiento C\u00f3mo cree que va a",
            "start": 3719.68,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "comportarse el tipo de cambio hay",
            "start": 3721.48,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "factores importantes por ejemplo las",
            "start": 3723.88,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "reserva del banco de M\u00e9xico Pues est\u00e1n",
            "start": 3725.279,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "en en niveles r\u00e9cord actualmente 200",
            "start": 3727.039,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "26,000 millones de d\u00f3lares si mal si mal",
            "start": 3730.359,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "no recuerdo es el dato entonces la",
            "start": 3732.4,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "econom\u00eda como usted sabe es muy",
            "start": 3734.88,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "importante es un tema muy relevante para",
            "start": 3736.2,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "todos nosotros porque al final de",
            "start": 3738.16,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "cuentas A como le va la econom\u00eda del",
            "start": 3739.599,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "pa\u00eds es a como nos va a todos los",
            "start": 3741.44,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "mexicanos entonces preguntarle eh las",
            "start": 3742.96,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "perspectivas que usted encuentra en este",
            "start": 3744.96,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "asunto s\u00ed estamos preparando el paquete",
            "start": 3746.52,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "lo que se llama el paquete econ\u00f3mico",
            "start": 3751.0,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "para presentarlo en noviembre al",
            "start": 3752.76,
            "duration": 4.24
        },
        {
            "text": "congreso",
            "start": 3755.2,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "e entonces ya invitar\u00eda yo al secretario",
            "start": 3757.0,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "de Hacienda para",
            "start": 3760.4,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "que",
            "start": 3762.119,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "hacia unas dos semanas m\u00e1s o menos para",
            "start": 3763.96,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "que se pueda presentar qu\u00e9 es lo que",
            "start": 3766.76,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "estamos visualizando",
            "start": 3769.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "eh vamos a cerrar bien hay recursos el",
            "start": 3772.4,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador se asegur\u00f3 de",
            "start": 3776.319,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "que hubiera recursos suficientes para un",
            "start": 3778.68,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "buen cierre de a\u00f1o y el pr\u00f3ximo a\u00f1o como",
            "start": 3781.48,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "lo dijimos estamos planteando una",
            "start": 3785.48,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "disminuci\u00f3n del d\u00e9ficit y esquemas",
            "start": 3788.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n de mejora de la recaudaci\u00f3n que",
            "start": 3791.16,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "no tienen que ver con reforma fiscal",
            "start": 3794.68,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "sino mejora en aduanas en el propio SAT",
            "start": 3797.52,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "y algunas",
            "start": 3800.92,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "eh acciones importantes que vamos a",
            "start": 3802.359,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "desarrollar para",
            "start": 3804.96,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "poder incrementar a\u00fan m\u00e1s los ingresos",
            "start": 3806.559,
            "duration": 5.081
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de pues seguir a que no haya",
            "start": 3808.839,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "condonaci\u00f3n de impuestos y que no haya",
            "start": 3811.64,
            "duration": 6.919
        },
        {
            "text": "evasi\u00f3n",
            "start": 3816.359,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fiscal la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 fuerte",
            "start": 3818.559,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "muchas veces se dec\u00eda que el cambio de",
            "start": 3822.119,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "la paridad peso d\u00f3lar ten\u00eda que ver con",
            "start": 3825.64,
            "duration": 7.28
        },
        {
            "text": "la reforma al poder judicial t No es",
            "start": 3828.839,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "cierto que el d\u00eda que se aprueba la",
            "start": 3832.92,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial el peso",
            "start": 3834.799,
            "duration": 9.361
        },
        {
            "text": "retoma se aprecia ese mismo d\u00eda y al",
            "start": 3839.72,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "siguiente d\u00eda tambi\u00e9n entonces no en",
            "start": 3844.16,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "realidad no ten\u00eda nada que ver son",
            "start": 3846.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "asuntos internacionales porque somos una",
            "start": 3848.359,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "econom\u00eda que est\u00e1 vinculada con la",
            "start": 3850.24,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "econom\u00eda del mundo y lo que ocurre en",
            "start": 3853.039,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "Estados Unidos particularmente pues",
            "start": 3855.96,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "tiene implicaciones y tambi\u00e9n lo que",
            "start": 3858.279,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "ocurre en otras partes del mundo",
            "start": 3860.839,
            "duration": 4.041
        },
        {
            "text": "particularmente ocurri\u00f3 hace unos meses",
            "start": 3862.599,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Un aumento de tasa en Jap\u00f3n y eso hizo",
            "start": 3864.88,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "que Eh pues se movieran los capitales",
            "start": 3867.88,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "internacionales pero la econom\u00eda de",
            "start": 3871.64,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico est\u00e1 bien est\u00e1 fuerte eso se",
            "start": 3873.799,
            "duration": 6.28
        },
        {
            "text": "logr\u00f3 con el humanismo mexicano y por",
            "start": 3877.52,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "eso Vamos a continuar con la pol\u00edtica de",
            "start": 3880.079,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "fortalecimiento del mercado interno y ya",
            "start": 3882.68,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "presentaremos el paquete econ\u00f3mico",
            "start": 3885.279,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "pronto a ver ac\u00e1 que hab\u00eda",
            "start": 3887.52,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "dicho qu\u00e9 tal doctora Buenos d\u00edas Carlos",
            "start": 3893.2,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Calzada de radi Educaci\u00f3n la primera",
            "start": 3895.92,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "pregunta ser\u00eda esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 la",
            "start": 3897.599,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "suprema corte de justicia ayer de dar",
            "start": 3899.92,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "entrada para saber si puede revisar la",
            "start": 3902.48,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "realizar esta controversia en contra de",
            "start": 3905.88,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "la Reforma judicial me gustar\u00eda conocer",
            "start": 3907.839,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "su opini\u00f3n sobre todo porque dos de las",
            "start": 3910.92,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "ministras consideraron que esto era un",
            "start": 3913.119,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "golpe de estado t\u00e9cnico Me gustar\u00eda",
            "start": 3915.0,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "saber cu\u00e1l es su su posici\u00f3n al respecto",
            "start": 3917.24,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "a este a estas acciones de la suprema",
            "start": 3920.039,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "corte le ped\u00eda a Paulina que hiciera una",
            "start": 3922.319,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n para que",
            "start": 3926.76,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "recordemos c\u00f3mo es",
            "start": 3930.599,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "que nuestra",
            "start": 3932.799,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n tiene mayor\u00eda",
            "start": 3934.72,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "calificada en la c\u00e1mara de diputados y",
            "start": 3937.279,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "en la c\u00e1mara de senadores Cu\u00e1l fue el",
            "start": 3939.799,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "resultado de la",
            "start": 3942.039,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "elecci\u00f3n Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n para",
            "start": 3945.16,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "cambiar la",
            "start": 3948.079,
            "duration": 2.681
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n Cu\u00e1l es la votaci\u00f3n que se",
            "start": 3950.799,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "obtuvo y Y por",
            "start": 3954.319,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 que no ha tomado una decisi\u00f3n",
            "start": 3957.68,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "acepta lo que le plantea la corte",
            "start": 3962.68,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "algunos ministros de la corte para",
            "start": 3966.24,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "analizar la constitucionalidad de la",
            "start": 3969.079,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n que est\u00e1 totalmente fuera",
            "start": 3971.599,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 3973.839,
            "duration": 2.2
        },
        {
            "text": "Norma Entonces vamos a",
            "start": 3978.039,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "A ver primero para que para todas los",
            "start": 3987.079,
            "duration": 9.96
        },
        {
            "text": "adversarios los que no est\u00e1n de acuerdo",
            "start": 3993.359,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "con lo que se est\u00e1 aprobando es una",
            "start": 3997.039,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico hay que",
            "start": 4000.16,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "recordar que el 5 de febrero del 2024 el",
            "start": 4002.72,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "presidente L\u00f3pez Obrador present\u00f3 20",
            "start": 4006.48,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "reformas constitucionales a las envi\u00f3 a",
            "start": 4009.76,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de diputados 18",
            "start": 4014.119,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "constitucionales y",
            "start": 4016.16,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "dos de leyes",
            "start": 4017.799,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "secundarias a partir de esa fecha previo",
            "start": 4020.88,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "a la jornada electoral a la",
            "start": 4024.279,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a empieza a analizar la c\u00e1mara",
            "start": 4028.039,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "diputados que es la c\u00e1mara de origen",
            "start": 4031.44,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "estas reformas entre ellas la reforma al",
            "start": 4033.52,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "poder",
            "start": 4036.799,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "judicial lo que se planteaba en la",
            "start": 4038.559,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial esencialmente",
            "start": 4040.599,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "que jueces ministros jueces",
            "start": 4043.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "magistrados magistradas ministros y",
            "start": 4047.72,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "ministras sean electas por voto",
            "start": 4050.52,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "popular durante toda la campa\u00f1a quienes",
            "start": 4054.48,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "me acompa\u00f1aron que algunos est\u00e1n aqu\u00ed",
            "start": 4057.76,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "saben que yo en Plaza",
            "start": 4060.559,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "p\u00fablica explicaba siempre lo que",
            "start": 4062.839,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "llam\u00e1bamos el plan",
            "start": 4066.119,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "c y ah\u00ed explicaba lo que significaba",
            "start": 4067.76,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "particularmente la reforma al poder",
            "start": 4072.64,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "judicial",
            "start": 4074.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y explicaba que para poder transformar",
            "start": 4077.039,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "al poder judicial que por qu\u00e9 se",
            "start": 4079.92,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "requiere transformar Pues tambi\u00e9n aqu\u00ed",
            "start": 4082.2,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "el presidente L\u00f3pez Obrador dio varias",
            "start": 4084.359,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "veces decisiones del poder judicial que",
            "start": 4087.119,
            "duration": 6.561
        },
        {
            "text": "ten\u00edan que ver incluso con liberaciones",
            "start": 4090.599,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "de delincuentes de la delincuencia",
            "start": 4093.68,
            "duration": 6.999
        },
        {
            "text": "organizada no solamente asuntos",
            "start": 4097.56,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "mercantiles sino tambi\u00e9n liberaci\u00f3n de",
            "start": 4100.679,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "delincuentes Sabadazo etc\u00e9tera etc\u00e9tera",
            "start": 4104.44,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera entonces en campa\u00f1a pon\u00eda yo a",
            "start": 4108.159,
            "duration": 8.401
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n en la plaza p\u00fablica qui\u00e9n cree",
            "start": 4112.279,
            "duration": 6.601
        },
        {
            "text": "que deba seguirse eligiendo a ministros",
            "start": 4116.56,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "de la suprema corte por los",
            "start": 4118.88,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "senadores o qui\u00e9n cree que debe elegirse",
            "start": 4121.839,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "por el pueblo de M\u00e9xico es decir hicimos",
            "start": 4124.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "campa\u00f1a planteando la reforma al poder",
            "start": 4128.799,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "judicial y las otras",
            "start": 4131.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "reformas el 2 de junio ganamos con esta",
            "start": 4134.0,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "diferencia de",
            "start": 4137.04,
            "duration": 2.639
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n en el caso de la presidencia",
            "start": 4140.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "obtuve",
            "start": 4143.759,
            "duration": 4.121
        },
        {
            "text": "35,92",
            "start": 4145.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "4,519 cu\u00e1nto obtuvo la candidata del",
            "start": 4147.88,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "prian",
            "start": 4150.88,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "16,50",
            "start": 4152.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "2,697 y movimiento ciudadano 6.2",
            "start": 4154.4,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "millones la votaci\u00f3n m\u00e1s alta que se",
            "start": 4158.199,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "haya tenido en la historia ahora",
            "start": 4160.64,
            "duration": 6.719
        },
        {
            "text": "diputados y",
            "start": 4164.48,
            "duration": 2.879
        },
        {
            "text": "diputadas f\u00edjense nada m\u00e1s son 300",
            "start": 4167.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "distritos",
            "start": 4171.319,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "electorales en el pa\u00eds la coalici\u00f3n gan\u00f3",
            "start": 4172.52,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "256 diputados y diputadas",
            "start": 4179.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "eh Y en",
            "start": 4184.199,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "votaci\u00f3n directa ganaron solo 42",
            "start": 4186.239,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "distritos el",
            "start": 4189.839,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "prian solo 42",
            "start": 4193.6,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "distritos Esta es la votaci\u00f3n directa de",
            "start": 4197.48,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "mayor\u00eda y movimiento ciudadano solo gan\u00f3",
            "start": 4200.36,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "un",
            "start": 4203.6,
            "duration": 2.68
        },
        {
            "text": "Distrito",
            "start": 4206.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adelante primero si me ponen la",
            "start": 4209.64,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n de la ley",
            "start": 4212.32,
            "duration": 3.399
        },
        {
            "text": "electoral la",
            "start": 4216.56,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "redacci\u00f3n bueno",
            "start": 4223.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "de ah\u00ed se",
            "start": 4225.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "inventaron",
            "start": 4228.239,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "algunos de que la designaci\u00f3n de",
            "start": 4230.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales era una",
            "start": 4232.679,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "sobrerrepresentaci\u00f3n se",
            "start": 4235.36,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "acuerda Qu\u00e9 dice La Ley la",
            "start": 4239.08,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "anterior entonces la ley general de",
            "start": 4247.52,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "instituciones y procedimientos",
            "start": 4250.08,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "electorales en el art\u00edculo 16 numeral 1",
            "start": 4251.52,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "dice la votaci\u00f3n nacional emitida para",
            "start": 4254.8,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "diputados plurinominales se divide entre",
            "start": 4257.679,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "el total de diputaciones plurinominales",
            "start": 4260.44,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "o sea 200 para obtener el cociente",
            "start": 4262.8,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "natural as\u00ed lo dice Tal cual O sea la",
            "start": 4265.679,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ley dice la",
            "start": 4269.159,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula para obtener el n\u00famero de",
            "start": 4270.719,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "diputados y diputadas",
            "start": 4273.0,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "plurinominales c\u00f3mo se hizo c\u00f3mo lo hizo",
            "start": 4276.12,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "el INE y despu\u00e9s lo ratific\u00f3 el tribunal",
            "start": 4279.0,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "Pues el cociente natural eran los votos",
            "start": 4283.04,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "por diputados y diputadas entre las 200",
            "start": 4286.12,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "diputaciones y eso es el cociente",
            "start": 4289.44,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "natural",
            "start": 4291.8,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "adelante despu\u00e9s el art\u00edculo 15 numeral",
            "start": 4295.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "2 dice para obtener la votaci\u00f3n nacional",
            "start": 4298.84,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "emitida se debe restar a la votaci\u00f3n",
            "start": 4300.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "total los votos nulos de las",
            "start": 4304.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "candidaturas sin registro las",
            "start": 4306.719,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "candidaturas independientes y restar lo",
            "start": 4308.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los partidos que no hayan obtenido su",
            "start": 4311.88,
            "duration": 8.839
        },
        {
            "text": "registro as\u00ed lo dice La Ley tal cual se",
            "start": 4314.36,
            "duration": 10.839
        },
        {
            "text": "hace la f\u00f3rmula",
            "start": 4320.719,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "adelante art\u00edculo 17 cuando sobren",
            "start": 4331.679,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "diputaciones Para repartir tras aplicar",
            "start": 4335.52,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "el cociente natural estas se reparten",
            "start": 4338.12,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "entre los partidos que tengan el resto",
            "start": 4341.0,
            "duration": 3.159
        },
        {
            "text": "mayor de sus",
            "start": 4342.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "votos es decir se hace el cociente y lo",
            "start": 4344.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "que sobra pues se reparte entre los",
            "start": 4347.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "partidos sobraban tres diputados y se",
            "start": 4350.52,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "repartieron entre los distintos partidos",
            "start": 4353.159,
            "duration": 3.921
        },
        {
            "text": "adelante",
            "start": 4366.32,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "bueno as\u00ed tal cual se hicieron las",
            "start": 4368.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "ecuaciones las f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas que",
            "start": 4370.8,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "dice Tal cual la ley",
            "start": 4373.4,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "el resultado",
            "start": 4377.76,
            "duration": 4.879
        },
        {
            "text": "final",
            "start": 4379.639,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "son el resultado final de n\u00famero de",
            "start": 4383.719,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "diputados y",
            "start": 4386.4,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "senadores el total el total de",
            "start": 4390.8,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "de tenemos Cu\u00e1ntos son Mario Cu\u00e1ntos te",
            "start": 4395.239,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "acuerdas Cu\u00e1ntos diputados En total son",
            "start": 4399.0,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "de la coalici\u00f3n",
            "start": 4401.44,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "373 Cu\u00e1l es la mayor\u00eda",
            "start": 4406.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "calificada",
            "start": 4410.12,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "344 es decir aplicando exactamente la",
            "start": 4412.639,
            "duration": 8.921
        },
        {
            "text": "f\u00f3rmula que dice La Ley electoral para",
            "start": 4418.0,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asignar diputados plurinominales y",
            "start": 4421.56,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "senadores se tienen",
            "start": 4424.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "373 diputados de la",
            "start": 4427.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "coalici\u00f3n se ten\u00edan 85 senadores",
            "start": 4430.8,
            "duration": 9.12
        },
        {
            "text": "y despu\u00e9s un senador de El prian se",
            "start": 4435.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "decide",
            "start": 4439.92,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "votar con la coalici\u00f3n 86",
            "start": 4441.04,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "senados Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n para",
            "start": 4444.88,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "cambiar la",
            "start": 4447.36,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n a ver si me ponen los",
            "start": 4456.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "art\u00edculos de la constituci\u00f3n el 39",
            "start": 4458.6,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4460.88,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el 39 as\u00ed tal cual lo dice ah\u00ed est\u00e1",
            "start": 4467.719,
            "duration": 7.881
        },
        {
            "text": "art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica",
            "start": 4473.159,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "de los Estados Unidos",
            "start": 4475.6,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "Mexicanos hay",
            "start": 4477.12,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pa\u00edses que para cambiar la Constituci\u00f3n",
            "start": 4480.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "tienen que nombrar un nuevo",
            "start": 4483.12,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "Constituyente en el caso de M\u00e9xico el",
            "start": 4486.199,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "Constituyente est\u00e1 establecido por la",
            "start": 4491.08,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "propia constituci\u00f3n",
            "start": 4493.36,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "en dos art\u00edculos particularmente el 39 y",
            "start": 4495.56,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "el",
            "start": 4498.92,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "135 el 39 viene desde los sentimientos",
            "start": 4499.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de la naci\u00f3n de",
            "start": 4503.04,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "Morelos y dice la soberan\u00eda nacional",
            "start": 4504.48,
            "duration": 7.159
        },
        {
            "text": "reside esencial y originariamente en el",
            "start": 4508.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "pueblo todo poder p\u00fablico diman del",
            "start": 4511.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "pueblo y se instituye para beneficio de",
            "start": 4514.639,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "este el pueblo tiene en todo tiempo el",
            "start": 4517.8,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "inalienable derecho de alterar o",
            "start": 4522.36,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "modificar la forma de su",
            "start": 4525.4,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "gobierno Qu\u00e9 dice el",
            "start": 4528.92,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "135 la presente",
            "start": 4538.52,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n puede ser",
            "start": 4541.32,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "adicionada o",
            "start": 4544.28,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "reformada para que las adiciones o",
            "start": 4546.88,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "reformas lleguen a ser parte de la",
            "start": 4549.52,
            "duration": 8.679
        },
        {
            "text": "misma se requiere que el Congreso de La",
            "start": 4553.159,
            "duration": 8.361
        },
        {
            "text": "Uni\u00f3n por el voto de las dos terceras",
            "start": 4558.199,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "partes de los individuos presentes Este",
            "start": 4561.52,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "es un art\u00edculo de la",
            "start": 4564.92,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n acuerden las reformas o",
            "start": 4567.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "adiciones y que estas sean aprobadas por",
            "start": 4570.639,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "la mayor\u00eda de las legislaturas de los",
            "start": 4573.52,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "estados y de la Ciudad de M\u00e9xico El",
            "start": 4576.0,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Congreso de La Uni\u00f3n o la comisi\u00f3n",
            "start": 4578.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "permanente en su caso har\u00e1n el c\u00f3mputo",
            "start": 4580.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "de los votos de las legislaturas y la",
            "start": 4582.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n de haber sido aprobadas las",
            "start": 4585.36,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "adiciones o",
            "start": 4588.08,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "reformas En ning\u00fan lugar de la",
            "start": 4590.6,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados",
            "start": 4593.36,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "Unidos Mexicanos dice que la corte puede",
            "start": 4595.6,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "cambiar la",
            "start": 4599.159,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n o",
            "start": 4603.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "puede declarar",
            "start": 4606.04,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "inconstitucional lo que ya fue declarado",
            "start": 4609.639,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "constitucional c\u00f3 es declarado",
            "start": 4613.4,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "constitucional",
            "start": 4615.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "as\u00ed con la mayor\u00eda",
            "start": 4617.92,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "calificada del la c\u00e1mara de diputados de",
            "start": 4620.6,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "la c\u00e1mara de senadores y de la mayor\u00eda",
            "start": 4625.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "de los congresos de los estados eso",
            "start": 4627.679,
            "duration": 8.211
        },
        {
            "text": "ocurri\u00f3 con la reforma al poder judicial",
            "start": 4630.52,
            "duration": 10.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4635.89,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "pienso yo que pretenden con esto",
            "start": 4644.96,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "primero que nosotros digamos juicio",
            "start": 4648.04,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "pol\u00edtico eh traici\u00f3n a la patria no lo",
            "start": 4651.719,
            "duration": 6.081
        },
        {
            "text": "vamos a hacer es mi",
            "start": 4654.92,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n porque qu\u00e9 quieren demostrar que",
            "start": 4657.8,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "somos un gobierno",
            "start": 4661.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "autoritario no lo",
            "start": 4662.76,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "somos la presidenta fue electa por el",
            "start": 4665.96,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico los diputados diputadas",
            "start": 4668.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "senadores senadoras Fueron electas por",
            "start": 4671.6,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "el pueblo de",
            "start": 4674.199,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico somos un gobierno democr\u00e1tico y",
            "start": 4676.56,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "somos dem\u00f3cratas tan somos dem\u00f3cratas",
            "start": 4679.6,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "que hicimos una propuesta que fue",
            "start": 4682.8,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "avalada por el pueblo de M\u00e9xico y ya",
            "start": 4686.0,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "publicada en el diario oficial de la",
            "start": 4688.8,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n la democracia en el poder",
            "start": 4691.04,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "judicial tambi\u00e9n entonces primero no",
            "start": 4693.8,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "vamos a caer en ninguna",
            "start": 4697.28,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n",
            "start": 4699.04,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "segundo va a haber elecci\u00f3n",
            "start": 4702.32,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de jueces de",
            "start": 4707.12,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "magistrados",
            "start": 4709.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "magistradas ministros y ministras de la",
            "start": 4710.84,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "suprema corte porque eso es lo que dice",
            "start": 4713.44,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "el 39 constitucional es la decisi\u00f3n del",
            "start": 4716.28,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pueblo de",
            "start": 4719.28,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Entonces no tiene sustento lo que",
            "start": 4721.8,
            "duration": 8.16
        },
        {
            "text": "est\u00e1 haciendo la corte o ocho u",
            "start": 4725.04,
            "duration": 9.88
        },
        {
            "text": "ocho ministros de la corte",
            "start": 4729.96,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "Entonces ellos saben porque ellos son",
            "start": 4735.08,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "abogados ellos han formalmente le\u00eddo la",
            "start": 4738.48,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y aplicado la Constituci\u00f3n",
            "start": 4742.44,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "algunas veces no verdad porque",
            "start": 4745.4,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "defienden privilegios para empezar los",
            "start": 4748.44,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "suyos los de los 400000 pesos al mes que",
            "start": 4752.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "ganan Entonces ellos saben que lo que",
            "start": 4758.84,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "est\u00e1n haciendo est\u00e1 mal ellos lo saben",
            "start": 4761.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "ella Ellas y ellos que votaron ayer",
            "start": 4765.36,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "saben que no tiene",
            "start": 4769.04,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "sustento",
            "start": 4773.679,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Entonces el pueblo de M\u00e9xico es a quien",
            "start": 4775.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 4779.639,
            "duration": 2.161
        },
        {
            "text": "debemos no",
            "start": 4783.28,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "no Yo supongo que ellos est\u00e1n provocando",
            "start": 4787.04,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "a ver cu\u00e1l es nuestra reacci\u00f3n y no solo",
            "start": 4790.199,
            "duration": 6.921
        },
        {
            "text": "son los ministros sino un grupo que se",
            "start": 4793.84,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "re\u00fane alrededor de",
            "start": 4797.12,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "la ministra",
            "start": 4799.6,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "presidenta que est\u00e1n ah\u00ed buscando la",
            "start": 4802.84,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "manera de de parar la",
            "start": 4806.12,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n a la",
            "start": 4811.0,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 4813.31,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que es una decisi\u00f3n del",
            "start": 4814.48,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "pueblo de M\u00e9xico no la pueden parar ocho",
            "start": 4816.88,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "ministros de la suprema corte de",
            "start": 4819.719,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "justicia",
            "start": 4821.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "Gracias presidenta mi segunda pregunta",
            "start": 4824.76,
            "duration": 3.479
        },
        {
            "text": "ser\u00eda est\u00e1 escalando el conflicto en el",
            "start": 4826.28,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "medio oriente entre L\u00edbano e Israel Me",
            "start": 4828.239,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "gustar\u00eda saber si el gobierno mexicano",
            "start": 4830.28,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "tomar\u00e1 algunas acciones para repatriar a",
            "start": 4832.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "los conciudadanos que se encuentran en",
            "start": 4835.12,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "la zona de conflicto como ya ha ocurrido",
            "start": 4836.84,
            "duration": 3.879
        },
        {
            "text": "por ejemplo en el conflicto con Ucrania",
            "start": 4839.0,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "y Rusia si se tomar\u00e1n algunas acciones",
            "start": 4840.719,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "para estas para tomar estas medidas est\u00e1",
            "start": 4843.639,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "en contacto el secretario de relaciones",
            "start": 4847.44,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "exteriores Y como siempre nuestra",
            "start": 4849.639,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "posici\u00f3n es la beda de la",
            "start": 4852.56,
            "duration": 8.119
        },
        {
            "text": "paz y la no intervenci\u00f3n y est\u00e1 en",
            "start": 4855.76,
            "duration": 8.2
        },
        {
            "text": "contacto con",
            "start": 4860.679,
            "duration": 3.281
        },
        {
            "text": "Embajadores en caso de de esta necesidad",
            "start": 4864.56,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "y rapid\u00edsimo me gustar\u00eda conocer la",
            "start": 4868.4,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "propuesta de su gobierno Respecto a los",
            "start": 4871.28,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "medios p\u00fablicos doctora que bueno",
            "start": 4873.36,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "sabemos que tiene una funci\u00f3n no es como",
            "start": 4875.76,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "se dice en muchas ocasiones no son los",
            "start": 4878.159,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "medios del gobierno sino Son medios del",
            "start": 4879.76,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Estado entonces me gustar\u00eda saber cu\u00e1l",
            "start": 4881.639,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "es su pol\u00edtica Respecto a los medios",
            "start": 4883.48,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "p\u00fablicos para su gobierno Gracias",
            "start": 4886.0,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "e nombr\u00e9 a Renata turrent en Canal 11 a",
            "start": 4888.52,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "Alonso c\u00f3mo se",
            "start": 4893.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "pedid Mill\u00e1n en canal 22 \u00e9l ven\u00eda con",
            "start": 4895.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "nosotros trabajando en canal 21 en la",
            "start": 4900.44,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 4902.36,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "e se queda la direcci\u00f3n de canal 14 y",
            "start": 4904.719,
            "duration": 10.041
        },
        {
            "text": "e y ellos est\u00e1n trabajando",
            "start": 4910.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "bueno Renata y los compa\u00f1eros est\u00e1n",
            "start": 4914.76,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "trabajando en un Genaro se queda Genaro",
            "start": 4916.639,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "villamil se queda",
            "start": 4919.36,
            "duration": 3.799
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 4921.56,
            "duration": 5.119
        },
        {
            "text": "y ellos est\u00e1n trabajando en un nuevo",
            "start": 4923.159,
            "duration": 6.681
        },
        {
            "text": "esquema para los medios p\u00fablicos que en",
            "start": 4926.679,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "efecto son p\u00fablicos no Son medios del",
            "start": 4929.84,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "gobierno no Son medios de difusi\u00f3n del",
            "start": 4931.679,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "gobierno entonces",
            "start": 4934.12,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "e Ellos est\u00e1n trabajando en un esquema",
            "start": 4936.199,
            "duration": 9.921
        },
        {
            "text": "de en para la informaci\u00f3n para los",
            "start": 4940.719,
            "duration": 8.601
        },
        {
            "text": "noticieros para las barras de opini\u00f3n",
            "start": 4946.12,
            "duration": 7.559
        },
        {
            "text": "que entiendo que es Se cerraron",
            "start": 4949.32,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "contratos eran hasta el 30 de septiembre",
            "start": 4953.679,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "algunos contratos y se est\u00e1 planeando un",
            "start": 4955.639,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nuevo esquema de para las barras de",
            "start": 4957.96,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "opini\u00f3n para los contenidos y",
            "start": 4960.679,
            "duration": 7.161
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n nuestra idea es poder dar un",
            "start": 4964.84,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "poco m\u00e1s de recursos en la medida de lo",
            "start": 4967.84,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "posible para que pueda haber m\u00e1s",
            "start": 4969.88,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "producci\u00f3n en los medios p\u00fablicos",
            "start": 4972.239,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "tanto de difusi\u00f3n de Educaci\u00f3n incluso",
            "start": 4976.48,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 4979.639,
            "duration": 2.241
        },
        {
            "text": "entretenimiento a ver de este lado",
            "start": 4982.6,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta sh rosel",
            "start": 4991.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "corresponsal de grupo impar de Sonora La",
            "start": 4995.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Cr\u00f3nica de",
            "start": 4998.199,
            "duration": 3.361
        },
        {
            "text": "mexic frontera de",
            "start": 4999.4,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "tijuanaa miun",
            "start": 5001.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "de seguridad de hoy le dieron alg\u00fan",
            "start": 5004.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "avance de las investigaciones sobre lo",
            "start": 5007.0,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sucedido con los migrantes en Chiapas si",
            "start": 5009.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "le comentaron algo si ya se sabe la",
            "start": 5011.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "identidad de estos migrantes Ayer",
            "start": 5014.199,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "comentaban Nada m\u00e1s las nacionalidades",
            "start": 5016.76,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "si ya se sabe si hay mujeres ni\u00f1os entre",
            "start": 5018.6,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "los fallecidos s\u00ed",
            "start": 5021.28,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "e S\u00ed s\u00ed est\u00e1n identificados la mayor\u00eda",
            "start": 5024.719,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en contacto secretario de",
            "start": 5028.679,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores con las embajadas",
            "start": 5030.76,
            "duration": 8.56
        },
        {
            "text": "e la propia secretar\u00eda de la defensa",
            "start": 5036.44,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "nacional present\u00f3",
            "start": 5039.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "denuncia contra los elementos que",
            "start": 5041.4,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dispararon",
            "start": 5044.84,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "y y se est\u00e1n haciendo las",
            "start": 5046.92,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "investigaciones los nombres y edades Les",
            "start": 5050.159,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "pedimos a si para conocer si se pueden",
            "start": 5053.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "no tengo la certeza si se pueden dar a",
            "start": 5057.6,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "conocer pero sino que la secretaria",
            "start": 5059.76,
            "duration": 6.439
        },
        {
            "text": "rosela nos ayude a losos a conocer Hay",
            "start": 5062.0,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "alg\u00fan avance sobre Por qu\u00e9 se se se",
            "start": 5066.199,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "abri\u00f3 fuego se est\u00e1n haciendo las",
            "start": 5068.88,
            "duration": 3.24
        },
        {
            "text": "investigaciones por parte de la fiscal\u00eda",
            "start": 5070.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "general de la rep\u00fablica Muy bien gracias",
            "start": 5072.12,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "presidenta en una segunda pregunta",
            "start": 5075.32,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "preguntarle sobre los eh proyectos que",
            "start": 5078.56,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "usted mencion\u00f3 en en hay varias varios",
            "start": 5080.92,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "proyectos que mencion\u00f3 en sus",
            "start": 5084.04,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "compromisos eh e que si tiene",
            "start": 5086.04,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "estimaciones de los montos para estas",
            "start": 5089.0,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "obras por ejemplo la carretera guaima",
            "start": 5090.88,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Chihuahua que mencion\u00f3 el puerto de",
            "start": 5092.84,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "guaimas El el tren de la de la ruta a a",
            "start": 5095.0,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "Nogales si tienen tambi\u00e9n estimados de",
            "start": 5098.639,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "tiempo eh yo recuerdo que ya dieron a",
            "start": 5101.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "conocer eh Cuando usted a\u00fan era",
            "start": 5103.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidente electa eh un plan de c\u00f3mo se",
            "start": 5105.88,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "iban a ir haciendo estas rutas de trenes",
            "start": 5108.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de pasajeros pero eh No estaba en ese",
            "start": 5111.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "momento la de la que va hac\u00ed Nogales",
            "start": 5113.88,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "entonces s ya tienen establecido tiempos",
            "start": 5116.44,
            "duration": 8.44
        },
        {
            "text": "montos S\u00ed justo ayer nos reunimos",
            "start": 5119.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahora",
            "start": 5125.44,
            "duration": 8.92
        },
        {
            "text": "e an\u00e1lisis de derecho de v\u00eda estudios de",
            "start": 5129.719,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "demanda",
            "start": 5134.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "y la definici\u00f3n del",
            "start": 5135.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "proyecto Qu\u00e9 tipo de normatividad van a",
            "start": 5139.32,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "llevar las v\u00edas En d\u00f3nde son dos v\u00edas En",
            "start": 5141.8,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "d\u00f3nde es una v\u00eda de acuerdo a la demanda",
            "start": 5145.44,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "eh Cu\u00e1ndo se realiza el estudio de",
            "start": 5148.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "impacto ambiental qu\u00e9 permisos se pueden",
            "start": 5151.04,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "otorgar para los estudios previo a la",
            "start": 5153.679,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "manifestaci\u00f3n de impacto ambiental",
            "start": 5156.4,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "Entonces estamos trabajando en ello y",
            "start": 5158.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n lo que significa Los costos Ayer",
            "start": 5161.52,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "me reun\u00ed con las tres principales",
            "start": 5164.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "empresas fabricantes de trenes",
            "start": 5167.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "eh la empresa",
            "start": 5170.48,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "alston",
            "start": 5172.96,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "caf y siemens que es una empresa",
            "start": 5174.56,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "estadounidense dos de ellas tienen",
            "start": 5180.84,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "plantas en M\u00e9xico",
            "start": 5182.96,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "s no tiene planta en M\u00e9xico pero me",
            "start": 5185.159,
            "duration": 6.441
        },
        {
            "text": "reun\u00ed para ver qu\u00e9 posibilidades tienen",
            "start": 5188.44,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de poder fabricar en los 6 a\u00f1os que",
            "start": 5191.6,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "vamos a estar en el gobierno",
            "start": 5194.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "eh Son alrededor de 80 trenes",
            "start": 5196.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "eh",
            "start": 5201.159,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "Porque los trenes se tardan como 2s a\u00f1os",
            "start": 5202.719,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "en comenzar a salir entonces la par de",
            "start": 5206.4,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "que estamos construyendo las v\u00edas pues",
            "start": 5209.0,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tiene que hacerse la licitaci\u00f3n para los",
            "start": 5210.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "trenes entonces estas que son las",
            "start": 5213.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "principales fabricantes de trenes eh",
            "start": 5215.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "platicamos con ellos y les planteamos",
            "start": 5219.52,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "Pues que va a haber una licitaci\u00f3n y que",
            "start": 5221.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "pudi\u00e9ramos haber y nuestro inter\u00e9s pues",
            "start": 5223.56,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s es de que la mayor parte de los",
            "start": 5225.92,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "trenes se armen en M\u00e9xico para",
            "start": 5228.159,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "fortalecer la industria ferroviaria y al",
            "start": 5230.28,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "mismo tiempo los empleos el m\u00e1ximo de",
            "start": 5233.159,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "empleos que se genere en nuestro pa\u00eds",
            "start": 5236.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "entonces Los costos y todo esto ya se",
            "start": 5239.0,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "los comentamos en cuanto tengamos el",
            "start": 5241.36,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "proyecto s\u00ed alcanza porque ah\u00ed",
            "start": 5244.199,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "estuvieron diciendo que todo lo que",
            "start": 5246.88,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "plante\u00e9 en el Z\u00f3calo no tiene",
            "start": 5249.4,
            "duration": 7.799
        },
        {
            "text": "sustento financiero s\u00ed lo tiene s\u00ed lo",
            "start": 5253.08,
            "duration": 6.559
        },
        {
            "text": "tiene lo trabajamos durante pues",
            "start": 5257.199,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "pr\u00e1cticamente 4 meses desde que ganamos",
            "start": 5259.639,
            "duration": 6.641
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n y previamente Ya lo hab\u00edamos",
            "start": 5263.84,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "empezado a trabajar hasta la fecha hay",
            "start": 5266.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "grupos de trabajo que ahora pues",
            "start": 5268.96,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "arrancan todav\u00eda m\u00e1s lo mismo en este",
            "start": 5270.96,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "an\u00e1lisis encuentra tambi\u00e9n lo del las",
            "start": 5274.8,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "carreteras el puerto de guaimas todo lo",
            "start": 5277.199,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "que coment\u00f3 tambi\u00e9n analizando S\u00ed",
            "start": 5279.44,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n las dos carreteras el de bavispe",
            "start": 5281.0,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "a Nuevo Casas Grandes que es un",
            "start": 5283.8,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "compromiso que hizo el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5286.48,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "Obrador y que me pidi\u00f3 especialmente que",
            "start": 5288.4,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "fuera de las primeras carreteras porque",
            "start": 5291.159,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "\u00e9l ya no lo pudo cumplir que hici\u00e9ramos",
            "start": 5292.88,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "e que en realidad ayuda pues para la",
            "start": 5297.56,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "conexi\u00f3n casi desde guaimas hasta Ciudad",
            "start": 5300.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "Ju\u00e1rez",
            "start": 5303.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "e y aparte la carretera que va a",
            "start": 5305.28,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "Chihuahua que inici\u00f3 la Marina y que",
            "start": 5307.88,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "pues tiene que darse continuidad toas",
            "start": 5310.639,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "las dos tambi\u00e9n entonces el tren de",
            "start": 5312.6,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "Nogales s\u00ed se va a a construir en en",
            "start": 5314.32,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "este sexenio s\u00ed Ese es el objetivo Okay",
            "start": 5317.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo usted coment\u00f3 que",
            "start": 5320.52,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se va a iniciar un un proyecto un",
            "start": 5322.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "programa de escrituraci\u00f3n de vivienda y",
            "start": 5325.6,
            "duration": 4.079
        },
        {
            "text": "que va a iniciar en Tijuana eh Tambi\u00e9n",
            "start": 5327.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "en el Estado de M\u00e9xico preguntarle",
            "start": 5329.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "cu\u00e1ndo iniciar\u00eda Este programa y",
            "start": 5331.76,
            "duration": 7.399
        },
        {
            "text": "Y qu\u00e9 \u00e1reas se van a tomar en cuenta En",
            "start": 5335.48,
            "duration": 7.199
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 regiones de ah\u00ed de Tijuana si para",
            "start": 5339.159,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "escritura se requiere la colaboraci\u00f3n",
            "start": 5342.679,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "del Gobierno Federal el gobierno Estatal",
            "start": 5346.4,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "y los gobiernos",
            "start": 5348.96,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "municipales a veces tiene que comprar la",
            "start": 5353.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "tierra en donde est\u00e1n establecidas las",
            "start": 5356.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "vivienda si es que se establecieron con",
            "start": 5357.8,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "un en un esquema en donde no se compr\u00f3",
            "start": 5361.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "la tierra en otros casos tiene que",
            "start": 5364.4,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "regularizarse porque a lo mejor se",
            "start": 5367.4,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "vendi\u00f3 tierra hidal",
            "start": 5369.119,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "eh o comunal",
            "start": 5371.119,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "incluso sin que pasara por todo el",
            "start": 5373.84,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "procedimiento Agrario eh o en algunos",
            "start": 5376.239,
            "duration": 6.521
        },
        {
            "text": "otros casos es contratos privados pero",
            "start": 5379.84,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "que nunca pasaron por el Registro",
            "start": 5382.76,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "P\u00fablico de la Propiedad para que se",
            "start": 5385.04,
            "duration": 3.44
        },
        {
            "text": "pueda tener una escritura pues tiene que",
            "start": 5386.84,
            "duration": 3.2
        },
        {
            "text": "estar inscrito en el Registro P\u00fablico de",
            "start": 5388.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "la Propiedad que es una atribuci\u00f3n",
            "start": 5390.04,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "Estatal entonces este trabajo lo se hizo",
            "start": 5392.32,
            "duration": 6.399
        },
        {
            "text": "en algunos casos con el presidente L\u00f3pez",
            "start": 5397.0,
            "duration": 3.32
        },
        {
            "text": "Obrador y nosotros le vamos a dar m\u00e1s",
            "start": 5398.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "fuerza Entonces est\u00e1 haciendo Ya un",
            "start": 5400.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "grupo de trabajo particularmente con",
            "start": 5402.92,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "estos dos estados en Tijuana Pues hay",
            "start": 5405.32,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "una historia muy importante de viviendas",
            "start": 5407.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "que tienen que regularizarse Estado de",
            "start": 5410.36,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico en el Oriente tambi\u00e9n muy",
            "start": 5412.52,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "importante pero va a ser para toda la",
            "start": 5414.8,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 5416.68,
            "duration": 5.439
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica qui\u00e9n m\u00e1s por ac\u00e1 a ver otra",
            "start": 5419.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "mujer",
            "start": 5422.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 adante primero y luego ya si nos da",
            "start": 5422.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tiempo Gracias Mara Rivera de enfoque",
            "start": 5426.679,
            "duration": 4.081
        },
        {
            "text": "noticias presidente yo quisiera",
            "start": 5428.48,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "preguntarle insistir un poco en lo del",
            "start": 5430.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "poder judicial estar\u00eda usted eh O podr\u00eda",
            "start": 5432.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "coincidir en la idea de que la suprema",
            "start": 5435.48,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "corte estar\u00eda buscando crear una crisis",
            "start": 5438.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "porque hay que se\u00f1alar que despu\u00e9s de",
            "start": 5440.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "esta revisi\u00f3n tambi\u00e9n a la reforma al",
            "start": 5442.92,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "poder judicial se estar\u00eda viendo la la",
            "start": 5444.96,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "la situaci\u00f3n de la autonom\u00eda de los",
            "start": 5448.6,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "\u00f3rganos aut\u00f3nomos eh Tambi\u00e9n se",
            "start": 5450.119,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "revisar\u00eda eh despu\u00e9s de esto eh la",
            "start": 5452.52,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "divisi\u00f3n de poderes entonces eh ser\u00eda",
            "start": 5455.119,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "una crisis lo que buscar\u00eda el poder",
            "start": 5457.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "judicial la suprema corte crear en este",
            "start": 5460.0,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "momento Pues habr\u00eda que preguntarle a la",
            "start": 5463.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "suprema corte Por qu\u00e9 est\u00e1n o a los",
            "start": 5465.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "ministros",
            "start": 5468.52,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "que desde mi perspectiva es la defensa",
            "start": 5470.32,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de los privilegios que no quieren",
            "start": 5473.04,
            "duration": 6.599
        },
        {
            "text": "dejarlos sus privilegios y los",
            "start": 5476.96,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "privilegios de aquellos que ellos",
            "start": 5479.639,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "defienden",
            "start": 5481.28,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "pero M\u00e9xico",
            "start": 5484.719,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "cambi\u00f3 y va a seguir",
            "start": 5486.679,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "transform\u00e1ndose esa es una",
            "start": 5489.48,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "realidad Entonces no tiene sustento lo",
            "start": 5491.639,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "que est\u00e1 haciendo la",
            "start": 5495.92,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "corte y ellos lo saben los ministros y",
            "start": 5497.52,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "ministras que votaron para analizar la",
            "start": 5502.44,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial saben que",
            "start": 5505.52,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "est\u00e1n procediendo ilegalmente ellos lo",
            "start": 5509.52,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "saben",
            "start": 5512.32,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "porque son",
            "start": 5515.32,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "constitucionalistas y ellos conocen la",
            "start": 5516.96,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n los argumentos por ejemplo",
            "start": 5520.04,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "ayer que se utilizaban por parte de uno",
            "start": 5522.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "de los ministros hablando inclusive de",
            "start": 5524.48,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "personas de un partido pol\u00edtico bueno",
            "start": 5527.92,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "Qu\u00e9 sustento es",
            "start": 5531.08,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "ese entonces ellos y ellas tienen que",
            "start": 5535.56,
            "duration": 9.079
        },
        {
            "text": "aceptar que el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una",
            "start": 5540.44,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "decisi\u00f3n y que el art\u00edculo 39 es muy",
            "start": 5544.639,
            "duration": 6.761
        },
        {
            "text": "claro y el 135",
            "start": 5548.4,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n y que la reforma a la",
            "start": 5551.4,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n ya fue publicada en el",
            "start": 5553.76,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "diario oficial de la",
            "start": 5555.719,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "federaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 pretendan ellos",
            "start": 5559.639,
            "duration": 4.961
        },
        {
            "text": "Yo pienso que en primera provocarnos",
            "start": 5563.04,
            "duration": 3.76
        },
        {
            "text": "para que les demos argumentos de decir",
            "start": 5564.6,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "Ay miren Qu\u00e9 autoritarios son no vamos a",
            "start": 5566.8,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "caer en ninguna provocaci\u00f3n en",
            "start": 5569.36,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "ninguna y yo m\u00e1s bien digo que que es un",
            "start": 5571.6,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "golpe aguado no un golpe de",
            "start": 5574.08,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "estado porque la verdad pues qu\u00e9",
            "start": 5576.96,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "sustento",
            "start": 5579.719,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tiene con todos estos argumentos",
            "start": 5582.199,
            "duration": 4.841
        },
        {
            "text": "entonces queda claro que no peligra la",
            "start": 5584.719,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "reforma que al final no peligra la",
            "start": 5587.04,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "reforma al poder judicial el pueblo",
            "start": 5588.88,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "decidi\u00f3 y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n",
            "start": 5591.4,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "y los",
            "start": 5594.679,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "legisladores de servir al pueblo con el",
            "start": 5597.199,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "pueblo todo sin el pueblo nada el pueblo",
            "start": 5600.239,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "manda Y eso es lo que dice el 39",
            "start": 5602.96,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "constitucional no es solamente una",
            "start": 5605.88,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "declaraci\u00f3n por \u00faltimo la reuni\u00f3n que se",
            "start": 5609.159,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "hab\u00eda comentado ya con",
            "start": 5611.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "el sector econ\u00f3mico el sector",
            "start": 5613.88,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "empresarial eh se va a realizar pronto",
            "start": 5616.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "tendr\u00eda la mejor qu s\u00ed tenemos este",
            "start": 5619.239,
            "duration": 3.521
        },
        {
            "text": "varias",
            "start": 5621.84,
            "duration": 3.16
        },
        {
            "text": "eh voy a",
            "start": 5622.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "reunirme le ped\u00ed al presidente del",
            "start": 5625.0,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "Consejo coordinador empresarial a ver si",
            "start": 5627.92,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "nos reunimos la pr\u00f3xima semana eh Y",
            "start": 5629.6,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "ustedes saben que tambi\u00e9n nombr\u00e9 en su",
            "start": 5633.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "momento Alta Gracia G\u00f3mez para que me",
            "start": 5636.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "ayude a constituir este",
            "start": 5638.239,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "consejo Entonces tenemos varios temas en",
            "start": 5642.239,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "puerta uno eh yo quiero ratificar el",
            "start": 5646.76,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "acuerdo que se hab\u00eda firmado con",
            "start": 5650.199,
            "duration": 4.641
        },
        {
            "text": "empresarios particularmente",
            "start": 5652.88,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "eh productores de harina de ma\u00edz",
            "start": 5654.84,
            "duration": 7.879
        },
        {
            "text": "eh algunos productores tambi\u00e9n",
            "start": 5659.6,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "de eh principales de",
            "start": 5662.719,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "alimentaci\u00f3n y los comercializadores de",
            "start": 5667.28,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la canasta b\u00e1sica para que podamos",
            "start": 5670.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "firmar un acuerdo para que no suba la",
            "start": 5672.88,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "canasta",
            "start": 5675.119,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "b\u00e1sica Entonces ese es un acuerdo que",
            "start": 5676.6,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "quisiera firmar y estamos pues ya",
            "start": 5679.8,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "hablando con ellos el secretario de",
            "start": 5682.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de lao ya hab\u00eda",
            "start": 5684.48,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "contactado a muchos de ellos que hab\u00edan",
            "start": 5687.199,
            "duration": 2.841
        },
        {
            "text": "firmado y Nuestro objetivo es que este",
            "start": 5688.6,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "mes a m\u00e1s tardar pudi\u00e9ramos firmar ese",
            "start": 5690.04,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "acuerdo para seguir garantizando que no",
            "start": 5692.76,
            "duration": 8.359
        },
        {
            "text": "suba la canasta b\u00e1sica eh Y por otro",
            "start": 5696.96,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "lado el acuerdo para fortalecer la",
            "start": 5701.119,
            "duration": 5.961
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n privada ah\u00ed ha estado",
            "start": 5705.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "trabajando ya el secretario de econom\u00eda",
            "start": 5707.08,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "Marcelo ebrard hablando ya con muchos",
            "start": 5710.239,
            "duration": 3.801
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 5712.88,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh el 15 como \u00e9l lo anunci\u00f3 vamos a",
            "start": 5714.04,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "tener una reuni\u00f3n con empresarios de",
            "start": 5717.44,
            "duration": 6.759
        },
        {
            "text": "Estados Unidos empresarios mexicanos",
            "start": 5720.679,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "para poder hablar de la relocalizaci\u00f3n",
            "start": 5724.199,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 esquemas para",
            "start": 5726.92,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "eh hacer realidad Este programa que",
            "start": 5731.56,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "tenemos",
            "start": 5734.36,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "de fortalecimiento de la",
            "start": 5735.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "industrializaci\u00f3n de nuestro",
            "start": 5737.32,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds y adem\u00e1s Pues el programa de",
            "start": 5739.8,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n o el consejo de",
            "start": 5743.28,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "relocalizaci\u00f3n y desarrollo regional",
            "start": 5745.48,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "entonces la pr\u00f3xima semana me re\u00fano Y de",
            "start": 5748.679,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "ah\u00ed pues ya adem\u00e1s Marcelo ya viene",
            "start": 5751.199,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "trabajando y tambi\u00e9n Alta",
            "start": 5754.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "Gracia qui\u00e9n",
            "start": 5758.96,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "m\u00e1s a ver aqu\u00ed creo",
            "start": 5760.88,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "que adelante",
            "start": 5764.76,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "Aqu\u00ed muchas gracias ya van a dar las",
            "start": 5768.0,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "9 Muy buenos d\u00edas mi pregunta es sobre",
            "start": 5772.36,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "el tema de migraci\u00f3n hemos visto que el",
            "start": 5776.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "n\u00famero de cruces ilegales por la",
            "start": 5779.4,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "frontera con Estados Unidos se ha",
            "start": 5781.679,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "reducido de manera dr\u00e1stica desde",
            "start": 5783.96,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "inicios de este a\u00f1o muchos han atribuido",
            "start": 5786.44,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "esta disminuci\u00f3n no solo a decisiones",
            "start": 5789.719,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "que se han tomado en Estados Unidos pero",
            "start": 5791.92,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n acciones que se han tomado aqu\u00ed",
            "start": 5794.119,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "en M\u00e9xico hay una estrategia de parte",
            "start": 5795.8,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "del gobierno mexicano para frenar la",
            "start": 5798.639,
            "duration": 6.241
        },
        {
            "text": "llegada de migrantes e evitar que",
            "start": 5801.4,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "crucen s\u00ed justamente hoy en el gabinete",
            "start": 5804.88,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "de de seguridad invitamos a la",
            "start": 5809.28,
            "duration": 6.879
        },
        {
            "text": "excanciller Alicia B\u00e1rcenas que hoy es",
            "start": 5813.56,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "secretaria de medio ambiente para que",
            "start": 5816.159,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "nos presentara el",
            "start": 5819.0,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "programa de movilidad humanitario de",
            "start": 5821.04,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "movilidad que desarroll\u00f3 el presidente",
            "start": 5824.239,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "L\u00f3pez Obrador consiste en varias",
            "start": 5826.199,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "acciones entre otras la secretar\u00eda de",
            "start": 5830.719,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores eh coordinaba una",
            "start": 5833.639,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n intersecretarial",
            "start": 5837.239,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "eh para distintas pol\u00edticas acciones",
            "start": 5839.44,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "programas planes eh que se estaban",
            "start": 5843.639,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "llevando a cabo le ped\u00ed al secretario de",
            "start": 5846.119,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores hoy a Juan Ram\u00f3n",
            "start": 5848.92,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de la Fuente que retom\u00e1ndolo",
            "start": 5850.679,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 5872.78,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "de trabajo a Estados Unidos entonces lo",
            "start": 5875.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "que se hizo fue",
            "start": 5879.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "ordenar esos permisos y el ingreso a",
            "start": 5880.639,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "partir de tres fronteras y la otra pues",
            "start": 5884.159,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "es la migraci\u00f3n que no donde no se",
            "start": 5887.119,
            "duration": 5.921
        },
        {
            "text": "llevan papeles ah\u00ed se hicieron varias",
            "start": 5890.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "acciones tanto para",
            "start": 5893.04,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "repatriar sea M\u00e9xico que son menos",
            "start": 5895.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "migrantes mexicanos y m\u00e1s migrantes de",
            "start": 5898.36,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "otros pa\u00edses que pasan por la frontera",
            "start": 5901.159,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico Estados Unidos eh para la",
            "start": 5903.96,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "repatriaci\u00f3n a sus pa\u00edses hay vuelos",
            "start": 5906.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "internacionales",
            "start": 5909.679,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "eh que llegan al Aeropuerto",
            "start": 5911.48,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "Internacional Felipe \u00c1ngeles otros que",
            "start": 5914.0,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "van directamente a sus pa\u00edses ya de",
            "start": 5915.84,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "origen con un apoyo para que puedan",
            "start": 5918.96,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "retornar y despu\u00e9s",
            "start": 5922.92,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n servicios consulares que hab\u00eda",
            "start": 5926.639,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "para estos",
            "start": 5929.56,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "permisos que se daban en la Ciudad de",
            "start": 5930.8,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico ahora se trasladaron la mayor\u00eda",
            "start": 5933.08,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "al sur de",
            "start": 5935.32,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico para que no tengan que ir los",
            "start": 5936.639,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "migrantes desde el sur vienen incluso de",
            "start": 5939.599,
            "duration": 6.881
        },
        {
            "text": "Centroam\u00e9rica hasta la Ciudad de M\u00e9xico",
            "start": 5944.239,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "Entonces ese esquema se pas\u00f3 a Tabasco a",
            "start": 5946.48,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "Chiapas y eso ha dado muchos resultados",
            "start": 5949.76,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "entre otras muchas acciones que se",
            "start": 5951.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "realizan adem\u00e1s de seguir insistiendo en",
            "start": 5954.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "que para disminuir la migraci\u00f3n pues hay",
            "start": 5957.56,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "que atender las causas que provocan la",
            "start": 5959.76,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n que vamos a seguir con los",
            "start": 5962.36,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "programas de apoyo que se daban a trav\u00e9s",
            "start": 5964.44,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de amexi Entonces le vamos a dar",
            "start": 5966.639,
            "duration": 4.881
        },
        {
            "text": "continuidad esto ha disminuido la",
            "start": 5968.96,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "migraci\u00f3n adem\u00e1s de algunas acciones que",
            "start": 5971.52,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "se tomaron bilaterales y pues vamos a",
            "start": 5974.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "fortalecer esta pol\u00edtica qu\u00e9 me puede",
            "start": 5977.159,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "contar sobre otros esquemas eh Como el",
            "start": 5979.76,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "traslado de migrantes en autob\u00fas desde",
            "start": 5983.719,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "la frontera de norte a ciudades al sur",
            "start": 5986.56,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Como vi hermosa Tapachula tambi\u00e9n se",
            "start": 5989.32,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "sabe que hay un incremento de",
            "start": 5992.28,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "aprehensiones este aproximadamente m\u00e1s",
            "start": 5994.56,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "de 100,000 por mes seg\u00fan cifras",
            "start": 5997.48,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "oficiales A qu\u00e9 se debe todo esto es",
            "start": 5999.76,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "parte de una pol\u00edtica estrat primero se",
            "start": 6002.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "respetan los Derechos Humanos que es muy",
            "start": 6005.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "importante O sea la por eso se llama",
            "start": 6007.599,
            "duration": 4.921
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica humanitaria de",
            "start": 6010.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "movilidad porque lo que est\u00e1 siempre al",
            "start": 6012.52,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "frente es el respeto a los Derechos",
            "start": 6015.84,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "Humanos eh Hay adem\u00e1s albergues Se",
            "start": 6017.599,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "cerraron los albergues de hace muchos",
            "start": 6021.8,
            "duration": 4.919
        },
        {
            "text": "a\u00f1os en donde hubo este",
            "start": 6024.159,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "lamentable accidente y otros albergues",
            "start": 6026.719,
            "duration": 4.201
        },
        {
            "text": "de este tipo",
            "start": 6029.239,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "Eh",
            "start": 6030.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "entonces cualquier digamos repatriaci\u00f3n",
            "start": 6032.88,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "movimiento de migrantes pues es con base",
            "start": 6036.239,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "a protocolos de respeto a los Derechos",
            "start": 6039.679,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "Humanos Entonces eso contin\u00faa y vamos a",
            "start": 6042.28,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "seguir fortaleciendo esta pol\u00edtica",
            "start": 6047.0,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "humanitaria y en su momento pues cuando",
            "start": 6049.92,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "ya haya reuniones bilaterales pues a",
            "start": 6052.36,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "seguir trabajando con Estados Unidos",
            "start": 6055.56,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "para poder fortalecer la atenci\u00f3n a las",
            "start": 6057.36,
            "duration": 7.68
        },
        {
            "text": "causas y estos esquemas que han",
            "start": 6060.32,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "desarrollado por \u00faltimo sabemos que el",
            "start": 6065.04,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "gobierno estadounidense y mexicano han",
            "start": 6067.84,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "discutido como usted acaba de decir c\u00f3mo",
            "start": 6070.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "aliviar la situaci\u00f3n en la frontera De",
            "start": 6073.119,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 manera se est\u00e1 beneficiando M\u00e9xico",
            "start": 6075.84,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "por colaborar con Los Americanos para",
            "start": 6078.56,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "controlar el n\u00famero de cruces",
            "start": 6081.52,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "hay",
            "start": 6086.48,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "esquemas por ejemplo en donde",
            "start": 6087.52,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "empleadores",
            "start": 6091.76,
            "duration": 5.399
        },
        {
            "text": "mexicanos se acercan a los albergues en",
            "start": 6093.96,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "donde est\u00e1n migrantes a contratar",
            "start": 6097.159,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh Por si se quieren si su decisi\u00f3n es",
            "start": 6101.92,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "quedarse en",
            "start": 6105.52,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "M\u00e9xico entonces es beneficioso para",
            "start": 6107.719,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "todas y para todos que haya una pol\u00edtica",
            "start": 6110.84,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "humanitaria de atenci\u00f3n a la movilidad",
            "start": 6113.239,
            "duration": 4.561
        },
        {
            "text": "humana Entonces nosotros",
            "start": 6118.159,
            "duration": 5.201
        },
        {
            "text": "eh vamos a seguir con esta pol\u00edtica",
            "start": 6120.639,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "Porque adem\u00e1s ha dado resultados no",
            "start": 6123.36,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "solamente es humanitaria sino que adem\u00e1s",
            "start": 6126.08,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "ha dado resultados y el secretario de",
            "start": 6128.32,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "relaciones exteriores Juan Ram\u00f3n de la",
            "start": 6131.679,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "Fuente adem\u00e1s tiene nuevos",
            "start": 6133.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "planteamientos que van a agregarse pues",
            "start": 6135.239,
            "duration": 8.161
        },
        {
            "text": "a esta pol\u00edtica migratoria que es muy",
            "start": 6138.88,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "importante adem\u00e1s evidentemente de todo",
            "start": 6143.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "el apoyo del gobierno de M\u00e9xico a",
            "start": 6145.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "nuestros hermanos y hermanas que viven",
            "start": 6148.159,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "en Estados",
            "start": 6150.639,
            "duration": 3.841
        },
        {
            "text": "Unidos a ver la",
            "start": 6151.84,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "\u00faltima La",
            "start": 6154.48,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "\u00daltima H\u00edjole est\u00e1 dif\u00edcil a ver una",
            "start": 6159.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "estelado y una estelado ya para terminar",
            "start": 6163.52,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 6165.199,
            "duration": 2.201
        },
        {
            "text": "ver ahora hasta atr\u00e1s el que est\u00e1 el",
            "start": 6167.92,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "compa\u00f1ero que est\u00e1 hasta atr\u00e1s",
            "start": 6171.04,
            "duration": 5.079
        },
        {
            "text": "No aqu\u00ed el compa\u00f1ero de que trae",
            "start": 6173.599,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "chamarra caf\u00e9 C\u00f3mo te",
            "start": 6176.119,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "llama Buenos d\u00edas doctora Carlos",
            "start": 6178.36,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 preguntarle sobre",
            "start": 6180.52,
            "duration": 4.159
        },
        {
            "text": "Tamaulipas hay asignaturas pendientes",
            "start": 6182.48,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "que dej\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador la",
            "start": 6184.679,
            "duration": 3.601
        },
        {
            "text": "que m\u00e1s nos importa a los que somos de",
            "start": 6186.32,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "Nuevo Laredo por ejemplo la direcci\u00f3n",
            "start": 6188.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "general de aduanas si hay fecha para la",
            "start": 6190.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "conclusi\u00f3n e inauguraci\u00f3n de la misma y",
            "start": 6193.239,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "qu\u00e9 otros proyectos le espera a\u00f1o se",
            "start": 6195.56,
            "duration": 3.559
        },
        {
            "text": "termina",
            "start": 6197.92,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "eh Y y vamos a ir a la a la inauguraci\u00f3n",
            "start": 6199.119,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "hay un programa que nos ha pedido mucho",
            "start": 6204.36,
            "duration": 5.239
        },
        {
            "text": "desde que entr\u00f3 lo hemos platicado",
            "start": 6206.84,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "cuando era jefa de gobierno con el",
            "start": 6209.599,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "gobernador Am\u00e9rico Villarreal que es el",
            "start": 6212.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "tema del agua particularmente para el",
            "start": 6214.719,
            "duration": 3.161
        },
        {
            "text": "norte",
            "start": 6217.08,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "de de",
            "start": 6217.88,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tanto para riego como para",
            "start": 6219.92,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "consumo humano y estamos trabajando en",
            "start": 6222.96,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "diversas",
            "start": 6226.119,
            "duration": 4.361
        },
        {
            "text": "propuestas adem\u00e1s",
            "start": 6227.76,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "de pues otros algunos otros proyectos de",
            "start": 6230.48,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 6233.48,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "est\u00e1 dos puertos en Tamaulipas que vamos",
            "start": 6234.76,
            "duration": 8.28
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ar para su desarrollo Eh entonces",
            "start": 6239.08,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "agua carreteras y puertos Para apoyar a",
            "start": 6243.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "Tamaulipas tiene con precisi\u00f3n o m\u00e1s",
            "start": 6245.96,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "aparte pues los cruces fronterizos hay",
            "start": 6248.52,
            "duration": 5.679
        },
        {
            "text": "varios proyectos en Tamaulipas muy",
            "start": 6250.88,
            "duration": 8.279
        },
        {
            "text": "e creativos inversionistas privados",
            "start": 6254.199,
            "duration": 10.641
        },
        {
            "text": "e para consolidar eh",
            "start": 6259.159,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "la integraci\u00f3n econ\u00f3mica que hay entre",
            "start": 6264.84,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "Estados Unidos y M\u00e9xico y tambi\u00e9n",
            "start": 6267.44,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "estamos trabajando en ell sobre la",
            "start": 6270.36,
            "duration": 3.52
        },
        {
            "text": "direcci\u00f3n general de aduanas en nuevol",
            "start": 6272.52,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "Laredo todav\u00eda no hay",
            "start": 6273.88,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fecha ya est\u00e1 a punto le pregunto ahora",
            "start": 6275.239,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "al Ayer lo vimos con la Sedena pero no",
            "start": 6279.52,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "recuerdo en este momento la fecha pero",
            "start": 6283.159,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "est\u00e1 ya muy pronto a inaugurarse",
            "start": 6284.679,
            "duration": 4.161
        },
        {
            "text": "cambiando de tema",
            "start": 6287.4,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "doctora una de las asignaturas",
            "start": 6288.84,
            "duration": 4.2
        },
        {
            "text": "pendientes digamos que tiene el Estado",
            "start": 6291.04,
            "duration": 3.48
        },
        {
            "text": "mexicano con la libertad de expresi\u00f3n y",
            "start": 6293.04,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "el gremio period\u00edstico son los",
            "start": 6294.52,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "asesinatos eh impunes de periodistas eh",
            "start": 6296.679,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que eh Me atrevo a decirlo son m\u00e1s del",
            "start": 6300.36,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "90 por de estos mismos seg\u00fan datos eh de",
            "start": 6302.48,
            "duration": 5.759
        },
        {
            "text": "la propia fiscal\u00eda general de la",
            "start": 6306.32,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica y de las fiscal\u00edas locales ha",
            "start": 6308.239,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "pensado doctora C\u00f3mo empujar desde la",
            "start": 6310.92,
            "duration": 4.279
        },
        {
            "text": "desde su postura como jefa del ejecutivo",
            "start": 6313.199,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "mexicano es verdad no le corresponde",
            "start": 6315.199,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "como tal a usted es al poder judicial y",
            "start": 6317.239,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "las fiscal\u00edas la fiscal\u00eda general y la",
            "start": 6319.719,
            "duration": 4.96
        },
        {
            "text": "de los estados Pero ha pensado usted",
            "start": 6321.96,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "ahora como presidenta de la Rep\u00fablica en",
            "start": 6324.679,
            "duration": 2.641
        },
        {
            "text": "C\u00f3mo",
            "start": 6326.639,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "eh aliviar a las familias que viven con",
            "start": 6327.32,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "esta impunidad pendiente que est\u00e1",
            "start": 6331.199,
            "duration": 5.681
        },
        {
            "text": "pendiente de resolverse eh Porque pues",
            "start": 6333.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "no caminan doctora los casos se hizo",
            "start": 6336.88,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "mucho trabajo con en su momento con la",
            "start": 6339.4,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "secretaria Ros yela como secretaria de",
            "start": 6342.4,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "seguridad",
            "start": 6345.96,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "e y bueno vamos a revisar los que a\u00fan",
            "start": 6348.88,
            "duration": 9.0
        },
        {
            "text": "est\u00e1n pendientes que por cierto eh",
            "start": 6353.04,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "aprovechando el paro del poder",
            "start": 6357.88,
            "duration": 9.44
        },
        {
            "text": "judicial de la federaci\u00f3n afecta la",
            "start": 6362.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "seguridad C\u00f3mo si est\u00e1 en paro un",
            "start": 6370.92,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "juez se puede pedir una orden de",
            "start": 6374.48,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n",
            "start": 6377.08,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "porque ahora operan digamos de",
            "start": 6378.52,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "emergencia para asunto de detenciones en",
            "start": 6381.84,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "flagrancia",
            "start": 6388.719,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pero o sea aparte de que est\u00e1n en paro",
            "start": 6390.679,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "de que",
            "start": 6393.639,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "cobran afectan la seguridad y la paz del",
            "start": 6396.679,
            "duration": 7.401
        },
        {
            "text": "pa\u00eds porque para detener un delincuente",
            "start": 6401.199,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "pues evidentemente la fiscal\u00eda tiene que",
            "start": 6404.08,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "hacer su",
            "start": 6406.119,
            "duration": 3.681
        },
        {
            "text": "trabajo la seguridad las \u00e1reas de",
            "start": 6407.119,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "seguridad su trabajo",
            "start": 6409.8,
            "duration": 3.6
        },
        {
            "text": "como la guardia nacional o las polic\u00edas",
            "start": 6413.48,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "estatales o la propia Secretar\u00eda de",
            "start": 6416.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "Seguridad",
            "start": 6418.4,
            "duration": 4.759
        },
        {
            "text": "Federal la fiscal\u00eda hace sus carpetas de",
            "start": 6420.4,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y le presenta un",
            "start": 6423.159,
            "duration": 5.721
        },
        {
            "text": "juez para que el juez de una orden de",
            "start": 6425.32,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "aprehensi\u00f3n si est\u00e1n los jueces",
            "start": 6428.88,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "federales en paro qu\u00e9 pasa con los",
            "start": 6430.599,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "delitos del fuero",
            "start": 6432.8,
            "duration": 3.04
        },
        {
            "text": "federal entonces en el caso de",
            "start": 6436.119,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "periodistas vamos a seguir apoyando con",
            "start": 6438.199,
            "duration": 3.641
        },
        {
            "text": "los mecanismos que",
            "start": 6440.08,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "existen y vamos a revisar los casos que",
            "start": 6441.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "a\u00fan est\u00e1n",
            "start": 6445.44,
            "duration": 2.52
        },
        {
            "text": "pendientes pues le pedir\u00eda a la",
            "start": 6448.52,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "secretar\u00eda Rosa yela vamos a a que tome",
            "start": 6450.48,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "su su momento para que",
            "start": 6454.08,
            "duration": 3.88
        },
        {
            "text": "pueda Pues s\u00ed O al consejo de la",
            "start": 6460.48,
            "duration": 6.239
        },
        {
            "text": "judicatura pues est\u00e1 bien que est\u00e9n en",
            "start": 6464.84,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "paro Pero por qu\u00e9 tienen que seguir",
            "start": 6466.719,
            "duration": 5.241
        },
        {
            "text": "cobrando",
            "start": 6468.96,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "o sea los jueces ganan muchos de ellos",
            "start": 6473.36,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "130,000 pesos",
            "start": 6476.239,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "mensuales siguen cobrando sus 130,000",
            "start": 6478.639,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "pesos mensuales pero est\u00e1n en paro Pero",
            "start": 6481.52,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s no tienen raz\u00f3n de ser digo los",
            "start": 6484.159,
            "duration": 7.321
        },
        {
            "text": "jueces pues ellos eh Y ellas pues van a",
            "start": 6486.56,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "ser electos pero todos los trabajadores",
            "start": 6491.48,
            "duration": 3.199
        },
        {
            "text": "del poder",
            "start": 6493.48,
            "duration": 4.639
        },
        {
            "text": "judicial no hay sustento para el",
            "start": 6494.679,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "paro Porque todos sus derechos sus",
            "start": 6498.119,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "salarios prestaci\u00f3n",
            "start": 6501.08,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "eh complementos del salario que tienen",
            "start": 6503.52,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "todos se van a conservar no se les va a",
            "start": 6507.04,
            "duration": 6.079
        },
        {
            "text": "quitar absolutamente nada entonces no",
            "start": 6508.92,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "hay argumento para decir que se les est\u00e1",
            "start": 6513.119,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "quitando",
            "start": 6516.04,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "alg\u00fan derecho alg\u00fan salario alguna",
            "start": 6518.28,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "compensaci\u00f3n",
            "start": 6521.48,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "etc\u00e9tera si es algo que ya tienen",
            "start": 6522.8,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "establecido pues se les tiene que seguir",
            "start": 6526.0,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "dando",
            "start": 6528.52,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "e a ver",
            "start": 6531.719,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "ac\u00e1 ya la",
            "start": 6533.639,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "\u00faltima Ahora nos pasamos 8",
            "start": 6536.239,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "minutos Buenos d\u00edas presidenta Buenos",
            "start": 6540.199,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de",
            "start": 6542.96,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "la revista contral\u00ednea presidenta",
            "start": 6544.92,
            "duration": 4.239
        },
        {
            "text": "insistir en este tema de la suprema",
            "start": 6546.92,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "corte de justicia de la naci\u00f3n",
            "start": 6549.159,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "particularmente el caso de estos ochos",
            "start": 6550.76,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "ocho ministros y ministras encabezados",
            "start": 6553.119,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "por Norma pi\u00f1a esto porque pues no solo",
            "start": 6555.719,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "se estar\u00eda violando el art\u00edculo 39",
            "start": 6559.239,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "constitucional que se\u00f1ala que el poder",
            "start": 6561.679,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "Diana del pueblo sino tambi\u00e9n estar\u00edan",
            "start": 6563.52,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "ellos en un posible delito de corrupci\u00f3n",
            "start": 6566.96,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "que es el justamente este delito de",
            "start": 6571.04,
            "duration": 6.119
        },
        {
            "text": "tener conflicto de inter\u00e9s en este tema",
            "start": 6574.28,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "entonces preguntarle porque usted ha",
            "start": 6577.159,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "enunciado eh que no se les buscar\u00eda",
            "start": 6579.56,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "juicio pol\u00edtico esto podr\u00eda generar un",
            "start": 6582.44,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "manto de impunidad y en ellos eh generar",
            "start": 6585.4,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "pues m\u00e1s eh digamos Confort a la hora de",
            "start": 6587.84,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "tomar estas decisiones violatorias de la",
            "start": 6591.4,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n violatorias de",
            "start": 6593.679,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "otras leyes preguntarles sobre eso Si no",
            "start": 6596.199,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "es un error pol\u00edtico pues no hacer uso",
            "start": 6598.599,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "de las leyes porque quienes cometen",
            "start": 6602.719,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "delitos en M\u00e9xico son delincuentes es",
            "start": 6604.639,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "que ellos est\u00e1n buscando que hagamos",
            "start": 6608.119,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "eso o sea qu\u00e9",
            "start": 6610.92,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "argumento desde mi perspectiva mi punto",
            "start": 6613.44,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "de vista es que ellos lo que quieren es",
            "start": 6616.28,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "Ya ven que dicen que somos autoritarios",
            "start": 6618.8,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "no que lleg\u00f3 la identa",
            "start": 6620.679,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "autoritaria no llega una presidenta",
            "start": 6623.88,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "dem\u00f3crata entonces lo que ellos quieren",
            "start": 6628.56,
            "duration": 5.639
        },
        {
            "text": "es tener argumentos para decir ya ven",
            "start": 6631.119,
            "duration": 5.801
        },
        {
            "text": "que autoritarios son quieren meter a la",
            "start": 6634.199,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "c\u00e1rcel a la ministra al ministro",
            "start": 6636.92,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "al Ellos est\u00e1n tomando una decisi\u00f3n",
            "start": 6639.84,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "pol\u00edtica no jur\u00eddica al aceptar que la",
            "start": 6643.28,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "corte",
            "start": 6647.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "revise la reforma al poder judicial",
            "start": 6648.76,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "entonces por eso nosotros lo que decimos",
            "start": 6654.32,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "es no tiene sustento jur\u00eddico y no vamos",
            "start": 6656.159,
            "duration": 6.121
        },
        {
            "text": "a caer en ninguna",
            "start": 6659.32,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "provocaci\u00f3n de nuestra parte no de",
            "start": 6662.28,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "nuestra",
            "start": 6665.04,
            "duration": 2.32
        },
        {
            "text": "parte Paz informaci\u00f3n",
            "start": 6667.599,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "debate Pero ellos",
            "start": 6672.119,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "saben ministros ellos lo saben ellos",
            "start": 6675.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "saben que est\u00e1n actuando",
            "start": 6679.48,
            "duration": 3.679
        },
        {
            "text": "inconstitucional",
            "start": 6681.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "siendo suprema corte de",
            "start": 6683.159,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "justicia y el pueblo lo sabe",
            "start": 6686.159,
            "duration": 6.361
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n Pues ya hay una reforma al poder",
            "start": 6689.599,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "judicial Ya dijo Diego balades por",
            "start": 6692.52,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "ejemplo con quien no coincidimos Pero \u00e9l",
            "start": 6696.239,
            "duration": 7.081
        },
        {
            "text": "ya dijo ya no hay nada que hacer V\u00e1monos",
            "start": 6701.0,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "a lo que",
            "start": 6703.32,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "sigue que es garantizar que haya buenos",
            "start": 6704.36,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "jueces que haya buenos magistrados",
            "start": 6707.84,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "magistradas ministros ministr",
            "start": 6710.4,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "presidenta Entonces no se tomar\u00e1n ning\u00fan",
            "start": 6714.04,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "tipo de acciones no en otro tema tambi\u00e9n",
            "start": 6716.0,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "preguntarle hay quejas de sobre todo",
            "start": 6719.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adultos mayores que cobran su pensi\u00f3n",
            "start": 6722.639,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "del bienestar en algunos bancos en",
            "start": 6724.599,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "algunas sucursales del banco del",
            "start": 6726.719,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "bienestar en los cajeros autom\u00e1ticos ha",
            "start": 6728.239,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "habido problemas para que se les",
            "start": 6731.04,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "entregue el importe completo de lo que",
            "start": 6732.56,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "le solicitan al cajero autom\u00e1tico hay",
            "start": 6734.96,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "casos que llevan hasta 10 11 meses un",
            "start": 6737.599,
            "duration": 6.281
        },
        {
            "text": "caso particular en la cursal Coyoac\u00e1n",
            "start": 6740.52,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y lo que nos",
            "start": 6743.88,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "dice la gerente de ese banco porque ya",
            "start": 6746.92,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "la consultamos es que hay varios eh",
            "start": 6749.079,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "varias quejas sin embargo que no depende",
            "start": 6752.44,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de propiamente del banco del bienestar",
            "start": 6754.92,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "porque es un tema que es de una empresa",
            "start": 6757.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "de valores Entonces los mandan a la",
            "start": 6760.119,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "queja infinita y nadie les resuelve aqu\u00ed",
            "start": 6762.84,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "se trata Pues de personas claramente en",
            "start": 6765.599,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n de vulnerabilidad si se podr\u00eda",
            "start": 6767.92,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "eh revisar este asunto y sobre todo",
            "start": 6769.92,
            "duration": 6.279
        },
        {
            "text": "atender las quejas y que quiz\u00e1 eh quien",
            "start": 6773.239,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "est\u00e9 al frente del banco del bienestar",
            "start": 6776.199,
            "duration": 5.601
        },
        {
            "text": "en un futuro Eh pues pueda resolver este",
            "start": 6778.159,
            "duration": 6.321
        },
        {
            "text": "asunto e informar Cu\u00e1ntas quejas existen",
            "start": 6781.8,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "doctora s\u00ed no debe ocurrir eso el la",
            "start": 6784.48,
            "duration": 6.159
        },
        {
            "text": "adulta el adulto mayor todos los",
            "start": 6789.04,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "beneficiarios tienen derecho a sacar del",
            "start": 6790.639,
            "duration": 4.401
        },
        {
            "text": "banco de bienestar lo que les",
            "start": 6793.0,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "corresponde Entonces si le pasas a",
            "start": 6795.04,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "Paulina el caso particular Y qu\u00e9 bueno",
            "start": 6797.76,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "que nos dices para poderlo",
            "start": 6801.04,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "revisar Bueno lo dejamos aqu\u00ed",
            "start": 6803.119,
            "duration": 8.321
        },
        {
            "text": "hoy ma\u00f1ana ya Ah ma\u00f1ana no hay hasta el",
            "start": 6806.04,
            "duration": 9.52
        },
        {
            "text": "lunes hasta el lunes S\u00ed gracias a todas",
            "start": 6811.44,
            "duration": 7.759
        },
        {
            "text": "y a todos gracias",
            "start": 6815.56,
            "duration": 3.639
        },
        {
            "text": "llev",
            "start": 6835.199,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 6840.38,
            "duration": 3.279
        }
    ],
    "transcription_text": "al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al al C\u00f3mo est\u00e1n muy buenos d\u00edas el d\u00eda de hoy vamos presentar el programa de becas para ni\u00f1os y ni\u00f1as est\u00e1 aqu\u00ed si\u00e9ntense mar Mario delgado y Julio Le\u00f3n que es el coordinador de becas para el bienestar y Mario Delgado secretario de educaci\u00f3n nos van a presentar el programa de becas antes de ello le quiero pedir a Laura que presentaci\u00f3n muy r\u00e1pida de la situaci\u00f3n de Guerrero y Oaxaca de las afectaciones del hurac\u00e1n est ser\u00eda Laura luego Mario y Julio y Mariana Ter\u00e1n que est\u00e1 aqu\u00ed con nosotros zacatecana ella nos va a hablar de hacia el final de la Constituci\u00f3n de 1824 que hoy cumple 200 a\u00f1os el los viernes como saben los vamos a dedicar a Suave patria y vamos a iniciar con esto hoy vamos m\u00e1s tarde a Veracruz normalmente el 4 de octubre se celebraba lo instituy\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador el aniversario de la marina armada de M\u00e9xico porque es justo el un 4 de octubre previo a que llegara Guadalupe Victoria que se crean cuatro secretarias entre ellas la secretaria de guerra y marina ya en el M\u00e9xico independiente pero hoyb a Veracruz para no dejar de estar con la Marina pero a conmemorar la constituci\u00f3n de 1824 aunque se firm\u00f3 aqu\u00ed cerca de sanid Alfonso vamos a ver un video m\u00e1s tarde Guadalupe Victoria la mayor parte de su vida estuvo en Veracruz Entonces vamos a aprovechar para e su lucha de independencia la desarroll\u00f3 por la independencia en Veracruz entonces m\u00e1s tarde vamos a ir a Veracruz pero aqu\u00ed vamos a tocar el tema con eso vamos a iniciar Suave patria que adem\u00e1s es el poema de L\u00f3pez varda que adem\u00e1s es Zacatecano Bueno entonces primero sobre Guerrero y Oaxaca y despu\u00e9s Mario Delgado adelante Muchas gracias muy buen d\u00eda para todos y para todas con su permiso Eh se\u00f1ora presidenta informo sobre los efectos por el hurac\u00e1n John principalmente en el Estado de Guerrero y como ya lo mencion\u00f3 la presidenta en el estado de Oaxaca y tambi\u00e9n algunas afectaciones en infraestructura en Michoac\u00e1n eh est\u00e1 la la presentaci\u00f3n por favor si son tan amables el pasado 23 de septiembre como sabemos a las 2115 minutos el hurac\u00e1n John de categor\u00eda 3 toc\u00f3 tierra en marquelia eh Guerrero se tienen identificados 29 municipios afectados directamente en Guerrero y en la costa en toda la zona costera ocho municipios de inmediato se implement\u00f3 se activ\u00f3 el plan dn3 el plan Marina plan Guardia nacional evidentemente que iniciamos d\u00edas antes con acciones preventivas que nos ayudaron a implementar una acci\u00f3n fundamental en Acapulco y en los ocho municipios costeros el d\u00eda lunes cuando impacta el hurac\u00e1n la gente se qued\u00f3 en sus domicilios o o acudieron a refugios para poder resguardar a sus familias y sus vidas esto nos ayud\u00f3 mucho a tener los resultados obtenidos de inmediato Sedena Marina y el gobierno de Guerrero iniciaron la limpieza y la habilitaci\u00f3n de caminos obstruidos por los \u00e1rboles b\u00e1sicamente este hurac\u00e1n nos dej\u00f3 eh Vientos sostenidos de 195 km afectando Aproximadamente a 15000 personas en en esta zona en la Costa Chica se han entregado 12,54 despensas 96,32 l de de agua en la localidad de Cruz Grande en la Sedena ha brindado m\u00e1s de 15000 raciones calientes para despu\u00e9s el lunes 23 del lunes 23 al viernes 27 de septiembre se registr\u00f3 lluvia acumulada por 105 mm en Acapulco Guerrero Es decir esta precipitaci\u00f3n la media anual en el Estado de Guerrero es de 100 mm lo que significa que en 4 d\u00edas llovi\u00f3 el 84.5 por de lo que llueve en el promedio en todo el a\u00f1o en el Estado de Guerrero Aqu\u00ed vemos el mapa con la afectaci\u00f3n la siguiente l\u00e1mina son todos los municipios y las regiones I en donde tuvimos afectaciones por las lluvias en las inundaciones en 1087 92 personas afectadas con 27,000 viviendas Asimismo es importante mencionar que se dividi\u00f3 un an\u00e1lisis en Acapulco de dos zonas evidentemente en la zona urbana del puerto y otra en la zona rural afectada aqu\u00ed se estima una afectaci\u00f3n promedio de 39 141 viviendas y 127,000 personas lo anterior son 39 colonias en la zona urbana y 18 localidades Rurales es importante la siguiente l\u00e1mina por favor porque podemos ver en en esta esta esta l\u00e1mina es mucho muy importante en la l\u00ednea Azul este es el r\u00edo la sabana arriba se ve C\u00f3mo corren Los Arroyos en color beige o amarillo es la poblaci\u00f3n que lleg\u00f3 a asentarse en esta zona que acumula Acapulco Pues tiene un alto \u00edndice de Invasi\u00f3n As\u00ed es as\u00ed de hace d\u00edas esto ya no es de ahora eso es de entonces de los primeros d\u00edas Eh cuando estaba lloviendo el \u00edndice de invasi\u00f3n de los cuerpos de agua y de las llanuras es muy alta en la Colonia lapa se encuentra exactamente ah\u00ed en los mar m\u00e1rgenes del r\u00edo Sabana es muy importante Resaltar que del 24 al 28 de septiembre que son estas im\u00e1genes la que sigue por favor fueron 4atro d\u00edas En donde nos abocamos a sacar a la gente que estaba en las zonas de riesgo a evacuar a la poblaci\u00f3n todos absolutamente los servidores p\u00fablicos de los tres niveles de gobierno nos dedicamos \u00fanica y exclusivamente a evacuar a 10147 personas Sedena Guardia nacional Marina con agua el gobierno del guerrero protecci\u00f3n civil el municipio de Acapulco Cruz Roja y voluntarios m\u00e1s de 985 personas con 30 veh\u00edculos eh de los altos y con 40 lanchas pudimos evacuar m\u00e1s de 10,000 personas hay un Un refugio temporal muy importante que instalamos en mundo Imperial es un centro de convenciones que est\u00e1 en Acapulco muy cercano a la zona que fue afectada que es la zona este de de Acapulco la Sedena eh han preparado y entregado m\u00e1s de 13,550 raciones de comida caliente desde el pasado 27 de septiembre y est\u00e1n todos los servicios muy dignos para la poblaci\u00f3n que se encuentra ah\u00ed y que a\u00fan no ha podido regresar a sus domicilios hasta que no concluya la limpieza de eh las calles y de sus eh viviendas se inici\u00f3 la distribuci\u00f3n de 100,000 despensas a trav\u00e9s de la Sedena y de la Marina en Acapulco se han entregado hasta el momento m\u00e1s de 22,60 despensas la Comisi\u00f3n Federal de Electricidad inform\u00f3 en Acapulco sufrieron eh cortes del servicio el\u00e9ctrico 67690 usuarios el servicio fue restaurado desde el 29 de septiembre est\u00e1 estable ya no hay Cortes y fue restablecido el servicio completo del servicio el\u00e9ctrico la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes mantiene acciones en todos los puntos carreteros afectados en su momento llegaron a ser 190 eh cortes o afectaciones o deslaves ya hay un avance que m\u00e1s adelante mencionar\u00e9 hay 18 eh hubo 18 cortes a la circulaci\u00f3n y 162 fueron sin cortes de circulaci\u00f3n a partir del 9 de septiembre el aeropuerto de Acapulco en funciones sin ning\u00fan problema la secretar\u00eda de salud ha brindado 18569 atenciones m\u00e9dicas la Conagua ha implementado toda una estrategia eh con el S\u00ed con el eh gobierno del estado y y los municipios para eh regresar los servicios a la normalidad eh en efecto quisiera yo eh concluir mi participaci\u00f3n mencionando que uno de los los temas eh relevantes que tenemos eh eh trabajando en estos momentos y por instrucciones de la presidenta es coordinar todo el restablecimiento del servicio del agua en los cuatro puntos que distribuye el agua en Acapulco la Marina se encuentra haciendo eh desasolve la Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y Transportes est\u00e1 rehabilitando todos los eh los caminos Asimismo eh menciono que se est\u00e1 trabajando en ocho puntos carreteros en Michoac\u00e1n y tenemos 22 municipios afectados en Oaxaca en donde tambi\u00e9n se est\u00e1 trabajando hemos estado trabajando muy bien presidenta trabajando con la comunidad seguimos en territorio limpiando las calles que eso es b\u00e1sicamente el trabajo que ahorita nos ocupa y restableciendo los servicios de agua eso ser\u00eda todo con permiso gracias Nada m\u00e1s para cerrar esta parte ayer nos Tuvimos una reuni\u00f3n le estamos dando seguimiento en este momento se est\u00e1 trabajando por parte de la marina para desolvido el servicio de agua potable pero est\u00e1n llegando muchas m\u00e1s pipas para poder apoyar a la poblaci\u00f3n y adem\u00e1s eh bienestar ya est\u00e1 a partir del d\u00eda de hoy inicia su visita casa por casa en las colonias m\u00e1s afectadas de Acapulco y en todos los municipios de Guerrero y tambi\u00e9n en los municipios de Oaxaca que son 22 municipios afectados eh A partir de este censo se va a dar un apoyo de limpieza de 8000 pesos y despu\u00e9s una vez revisado Cu\u00e1les son las afectaciones pues se dar\u00eda el siguiente apoyo a la poblaci\u00f3n y al mismo tiempo est\u00e1n llegando maquinaria de cedena y de Secretar\u00eda de infraestructura Comunicaciones y transportes para hacer una limpieza integral de el puerto de Acapulco y las carreteras pues ya les vamos informando poco a poco C\u00f3mo se van mejorando abriendo en la monta\u00f1a y en la Sierra de Guerrero tambi\u00e9n hay afectaciones en las carreteras lo est\u00e1 atendiendo el estado y si es necesario Pues nosotros entrar\u00edamos a apoyarles bueno Esto sobre Guerrero y Oaxaca Mario Muchas gracias presidenta Buenos d\u00edas a todas y a todos con su permiso presidenta bueno vimos el martes pasado el primero de octubre dentro de los 100 puntos que ley\u00f3 la presidenta la alta prioridad que tiene la educaci\u00f3n hoy presentamos uno de los principales programas que ella ha planteado que plante\u00f3 durante toda su campa\u00f1a y que empezamos a hacer realidad eh las becas en la pasada administraci\u00f3n del presidente Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador inici\u00f3 el programa de becas para el bienestar Benito Ju\u00e1rez en educaci\u00f3n b\u00e1sica hab\u00eda una cobertura de 4.9 millones de familias una beca por familia que beneficiaba a 6.6 millones de estudiantes eran familias que eran elegidas en situaci\u00f3n de pobreza en educaci\u00f3n media superior fue una beca universal para todas y todos los estudiantes que estaban en ese nivel educativo 4.1 millones de estudiantes y en educaci\u00f3n superior se ten\u00eda un promedio de 460,000 beneficiarios es decir un total de 11.2 millones de estudiantes que recib\u00edan una beca Cu\u00e1l es el siguiente paso una nueva beca universal para todas y todos los estudiantes en el nivel b\u00e1sico esto es preescolar primaria y secundaria para todos tendr\u00e1n una beca esto es un Universo de 21.4 millones de estudiantes en educaci\u00f3n b\u00e1sica que se va a ir logrando de manera paulatina en esta administraci\u00f3n Con qu\u00e9 vamos a empezar en el 2025 con estudiantes de secundaria es decir habr\u00e1 5.6 millones de estudiantes beneficiarios con una becaa en el 2025 es importante eh decir c\u00f3mo funciona esta beca en este a\u00f1o la beca era de 1840 pesos por familia familias en situaci\u00f3n de pobreza en el 2025 la beca se va eh actualizar se va a aumentar por inflaci\u00f3n fue como fue uno de los compromisos de la presidenta shb por lo tanto llegar\u00e1 a 900 pes Pero adem\u00e1s se va a dar 700 pesos m\u00e1s por cada ni\u00f1o que tenga estas familias es decir si tengo una soy una familia que tiene un hijo en Secundaria recibo mi beca de 1900 pesos pero si tengo dos ni\u00f1os o tres ni\u00f1os por cada ni\u00f1o adicional es un gasto adicional que tienen las familias por eso se les dar\u00e1 700 pesos m\u00e1s por cada ni\u00f1o integrante de la familia es c\u00f3mo funcionar\u00e1 esta beca Ah d\u00f3nde tener la beca Bueno vamos a iniciar a partir del 14 de octubre y hasta el 17 de enero en todas las escuelas vamos a hacer asambleas informativas los servidores de la naci\u00f3n junto con los servidores de la educaci\u00f3n van a visitar las 35000 secundarias p\u00fablicas que hay en nuestro pa\u00eds vamos a avisar una semana antes ah\u00ed en la propia secundaria en la p\u00e1gina de internet para que vayan los padres de familia para que est\u00e9n tambi\u00e9n los maestros que est\u00e9n los alumnos no vamos a interrumpir clases pero s vamos a tener estas asambleas informativas para decirles C\u00f3mo va funcionar eh la becca Qu\u00e9 requisitos necesitamos lo vamos a poner en la p\u00e1gina de internet ah\u00ed lo encontrar\u00e1n la documentaci\u00f3n las fechas de cu\u00e1ndo vamos a ir a las secundarias y todo lo que necesitamos para obtener eh la beca y puedan a partir de enero recibir su tarjeta y ya empezar a recibir los apoyos la educaci\u00f3n es un derecho no es una mercanc\u00eda es algo que nos ha dicho la presidenta durante todo este tiempo ahora algo muy significativo la beca lleva el nombre de una mujer la beca se llama Rita cetina por por decisi\u00f3n de la presidenta Claudia sh Qui\u00e9n fue Rita cetina Rita cetina Guti\u00e9rrez fue una maestra poeta y gestora literaria fue una mujer mexicana que sent\u00f3 las bases para la emancipaci\u00f3n femenina en el M\u00e9xico del siglo XIX su labor se centr\u00f3 en la ense\u00f1anza a ni\u00f1as y j\u00f3venes de Yucat\u00e1n en la gesti\u00f3n edici\u00f3n y redacci\u00f3n de proyectos literarios que impulsaron a m\u00e1s mujeres a ser parte del mundo letrado al cual hasta entonces era dominio de puros hombres Rita cetina naci\u00f3 el 22 de mayo de 1846 en M\u00e9rida Yucat\u00e1n dentro de una familia de \u00e9lite yucate ligada a la pol\u00edtica y a la milicia el 4 de junio de 1870 Rita fund\u00f3 con otras mujeres merides la sociedad literaria y de beneficiencia llamada La siempre viva que ten\u00edan una revista una publicaci\u00f3n y tambi\u00e9n un c\u00edrculo cient\u00edfico a trav\u00e9s de este proyecto hizo posible la creaci\u00f3n de una escuela primaria para ni\u00f1as de escasos recursos muchas de ellas eran hu\u00e9rfanas en el cual Rita inici\u00f3 su labor magisterial tambi\u00e9n fue directora de esta escuela las materias que daban ah\u00ed en esa escuela eran materias elementales como lectura gram\u00e1tica y geograf\u00eda pero tambi\u00e9n f\u00edjense dentro de la tira matricular inclu\u00edan asignaturas de Bellas Artes y aritm\u00e9tica las cuales en conjunto constitu\u00edan una de las curr\u00edculas m\u00e1s amplias e innovadoras de Educaci\u00f3n para mujeres en el estado de Yucat\u00e1n y en todo M\u00e9xico al incluir estos conocimientos Rita cetina y sus compa\u00f1eras buscaban que la mujer No solo se instruyera como el alma del hogar sino que fueran mujeres curiosas por la ciencia y la raz\u00f3n despu\u00e9s de su experiencia en la siempreviva Rita tambi\u00e9n se desempe\u00f1\u00f3 como maestra y directora de El Instituto literario de ni\u00f1as el cual fue la primera Escuela Normal de la ciudad en esta instituci\u00f3n Rita impuls\u00f3 la profesionalizaci\u00f3n de las alumnas para que se convirtieran en profesoras fue esta este instituto fue cuna del feminismo mexicano el 11 de octubre de 1908 Rita cetina Guti\u00e9rrez muri\u00f3 a causa de una enfermedad en medida eh Yucat\u00e1n la semana que entra se conmemorar\u00e1n 116 a\u00f1os de su muerte y tras sus pasos hab\u00eda consolidado importantes proyectos educativos para las mujeres de su entidad la labor de Rita influenci\u00f3 a decenas de mujeres de su \u00e9poca y de las d\u00e9cadas posteriores a su muerte el m\u00e1s claro ejemplo fue sin duda Elvia Carrillo Puerto quien adem\u00e1s eh eh da el nombre de su maestra a la liga feminista que fund\u00f3 bajo el lema instrucci\u00f3n progreso y derecho de las mujeres con el apoyo elv carrilla Puerto con el apoyo de sus ense\u00f1anzas Y la lucha encabezada por la emancipaci\u00f3n de la mujer a trav\u00e9s de la educaci\u00f3n impuls\u00f3 la conquista de m\u00e1s derechos para la mujeres en todo el pa\u00eds por eso en homenaje a Rita cetina Guti\u00e9rrez la presidenta Claudia shba pardo ha decidido ponerle el nombre a esta beca universal para estudiantes de b\u00e1sica es todo arrancamos la pr\u00f3xima sem visitando las secundarias p\u00fablicas del pa\u00eds y tendremos toda la informaci\u00f3n en la p\u00e1gina de Internet mencionamos Much\u00edsimas gracias Ponme la el n\u00famero de beneficiarios la que sigue porf m\u00e1s en este momento Cu\u00e1ntos son en Secundaria no pero la beca que atiende hoy en este momento a Cu\u00e1ntos estudiantes no Cu\u00e1ntos estudiantes de secundaria tienen beca Cu\u00e1ntas familias de estudiantes secundari tienen beca 1 a 5 millones 5.6 millones de beneficiarios en el 2025 la beca que daba el o que se da hasta ahora la Benito Ju\u00e1rez solamente en preparatoria es por estudiante en el caso de las Benito Ju\u00e1rez para educaci\u00f3n b\u00e1sica preescolar primaria y secundaria es familia Enton se dan 840 pesos a la familia independientemente si tienen un hijo dos hijos tres hijos cuatro hijos Entonces qu\u00e9 Vamos a hacer dar un adicional a la familia por cada hijo eh que tenga adicional entonces son 10000 de base a la familia si tienen dos hijos pues ser\u00e1n 10000 m\u00e1s 700 si tienen tres hijos 10000 m\u00e1 1400 es es el esquema de la beca Rita cetina vamos a pasar de una vez el video de de la Constituci\u00f3n para despu\u00e9s al final hacemos las preguntas os o recinto el archivo general de la naci\u00f3n se encuentra el manuscrito original de la Constituci\u00f3n de 1824 esta Constituci\u00f3n representa el ideal insurgente para constituir una Rep\u00fablica fue la derrota de los monarquistas Defensores de privilegios para unos cuantos tras 11 a\u00f1os de batallas en septiembre de 1821 se consum\u00f3 la independencia a trav\u00e9s de una Alianza entre realistas e Insurgentes cuando se consuma la independencia se implant\u00f3 una monarqu\u00eda bajo el Imperio de Agust\u00edn de yulide y esto representaba lo contrario a los principios de quienes iniciaron la gesta independentista como Hidalgo Morelos y Guerrero en algunos documentos como los sentimientos de la naci\u00f3n o la Constituci\u00f3n de apatzingan se hab\u00eda propuesto un gobierno [M\u00fasica] aqu\u00ed en el Antiguo templo de San Pedro y San Pablo se reuni\u00f3 el Congreso Constituyente que firm\u00f3 la Constituci\u00f3n de 1824 aqu\u00ed se puede observar la trayectoria hist\u00f3rica de las constituciones de nuestro pa\u00eds durante el Imperio de Agust\u00edn de turbide ya en 1822 se form\u00f3 Constituyente que ten\u00eda el objetivo de formular una constituci\u00f3n como esto iba en contra de los intereses imperiales deide decidi\u00f3 disolver el congreso Y entonces el descontento pues no se hizo esperar varias provincias quisieron separarse de la naci\u00f3n y volverse independientes y ante esta crisis Agust\u00edn deide tuvo que abdicar en noviembre de ese a\u00f1o se integr\u00f3 un nuevo congreso en donde participaron personajes que estaban en favor de instituir una Rep\u00fablica Federal los intereses conservadores y monarquistas ya estaban francamente debilitados nos encontramos ante un documento e encuadernado forma de libro con forros de piel remates eh dorados para cuidar un documento tan importante como estos el archivo general de la naci\u00f3n tiene un espacio que se ina boveda de seguridad en su t\u00edtulo Primero este libro establece los principios fundantes de la naci\u00f3n mexicana dice que la naci\u00f3n mexicana es para siempre libre e independiente del gobierno espa\u00f1ol y de cualquier otra potencia en su t\u00edtulo segundo establece la forma de gobierno de la naci\u00f3n as\u00ed como sus partes integrantes y establece este principio fundacional que tenemos hasta el d\u00eda de hoy la divisi\u00f3n de poderes es decir el legislativo El Ejecutivo y el [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] judicial doct gracias doora con su permiso presidenta de la Rep\u00fablica Buenos d\u00edas a todas a todos ustedes Por qu\u00e9 es importante que el pueblo de M\u00e9xico Recuerde la Constituci\u00f3n promulgada el 4 de octubre de 1824 exactamente hace 200 a\u00f1os porque tenemos un pasado com\u00fan que nos ha hecho naci\u00f3n Porque esa Constituci\u00f3n logr\u00f3 armar una rep\u00fablica que fue capaz de integrar los suelos de Veracruz con el esplendoroso Desierto de Sonora Porque esa Constituci\u00f3n uni\u00f3 lo que estaba a un paso de separarse y logr\u00f3 sobreponerse a contrastantes geograf\u00edas sociedades y culturas ven\u00edamos de un pasado virreinal donde la Nueva Espa\u00f1a era parte integrante de la monarqu\u00eda espa\u00f1ola con la consumaci\u00f3n de la independencia imperio no logr\u00f3 formar Constituci\u00f3n la monarqu\u00eda mexicana no sobrevivi\u00f3 sin embargo el poder no conoce vac\u00edos el poder fue asumido por las provincias que se movilizaron las cuatro provincias m\u00e1s radicales entre las que se cuentan Oaxaca Yucat\u00e1n Jalisco y Zacatecas decidieron que la forma de gobierno deb\u00eda ser la p\u00fablica Federal para asegurar su autonom\u00eda en 1823 qued\u00f3 dibujado el federalismo con el acta constitutiva del 31 de enero de 1824 la carta fundamental de octubre de aquel a\u00f1o y las 19 constituciones estatales se dio vida a la Rep\u00fablica Mexicana con la Rep\u00fablica Federal los diputados constituyentes encontra una f\u00f3rmula novedosa Audaz arriesgada en la que las distintas entidades podr\u00edan encontrar su lugar el nopal representa las partes que se decidieron por el pacto Federal ning\u00fan pueblo es superior a otro hemos recordado la guerra de insurgencia las leyes de reforma y la revoluci\u00f3n de 1910 Pero tambi\u00e9n es fundamental recordar los momentos en que nos hemos constituido y las gestas de esta transformaci\u00f3n las j\u00f3venes generaciones deber\u00e1n saber que esto cost\u00f3 vidas luchas infinidad de debates por confirmar Cu\u00e1l ser\u00eda la mejor forma de gobierno es nuestro deber moral recordarlo porque este d\u00eda hace 200 a\u00f1os se sentaron las bases para formar una naci\u00f3n la nuestra mexicanos y mexicanas nos debemos a ese pacto Federal por \u00e9l tenemos un gobierno representativo por \u00e9l se ha ejercido la divisi\u00f3n de poderes la integraci\u00f3n del territorio a partir de \u00e9l hacemos valer nuestros derechos y obligaciones ciudadanos por ese pacto elegimos a nuestras autoridades y estamos puestos a la defensa de la soberan\u00eda nacional nuestra Rep\u00fablica ha demostrado no solo su viabilidad y consistencia ha demostrado su permanencia potencia cultural a nivel mundial por eso las campanas deber\u00e1n repicar las salvas deber\u00e1n sonar los himnos deber\u00e1n entonarse todos los que vamos a pie debemos voltear a aquellos constituyentes de 1824 y reconocer su el pasado est\u00e1 contenido en nuestro presente lo que somos como naci\u00f3n es lo que hemos sido a lo largo de nuestra historia Muchas [Aplausos] gracias Bueno pues este es el ya me dijeron que hay una T\u00f3mbola no en la ma\u00f1ana yo no sab\u00eda ahora vamos primero hay tiempo vamos a ver si alcanzamos a a varios sobre el tema de las becas Ah s\u00ed pues es la misma pregunta que traen todos a ver vamos por ac\u00e1 Sonora a ver y luego Lu y Lu de ac\u00e1 Hol qu tal eh Buenos d\u00edas se\u00f1ora presidenta un gusto Eh bueno quiero antes que nada pues felicitarle yo soy demian Duarte de Sonora Power eh felicitarle por su llegada el pasado Primero este se inaugura una nueva era en este pa\u00eds y creo que es importante esta visi\u00f3n de que es tiempo de mujeres este yo lo lo saludo con mucho gusto con mucho honor y con mucho privilegio de estar aqu\u00ed con la oportunidad de dialogar con usted eh mire eh recuerdo que en alguna ocasi\u00f3n eh Cuando empezaba este asunto de la precampa\u00f1a yo en le dec\u00eda que en usted confi\u00e1bamos Este creo que usted debe recordar ese momento cuando apenas estaba perfil\u00e1ndose a esta importante empresa de convertirse en la primera mujer presidenta eh y mire eh la felicitaci\u00f3n yo se le extiendo al asunto de la congruencia con la que se ha comportado V\u00e1lgame Pues en esta primera semana el primer tema la memoria hist\u00f3rica muy importante el asunto del 68 usted di es hija del 68 Nosotros tambi\u00e9n al final de cuentas nuestros padres eh emprendieron luchas importantes e en la izquierda de muchas maneras este Y bueno pues al final de cuentas nos dieron esta identidad que hoy tenemos este como pa\u00eds y bueno el el asunto tambi\u00e9n del g\u00e9nero es muy importante su gobierno es el primer gobierno que habla eh justamente de esta necesidad de que haya igualdad eh pero igualdad sustantiva adem\u00e1s que es un concepto muy importante en este concepto eh presidenta yo le quiero plantear el asunto que a m\u00ed me ha generado molestia seguramente a muchos tambi\u00e9n de la misoginia que prevalece mire eh en los \u00faltimos d\u00edas ha circulado un video de un actor este Rafael Incl\u00e1n eh que bueno se refiri\u00f3 eh despu\u00e9s de su triunfo porque esto fue en junio eh a a que tendr\u00edamos una ama de casa eh por 6 a\u00f1os eh Y ha habido otro t\u00e9rmino que no lo voy a repetir porque es muy peyorativo al que algunos eh opin\u00f3logos representantes de la oposici\u00f3n yo le digo la oposici\u00f3n medi\u00e1tica eh se refiere a usted eh de manera Eh pues que me parece muy negativa yo le quiero le quiero pedir su opini\u00f3n eh sobre este contexto eh del justamente de la misoginia y el \u00e1nimo de descalificar Pues a la primera mujer que es la presidenta de todos los [Aplausos] mexicanos primero y esta idea de hace tiempo desde la campa\u00f1a que eh Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador iba a estar gober durante estos 6 a\u00f1os del 24 al 2030 pues \u00e9l se fue a Palenque y ah\u00ed est\u00e1 desempe\u00f1ando su nuevo periodo de reflexi\u00f3n y escritura y la presidenta de M\u00e9xico se llama Claudia shinard Y ayer Pues en la salutaci\u00f3n que se hace cuando llega un presidente o presidenta en este caso comandanta Suprema de las fuerzas armadas esta idea de que las mujeres no tenemos capacidad y que siempre tiene que haber un hombre atr\u00e1s dici\u00e9ndonos qu\u00e9 es lo que tenemos que hacer pues es parte de una cultura eh machista y es algo que as\u00ed como vamos a seguir hablando de la discriminaci\u00f3n por situaci\u00f3n social por color de la piel tambi\u00e9n vamos a seguir hablando del machismo porque eso se tiene que desterrar en nuestro pa\u00eds todos somos iguales ante la ley adem\u00e1s ahora queremos que se reconozca la igualdad sustantiva en la constituci\u00f3n pero lo que a m\u00ed me parece m\u00e1s lamentable es que se utilice la palabra ama de casa como algo PE No yo soy presidenta abuela mam\u00e1 y ama de casa y con orgullo todas las amas de casa es decir las mujeres esposas que se dedican al hogar merecen absolutamente todo nuestro reconocimiento realizan un trabajo que nadie reconoce todos los d\u00edas se levantan despiertan a los ni\u00f1os preparan el desayuno les dan de comer los llevan a la escuela regresan ya est\u00e1n preparando la comida limpian la casa eh preparan la comida Van por los hijos a la escuela regresan les dan de comer despu\u00e9s e les ayudan a hacer la tarea y y despu\u00e9s vuelven a limpiar la casa y despu\u00e9s llega el marido y tambi\u00e9n lo atienden y al otro d\u00eda lo mismo parece como un trabajo menor a ver a todos los que no hacen ese trabajo los conmino a que realicen el trabajo de la tarea del hogar tiene su complejidad eh o la otra las mujeres que son de casa y adem\u00e1s dejan a los hijos en la escuela se van a trabajar regresan a recoger a los hijos a la escuela a veces comparten esta tarea con la pareja que as\u00ed Deber\u00eda ser a veces no Y entonces ah\u00ed est\u00e1 lo que se llama la doble jornada Porque salen a trabajar y aparte la jornada del hogar o en otro caso las mujeres que salen a trabajar y que contratan a una mujer una trabajadora del hogar para que realice esas tareas que como dec\u00eda ayer despectivamente y de una manera lamentable hay muchos que se sienten que se quedaron en la Colonia y les llaman sirvientas No eso se acab\u00f3 el esclavismo no existe en nuestro pa\u00eds se llaman trabajadoras del hogar salen de sus pueblos muchas veces con muchas penurias tienen a sus hijos muchas de ellas madres solteras y realizan un trabajo digno que adem\u00e1s por ley tienen que tener seguridad social entonces a todos aquellos que crean que por decir am\u00e1 de casa es despectivo no nosotros nos vamos a encargar tambi\u00e9n como mujeres de reconocer el trabajo de todas las mujeres que realizan en el hogar esa es una de las razones por las cuales estamos apoyando a las mujeres de 60 a 64 a\u00f1os que cuando ya crecieron los hijos ahora cuidan a los nietos o a las nietas Pues que tengan muchas de ellas no tienen ni siquiera un ingreso propio no tienen autonom\u00eda econ\u00f3mica y ahora pues van a recibir un apoyo del gobierno para que puedan tener al menos un poco de recurso para ellas por qu\u00e9 Porque se lo merece Claro que s\u00ed adem\u00e1s de ser tiempo de mujeres creo que debe ser tiempo de hombres solidarios verdad este que es un asunto tambi\u00e9n importante en la formaci\u00f3n eh que tenemos que tener eh presidenta mire eh el arranque de su administraci\u00f3n tambi\u00e9n ha dado una nota que es muy interesante eh el peso el superpeso se Sigue fortaleciendo Hoy amanece en niveles de 19 p20 centavos por d\u00f3lar es un asunto que es relevante eh se escribi\u00f3 una p\u00e1gina importante en nuestra historia financiera al cierre de la administraci\u00f3n del presidente L\u00f3pez Obrador es el primer presidente desde Manuel Vila Camacho que logra un resultado positivo en la cotizaci\u00f3n del tipo de cambio este con esta ganancia que cerr\u00f3 con un 4% de de de de ganancia frente al D\u00f3lar eh respecto al nivel en el que asumi\u00f3 la administraci\u00f3n usted en los primeros dos d\u00edas Pues ya logr\u00f3 eh una revaloraci\u00f3n de aproximadamente el 2% de nuestra moneda Esto me da pie preguntarle mire usted es cient\u00edfica Eh sabe que lo que no se puede medir Eh pues no existe verdad este porque no se puede corregir el asunto es Es que yo le quisiera preguntar qu\u00e9 tipo de expectativas econ\u00f3micas hay de su administraci\u00f3n usted en los 100 compromisos y tambi\u00e9n en el mensaje que ofreci\u00f3 en la c\u00e1mara de diputados hablaba bueno de este empe\u00f1o por hacer de M\u00e9xico un pa\u00eds Muy atractivo para la inversi\u00f3n la construcci\u00f3n de infraestructura ayer habl\u00f3 de la necesidad de que los salarios m\u00ednimos sigan increment\u00e1ndose en niveles anuales del 12 por. todo esto prefigura un buen ambiente evidentemente para la econom\u00eda yo preguntarle si ya tiene usted visualizado Cu\u00e1les son los objetivos en materia econ\u00f3mica eh Qu\u00e9 tipo de crecimiento C\u00f3mo cree que va a comportarse el tipo de cambio hay factores importantes por ejemplo las reserva del banco de M\u00e9xico Pues est\u00e1n en en niveles r\u00e9cord actualmente 200 26,000 millones de d\u00f3lares si mal si mal no recuerdo es el dato entonces la econom\u00eda como usted sabe es muy importante es un tema muy relevante para todos nosotros porque al final de cuentas A como le va la econom\u00eda del pa\u00eds es a como nos va a todos los mexicanos entonces preguntarle eh las perspectivas que usted encuentra en este asunto s\u00ed estamos preparando el paquete lo que se llama el paquete econ\u00f3mico para presentarlo en noviembre al congreso e entonces ya invitar\u00eda yo al secretario de Hacienda para que hacia unas dos semanas m\u00e1s o menos para que se pueda presentar qu\u00e9 es lo que estamos visualizando eh vamos a cerrar bien hay recursos el presidente L\u00f3pez Obrador se asegur\u00f3 de que hubiera recursos suficientes para un buen cierre de a\u00f1o y el pr\u00f3ximo a\u00f1o como lo dijimos estamos planteando una disminuci\u00f3n del d\u00e9ficit y esquemas tambi\u00e9n de mejora de la recaudaci\u00f3n que no tienen que ver con reforma fiscal sino mejora en aduanas en el propio SAT y algunas eh acciones importantes que vamos a desarrollar para poder incrementar a\u00fan m\u00e1s los ingresos adem\u00e1s de pues seguir a que no haya condonaci\u00f3n de impuestos y que no haya evasi\u00f3n fiscal la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 fuerte muchas veces se dec\u00eda que el cambio de la paridad peso d\u00f3lar ten\u00eda que ver con la reforma al poder judicial t No es cierto que el d\u00eda que se aprueba la reforma al poder judicial el peso retoma se aprecia ese mismo d\u00eda y al siguiente d\u00eda tambi\u00e9n entonces no en realidad no ten\u00eda nada que ver son asuntos internacionales porque somos una econom\u00eda que est\u00e1 vinculada con la econom\u00eda del mundo y lo que ocurre en Estados Unidos particularmente pues tiene implicaciones y tambi\u00e9n lo que ocurre en otras partes del mundo particularmente ocurri\u00f3 hace unos meses Un aumento de tasa en Jap\u00f3n y eso hizo que Eh pues se movieran los capitales internacionales pero la econom\u00eda de M\u00e9xico est\u00e1 bien est\u00e1 fuerte eso se logr\u00f3 con el humanismo mexicano y por eso Vamos a continuar con la pol\u00edtica de fortalecimiento del mercado interno y ya presentaremos el paquete econ\u00f3mico pronto a ver ac\u00e1 que hab\u00eda dicho qu\u00e9 tal doctora Buenos d\u00edas Carlos Calzada de radi Educaci\u00f3n la primera pregunta ser\u00eda esta decisi\u00f3n que tom\u00f3 la suprema corte de justicia ayer de dar entrada para saber si puede revisar la realizar esta controversia en contra de la Reforma judicial me gustar\u00eda conocer su opini\u00f3n sobre todo porque dos de las ministras consideraron que esto era un golpe de estado t\u00e9cnico Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su su posici\u00f3n al respecto a este a estas acciones de la suprema corte le ped\u00eda a Paulina que hiciera una presentaci\u00f3n para que recordemos c\u00f3mo es que nuestra coalici\u00f3n tiene mayor\u00eda calificada en la c\u00e1mara de diputados y en la c\u00e1mara de senadores Cu\u00e1l fue el resultado de la elecci\u00f3n Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n para cambiar la Constituci\u00f3n Cu\u00e1l es la votaci\u00f3n que se obtuvo y Y por qu\u00e9 que no ha tomado una decisi\u00f3n acepta lo que le plantea la corte algunos ministros de la corte para analizar la constitucionalidad de la Constituci\u00f3n que est\u00e1 totalmente fuera de Norma Entonces vamos a A ver primero para que para todas los adversarios los que no est\u00e1n de acuerdo con lo que se est\u00e1 aprobando es una decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico hay que recordar que el 5 de febrero del 2024 el presidente L\u00f3pez Obrador present\u00f3 20 reformas constitucionales a las envi\u00f3 a la c\u00e1mara de diputados 18 constitucionales y dos de leyes secundarias a partir de esa fecha previo a la jornada electoral a la campa\u00f1a empieza a analizar la c\u00e1mara diputados que es la c\u00e1mara de origen estas reformas entre ellas la reforma al poder judicial lo que se planteaba en la reforma al poder judicial esencialmente que jueces ministros jueces magistrados magistradas ministros y ministras sean electas por voto popular durante toda la campa\u00f1a quienes me acompa\u00f1aron que algunos est\u00e1n aqu\u00ed saben que yo en Plaza p\u00fablica explicaba siempre lo que llam\u00e1bamos el plan c y ah\u00ed explicaba lo que significaba particularmente la reforma al poder judicial y explicaba que para poder transformar al poder judicial que por qu\u00e9 se requiere transformar Pues tambi\u00e9n aqu\u00ed el presidente L\u00f3pez Obrador dio varias veces decisiones del poder judicial que ten\u00edan que ver incluso con liberaciones de delincuentes de la delincuencia organizada no solamente asuntos mercantiles sino tambi\u00e9n liberaci\u00f3n de delincuentes Sabadazo etc\u00e9tera etc\u00e9tera etc\u00e9tera entonces en campa\u00f1a pon\u00eda yo a votaci\u00f3n en la plaza p\u00fablica qui\u00e9n cree que deba seguirse eligiendo a ministros de la suprema corte por los senadores o qui\u00e9n cree que debe elegirse por el pueblo de M\u00e9xico es decir hicimos campa\u00f1a planteando la reforma al poder judicial y las otras reformas el 2 de junio ganamos con esta diferencia de votaci\u00f3n en el caso de la presidencia obtuve 35,92 4,519 cu\u00e1nto obtuvo la candidata del prian 16,50 2,697 y movimiento ciudadano 6.2 millones la votaci\u00f3n m\u00e1s alta que se haya tenido en la historia ahora diputados y diputadas f\u00edjense nada m\u00e1s son 300 distritos electorales en el pa\u00eds la coalici\u00f3n gan\u00f3 256 diputados y diputadas eh Y en votaci\u00f3n directa ganaron solo 42 distritos el prian solo 42 distritos Esta es la votaci\u00f3n directa de mayor\u00eda y movimiento ciudadano solo gan\u00f3 un Distrito adelante primero si me ponen la redacci\u00f3n de la ley electoral la redacci\u00f3n bueno de ah\u00ed se inventaron algunos de que la designaci\u00f3n de diputados plurinominales era una sobrerrepresentaci\u00f3n se acuerda Qu\u00e9 dice La Ley la anterior entonces la ley general de instituciones y procedimientos electorales en el art\u00edculo 16 numeral 1 dice la votaci\u00f3n nacional emitida para diputados plurinominales se divide entre el total de diputaciones plurinominales o sea 200 para obtener el cociente natural as\u00ed lo dice Tal cual O sea la ley dice la f\u00f3rmula para obtener el n\u00famero de diputados y diputadas plurinominales c\u00f3mo se hizo c\u00f3mo lo hizo el INE y despu\u00e9s lo ratific\u00f3 el tribunal Pues el cociente natural eran los votos por diputados y diputadas entre las 200 diputaciones y eso es el cociente natural adelante despu\u00e9s el art\u00edculo 15 numeral 2 dice para obtener la votaci\u00f3n nacional emitida se debe restar a la votaci\u00f3n total los votos nulos de las candidaturas sin registro las candidaturas independientes y restar lo de los partidos que no hayan obtenido su registro as\u00ed lo dice La Ley tal cual se hace la f\u00f3rmula adelante art\u00edculo 17 cuando sobren diputaciones Para repartir tras aplicar el cociente natural estas se reparten entre los partidos que tengan el resto mayor de sus votos es decir se hace el cociente y lo que sobra pues se reparte entre los partidos sobraban tres diputados y se repartieron entre los distintos partidos adelante bueno as\u00ed tal cual se hicieron las ecuaciones las f\u00f3rmulas matem\u00e1ticas que dice Tal cual la ley el resultado final son el resultado final de n\u00famero de diputados y senadores el total el total de de tenemos Cu\u00e1ntos son Mario Cu\u00e1ntos te acuerdas Cu\u00e1ntos diputados En total son de la coalici\u00f3n 373 Cu\u00e1l es la mayor\u00eda calificada 344 es decir aplicando exactamente la f\u00f3rmula que dice La Ley electoral para asignar diputados plurinominales y senadores se tienen 373 diputados de la coalici\u00f3n se ten\u00edan 85 senadores y despu\u00e9s un senador de El prian se decide votar con la coalici\u00f3n 86 senados Qu\u00e9 dice la Constituci\u00f3n para cambiar la Constituci\u00f3n a ver si me ponen los art\u00edculos de la constituci\u00f3n el 39 constitucional el 39 as\u00ed tal cual lo dice ah\u00ed est\u00e1 art\u00edculo 39 de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos hay pa\u00edses que para cambiar la Constituci\u00f3n tienen que nombrar un nuevo Constituyente en el caso de M\u00e9xico el Constituyente est\u00e1 establecido por la propia constituci\u00f3n en dos art\u00edculos particularmente el 39 y el 135 el 39 viene desde los sentimientos de la naci\u00f3n de Morelos y dice la soberan\u00eda nacional reside esencial y originariamente en el pueblo todo poder p\u00fablico diman del pueblo y se instituye para beneficio de este el pueblo tiene en todo tiempo el inalienable derecho de alterar o modificar la forma de su gobierno Qu\u00e9 dice el 135 la presente Constituci\u00f3n puede ser adicionada o reformada para que las adiciones o reformas lleguen a ser parte de la misma se requiere que el Congreso de La Uni\u00f3n por el voto de las dos terceras partes de los individuos presentes Este es un art\u00edculo de la Constituci\u00f3n acuerden las reformas o adiciones y que estas sean aprobadas por la mayor\u00eda de las legislaturas de los estados y de la Ciudad de M\u00e9xico El Congreso de La Uni\u00f3n o la comisi\u00f3n permanente en su caso har\u00e1n el c\u00f3mputo de los votos de las legislaturas y la declaraci\u00f3n de haber sido aprobadas las adiciones o reformas En ning\u00fan lugar de la constituci\u00f3n pol\u00edtica de los Estados Unidos Mexicanos dice que la corte puede cambiar la Constituci\u00f3n o puede declarar inconstitucional lo que ya fue declarado constitucional c\u00f3 es declarado constitucional as\u00ed con la mayor\u00eda calificada del la c\u00e1mara de diputados de la c\u00e1mara de senadores y de la mayor\u00eda de los congresos de los estados eso ocurri\u00f3 con la reforma al poder judicial [M\u00fasica] pienso yo que pretenden con esto primero que nosotros digamos juicio pol\u00edtico eh traici\u00f3n a la patria no lo vamos a hacer es mi opini\u00f3n porque qu\u00e9 quieren demostrar que somos un gobierno autoritario no lo somos la presidenta fue electa por el pueblo de M\u00e9xico los diputados diputadas senadores senadoras Fueron electas por el pueblo de M\u00e9xico somos un gobierno democr\u00e1tico y somos dem\u00f3cratas tan somos dem\u00f3cratas que hicimos una propuesta que fue avalada por el pueblo de M\u00e9xico y ya publicada en el diario oficial de la federaci\u00f3n la democracia en el poder judicial tambi\u00e9n entonces primero no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n segundo va a haber elecci\u00f3n de jueces de magistrados magistradas ministros y ministras de la suprema corte porque eso es lo que dice el 39 constitucional es la decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico Entonces no tiene sustento lo que est\u00e1 haciendo la corte o ocho u ocho ministros de la corte Entonces ellos saben porque ellos son abogados ellos han formalmente le\u00eddo la Constituci\u00f3n y aplicado la Constituci\u00f3n algunas veces no verdad porque defienden privilegios para empezar los suyos los de los 400000 pesos al mes que ganan Entonces ellos saben que lo que est\u00e1n haciendo est\u00e1 mal ellos lo saben ella Ellas y ellos que votaron ayer saben que no tiene sustento Entonces el pueblo de M\u00e9xico es a quien nos debemos no no Yo supongo que ellos est\u00e1n provocando a ver cu\u00e1l es nuestra reacci\u00f3n y no solo son los ministros sino un grupo que se re\u00fane alrededor de la ministra presidenta que est\u00e1n ah\u00ed buscando la manera de de parar la transformaci\u00f3n a la [M\u00fasica] transformaci\u00f3n que es una decisi\u00f3n del pueblo de M\u00e9xico no la pueden parar ocho ministros de la suprema corte de justicia Gracias presidenta mi segunda pregunta ser\u00eda est\u00e1 escalando el conflicto en el medio oriente entre L\u00edbano e Israel Me gustar\u00eda saber si el gobierno mexicano tomar\u00e1 algunas acciones para repatriar a los conciudadanos que se encuentran en la zona de conflicto como ya ha ocurrido por ejemplo en el conflicto con Ucrania y Rusia si se tomar\u00e1n algunas acciones para estas para tomar estas medidas est\u00e1 en contacto el secretario de relaciones exteriores Y como siempre nuestra posici\u00f3n es la beda de la paz y la no intervenci\u00f3n y est\u00e1 en contacto con Embajadores en caso de de esta necesidad y rapid\u00edsimo me gustar\u00eda conocer la propuesta de su gobierno Respecto a los medios p\u00fablicos doctora que bueno sabemos que tiene una funci\u00f3n no es como se dice en muchas ocasiones no son los medios del gobierno sino Son medios del Estado entonces me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es su pol\u00edtica Respecto a los medios p\u00fablicos para su gobierno Gracias e nombr\u00e9 a Renata turrent en Canal 11 a Alonso c\u00f3mo se pedid Mill\u00e1n en canal 22 \u00e9l ven\u00eda con nosotros trabajando en canal 21 en la Ciudad de M\u00e9xico e se queda la direcci\u00f3n de canal 14 y e y ellos est\u00e1n trabajando bueno Renata y los compa\u00f1eros est\u00e1n trabajando en un Genaro se queda Genaro villamil se queda e y ellos est\u00e1n trabajando en un nuevo esquema para los medios p\u00fablicos que en efecto son p\u00fablicos no Son medios del gobierno no Son medios de difusi\u00f3n del gobierno entonces e Ellos est\u00e1n trabajando en un esquema de en para la informaci\u00f3n para los noticieros para las barras de opini\u00f3n que entiendo que es Se cerraron contratos eran hasta el 30 de septiembre algunos contratos y se est\u00e1 planeando un nuevo esquema de para las barras de opini\u00f3n para los contenidos y tambi\u00e9n nuestra idea es poder dar un poco m\u00e1s de recursos en la medida de lo posible para que pueda haber m\u00e1s producci\u00f3n en los medios p\u00fablicos tanto de difusi\u00f3n de Educaci\u00f3n incluso de entretenimiento a ver de este lado ac\u00e1 Buenos d\u00edas presidenta sh rosel corresponsal de grupo impar de Sonora La Cr\u00f3nica de mexic frontera de tijuanaa miun de seguridad de hoy le dieron alg\u00fan avance de las investigaciones sobre lo sucedido con los migrantes en Chiapas si le comentaron algo si ya se sabe la identidad de estos migrantes Ayer comentaban Nada m\u00e1s las nacionalidades si ya se sabe si hay mujeres ni\u00f1os entre los fallecidos s\u00ed e S\u00ed s\u00ed est\u00e1n identificados la mayor\u00eda est\u00e1n en contacto secretario de relaciones exteriores con las embajadas e la propia secretar\u00eda de la defensa nacional present\u00f3 denuncia contra los elementos que dispararon y y se est\u00e1n haciendo las investigaciones los nombres y edades Les pedimos a si para conocer si se pueden no tengo la certeza si se pueden dar a conocer pero sino que la secretaria rosela nos ayude a losos a conocer Hay alg\u00fan avance sobre Por qu\u00e9 se se se abri\u00f3 fuego se est\u00e1n haciendo las investigaciones por parte de la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica Muy bien gracias presidenta en una segunda pregunta preguntarle sobre los eh proyectos que usted mencion\u00f3 en en hay varias varios proyectos que mencion\u00f3 en sus compromisos eh e que si tiene estimaciones de los montos para estas obras por ejemplo la carretera guaima Chihuahua que mencion\u00f3 el puerto de guaimas El el tren de la de la ruta a a Nogales si tienen tambi\u00e9n estimados de tiempo eh yo recuerdo que ya dieron a conocer eh Cuando usted a\u00fan era presidente electa eh un plan de c\u00f3mo se iban a ir haciendo estas rutas de trenes de pasajeros pero eh No estaba en ese momento la de la que va hac\u00ed Nogales entonces s ya tienen establecido tiempos montos S\u00ed justo ayer nos reunimos el qu\u00e9 se est\u00e1 haciendo ahora e an\u00e1lisis de derecho de v\u00eda estudios de demanda y la definici\u00f3n del proyecto Qu\u00e9 tipo de normatividad van a llevar las v\u00edas En d\u00f3nde son dos v\u00edas En d\u00f3nde es una v\u00eda de acuerdo a la demanda eh Cu\u00e1ndo se realiza el estudio de impacto ambiental qu\u00e9 permisos se pueden otorgar para los estudios previo a la manifestaci\u00f3n de impacto ambiental Entonces estamos trabajando en ello y tambi\u00e9n lo que significa Los costos Ayer me reun\u00ed con las tres principales empresas fabricantes de trenes eh la empresa alston caf y siemens que es una empresa estadounidense dos de ellas tienen plantas en M\u00e9xico s no tiene planta en M\u00e9xico pero me reun\u00ed para ver qu\u00e9 posibilidades tienen de poder fabricar en los 6 a\u00f1os que vamos a estar en el gobierno eh Son alrededor de 80 trenes eh Porque los trenes se tardan como 2s a\u00f1os en comenzar a salir entonces la par de que estamos construyendo las v\u00edas pues tiene que hacerse la licitaci\u00f3n para los trenes entonces estas que son las principales fabricantes de trenes eh platicamos con ellos y les planteamos Pues que va a haber una licitaci\u00f3n y que pudi\u00e9ramos haber y nuestro inter\u00e9s pues adem\u00e1s es de que la mayor parte de los trenes se armen en M\u00e9xico para fortalecer la industria ferroviaria y al mismo tiempo los empleos el m\u00e1ximo de empleos que se genere en nuestro pa\u00eds entonces Los costos y todo esto ya se los comentamos en cuanto tengamos el proyecto s\u00ed alcanza porque ah\u00ed estuvieron diciendo que todo lo que plante\u00e9 en el Z\u00f3calo no tiene sustento financiero s\u00ed lo tiene s\u00ed lo tiene lo trabajamos durante pues pr\u00e1cticamente 4 meses desde que ganamos la elecci\u00f3n y previamente Ya lo hab\u00edamos empezado a trabajar hasta la fecha hay grupos de trabajo que ahora pues arrancan todav\u00eda m\u00e1s lo mismo en este an\u00e1lisis encuentra tambi\u00e9n lo del las carreteras el puerto de guaimas todo lo que coment\u00f3 tambi\u00e9n analizando S\u00ed tambi\u00e9n las dos carreteras el de bavispe a Nuevo Casas Grandes que es un compromiso que hizo el presidente L\u00f3pez Obrador y que me pidi\u00f3 especialmente que fuera de las primeras carreteras porque \u00e9l ya no lo pudo cumplir que hici\u00e9ramos e que en realidad ayuda pues para la conexi\u00f3n casi desde guaimas hasta Ciudad Ju\u00e1rez e y aparte la carretera que va a Chihuahua que inici\u00f3 la Marina y que pues tiene que darse continuidad toas las dos tambi\u00e9n entonces el tren de Nogales s\u00ed se va a a construir en en este sexenio s\u00ed Ese es el objetivo Okay Ya nada m\u00e1s por \u00faltimo usted coment\u00f3 que se va a iniciar un un proyecto un programa de escrituraci\u00f3n de vivienda y que va a iniciar en Tijuana eh Tambi\u00e9n en el Estado de M\u00e9xico preguntarle cu\u00e1ndo iniciar\u00eda Este programa y Y qu\u00e9 \u00e1reas se van a tomar en cuenta En qu\u00e9 regiones de ah\u00ed de Tijuana si para escritura se requiere la colaboraci\u00f3n del Gobierno Federal el gobierno Estatal y los gobiernos municipales a veces tiene que comprar la tierra en donde est\u00e1n establecidas las vivienda si es que se establecieron con un en un esquema en donde no se compr\u00f3 la tierra en otros casos tiene que regularizarse porque a lo mejor se vendi\u00f3 tierra hidal eh o comunal incluso sin que pasara por todo el procedimiento Agrario eh o en algunos otros casos es contratos privados pero que nunca pasaron por el Registro P\u00fablico de la Propiedad para que se pueda tener una escritura pues tiene que estar inscrito en el Registro P\u00fablico de la Propiedad que es una atribuci\u00f3n Estatal entonces este trabajo lo se hizo en algunos casos con el presidente L\u00f3pez Obrador y nosotros le vamos a dar m\u00e1s fuerza Entonces est\u00e1 haciendo Ya un grupo de trabajo particularmente con estos dos estados en Tijuana Pues hay una historia muy importante de viviendas que tienen que regularizarse Estado de M\u00e9xico en el Oriente tambi\u00e9n muy importante pero va a ser para toda la [Aplausos] rep\u00fablica qui\u00e9n m\u00e1s por ac\u00e1 a ver otra mujer ac\u00e1 adante primero y luego ya si nos da tiempo Gracias Mara Rivera de enfoque noticias presidente yo quisiera preguntarle insistir un poco en lo del poder judicial estar\u00eda usted eh O podr\u00eda coincidir en la idea de que la suprema corte estar\u00eda buscando crear una crisis porque hay que se\u00f1alar que despu\u00e9s de esta revisi\u00f3n tambi\u00e9n a la reforma al poder judicial se estar\u00eda viendo la la la situaci\u00f3n de la autonom\u00eda de los \u00f3rganos aut\u00f3nomos eh Tambi\u00e9n se revisar\u00eda eh despu\u00e9s de esto eh la divisi\u00f3n de poderes entonces eh ser\u00eda una crisis lo que buscar\u00eda el poder judicial la suprema corte crear en este momento Pues habr\u00eda que preguntarle a la suprema corte Por qu\u00e9 est\u00e1n o a los ministros que desde mi perspectiva es la defensa de los privilegios que no quieren dejarlos sus privilegios y los privilegios de aquellos que ellos defienden pero M\u00e9xico cambi\u00f3 y va a seguir transform\u00e1ndose esa es una realidad Entonces no tiene sustento lo que est\u00e1 haciendo la corte y ellos lo saben los ministros y ministras que votaron para analizar la reforma al poder judicial saben que est\u00e1n procediendo ilegalmente ellos lo saben porque son constitucionalistas y ellos conocen la Constituci\u00f3n los argumentos por ejemplo ayer que se utilizaban por parte de uno de los ministros hablando inclusive de personas de un partido pol\u00edtico bueno Qu\u00e9 sustento es ese entonces ellos y ellas tienen que aceptar que el pueblo de M\u00e9xico tom\u00f3 una decisi\u00f3n y que el art\u00edculo 39 es muy claro y el 135 tambi\u00e9n y que la reforma a la Constituci\u00f3n ya fue publicada en el diario oficial de la federaci\u00f3n Entonces qu\u00e9 pretendan ellos Yo pienso que en primera provocarnos para que les demos argumentos de decir Ay miren Qu\u00e9 autoritarios son no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n en ninguna y yo m\u00e1s bien digo que que es un golpe aguado no un golpe de estado porque la verdad pues qu\u00e9 sustento tiene con todos estos argumentos entonces queda claro que no peligra la reforma que al final no peligra la reforma al poder judicial el pueblo decidi\u00f3 y nosotros tenemos la obligaci\u00f3n y los legisladores de servir al pueblo con el pueblo todo sin el pueblo nada el pueblo manda Y eso es lo que dice el 39 constitucional no es solamente una declaraci\u00f3n por \u00faltimo la reuni\u00f3n que se hab\u00eda comentado ya con el sector econ\u00f3mico el sector empresarial eh se va a realizar pronto tendr\u00eda la mejor qu s\u00ed tenemos este varias eh voy a reunirme le ped\u00ed al presidente del Consejo coordinador empresarial a ver si nos reunimos la pr\u00f3xima semana eh Y ustedes saben que tambi\u00e9n nombr\u00e9 en su momento Alta Gracia G\u00f3mez para que me ayude a constituir este consejo Entonces tenemos varios temas en puerta uno eh yo quiero ratificar el acuerdo que se hab\u00eda firmado con empresarios particularmente eh productores de harina de ma\u00edz eh algunos productores tambi\u00e9n de eh principales de alimentaci\u00f3n y los comercializadores de la canasta b\u00e1sica para que podamos firmar un acuerdo para que no suba la canasta b\u00e1sica Entonces ese es un acuerdo que quisiera firmar y estamos pues ya hablando con ellos el secretario de Hacienda Rogelio Ram\u00edrez de lao ya hab\u00eda contactado a muchos de ellos que hab\u00edan firmado y Nuestro objetivo es que este mes a m\u00e1s tardar pudi\u00e9ramos firmar ese acuerdo para seguir garantizando que no suba la canasta b\u00e1sica eh Y por otro lado el acuerdo para fortalecer la inversi\u00f3n privada ah\u00ed ha estado trabajando ya el secretario de econom\u00eda Marcelo ebrard hablando ya con muchos empresarios eh el 15 como \u00e9l lo anunci\u00f3 vamos a tener una reuni\u00f3n con empresarios de Estados Unidos empresarios mexicanos para poder hablar de la relocalizaci\u00f3n qu\u00e9 esquemas para eh hacer realidad Este programa que tenemos de fortalecimiento de la industrializaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds y adem\u00e1s Pues el programa de relocalizaci\u00f3n o el consejo de relocalizaci\u00f3n y desarrollo regional entonces la pr\u00f3xima semana me re\u00fano Y de ah\u00ed pues ya adem\u00e1s Marcelo ya viene trabajando y tambi\u00e9n Alta Gracia qui\u00e9n m\u00e1s a ver aqu\u00ed creo que adelante Aqu\u00ed muchas gracias ya van a dar las 9 Muy buenos d\u00edas mi pregunta es sobre el tema de migraci\u00f3n hemos visto que el n\u00famero de cruces ilegales por la frontera con Estados Unidos se ha reducido de manera dr\u00e1stica desde inicios de este a\u00f1o muchos han atribuido esta disminuci\u00f3n no solo a decisiones que se han tomado en Estados Unidos pero tambi\u00e9n acciones que se han tomado aqu\u00ed en M\u00e9xico hay una estrategia de parte del gobierno mexicano para frenar la llegada de migrantes e evitar que crucen s\u00ed justamente hoy en el gabinete de de seguridad invitamos a la excanciller Alicia B\u00e1rcenas que hoy es secretaria de medio ambiente para que nos presentara el programa de movilidad humanitario de movilidad que desarroll\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador consiste en varias acciones entre otras la secretar\u00eda de relaciones exteriores eh coordinaba una comisi\u00f3n intersecretarial eh para distintas pol\u00edticas acciones programas planes eh que se estaban llevando a cabo le ped\u00ed al secretario de relaciones exteriores hoy a Juan Ram\u00f3n de la Fuente que retom\u00e1ndolo [M\u00fasica] de trabajo a Estados Unidos entonces lo que se hizo fue ordenar esos permisos y el ingreso a partir de tres fronteras y la otra pues es la migraci\u00f3n que no donde no se llevan papeles ah\u00ed se hicieron varias acciones tanto para repatriar sea M\u00e9xico que son menos migrantes mexicanos y m\u00e1s migrantes de otros pa\u00edses que pasan por la frontera M\u00e9xico Estados Unidos eh para la repatriaci\u00f3n a sus pa\u00edses hay vuelos internacionales eh que llegan al Aeropuerto Internacional Felipe \u00c1ngeles otros que van directamente a sus pa\u00edses ya de origen con un apoyo para que puedan retornar y despu\u00e9s tambi\u00e9n servicios consulares que hab\u00eda para estos permisos que se daban en la Ciudad de M\u00e9xico ahora se trasladaron la mayor\u00eda al sur de M\u00e9xico para que no tengan que ir los migrantes desde el sur vienen incluso de Centroam\u00e9rica hasta la Ciudad de M\u00e9xico Entonces ese esquema se pas\u00f3 a Tabasco a Chiapas y eso ha dado muchos resultados entre otras muchas acciones que se realizan adem\u00e1s de seguir insistiendo en que para disminuir la migraci\u00f3n pues hay que atender las causas que provocan la migraci\u00f3n que vamos a seguir con los programas de apoyo que se daban a trav\u00e9s de amexi Entonces le vamos a dar continuidad esto ha disminuido la migraci\u00f3n adem\u00e1s de algunas acciones que se tomaron bilaterales y pues vamos a fortalecer esta pol\u00edtica qu\u00e9 me puede contar sobre otros esquemas eh Como el traslado de migrantes en autob\u00fas desde la frontera de norte a ciudades al sur Como vi hermosa Tapachula tambi\u00e9n se sabe que hay un incremento de aprehensiones este aproximadamente m\u00e1s de 100,000 por mes seg\u00fan cifras oficiales A qu\u00e9 se debe todo esto es parte de una pol\u00edtica estrat primero se respetan los Derechos Humanos que es muy importante O sea la por eso se llama pol\u00edtica humanitaria de movilidad porque lo que est\u00e1 siempre al frente es el respeto a los Derechos Humanos eh Hay adem\u00e1s albergues Se cerraron los albergues de hace muchos a\u00f1os en donde hubo este lamentable accidente y otros albergues de este tipo Eh entonces cualquier digamos repatriaci\u00f3n movimiento de migrantes pues es con base a protocolos de respeto a los Derechos Humanos Entonces eso contin\u00faa y vamos a seguir fortaleciendo esta pol\u00edtica humanitaria y en su momento pues cuando ya haya reuniones bilaterales pues a seguir trabajando con Estados Unidos para poder fortalecer la atenci\u00f3n a las causas y estos esquemas que han desarrollado por \u00faltimo sabemos que el gobierno estadounidense y mexicano han discutido como usted acaba de decir c\u00f3mo aliviar la situaci\u00f3n en la frontera De qu\u00e9 manera se est\u00e1 beneficiando M\u00e9xico por colaborar con Los Americanos para controlar el n\u00famero de cruces hay esquemas por ejemplo en donde empleadores mexicanos se acercan a los albergues en donde est\u00e1n migrantes a contratar eh Por si se quieren si su decisi\u00f3n es quedarse en M\u00e9xico entonces es beneficioso para todas y para todos que haya una pol\u00edtica humanitaria de atenci\u00f3n a la movilidad humana Entonces nosotros eh vamos a seguir con esta pol\u00edtica Porque adem\u00e1s ha dado resultados no solamente es humanitaria sino que adem\u00e1s ha dado resultados y el secretario de relaciones exteriores Juan Ram\u00f3n de la Fuente adem\u00e1s tiene nuevos planteamientos que van a agregarse pues a esta pol\u00edtica migratoria que es muy importante adem\u00e1s evidentemente de todo el apoyo del gobierno de M\u00e9xico a nuestros hermanos y hermanas que viven en Estados Unidos a ver la \u00faltima La \u00daltima H\u00edjole est\u00e1 dif\u00edcil a ver una estelado y una estelado ya para terminar a ver ahora hasta atr\u00e1s el que est\u00e1 el compa\u00f1ero que est\u00e1 hasta atr\u00e1s No aqu\u00ed el compa\u00f1ero de que trae chamarra caf\u00e9 C\u00f3mo te llama Buenos d\u00edas doctora Carlos Dom\u00ednguez de naci\u00f3n 14 preguntarle sobre Tamaulipas hay asignaturas pendientes que dej\u00f3 el presidente L\u00f3pez Obrador la que m\u00e1s nos importa a los que somos de Nuevo Laredo por ejemplo la direcci\u00f3n general de aduanas si hay fecha para la conclusi\u00f3n e inauguraci\u00f3n de la misma y qu\u00e9 otros proyectos le espera a\u00f1o se termina eh Y y vamos a ir a la a la inauguraci\u00f3n hay un programa que nos ha pedido mucho desde que entr\u00f3 lo hemos platicado cuando era jefa de gobierno con el gobernador Am\u00e9rico Villarreal que es el tema del agua particularmente para el norte de de Tamaulipas tanto para riego como para consumo humano y estamos trabajando en diversas propuestas adem\u00e1s de pues otros algunos otros proyectos de infraestructura est\u00e1 dos puertos en Tamaulipas que vamos acompa\u00f1ar para su desarrollo Eh entonces agua carreteras y puertos Para apoyar a Tamaulipas tiene con precisi\u00f3n o m\u00e1s aparte pues los cruces fronterizos hay varios proyectos en Tamaulipas muy e creativos inversionistas privados e para consolidar eh la integraci\u00f3n econ\u00f3mica que hay entre Estados Unidos y M\u00e9xico y tambi\u00e9n estamos trabajando en ell sobre la direcci\u00f3n general de aduanas en nuevol Laredo todav\u00eda no hay fecha ya est\u00e1 a punto le pregunto ahora al Ayer lo vimos con la Sedena pero no recuerdo en este momento la fecha pero est\u00e1 ya muy pronto a inaugurarse cambiando de tema doctora una de las asignaturas pendientes digamos que tiene el Estado mexicano con la libertad de expresi\u00f3n y el gremio period\u00edstico son los asesinatos eh impunes de periodistas eh que eh Me atrevo a decirlo son m\u00e1s del 90 por de estos mismos seg\u00fan datos eh de la propia fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica y de las fiscal\u00edas locales ha pensado doctora C\u00f3mo empujar desde la desde su postura como jefa del ejecutivo mexicano es verdad no le corresponde como tal a usted es al poder judicial y las fiscal\u00edas la fiscal\u00eda general y la de los estados Pero ha pensado usted ahora como presidenta de la Rep\u00fablica en C\u00f3mo eh aliviar a las familias que viven con esta impunidad pendiente que est\u00e1 pendiente de resolverse eh Porque pues no caminan doctora los casos se hizo mucho trabajo con en su momento con la secretaria Ros yela como secretaria de seguridad e y bueno vamos a revisar los que a\u00fan est\u00e1n pendientes que por cierto eh aprovechando el paro del poder judicial de la federaci\u00f3n afecta la seguridad C\u00f3mo si est\u00e1 en paro un juez se puede pedir una orden de aprehensi\u00f3n porque ahora operan digamos de emergencia para asunto de detenciones en flagrancia pero o sea aparte de que est\u00e1n en paro de que cobran afectan la seguridad y la paz del pa\u00eds porque para detener un delincuente pues evidentemente la fiscal\u00eda tiene que hacer su trabajo la seguridad las \u00e1reas de seguridad su trabajo como la guardia nacional o las polic\u00edas estatales o la propia Secretar\u00eda de Seguridad Federal la fiscal\u00eda hace sus carpetas de investigaci\u00f3n y le presenta un juez para que el juez de una orden de aprehensi\u00f3n si est\u00e1n los jueces federales en paro qu\u00e9 pasa con los delitos del fuero federal entonces en el caso de periodistas vamos a seguir apoyando con los mecanismos que existen y vamos a revisar los casos que a\u00fan est\u00e1n pendientes pues le pedir\u00eda a la secretar\u00eda Rosa yela vamos a a que tome su su momento para que pueda Pues s\u00ed O al consejo de la judicatura pues est\u00e1 bien que est\u00e9n en paro Pero por qu\u00e9 tienen que seguir cobrando o sea los jueces ganan muchos de ellos 130,000 pesos mensuales siguen cobrando sus 130,000 pesos mensuales pero est\u00e1n en paro Pero adem\u00e1s no tienen raz\u00f3n de ser digo los jueces pues ellos eh Y ellas pues van a ser electos pero todos los trabajadores del poder judicial no hay sustento para el paro Porque todos sus derechos sus salarios prestaci\u00f3n eh complementos del salario que tienen todos se van a conservar no se les va a quitar absolutamente nada entonces no hay argumento para decir que se les est\u00e1 quitando alg\u00fan derecho alg\u00fan salario alguna compensaci\u00f3n etc\u00e9tera si es algo que ya tienen establecido pues se les tiene que seguir dando e a ver ac\u00e1 ya la \u00faltima Ahora nos pasamos 8 minutos Buenos d\u00edas presidenta Buenos d\u00edas a todas y a todos Nancy flores de la revista contral\u00ednea presidenta insistir en este tema de la suprema corte de justicia de la naci\u00f3n particularmente el caso de estos ochos ocho ministros y ministras encabezados por Norma pi\u00f1a esto porque pues no solo se estar\u00eda violando el art\u00edculo 39 constitucional que se\u00f1ala que el poder Diana del pueblo sino tambi\u00e9n estar\u00edan ellos en un posible delito de corrupci\u00f3n que es el justamente este delito de tener conflicto de inter\u00e9s en este tema entonces preguntarle porque usted ha enunciado eh que no se les buscar\u00eda juicio pol\u00edtico esto podr\u00eda generar un manto de impunidad y en ellos eh generar pues m\u00e1s eh digamos Confort a la hora de tomar estas decisiones violatorias de la Constituci\u00f3n y tambi\u00e9n violatorias de otras leyes preguntarles sobre eso Si no es un error pol\u00edtico pues no hacer uso de las leyes porque quienes cometen delitos en M\u00e9xico son delincuentes es que ellos est\u00e1n buscando que hagamos eso o sea qu\u00e9 argumento desde mi perspectiva mi punto de vista es que ellos lo que quieren es Ya ven que dicen que somos autoritarios no que lleg\u00f3 la identa autoritaria no llega una presidenta dem\u00f3crata entonces lo que ellos quieren es tener argumentos para decir ya ven que autoritarios son quieren meter a la c\u00e1rcel a la ministra al ministro al Ellos est\u00e1n tomando una decisi\u00f3n pol\u00edtica no jur\u00eddica al aceptar que la corte revise la reforma al poder judicial entonces por eso nosotros lo que decimos es no tiene sustento jur\u00eddico y no vamos a caer en ninguna provocaci\u00f3n de nuestra parte no de nuestra parte Paz informaci\u00f3n debate Pero ellos saben ministros ellos lo saben ellos saben que est\u00e1n actuando inconstitucional siendo suprema corte de justicia y el pueblo lo sabe tambi\u00e9n Pues ya hay una reforma al poder judicial Ya dijo Diego balades por ejemplo con quien no coincidimos Pero \u00e9l ya dijo ya no hay nada que hacer V\u00e1monos a lo que sigue que es garantizar que haya buenos jueces que haya buenos magistrados magistradas ministros ministr presidenta Entonces no se tomar\u00e1n ning\u00fan tipo de acciones no en otro tema tambi\u00e9n preguntarle hay quejas de sobre todo adultos mayores que cobran su pensi\u00f3n del bienestar en algunos bancos en algunas sucursales del banco del bienestar en los cajeros autom\u00e1ticos ha habido problemas para que se les entregue el importe completo de lo que le solicitan al cajero autom\u00e1tico hay casos que llevan hasta 10 11 meses un caso particular en la cursal Coyoac\u00e1n aqu\u00ed en la Ciudad de M\u00e9xico y lo que nos dice la gerente de ese banco porque ya la consultamos es que hay varios eh varias quejas sin embargo que no depende de propiamente del banco del bienestar porque es un tema que es de una empresa de valores Entonces los mandan a la queja infinita y nadie les resuelve aqu\u00ed se trata Pues de personas claramente en situaci\u00f3n de vulnerabilidad si se podr\u00eda eh revisar este asunto y sobre todo atender las quejas y que quiz\u00e1 eh quien est\u00e9 al frente del banco del bienestar en un futuro Eh pues pueda resolver este asunto e informar Cu\u00e1ntas quejas existen doctora s\u00ed no debe ocurrir eso el la adulta el adulto mayor todos los beneficiarios tienen derecho a sacar del banco de bienestar lo que les corresponde Entonces si le pasas a Paulina el caso particular Y qu\u00e9 bueno que nos dices para poderlo revisar Bueno lo dejamos aqu\u00ed hoy ma\u00f1ana ya Ah ma\u00f1ana no hay hasta el lunes hasta el lunes S\u00ed gracias a todas y a todos gracias llev [M\u00fasica]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ2gObUANi6vASSuWVjlB_Gb",
    "playlist_title": "Ma\u00f1anera del Pueblo",
    "published_time_text": "Streamed 2 weeks ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 15:59:34.213194"
}