{
    "video_id": "6Aawi-CYM9w",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6Aawi-CYM9w/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLCpjVFGYImdoUO0w6RMgBRfbo-KZg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6Aawi-CYM9w",
    "video_title": "Resumen de las conferencias matutinas del 23 al 27 de noviembre de 2020",
    "video_length_seconds": 962,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 0.92,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "el s\u00e1bado 21 de noviembre el presidente",
            "start": 6.019,
            "duration": 5.351
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador particip\u00f3 en la cumbre del",
            "start": 9.45,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "g20 donde defendi\u00f3 el derecho a la salud",
            "start": 11.37,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "y el acceso universal a la vacuna contra",
            "start": 13.2,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "el cob y 19 adem\u00e1s propuso reducir la",
            "start": 15.509,
            "duration": 4.831
        },
        {
            "text": "deuda de los pa\u00edses m\u00e1s pobres para",
            "start": 18.6,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "ayudarlos a enfrentar la pandemia la",
            "start": 20.34,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "salud es un derecho humano fundamental",
            "start": 22.32,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "que el estado tiene que garantizar",
            "start": 25.66,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "haciendo a un lado el af\u00e1n de lucro la",
            "start": 29.16,
            "duration": 6.55
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n m\u00e9dica las vacunas y las",
            "start": 33.25,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "medicinas deben ser gratuitas y de",
            "start": 35.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "aplicaci\u00f3n universal como lo establece",
            "start": 38.77,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "la resoluci\u00f3n de mexico aprobada en la",
            "start": 41.83,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "onu casi por unanimidad este lunes 23 de",
            "start": 44.92,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "noviembre el presidente andr\u00e9s manuel",
            "start": 49.48,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador habl\u00f3 de la ley sobre",
            "start": 51.22,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "subcontrataci\u00f3n que busca eliminar los",
            "start": 53.26,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "abusos contra los trabajadores y evitar",
            "start": 55.3,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "la p\u00e9rdida de empleos no es una",
            "start": 57.19,
            "duration": 6.689
        },
        {
            "text": "verg\u00fcenza que el salario en guatemala en",
            "start": 59.32,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "belice",
            "start": 63.879,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "en honduras en el salvador",
            "start": 65.82,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "o sea m\u00e1s elevado que en m\u00e9xico",
            "start": 68.98,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "resulta que durante todo el periodo",
            "start": 72.89,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "neoliberal los salarios en m\u00e9xico en vez",
            "start": 74.69,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "de crecer disminuyeron se perdi\u00f3 poder",
            "start": 77.45,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "adquisitivo en el salario entonces",
            "start": 80.75,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "apenas y estamos cambiando esa pol\u00edtica",
            "start": 83.11,
            "duration": 9.31
        },
        {
            "text": "miren c\u00f3mo creci\u00f3 del 2003 de un mill\u00f3n",
            "start": 87.65,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "de trabajadores subcontratados a 4",
            "start": 92.42,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "millones",
            "start": 95.869,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "600000 el presidente de la rep\u00fablica",
            "start": 97.78,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "expres\u00f3 que en el caso del general",
            "start": 100.939,
            "duration": 4.141
        },
        {
            "text": "salvador sin fuegos hubo colaboraci\u00f3n",
            "start": 102.68,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por parte del gobierno de los eeuu que",
            "start": 105.08,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "me informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda general de",
            "start": 107.39,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica para investigar y juzgar en",
            "start": 109.34,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "m\u00e9jico al ex secretario de defensa a",
            "start": 111.56,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "quien fue deportado no hay ning\u00fan",
            "start": 113.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "acuerdo al oscurito y tengo que",
            "start": 116.08,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "agradecer al gobierno",
            "start": 119.09,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "de eeuu por qu\u00e9",
            "start": 121.08,
            "duration": 5.749
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 124.73,
            "duration": 4.389
        },
        {
            "text": "atendieron",
            "start": 126.829,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "no es como dicen algunos que amenazamos",
            "start": 129.119,
            "duration": 8.261
        },
        {
            "text": "no ha habido una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 133.349,
            "duration": 7.901
        },
        {
            "text": "de cooperaci\u00f3n de confianza sobre la",
            "start": 137.38,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "iniciativa para fortalecer a la unidad",
            "start": 141.25,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera el presidente",
            "start": 143.2,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "destac\u00f3 que si bien se requiere un mejor",
            "start": 145.24,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "marco legal se ha avanzado en el rastreo",
            "start": 147.28,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "del dinero bien el 18 yo siento",
            "start": 149.62,
            "duration": 8.99
        },
        {
            "text": "ya el 19 12.000",
            "start": 154.47,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "80",
            "start": 158.61,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "y en lo que va del 20",
            "start": 160.73,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "19.000",
            "start": 164.08,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "622 este martes 24 el director general",
            "start": 166.769,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "del imms psoe robledo anunci\u00f3 que el dif",
            "start": 170.98,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "apoyar\u00e1 econ\u00f3micamente los gastos",
            "start": 173.709,
            "duration": 3.991
        },
        {
            "text": "funerarios a todas las familias de",
            "start": 175.84,
            "duration": 4.649
        },
        {
            "text": "fallecidos por kobe 19 que lo soliciten",
            "start": 177.7,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "bueno en qu\u00e9 consiste este apoyo es un",
            "start": 180.489,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "apoyo econ\u00f3mico dirigido a las y los",
            "start": 183.4,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "familiares de personas fallecidas por la",
            "start": 186.25,
            "duration": 2.489
        },
        {
            "text": "enfermedad",
            "start": 188.17,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "kovic 19 por un monto de 11 mil 460",
            "start": 188.739,
            "duration": 8.101
        },
        {
            "text": "pesos el subsecretario de salud hugo",
            "start": 193.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez gatell explic\u00f3 que m\u00e9xico cuenta",
            "start": 196.84,
            "duration": 4.619
        },
        {
            "text": "con un comit\u00e9 de personas expertas para",
            "start": 199.48,
            "duration": 3.27
        },
        {
            "text": "el plan de vacunaci\u00f3n",
            "start": 201.459,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "kobe 19 hay varios pa\u00edses alemania reino",
            "start": 202.75,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "unido o francia varios estados de eeuu",
            "start": 206.14,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "canad\u00e1 que han hecho p\u00fablicos planes",
            "start": 209.41,
            "duration": 8.12
        },
        {
            "text": "preliminares preliminares de vacunaci\u00f3n",
            "start": 213.25,
            "duration": 7.079
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico est\u00e1 en lo mismo mi hijo ya tiene",
            "start": 217.53,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "un plan preliminar lo comentamos aqu\u00ed",
            "start": 220.329,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "desde el 14 de septiembre tenemos un",
            "start": 222.4,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "plan preliminar y tenemos ahora una",
            "start": 225.099,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "segunda versi\u00f3n de la que estamos",
            "start": 227.44,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "afinando detalles sobre la log\u00edstica",
            "start": 229.36,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "y el uso de la vacuna log\u00edstica es todas",
            "start": 233.06,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "las condiciones que se requieren para",
            "start": 235.79,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "que la vacuna finalmente llegue a las",
            "start": 237.56,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "personas entonces esos planes se est\u00e1n",
            "start": 239.18,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "detallando de acuerdo a las propiedades",
            "start": 241.64,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "de las vacunas por su parte el canciller",
            "start": 243.8,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "marcelo ebrad inform\u00f3 de los avances",
            "start": 246.26,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "para asegurar las vacunas contra el kobe",
            "start": 248.12,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "19 para todos los mexicanos el 25 de",
            "start": 250.28,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "noviembre d\u00eda internacional de la",
            "start": 253.64,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n de la violencia contra la",
            "start": 255.5,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "mujer el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 257.15,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "obrador y la secretaria de gobernacion",
            "start": 259.34,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "olga s\u00e1nchez cordero informaron sobre",
            "start": 261.709,
            "duration": 4.321
        },
        {
            "text": "las acciones del gobierno a favor de las",
            "start": 264.23,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "mujeres el machismo mata destruye las",
            "start": 266.03,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "vidas de las mujeres y limita el",
            "start": 269.33,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo de nuestro pa\u00eds no permitamos",
            "start": 271.61,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "que la discriminaci\u00f3n condici\u00f3n el",
            "start": 274.97,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "acceso a las oportunidades olvidemos los",
            "start": 276.71,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "prejuicios y estereotipos y el cambio",
            "start": 280.43,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "est\u00e1 en nosotras el futuro que juntas y",
            "start": 283.07,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "juntos creemos para las mujeres y las",
            "start": 287.3,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "ni\u00f1as depende de nuestras acciones",
            "start": 290.06,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "tenemos una deuda hist\u00f3rica con las",
            "start": 292.45,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "mujeres en especial con las v\u00edctimas de",
            "start": 294.68,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "violencias y no podemos permitir la",
            "start": 296.54,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "impunidad",
            "start": 298.82,
            "duration": 3.179
        },
        {
            "text": "recordemos que cada mujer v\u00edctima de",
            "start": 299.689,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "violencia es una persona con sue\u00f1os",
            "start": 301.999,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "familia y amistades como gobierno les",
            "start": 304.279,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "debemos a ellas a sus personas cercanas",
            "start": 307.309,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "y a la sociedad darle seguimiento y",
            "start": 309.86,
            "duration": 5.309
        },
        {
            "text": "justicia a sus casos el no hacerlo es",
            "start": 312.169,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "inadmisible por primera vez estamos",
            "start": 315.169,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "articulando a todas las dependencias",
            "start": 318.259,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "federales en un trabajo coordinado con",
            "start": 320.749,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "una perspectiva sist\u00e9mica de igualdad",
            "start": 323.479,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "sustantiva perspectiva de derechos",
            "start": 325.819,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "humanos y acci\u00f3n local por su parte el",
            "start": 327.889,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "subsecretario de derechos humanos",
            "start": 330.889,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "alejandro encinas destac\u00f3 el",
            "start": 332.269,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "comportamiento hist\u00f3rico de las",
            "start": 334.399,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "denuncias por desaparici\u00f3n forzada en el",
            "start": 335.719,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "pa\u00eds del a\u00f1o 2006 a la fecha desde el",
            "start": 337.579,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "mes de marzo que se marca el punto de",
            "start": 340.759,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "inflexi\u00f3n hay una ca\u00edda de 21.6 por",
            "start": 343.669,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "ciento en las denuncias por la aparici\u00f3n",
            "start": 346.969,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "de personas en el pa\u00eds y esperemos que",
            "start": 349.219,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "esta tendencia se mantenga en los",
            "start": 351.619,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "pr\u00f3ximos meses grupitos de los avances",
            "start": 353.929,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e1s significativos esta situaci\u00f3n se",
            "start": 356.389,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "mantiene en este comportamiento con los",
            "start": 359.389,
            "duration": 4.471
        },
        {
            "text": "datos que corresponden a la actual",
            "start": 361.819,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "administraci\u00f3n se ha registrado",
            "start": 363.86,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "conjunto de denuncias desaparecieron por",
            "start": 366.26,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "33 mil 92 personas de las cuales se",
            "start": 368.66,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "mantienen desaparecidas el 46.5 por",
            "start": 372.02,
            "duration": 8.82
        },
        {
            "text": "ciento 15 mil 392 y 17 mil 17 mil 700",
            "start": 375.62,
            "duration": 8.31
        },
        {
            "text": "personas han sido localizadas de \u00e9stas",
            "start": 380.84,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "el 8.25 por ciento mil 461 sin vida y",
            "start": 383.93,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "afortunadamente m\u00e1s del 90 por ciento de",
            "start": 388.58,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "las personas localizadas han sido",
            "start": 391.25,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "localizadas con vida en lo que",
            "start": 393.62,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "corresponde a esta administraci\u00f3n se han",
            "start": 395.9,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "exhumado dos mil 290 cuerpos de fosas",
            "start": 398.84,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "clandestinas de los cuales ochocientos",
            "start": 401.75,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "setenta y nueve han sido identificados",
            "start": 404.48,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 38 por ciento y 500 con cuatro",
            "start": 406.88,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "cuerpos han sido entregados a sus",
            "start": 410.54,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "familiares la comisionada nacional de",
            "start": 412.64,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda de personas carla quintana",
            "start": 415.37,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "inform\u00f3 que se estableci\u00f3 un protocolo",
            "start": 417.41,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "para las ni\u00f1as adolescentes y mujeres",
            "start": 419.15,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "desaparecidas para que se inicie la",
            "start": 421.34,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda apenas se haga la denuncia en",
            "start": 423.74,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "este periodo del primero de diciembre",
            "start": 426.2,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del 2018 al d\u00eda del 23 de noviembre",
            "start": 428.21,
            "duration": 7.109
        },
        {
            "text": "en desaparecidas tres mil quinientos",
            "start": 432.8,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "cincuenta mujeres ni\u00f1as y adolescentes",
            "start": 435.319,
            "duration": 6.201
        },
        {
            "text": "mujeres y han sido localizadas ocho mil",
            "start": 438.53,
            "duration": 7.259
        },
        {
            "text": "473 del cual 97 puntos 91 por ciento ha",
            "start": 441.52,
            "duration": 9.16
        },
        {
            "text": "sido con vida y 2.0 9% sin vida",
            "start": 445.789,
            "duration": 7.051
        },
        {
            "text": "finalmente vamos a dar cuenta c\u00f3mo fue",
            "start": 450.68,
            "duration": 3.989
        },
        {
            "text": "el compromiso del presidente de la",
            "start": 452.84,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "situaci\u00f3n que guardan los homicidios y",
            "start": 454.669,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "agravios contra las personas periodistas",
            "start": 456.5,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "y quienes ejercen el derecho de libertad",
            "start": 458.509,
            "duration": 5.641
        },
        {
            "text": "de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds a partir",
            "start": 461.659,
            "duration": 4.891
        },
        {
            "text": "del inicio de este gobierno se han",
            "start": 464.15,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "registrado 38 homicidios 2 en mes de",
            "start": 466.55,
            "duration": 7.649
        },
        {
            "text": "diciembre de 2018 17 en 2019 y 19 en el",
            "start": 469.819,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "2020 hay que se\u00f1alar que la mayor parte",
            "start": 474.199,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "de estos homicidios se localizan",
            "start": 477.62,
            "duration": 4.139
        },
        {
            "text": "fundamentalmente es en cantidades de la",
            "start": 479.509,
            "duration": 5.071
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en veracruz oaxaca guerrero",
            "start": 481.759,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "tamaulipas y chihuahua que concentran",
            "start": 484.58,
            "duration": 6.179
        },
        {
            "text": "m\u00e1s del 51 por ciento de los homicidios",
            "start": 487.52,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "cometidos contra periodistas en esta",
            "start": 490.759,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "d\u00e9cada alejandro encinas habl\u00f3 del",
            "start": 493.55,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas ya",
            "start": 496.219,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "defensores de derechos",
            "start": 498.409,
            "duration": 4.711
        },
        {
            "text": "al inicio de esta administraci\u00f3n tenemos",
            "start": 499.67,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "incorporados al mecanismo 798 personas",
            "start": 503.12,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "en este casi 2 a\u00f1os de gobierno se han",
            "start": 506.12,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "incorporado 516 personas m\u00e1s un 60 por",
            "start": 509.66,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ciento de incremento en el n\u00famero de",
            "start": 513.32,
            "duration": 6.21
        },
        {
            "text": "beneficiarios de los cuales 426 son",
            "start": 516.5,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "periodistas dio sos ciento 887",
            "start": 519.53,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "defensores de derechos humanos este",
            "start": 522.62,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "jueves el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 524.9,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "obrador present\u00f3 la gu\u00eda \u00e9tica para la",
            "start": 526.88,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que tiene como",
            "start": 529.31,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "objetivo promover valores y principios",
            "start": 531.32,
            "duration": 4.08
        },
        {
            "text": "para revertir la p\u00e9rdida de valores",
            "start": 533.63,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "morales en mexico el d\u00eda de hoy vamos a",
            "start": 535.4,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presentar la gu\u00eda \u00e9tica para la",
            "start": 539.03,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 542.09,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "como ustedes saben",
            "start": 544.46,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "desde hace mucho tiempo nosotros hemos",
            "start": 547.47,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "venido sosteniendo",
            "start": 551.82,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "que la crisis de m\u00e9xico no solo",
            "start": 554.62,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "es",
            "start": 559.03,
            "duration": 5.549
        },
        {
            "text": "una crisis econ\u00f3mica",
            "start": 560.66,
            "duration": 3.919
        },
        {
            "text": "inclusive no solo una crisis de",
            "start": 564.81,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "bienestar material sino tambi\u00e9n una",
            "start": 568.39,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "crisis",
            "start": 572.47,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "por p\u00e9rdida de valores",
            "start": 574.22,
            "duration": 8.41
        },
        {
            "text": "culturales morales espirituales se",
            "start": 578.01,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "present\u00f3 en los \u00faltimos tiempos todo un",
            "start": 582.63,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "proceso de degradaci\u00f3n",
            "start": 586.69,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica",
            "start": 590.6,
            "duration": 3.049
        },
        {
            "text": "la decadencia",
            "start": 593.73,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "y para enfrentar",
            "start": 596.7,
            "duration": 8.71
        },
        {
            "text": "esta degradaci\u00f3n de esta decadencia",
            "start": 600.18,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "no basta",
            "start": 605.41,
            "duration": 6.07
        },
        {
            "text": "con acciones",
            "start": 607.98,
            "duration": 3.5
        },
        {
            "text": "que mejoren las condiciones materiales",
            "start": 611.93,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n es importante fortalecer los",
            "start": 615.14,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "valores procurar el bienestar material",
            "start": 620.45,
            "duration": 8.61
        },
        {
            "text": "y el bienestar del alma y por eso se",
            "start": 625.79,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "habl\u00f3",
            "start": 629.06,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "de una rep\u00fablica amorosa",
            "start": 630.62,
            "duration": 4.93
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 634.27,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "y se habl\u00f3 de la felicidad",
            "start": 635.55,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo",
            "start": 639.81,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "sin \u00faltimo del gobierno que lograr la",
            "start": 642.819,
            "duration": 7.471
        },
        {
            "text": "felicidad del pueblo",
            "start": 647.619,
            "duration": 4.021
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 650.29,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "te hablo",
            "start": 651.64,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 653.459,
            "duration": 8.581
        },
        {
            "text": "tener una constituci\u00f3n moral despu\u00e9s de",
            "start": 655.85,
            "duration": 12.9
        },
        {
            "text": "muchos an\u00e1lisis reflexiones de consultas",
            "start": 662.04,
            "duration": 6.71
        },
        {
            "text": "se lleg\u00f3",
            "start": 668.819,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 671.8,
            "duration": 5.62
        },
        {
            "text": "la definici\u00f3n",
            "start": 674.209,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 677.42,
            "duration": 6.1
        },
        {
            "text": "elaborar una gu\u00eda \u00e9tica",
            "start": 679.059,
            "duration": 7.191
        },
        {
            "text": "para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a",
            "start": 683.52,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "partir de noviembre de 2018 a noviembre",
            "start": 686.25,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "del 2020 62 a\u00f1os se han llevado a cabo",
            "start": 689.52,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "m\u00e1s de 50 foros mesas de di\u00e1logo y de",
            "start": 692.85,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "reflexi\u00f3n y de debate sobre los temas de",
            "start": 695.67,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "la \u00e9tica la moral en fin",
            "start": 698.52,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "respecto a la cartilla moral y a la",
            "start": 701.16,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "posible constituci\u00f3n moral y hoy gu\u00eda",
            "start": 703.53,
            "duration": 3.87
        },
        {
            "text": "\u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico",
            "start": 705.33,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "se abre un portal de para para recibir",
            "start": 707.4,
            "duration": 8.3
        },
        {
            "text": "propuestas a la fecha se recibieron 461",
            "start": 711.66,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "documentos que incluyen propuestas y",
            "start": 715.7,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "reflexiones filos\u00f3ficas \u00e9ticas y hasta",
            "start": 718.98,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "religiosas el r\u00e9gimen neoliberal impuso",
            "start": 722.13,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "en la idea de que la cultura tradicional",
            "start": 724.89,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "del polo mexicano era sin\u00f3nimo de atr\u00e1s",
            "start": 726.27,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "al mismo tiempo predico que la poblaci\u00f3n",
            "start": 728.69,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "deb\u00eda acomodarse a los vaivenes de la",
            "start": 732.57,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "econom\u00eda en vez de promover una econom\u00eda",
            "start": 734.61,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "que diera satisfacci\u00f3n a las necesidades",
            "start": 736.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "de la gente los m\u00e1s altos funcionarios",
            "start": 738.63,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "tienen un ejemplo de comportamiento de",
            "start": 740.61,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "comportamientos corruptos y delictivos y",
            "start": 743.73,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "de desprecio por el pueblo y hasta por",
            "start": 745.92,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "la vida humana a partir de ello propone",
            "start": 748.68,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "reafirmar difundir y promover principios",
            "start": 750.99,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "\u00e9ticos e incorporar normas de conducta",
            "start": 753.87,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "que hayan surgido en el mundo y en el",
            "start": 756.51,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "pa\u00eds como resultado del avance",
            "start": 758.43,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "civilizatorio desde luego la adopci\u00f3n de",
            "start": 760.47,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "una gu\u00eda \u00e9tica por parte de la sociedad",
            "start": 762.99,
            "duration": 3.719
        },
        {
            "text": "es voluntaria la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 764.88,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico se propone",
            "start": 766.709,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "erradicar la corrupci\u00f3n construir un",
            "start": 770.49,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "estado de bienestar y de derecho y dar",
            "start": 772.5,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "un pa\u00eds libre democr\u00e1tico y soberano en",
            "start": 774.81,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el que la pol\u00edtica se oriente por los",
            "start": 777.93,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "principios del servicio a los dem\u00e1s y en",
            "start": 779.37,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "el que el desarrollo es implica no dejar",
            "start": 781.44,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "a nadie afuera",
            "start": 784.44,
            "duration": 2.999
        },
        {
            "text": "esto implica una revoluci\u00f3n de las",
            "start": 785.939,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "conciencias que tiene como centro una",
            "start": 787.439,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "nueva \u00e9tica humanista y solidaria que",
            "start": 790.259,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "tiene que ver y fortalecer la grandeza",
            "start": 792.479,
            "duration": 3.441
        },
        {
            "text": "de m\u00e9xico",
            "start": 794.609,
            "duration": 4.011
        },
        {
            "text": "en fin este documento es una s\u00edntesis de",
            "start": 795.92,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "principios valores y preceptos",
            "start": 798.62,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "que sin ser exhaustiva ofrece los",
            "start": 802.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "principios y valores generalmente",
            "start": 804.91,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "aceptados como positivos para la",
            "start": 806.56,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "construcci\u00f3n de una vida y una sociedad",
            "start": 809.02,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "mejor es el amor al pr\u00f3jimo es la",
            "start": 810.94,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "esencia del humanismo",
            "start": 813.94,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "el amor es el anhelo de integraci\u00f3n de",
            "start": 817.3,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "tu propia persona y de est\u00e1 con los",
            "start": 819.399,
            "duration": 6.391
        },
        {
            "text": "dem\u00e1s es la br\u00fajula y el ancla principal",
            "start": 821.86,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "de tu vida sea una persona amorosa desde",
            "start": 825.79,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "tu cama y tu mesa hasta la fraternidad",
            "start": 829.39,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "universal s\u00e9 compasivo ama especialmente",
            "start": 832.24,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "a las personas que llevan una vida",
            "start": 837.1,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "dif\u00edcil por falta de amor",
            "start": 839.74,
            "duration": 7.219
        },
        {
            "text": "cultiva el amor siempre porque una vida",
            "start": 843.36,
            "duration": 7.74
        },
        {
            "text": "sin amor es el vac\u00edo m\u00e1s \u00e1rido y la peor",
            "start": 846.959,
            "duration": 7.281
        },
        {
            "text": "carencia que puede padecer un ser humano",
            "start": 851.1,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "al finalizar la semana el presidente",
            "start": 854.24,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "reconoci\u00f3 a los senadores por aprobar la",
            "start": 856.92,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "eliminaci\u00f3n del fuero presidencial",
            "start": 859.35,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "quiero agradecer mucho a los",
            "start": 860.899,
            "duration": 6.781
        },
        {
            "text": "legisladores en este caso a los",
            "start": 865.31,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "senadores porque se aprob\u00f3",
            "start": 867.68,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "la iniciativa que enviamos",
            "start": 872.11,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "quitar",
            "start": 876.44,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "el fuero",
            "start": 878.52,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "presidencial",
            "start": 880.41,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "esto es un hecho verdaderamente",
            "start": 882.51,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rico no se pod\u00eda juzgar al",
            "start": 885.39,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "presidente en funciones por cualquier",
            "start": 889.77,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "delito solo por traici\u00f3n a la patria y",
            "start": 892.59,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "esto significaba un fuero",
            "start": 896.85,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "ahora con esta",
            "start": 901.64,
            "duration": 5.15
        },
        {
            "text": "iniciativa",
            "start": 904.69,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "con esta reforma la constituci\u00f3n se va a",
            "start": 906.79,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "poder juzgar al presidente",
            "start": 910.09,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "por cualquier delito como a cualquier",
            "start": 912.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "ciudadano",
            "start": 915.31,
            "duration": 2.09
        },
        {
            "text": "se termina el fuero",
            "start": 917.75,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n el presidente present\u00f3 la",
            "start": 920.17,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "renovaci\u00f3n de est\u00edmulos fiscales para la",
            "start": 922.66,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "frontera norte y suscribi\u00f3 una propuesta",
            "start": 924.82,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "similar para la frontera sur",
            "start": 927.459,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "chetumal ser\u00e1 una zona libre de",
            "start": 929.23,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "impuestos para el comercio exterior se",
            "start": 931.209,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "aplica esta medida en la frontera sur de",
            "start": 933.25,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds para beneficio de las",
            "start": 937.18,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ciudades de los municipios fronterizos",
            "start": 940.63,
            "duration": 8.069
        },
        {
            "text": "de chiapas tabasco de campeche y de",
            "start": 943.44,
            "duration": 8.27
        },
        {
            "text": "quintana roo van a tener",
            "start": 948.699,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "el mismo apoyo",
            "start": 951.71,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 959.85,
            "duration": 2.57
        }
    ],
    "transcription_text": "[M\u00fasica] el s\u00e1bado 21 de noviembre el presidente l\u00f3pez obrador particip\u00f3 en la cumbre del g20 donde defendi\u00f3 el derecho a la salud y el acceso universal a la vacuna contra el cob y 19 adem\u00e1s propuso reducir la deuda de los pa\u00edses m\u00e1s pobres para ayudarlos a enfrentar la pandemia la salud es un derecho humano fundamental que el estado tiene que garantizar haciendo a un lado el af\u00e1n de lucro la atenci\u00f3n m\u00e9dica las vacunas y las medicinas deben ser gratuitas y de aplicaci\u00f3n universal como lo establece la resoluci\u00f3n de mexico aprobada en la onu casi por unanimidad este lunes 23 de noviembre el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador habl\u00f3 de la ley sobre subcontrataci\u00f3n que busca eliminar los abusos contra los trabajadores y evitar la p\u00e9rdida de empleos no es una verg\u00fcenza que el salario en guatemala en belice en honduras en el salvador o sea m\u00e1s elevado que en m\u00e9xico resulta que durante todo el periodo neoliberal los salarios en m\u00e9xico en vez de crecer disminuyeron se perdi\u00f3 poder adquisitivo en el salario entonces apenas y estamos cambiando esa pol\u00edtica miren c\u00f3mo creci\u00f3 del 2003 de un mill\u00f3n de trabajadores subcontratados a 4 millones 600000 el presidente de la rep\u00fablica expres\u00f3 que en el caso del general salvador sin fuegos hubo colaboraci\u00f3n por parte del gobierno de los eeuu que me informaci\u00f3n a la fiscal\u00eda general de la rep\u00fablica para investigar y juzgar en m\u00e9jico al ex secretario de defensa a quien fue deportado no hay ning\u00fan acuerdo al oscurito y tengo que agradecer al gobierno de eeuu por qu\u00e9 nos atendieron no es como dicen algunos que amenazamos no ha habido una muy buena relaci\u00f3n de cooperaci\u00f3n de confianza sobre la iniciativa para fortalecer a la unidad de inteligencia financiera el presidente destac\u00f3 que si bien se requiere un mejor marco legal se ha avanzado en el rastreo del dinero bien el 18 yo siento ya el 19 12.000 80 y en lo que va del 20 19.000 622 este martes 24 el director general del imms psoe robledo anunci\u00f3 que el dif apoyar\u00e1 econ\u00f3micamente los gastos funerarios a todas las familias de fallecidos por kobe 19 que lo soliciten bueno en qu\u00e9 consiste este apoyo es un apoyo econ\u00f3mico dirigido a las y los familiares de personas fallecidas por la enfermedad kovic 19 por un monto de 11 mil 460 pesos el subsecretario de salud hugo l\u00f3pez gatell explic\u00f3 que m\u00e9xico cuenta con un comit\u00e9 de personas expertas para el plan de vacunaci\u00f3n kobe 19 hay varios pa\u00edses alemania reino unido o francia varios estados de eeuu canad\u00e1 que han hecho p\u00fablicos planes preliminares preliminares de vacunaci\u00f3n m\u00e9xico est\u00e1 en lo mismo mi hijo ya tiene un plan preliminar lo comentamos aqu\u00ed desde el 14 de septiembre tenemos un plan preliminar y tenemos ahora una segunda versi\u00f3n de la que estamos afinando detalles sobre la log\u00edstica y el uso de la vacuna log\u00edstica es todas las condiciones que se requieren para que la vacuna finalmente llegue a las personas entonces esos planes se est\u00e1n detallando de acuerdo a las propiedades de las vacunas por su parte el canciller marcelo ebrad inform\u00f3 de los avances para asegurar las vacunas contra el kobe 19 para todos los mexicanos el 25 de noviembre d\u00eda internacional de la eliminaci\u00f3n de la violencia contra la mujer el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador y la secretaria de gobernacion olga s\u00e1nchez cordero informaron sobre las acciones del gobierno a favor de las mujeres el machismo mata destruye las vidas de las mujeres y limita el desarrollo de nuestro pa\u00eds no permitamos que la discriminaci\u00f3n condici\u00f3n el acceso a las oportunidades olvidemos los prejuicios y estereotipos y el cambio est\u00e1 en nosotras el futuro que juntas y juntos creemos para las mujeres y las ni\u00f1as depende de nuestras acciones tenemos una deuda hist\u00f3rica con las mujeres en especial con las v\u00edctimas de violencias y no podemos permitir la impunidad recordemos que cada mujer v\u00edctima de violencia es una persona con sue\u00f1os familia y amistades como gobierno les debemos a ellas a sus personas cercanas y a la sociedad darle seguimiento y justicia a sus casos el no hacerlo es inadmisible por primera vez estamos articulando a todas las dependencias federales en un trabajo coordinado con una perspectiva sist\u00e9mica de igualdad sustantiva perspectiva de derechos humanos y acci\u00f3n local por su parte el subsecretario de derechos humanos alejandro encinas destac\u00f3 el comportamiento hist\u00f3rico de las denuncias por desaparici\u00f3n forzada en el pa\u00eds del a\u00f1o 2006 a la fecha desde el mes de marzo que se marca el punto de inflexi\u00f3n hay una ca\u00edda de 21.6 por ciento en las denuncias por la aparici\u00f3n de personas en el pa\u00eds y esperemos que esta tendencia se mantenga en los pr\u00f3ximos meses grupitos de los avances m\u00e1s significativos esta situaci\u00f3n se mantiene en este comportamiento con los datos que corresponden a la actual administraci\u00f3n se ha registrado conjunto de denuncias desaparecieron por 33 mil 92 personas de las cuales se mantienen desaparecidas el 46.5 por ciento 15 mil 392 y 17 mil 17 mil 700 personas han sido localizadas de \u00e9stas el 8.25 por ciento mil 461 sin vida y afortunadamente m\u00e1s del 90 por ciento de las personas localizadas han sido localizadas con vida en lo que corresponde a esta administraci\u00f3n se han exhumado dos mil 290 cuerpos de fosas clandestinas de los cuales ochocientos setenta y nueve han sido identificados m\u00e1s del 38 por ciento y 500 con cuatro cuerpos han sido entregados a sus familiares la comisionada nacional de b\u00fasqueda de personas carla quintana inform\u00f3 que se estableci\u00f3 un protocolo para las ni\u00f1as adolescentes y mujeres desaparecidas para que se inicie la b\u00fasqueda apenas se haga la denuncia en este periodo del primero de diciembre del 2018 al d\u00eda del 23 de noviembre en desaparecidas tres mil quinientos cincuenta mujeres ni\u00f1as y adolescentes mujeres y han sido localizadas ocho mil 473 del cual 97 puntos 91 por ciento ha sido con vida y 2.0 9% sin vida finalmente vamos a dar cuenta c\u00f3mo fue el compromiso del presidente de la situaci\u00f3n que guardan los homicidios y agravios contra las personas periodistas y quienes ejercen el derecho de libertad de expresi\u00f3n en nuestro pa\u00eds a partir del inicio de este gobierno se han registrado 38 homicidios 2 en mes de diciembre de 2018 17 en 2019 y 19 en el 2020 hay que se\u00f1alar que la mayor parte de estos homicidios se localizan fundamentalmente es en cantidades de la rep\u00fablica en veracruz oaxaca guerrero tamaulipas y chihuahua que concentran m\u00e1s del 51 por ciento de los homicidios cometidos contra periodistas en esta d\u00e9cada alejandro encinas habl\u00f3 del mecanismo de protecci\u00f3n a periodistas ya defensores de derechos al inicio de esta administraci\u00f3n tenemos incorporados al mecanismo 798 personas en este casi 2 a\u00f1os de gobierno se han incorporado 516 personas m\u00e1s un 60 por ciento de incremento en el n\u00famero de beneficiarios de los cuales 426 son periodistas dio sos ciento 887 defensores de derechos humanos este jueves el presidente andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador present\u00f3 la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico que tiene como objetivo promover valores y principios para revertir la p\u00e9rdida de valores morales en mexico el d\u00eda de hoy vamos a presentar la gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico como ustedes saben desde hace mucho tiempo nosotros hemos venido sosteniendo que la crisis de m\u00e9xico no solo es una crisis econ\u00f3mica inclusive no solo una crisis de bienestar material sino tambi\u00e9n una crisis por p\u00e9rdida de valores culturales morales espirituales se present\u00f3 en los \u00faltimos tiempos todo un proceso de degradaci\u00f3n de la vida p\u00fablica la decadencia y para enfrentar esta degradaci\u00f3n de esta decadencia no basta con acciones que mejoren las condiciones materiales tambi\u00e9n es importante fortalecer los valores procurar el bienestar material y el bienestar del alma y por eso se habl\u00f3 de una rep\u00fablica amorosa [M\u00fasica] y se habl\u00f3 de la felicidad c\u00f3mo sin \u00faltimo del gobierno que lograr la felicidad del pueblo y te hablo d tener una constituci\u00f3n moral despu\u00e9s de muchos an\u00e1lisis reflexiones de consultas se lleg\u00f3 ah la definici\u00f3n d elaborar una gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico a partir de noviembre de 2018 a noviembre del 2020 62 a\u00f1os se han llevado a cabo m\u00e1s de 50 foros mesas de di\u00e1logo y de reflexi\u00f3n y de debate sobre los temas de la \u00e9tica la moral en fin respecto a la cartilla moral y a la posible constituci\u00f3n moral y hoy gu\u00eda \u00e9tica para la transformaci\u00f3n de m\u00e9xico se abre un portal de para para recibir propuestas a la fecha se recibieron 461 documentos que incluyen propuestas y reflexiones filos\u00f3ficas \u00e9ticas y hasta religiosas el r\u00e9gimen neoliberal impuso en la idea de que la cultura tradicional del polo mexicano era sin\u00f3nimo de atr\u00e1s al mismo tiempo predico que la poblaci\u00f3n deb\u00eda acomodarse a los vaivenes de la econom\u00eda en vez de promover una econom\u00eda que diera satisfacci\u00f3n a las necesidades de la gente los m\u00e1s altos funcionarios tienen un ejemplo de comportamiento de comportamientos corruptos y delictivos y de desprecio por el pueblo y hasta por la vida humana a partir de ello propone reafirmar difundir y promover principios \u00e9ticos e incorporar normas de conducta que hayan surgido en el mundo y en el pa\u00eds como resultado del avance civilizatorio desde luego la adopci\u00f3n de una gu\u00eda \u00e9tica por parte de la sociedad es voluntaria la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica de m\u00e9xico se propone erradicar la corrupci\u00f3n construir un estado de bienestar y de derecho y dar un pa\u00eds libre democr\u00e1tico y soberano en el que la pol\u00edtica se oriente por los principios del servicio a los dem\u00e1s y en el que el desarrollo es implica no dejar a nadie afuera esto implica una revoluci\u00f3n de las conciencias que tiene como centro una nueva \u00e9tica humanista y solidaria que tiene que ver y fortalecer la grandeza de m\u00e9xico en fin este documento es una s\u00edntesis de principios valores y preceptos que sin ser exhaustiva ofrece los principios y valores generalmente aceptados como positivos para la construcci\u00f3n de una vida y una sociedad mejor es el amor al pr\u00f3jimo es la esencia del humanismo el amor es el anhelo de integraci\u00f3n de tu propia persona y de est\u00e1 con los dem\u00e1s es la br\u00fajula y el ancla principal de tu vida sea una persona amorosa desde tu cama y tu mesa hasta la fraternidad universal s\u00e9 compasivo ama especialmente a las personas que llevan una vida dif\u00edcil por falta de amor cultiva el amor siempre porque una vida sin amor es el vac\u00edo m\u00e1s \u00e1rido y la peor carencia que puede padecer un ser humano al finalizar la semana el presidente reconoci\u00f3 a los senadores por aprobar la eliminaci\u00f3n del fuero presidencial quiero agradecer mucho a los legisladores en este caso a los senadores porque se aprob\u00f3 la iniciativa que enviamos quitar el fuero presidencial esto es un hecho verdaderamente hist\u00f3rico no se pod\u00eda juzgar al presidente en funciones por cualquier delito solo por traici\u00f3n a la patria y esto significaba un fuero ahora con esta iniciativa con esta reforma la constituci\u00f3n se va a poder juzgar al presidente por cualquier delito como a cualquier ciudadano se termina el fuero tambi\u00e9n el presidente present\u00f3 la renovaci\u00f3n de est\u00edmulos fiscales para la frontera norte y suscribi\u00f3 una propuesta similar para la frontera sur chetumal ser\u00e1 una zona libre de impuestos para el comercio exterior se aplica esta medida en la frontera sur de nuestro pa\u00eds para beneficio de las ciudades de los municipios fronterizos de chiapas tabasco de campeche y de quintana roo van a tener el mismo apoyo aqu\u00ed",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": null,
    "playlist_title": null,
    "published_time_text": "3 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 17:17:43.566525"
}