{
    "video_id": "6HXO4qrleyo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6HXO4qrleyo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC2fbhNpmaRtOgcCCmVhVrOg3ESHw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6HXO4qrleyo",
    "video_title": "Ceremonia de graduaci\u00f3n de los Cursos de Formaci\u00f3n de Sargentos Primeros y Segundos.",
    "video_length_seconds": 2370,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "preside esta ceremonia de graduaci\u00f3n de",
            "start": 1.42,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "la escuela militar de sargentos",
            "start": 4.15,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad 2019 el presidente de mexico",
            "start": 5.59,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "y comandante supremo de las fuerzas",
            "start": 9.13,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 10.809,
            "duration": 4.911
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 13.42,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "lo acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el general",
            "start": 21.85,
            "duration": 5.54
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 24.85,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 27.39,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 35.48,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "secretario de marina",
            "start": 38.18,
            "duration": 3.35
        },
        {
            "text": "licenciado lu\u00eds miguel ger\u00f3nimo barbosa",
            "start": 44.62,
            "duration": 7.529
        },
        {
            "text": "huerta gobernador del estado de puebla",
            "start": 47.75,
            "duration": 4.399
        },
        {
            "text": "distinguidos secretarios de estado",
            "start": 54.72,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "funcionarios y generales de esta",
            "start": 57.27,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "secretaria autoridades militares de este",
            "start": 59.5,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "mando territorial autoridades civiles de",
            "start": 62.35,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta entidad federativa director de la",
            "start": 64.96,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "escuela militar de sargentos tambi\u00e9n nos",
            "start": 67.42,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "distinguen con su presencia ex",
            "start": 69.94,
            "duration": 3.9
        },
        {
            "text": "directores de la escuela militar de",
            "start": 72.07,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "sargentos apreciables familias del",
            "start": 73.84,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "personal graduado representantes de",
            "start": 76.12,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en",
            "start": 78.37,
            "duration": 2.73
        },
        {
            "text": "general",
            "start": 80.56,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida",
            "start": 81.1,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "hace uso de la palabra el general",
            "start": 92.56,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "brigadier diplomado de estado mayor",
            "start": 95.11,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "jorge antonio maldonado que van al",
            "start": 96.93,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "director de la escuela militar de",
            "start": 99.399,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "sargentos",
            "start": 101.59,
            "duration": 2.599
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 107.89,
            "duration": 9.04
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 113.76,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 116.93,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas general",
            "start": 120.09,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez",
            "start": 123.5,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "secretario de la defensa nacional",
            "start": 125.85,
            "duration": 5.81
        },
        {
            "text": "almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n",
            "start": 127.82,
            "duration": 7.84
        },
        {
            "text": "secretario de marina licenciado lu\u00eds",
            "start": 131.66,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "miguel ger\u00f3nimo barbosa huerta",
            "start": 135.66,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de puebla",
            "start": 137.78,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "distinguidos secretarios de estado",
            "start": 140.15,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 142.97,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores generales en activo y en la",
            "start": 145.85,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "honrosa situaci\u00f3n de retiro ex",
            "start": 148.65,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "directores de este plantel que nos",
            "start": 151.02,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1an jefes oficiales decentes y",
            "start": 153.57,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "tropa de apoyo a la educaci\u00f3n",
            "start": 158.31,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "distinguidas familias del personal",
            "start": 160.49,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "graduado que nos honran con su presencia",
            "start": 162.6,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "representantes de los medios de",
            "start": 165.86,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n damas y caballeros sean",
            "start": 167.58,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "todos bienvenidos muy buenos d\u00edas",
            "start": 170.88,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "es un honor darles la m\u00e1s cordial",
            "start": 174.03,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "bienvenida a la escuela militar de",
            "start": 176.43,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "sargentos y en especial a esta ceremonia",
            "start": 178.65,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "de graduaci\u00f3n del ciclo lectivo 2019 con",
            "start": 181.65,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "esta nueva generaci\u00f3n de sargentos se",
            "start": 186.24,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "a\u00f1ade un eslab\u00f3n m\u00e1s a la historia de",
            "start": 188.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "este plantel cuyo legado se inici\u00f3 un",
            "start": 190.709,
            "duration": 6.301
        },
        {
            "text": "primero de marzo de 1948 con el",
            "start": 193.89,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "nacimiento de la escuela militar de",
            "start": 197.01,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "clases con sede en el cuarto batall\u00f3n de",
            "start": 198.42,
            "duration": 4.09
        },
        {
            "text": "zapadores",
            "start": 200.7,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "la evoluci\u00f3n de este plantel ha sido",
            "start": 202.51,
            "duration": 4.429
        },
        {
            "text": "constante desde hace m\u00e1s de 70 a\u00f1os",
            "start": 204.819,
            "duration": 5.661
        },
        {
            "text": "desde su fundaci\u00f3n ha tenido como misi\u00f3n",
            "start": 206.939,
            "duration": 6.97
        },
        {
            "text": "formar sargentos de las armas y de",
            "start": 210.48,
            "duration": 6.009
        },
        {
            "text": "diversas especialidades con habilidades",
            "start": 213.909,
            "duration": 4.231
        },
        {
            "text": "suficientes para desempe\u00f1arse como",
            "start": 216.489,
            "duration": 4.411
        },
        {
            "text": "comandantes de unidades de nivel pelot\u00f3n",
            "start": 218.14,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "o como ayudantes de compa\u00f1\u00eda batall\u00f3n y",
            "start": 220.9,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "brigada",
            "start": 224.26,
            "duration": 3.539
        },
        {
            "text": "as\u00ed como sus equivalentes en los",
            "start": 225.64,
            "duration": 4.319
        },
        {
            "text": "organismos de arma fuerza a\u00e9rea",
            "start": 227.799,
            "duration": 4.53
        },
        {
            "text": "fusileros paracaidistas y polic\u00eda",
            "start": 229.959,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "militar del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea",
            "start": 232.329,
            "duration": 6.901
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de la importante misi\u00f3n que como",
            "start": 235.049,
            "duration": 5.741
        },
        {
            "text": "asistentes administrativos en el",
            "start": 239.23,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "extranjero cumplen actualmente nuestros",
            "start": 240.79,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "sargentos primeros",
            "start": 244.03,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "la visi\u00f3n del plantel es consolidarse",
            "start": 246.79,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "como una instituci\u00f3n educativa militar",
            "start": 249.37,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "con reconocida excelencia acad\u00e9mica y",
            "start": 251.7,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "valores s\u00f3lidos con un alto nivel de",
            "start": 254.89,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "competitividad y calidad de la ense\u00f1anza",
            "start": 257.59,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "acorde a la doctrina militar avances",
            "start": 260.37,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "tecnol\u00f3gicos y al desarrollo de las",
            "start": 263.47,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "fuerzas armadas nacionales con esta",
            "start": 265.75,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "filosof\u00eda desde su fundaci\u00f3n",
            "start": 268.27,
            "duration": 8.489
        },
        {
            "text": "orgullosamente han egresado 57 mil 391",
            "start": 270.87,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "sargentos",
            "start": 276.759,
            "duration": 3.111
        },
        {
            "text": "y con la misma responsabilidad",
            "start": 278.37,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "institucional estos l\u00edderes son",
            "start": 279.87,
            "duration": 6.299
        },
        {
            "text": "desplegados en las unidades dependencias",
            "start": 283.19,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "e instalaciones que se ubican en las",
            "start": 286.169,
            "duration": 5.271
        },
        {
            "text": "diferentes regiones geogr\u00e1ficas del pa\u00eds",
            "start": 288.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "sum\u00e1ndose con decidida voluntad y",
            "start": 291.44,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "valent\u00eda a las m\u00faltiples tareas",
            "start": 293.79,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "asignadas a las fuerzas armadas siempre",
            "start": 296.31,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "con lealtad y comprometidos con los",
            "start": 299.58,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "esfuerzos que nuestro presidente de la",
            "start": 303.09,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 305.19,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador realiza para preservar la",
            "start": 307.889,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "paz y la tranquilidad de todos los",
            "start": 310.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "mexicanos",
            "start": 313.199,
            "duration": 2.211
        },
        {
            "text": "culmina satisfactoriamente sus estudios",
            "start": 317.569,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "733 discentes de los cuales 250 ingresan",
            "start": 320.499,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "como sargentos primeros y 483 como",
            "start": 325.129,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "sargentos segundos destac\u00f3 que en este",
            "start": 329.029,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "selecto grupo se encuentran 30 mujeres",
            "start": 331.939,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "cabe mencionar que la escuela militar de",
            "start": 336.91,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "sargentos est\u00e1 participando activamente",
            "start": 339.43,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "en la preparaci\u00f3n profesional de los",
            "start": 341.4,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "mandos de la guardia nacional con el",
            "start": 344.56,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "desarrollo de los cursos de sargento",
            "start": 347.08,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "primero de polic\u00eda militar con",
            "start": 349.48,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "especialidad en seguridad p\u00fablica para",
            "start": 351.49,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "72 militares y marinos y con el curso de",
            "start": 354.25,
            "duration": 8.04
        },
        {
            "text": "sargentos segundos para 476 militares y",
            "start": 357.82,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "marinos",
            "start": 362.29,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "esto tiene como fin que adquieran los",
            "start": 363.72,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "conocimientos habilidades y cualidades",
            "start": 366.36,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "\u00e9tico morales que les permitan",
            "start": 369.89,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "identificar evaluar y dar soluci\u00f3n a",
            "start": 372.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "situaciones relacionadas con la",
            "start": 376.23,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "seguridad p\u00fablica y la protecci\u00f3n civil",
            "start": 378.57,
            "duration": 7.26
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s ante la necesidad de capacitar a",
            "start": 381.5,
            "duration": 5.77
        },
        {
            "text": "diversos efectivos de la guardia",
            "start": 385.83,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "nacional provenientes de la polic\u00eda",
            "start": 387.27,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "federal en aspectos t\u00e9cnicos de la",
            "start": 389.76,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "funci\u00f3n policial y el fortalecimiento de",
            "start": 392.7,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "la disciplina \u00e9tica donde mand\u00f3",
            "start": 395.37,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "liderazgo a partir del pr\u00f3ximo 14 de",
            "start": 398.33,
            "duration": 7.03
        },
        {
            "text": "octubre se impartir\u00e1 el primer curso de",
            "start": 401.85,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "liderazgo para agentes y agentes mayores",
            "start": 405.36,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "de la guardia nacional para un grupo de",
            "start": 408.18,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "100 agentes",
            "start": 411.84,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "en la cena internacional el mes de enero",
            "start": 414.77,
            "duration": 6.209
        },
        {
            "text": "pasado dimos la bienvenida a un grupo de",
            "start": 417.8,
            "duration": 5.839
        },
        {
            "text": "50 militares de la rep\u00fablica de hait\u00ed",
            "start": 420.979,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "quienes fueron formados como sargentos",
            "start": 423.639,
            "duration": 4.78
        },
        {
            "text": "primeros y segundos del arma de",
            "start": 426.379,
            "duration": 3.721
        },
        {
            "text": "ingenieros",
            "start": 428.419,
            "duration": 3.451
        },
        {
            "text": "con esta amplia visi\u00f3n del se\u00f1or",
            "start": 430.1,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "presidente y del secretario de la",
            "start": 431.87,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "defensa nacional nuestra instituci\u00f3n a",
            "start": 434.03,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "trav\u00e9s de la escuela mixta de sargentos",
            "start": 436.91,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "ha dado un impulso mayor a la educaci\u00f3n",
            "start": 438.71,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "militar al compartir nuestros valores y",
            "start": 441.68,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "experiencias con fuerzas armadas amigas",
            "start": 444.83,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "robusteci\u00e9ndose as\u00ed el liderazgo y la",
            "start": 448.18,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "solidaridad de mexico allende sus",
            "start": 451.34,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "fronteras",
            "start": 454.01,
            "duration": 4.749
        },
        {
            "text": "la preparaci\u00f3n de nuestros egresados es",
            "start": 456.33,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "preocupaci\u00f3n permanente de la direcci\u00f3n",
            "start": 458.759,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "general de educaci\u00f3n militar y rector\u00eda",
            "start": 460.77,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "de la universidad del ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 464.31,
            "duration": 5.669
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea por ello gracias al nuevo modelo",
            "start": 466.86,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "educativo basado en competencias a la",
            "start": 469.979,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "reestructuraci\u00f3n constante de planes y",
            "start": 473.43,
            "duration": 4.289
        },
        {
            "text": "programas de estudios que convergen en",
            "start": 475.409,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "un s\u00f3lido ejercicio l\u00f3gico conjugado con",
            "start": 477.719,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "firmes valores y disciplina a nuestros",
            "start": 480.719,
            "duration": 5.341
        },
        {
            "text": "educandos se les brinda la preparaci\u00f3n",
            "start": 483.509,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "que les permite fortalecer su formaci\u00f3n",
            "start": 486.06,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "militar y les proporciona herramientas",
            "start": 489.12,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "adecuadas para afrontar con",
            "start": 492.33,
            "duration": 4.829
        },
        {
            "text": "determinaci\u00f3n los cometidos que aqu\u00ed se",
            "start": 494.159,
            "duration": 4.521
        },
        {
            "text": "les encomiendan",
            "start": 497.159,
            "duration": 3.551
        },
        {
            "text": "ese es el compromiso de los directivos",
            "start": 498.68,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "docentes jefes oficiales y tropas de",
            "start": 500.71,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "apoyo la educaci\u00f3n que conformamos esta",
            "start": 504.59,
            "duration": 3.93
        },
        {
            "text": "escuela",
            "start": 506.84,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "nuestra tarea es seguir formando",
            "start": 508.52,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "sargentos que sean l\u00edderes de excelencia",
            "start": 510.56,
            "duration": 5.539
        },
        {
            "text": "con profundo amor a la patria",
            "start": 513.5,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "respetuosos de los derechos humanos y de",
            "start": 516.099,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "las instituciones y que con su actitud",
            "start": 519.11,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "fomenten la confianza que la sociedad",
            "start": 521.919,
            "duration": 7.121
        },
        {
            "text": "deposita en sus fuerzas armadas se\u00f1or",
            "start": 524.86,
            "duration": 6.039
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica le",
            "start": 529.04,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "agradecemos el tiempo que se ha tomado",
            "start": 530.899,
            "duration": 5.101
        },
        {
            "text": "para presidir esta ceremonia su",
            "start": 532.85,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "presencia representa un alto honor para",
            "start": 536.0,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "cada uno de los que integramos la",
            "start": 539.54,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "escuela militar de estar juntos",
            "start": 540.91,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "aprovechamos la oportunidad para",
            "start": 543.49,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "patentizarle el compromiso que tenemos",
            "start": 545.39,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "con su proyecto de naci\u00f3n",
            "start": 547.82,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "entendemos su preocupaci\u00f3n por la",
            "start": 550.19,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "seguridad y el bienestar de la poblaci\u00f3n",
            "start": 552.529,
            "duration": 5.791
        },
        {
            "text": "sabemos que sus acciones diarias se",
            "start": 555.22,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "encaminan a alcanzar una convivencia",
            "start": 558.32,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "plena en donde la paz y la armon\u00eda",
            "start": 560.6,
            "duration": 5.719
        },
        {
            "text": "en todos los que orgullosamente",
            "start": 564.41,
            "duration": 5.21
        },
        {
            "text": "habitamos este pa\u00eds",
            "start": 566.319,
            "duration": 5.491
        },
        {
            "text": "le manifestamos que seguiremos",
            "start": 569.62,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "trabajando con tes\u00f3n en cada una de las",
            "start": 571.81,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "actividades que su gobierno realiza para",
            "start": 574.69,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "engrandecer la paz la seguridad y el",
            "start": 577.39,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "bienestar de los mexicanos a usted mi",
            "start": 580.3,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "general secretario le reconocemos las",
            "start": 583.36,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "acciones concretas que ha implementado",
            "start": 585.76,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "para fortalecer la moral la disciplina",
            "start": 587.529,
            "duration": 6.151
        },
        {
            "text": "el esp\u00edritu de cuerpo el trabajo en",
            "start": 590.62,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "equipo y la preparaci\u00f3n profesional de",
            "start": 593.68,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "los que integramos el ej\u00e9rcito y fuerza",
            "start": 596.68,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea",
            "start": 598.48,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "acciones que sin duda han impactado en",
            "start": 600.3,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "la moral y bienestar de los militares y",
            "start": 603.33,
            "duration": 5.11
        },
        {
            "text": "de sus familias",
            "start": 606.21,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "hoy nuestra instituci\u00f3n se encuentra m\u00e1s",
            "start": 608.44,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "fortalecida y mejor preparada para hacer",
            "start": 611.77,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "frente a los retos presentes y futuros",
            "start": 615.01,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "nos sentimos orgullosos de llevar el",
            "start": 617.7,
            "duration": 5.2
        },
        {
            "text": "cumplimiento del deber hasta el",
            "start": 620.74,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "sacrificio estamos comprometidos con",
            "start": 622.9,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "todos los mexicanos tambi\u00e9n nosotros",
            "start": 626.02,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "confiamos en cada ciudadano sabedores",
            "start": 628.87,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "que est\u00e1n conscientes de los esfuerzos",
            "start": 631.72,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "conjuntos que debemos realizar en",
            "start": 633.49,
            "duration": 6.76
        },
        {
            "text": "beneficio de este gran pa\u00eds",
            "start": 636.34,
            "duration": 5.74
        },
        {
            "text": "hago un reconocimiento al personal",
            "start": 640.25,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "docente por su noble vocaci\u00f3n de",
            "start": 642.08,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "servicio al contribuir con la formaci\u00f3n",
            "start": 644.06,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "profesional de nuestros argentos se\u00f1ores",
            "start": 646.46,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "generales en la rosa situaci\u00f3n de retiro",
            "start": 650.3,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "ex directores de este plantel el \u00edmpetu",
            "start": 652.19,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "y profesionalismo de cada uno de ustedes",
            "start": 656.33,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "fue y ha sido pieza fundamental para",
            "start": 658.6,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "consolidar el prestigio que actualmente",
            "start": 663.05,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "goza nuestra instituci\u00f3n",
            "start": 665.69,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "menci\u00f3n especial merecen las respetables",
            "start": 668.56,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "familias del personal graduado por",
            "start": 670.87,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1arles siempre a\u00fan en la distancia",
            "start": 673.39,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "el apoyo respaldo de padres esposas",
            "start": 676.35,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hijos familiares y amigos ha sido factor",
            "start": 680.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "fundamental para que alcanzaran esta",
            "start": 683.98,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "meta",
            "start": 686.47,
            "duration": 5.349
        },
        {
            "text": "sargentos que hoy se grad\u00faan me honr\u00e9",
            "start": 688.12,
            "duration": 6.339
        },
        {
            "text": "expresarles nuestro reconocimiento y",
            "start": 691.819,
            "duration": 5.041
        },
        {
            "text": "felicitaci\u00f3n por su esfuerzo y",
            "start": 694.459,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n para concluir exitosamente",
            "start": 696.86,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "este objetivo",
            "start": 699.699,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "la escuela militar de sargentos les ha",
            "start": 702.85,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "dotado de valiosas herramientas que les",
            "start": 705.279,
            "duration": 4.591
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n de gran utilidad en su misi\u00f3n",
            "start": 707.68,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "diaria de velar por el bienestar de",
            "start": 709.87,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "nuestra sociedad promoviendo y",
            "start": 712.81,
            "duration": 4.469
        },
        {
            "text": "practicando los valores institucionales",
            "start": 715.3,
            "duration": 5.219
        },
        {
            "text": "que nos permitan brindarle la paz y",
            "start": 717.279,
            "duration": 6.071
        },
        {
            "text": "estabilidad anheladas",
            "start": 720.519,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "el ejercicio del mando como sargentos",
            "start": 723.35,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "l\u00edderes les traer\u00e1 mayores",
            "start": 725.57,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "responsabilidades pero tambi\u00e9n grandes",
            "start": 727.64,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "satisfacciones que su conducta sea",
            "start": 730.25,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "siempre con estricto apego y con respeto",
            "start": 732.68,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "a los derechos humanos act\u00faen con",
            "start": 735.83,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "disciplina y profesionalismo en todo",
            "start": 738.77,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "acto del servicio que se les encomiende",
            "start": 741.38,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "y que la lealtad y patriotismo sean el",
            "start": 743.24,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "estandarte que los gu\u00ede en cada tarea",
            "start": 746.93,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "que cumplan",
            "start": 749.81,
            "duration": 3.999
        },
        {
            "text": "sean dignos depositarios de la confianza",
            "start": 751.649,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de sus superiores y ejemplo e",
            "start": 753.809,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "inspiraci\u00f3n de sus subordinados",
            "start": 756.569,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "y a trav\u00e9s de sus acciones hagan eco con",
            "start": 759.779,
            "duration": 5.761
        },
        {
            "text": "las palabras que encierran nuestro lema",
            "start": 763.259,
            "duration": 6.571
        },
        {
            "text": "la patria es primero muchas gracias",
            "start": 765.54,
            "duration": 16.799
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 769.83,
            "duration": 12.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 788.36,
            "duration": 8.32
        },
        {
            "text": "el presidente de la republica e",
            "start": 794.46,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "integrantes del pres\u00eddium har\u00e1n entrega",
            "start": 796.68,
            "duration": 4.47
        },
        {
            "text": "de documentos a sargentos primeros y",
            "start": 799.29,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "segundos de las armas y cuerpos",
            "start": 801.15,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "especiales que obtuvieron alto",
            "start": 802.71,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "rendimiento acad\u00e9mico",
            "start": 805.11,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "recibir alejandro palmas nada",
            "start": 833.84,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "emanuel alejandro d\u00edaz landa jos\u00e9",
            "start": 837.41,
            "duration": 4.77
        },
        {
            "text": "trinidad eliserio calder\u00f3n",
            "start": 839.96,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "adri\u00e1n p\u00e9rez gonz\u00e1lez daniela alonso",
            "start": 842.18,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "d\u00edaz emilio contreras s\u00e1nchez israel",
            "start": 845.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "patricio arriaga efr\u00e9n \u00e1lvarez gonz\u00e1lez",
            "start": 848.84,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "gilberto herrera casta\u00f1\u00f3n carlos garc\u00eda",
            "start": 852.23,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "orozco jos\u00e9 \u00e1ngel reyes veras absalon",
            "start": 855.86,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "hern\u00e1ndez s\u00e1nchez eduardo mart\u00ednez baeza",
            "start": 859.37,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "nehem\u00edas mar\u00edn contreras m\u00f3nica mons\u00f3n",
            "start": 862.58,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "mogoll\u00f3n mat\u00edas d\u00edaz hern\u00e1ndez william",
            "start": 866.3,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "n\u00fa\u00f1ez g\u00f3mez cristian alejandro gonz\u00e1lez",
            "start": 869.9,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "fern\u00e1ndez miguel \u00e1ngel torres-- requejo",
            "start": 872.75,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "rodolfo antonio cayetano andrade eric",
            "start": 875.53,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "felipe mart\u00ednez cruz daniel isidoro",
            "start": 878.87,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "chagala y gustavo enrique mart\u00ednez",
            "start": 881.84,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "jacobo",
            "start": 884.54,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 886.98,
            "duration": 12.929
        },
        {
            "text": "de igual forma se har\u00e1 entrega de",
            "start": 906.76,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "diplomas y presentes al personal que",
            "start": 909.31,
            "duration": 4.02
        },
        {
            "text": "obtuvo los tres primeros lugares de cada",
            "start": 911.08,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "curso del curso de formaci\u00f3n de",
            "start": 913.33,
            "duration": 6.57
        },
        {
            "text": "sargentos primeros primer lugar fernando",
            "start": 916.6,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "alfonso mora cisneros segundo lugar",
            "start": 919.9,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "carlos emanuel jacques 1 santiago y",
            "start": 922.54,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "tercer lugar",
            "start": 925.72,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "efr\u00e9n con de salda\u00f1a del curso de",
            "start": 926.98,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "formaci\u00f3n de sargentos segundos primer",
            "start": 929.56,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "lugar",
            "start": 931.9,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "lu\u00eds antonio montes l\u00f3pez segundo lugar",
            "start": 932.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "antonio de jes\u00fas p\u00e9rez guti\u00e9rrez y",
            "start": 935.89,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "tercer lugar juan carlos gonz\u00e1lez torres",
            "start": 938.89,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 943.98,
            "duration": 10.61
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 976.76,
            "duration": 4.19
        },
        {
            "text": "por tanto yo no",
            "start": 978.8,
            "duration": 4.63
        },
        {
            "text": "yo",
            "start": 980.95,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "en reconocimiento al esfuerzo y",
            "start": 1002.14,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "dedicaci\u00f3n del personal que culmina sus",
            "start": 1004.3,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "estudios la banda de guerra ejecutar\u00e1 el",
            "start": 1006.46,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "toque militar al 3 de diana",
            "start": 1009.31,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1013.39,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1018.05,
            "duration": 10.47
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1020.23,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 1028.52,
            "duration": 32.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1029.859,
            "duration": 30.75
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1062.11,
            "duration": 8.85
        },
        {
            "text": "el director de la escuela militar de",
            "start": 1069.04,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "sargentos realizar\u00e1 la toma de protesta",
            "start": 1070.96,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "institucional al personal graduado",
            "start": 1073.44,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "personal de sargentos integrantes de la",
            "start": 1080.7,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "antig\u00fcedad 2019 protestan emplear los",
            "start": 1083.34,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "conocimientos basados en el desarrollo",
            "start": 1087.81,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "de las capacidades humanas habilidades",
            "start": 1090.33,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "valores y destrezas adquiridas",
            "start": 1093.11,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "promoviendo y observando el marco",
            "start": 1095.6,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "normativo constitucional la doctrina",
            "start": 1098.37,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "militar el respeto a los derechos",
            "start": 1100.86,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "humanos y la igualdad entre mujeres y",
            "start": 1103.17,
            "duration": 4.16
        },
        {
            "text": "hombres",
            "start": 1106.44,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "constituy\u00e9ndose en aut\u00e9nticos gu\u00edas de",
            "start": 1107.33,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "tropas bajo su mando acrecentando en",
            "start": 1110.73,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "ellas la lealtad honor patriotismo valor",
            "start": 1113.52,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "y admiraci\u00f3n",
            "start": 1117.78,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1120.96,
            "duration": 3.92
        },
        {
            "text": "si no los tienen as\u00ed que la naci\u00f3n se lo",
            "start": 1122.39,
            "duration": 4.84
        },
        {
            "text": "demande",
            "start": 1124.88,
            "duration": 14.639
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1127.23,
            "duration": 12.289
        },
        {
            "text": "se les invita a tomar asiento",
            "start": 1141.77,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "escuchemos el sentir del personal",
            "start": 1146.06,
            "duration": 4.6
        },
        {
            "text": "graduado en la voz del sargento primero",
            "start": 1148.23,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "de infanter\u00eda fernando alfonso mor\u00e1n",
            "start": 1150.66,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "cisneros quien obtuvo el primer lugar",
            "start": 1153.63,
            "duration": 6.62
        },
        {
            "text": "general en aprovechamiento acad\u00e9mico",
            "start": 1155.94,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1161.45,
            "duration": 9.24
        },
        {
            "text": "licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 1170.95,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "presidente de la rep\u00fablica y comandante",
            "start": 1174.72,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "supremo de las fuerzas armadas mexicanas",
            "start": 1177.09,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "secretarios de la defensa nacional y de",
            "start": 1180.92,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "marina",
            "start": 1183.9,
            "duration": 5.44
        },
        {
            "text": "gobernador del estado de puebla",
            "start": 1185.97,
            "duration": 6.699
        },
        {
            "text": "distinguidos secretarios de estado",
            "start": 1189.34,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "respetables integrantes del pres\u00eddium",
            "start": 1192.669,
            "duration": 8.281
        },
        {
            "text": "se\u00f1ores generales jefes oficiales",
            "start": 1195.82,
            "duration": 10.05
        },
        {
            "text": "dicentes tropa de apoyo a la educaci\u00f3n",
            "start": 1200.95,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "distinguidas familias que nos honran con",
            "start": 1205.87,
            "duration": 5.32
        },
        {
            "text": "su presencia representantes de los",
            "start": 1208.34,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas",
            "start": 1211.19,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "es para m\u00ed un honor dirigirme ante",
            "start": 1215.38,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "ustedes en representaci\u00f3n de quienes",
            "start": 1218.14,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "integramos la antig\u00fcedad 2019 de los",
            "start": 1220.63,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "cursos de formaci\u00f3n de sargentos",
            "start": 1224.23,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "primeros y segundos de las armas fuerza",
            "start": 1226.69,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "a\u00e9rea fusileros paracaidistas y polic\u00eda",
            "start": 1229.99,
            "duration": 4.45
        },
        {
            "text": "militar",
            "start": 1232.93,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "quienes el pasado 4 de marzo arribamos a",
            "start": 1234.44,
            "duration": 6.449
        },
        {
            "text": "esta instituci\u00f3n educativa militar con",
            "start": 1238.22,
            "duration": 5.339
        },
        {
            "text": "la firme convicci\u00f3n de emprender una",
            "start": 1240.889,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "etapa trascendental en nuestra ruta",
            "start": 1243.559,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "profesional militar",
            "start": 1245.929,
            "duration": 5.811
        },
        {
            "text": "este d\u00eda tan importante quedar\u00e1 marcado",
            "start": 1248.559,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "en nuestra mente y alma puesto que a la",
            "start": 1251.74,
            "duration": 4.799
        },
        {
            "text": "par que hemos alcanzado los objetivos",
            "start": 1254.259,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "establecidos en los planes y programas",
            "start": 1256.539,
            "duration": 6.541
        },
        {
            "text": "de estudio tambi\u00e9n hemos contra\u00eddo una",
            "start": 1259.809,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "gran responsabilidad con nuestro",
            "start": 1263.08,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "instituto armado ser l\u00edderes y",
            "start": 1265.389,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "conductores de los soldados que integran",
            "start": 1268.69,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "las peque\u00f1as unidades tarea que",
            "start": 1271.059,
            "duration": 5.85
        },
        {
            "text": "involucra un enorme compromiso con el",
            "start": 1273.97,
            "duration": 5.36
        },
        {
            "text": "pueblo de mexico",
            "start": 1276.909,
            "duration": 5.511
        },
        {
            "text": "la escuela militar de sargentos recibe",
            "start": 1279.33,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "soldados cabos y sargentos de las",
            "start": 1282.42,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "unidades que se encuentran establecidas",
            "start": 1285.57,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en todo el territorio nacional con el",
            "start": 1287.58,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "firme compromiso de formarnos con las",
            "start": 1291.54,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "capacidades suficientes para",
            "start": 1294.45,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "desempe\u00f1arnos como comandantes de",
            "start": 1296.61,
            "duration": 4.58
        },
        {
            "text": "pelot\u00f3n o como ayudantes de compa\u00f1\u00eda",
            "start": 1298.26,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "batall\u00f3n o brigada",
            "start": 1301.19,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "han pasado siete meses desde que",
            "start": 1304.48,
            "duration": 5.57
        },
        {
            "text": "llegamos a esta gran instituci\u00f3n",
            "start": 1306.94,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y como olvidar los sue\u00f1os que cada uno",
            "start": 1310.05,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "de nosotros albergaba en sus mentes y en",
            "start": 1312.72,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "sus corazones so\u00f1\u00e1bamos con alcanzar un",
            "start": 1315.12,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "grado m\u00e1s en la carrera militar sin",
            "start": 1318.48,
            "duration": 5.09
        },
        {
            "text": "embargo",
            "start": 1321.99,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "hoy puedo expresar con mucho orgullo que",
            "start": 1323.57,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "no fue solo eso lo alcanzado tuve la",
            "start": 1327.5,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "oportunidad de convivir con muchos",
            "start": 1330.8,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros con diferente color de piel",
            "start": 1332.78,
            "duration": 8.63
        },
        {
            "text": "problemas aspiraciones dudas emociones",
            "start": 1335.83,
            "duration": 8.729
        },
        {
            "text": "pero con un solo objetivo",
            "start": 1341.41,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "y prepararse cada d\u00eda m\u00e1s para servir",
            "start": 1344.559,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "con \u00e9tica profesionalismo lealtad",
            "start": 1347.59,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "honestidad y transparencia a nuestro",
            "start": 1351.389,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "pa\u00eds ahora comprendo que cada desvelo y",
            "start": 1353.95,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "cada gota de sudor valieron la pena",
            "start": 1358.809,
            "duration": 4.431
        },
        {
            "text": "para los que tenemos la dicha de",
            "start": 1363.27,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ingresar a esta prestigiada instituci\u00f3n",
            "start": 1365.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "el plantel representa el primer escal\u00f3n",
            "start": 1368.79,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "de una larga exigente y apasionante",
            "start": 1370.89,
            "duration": 5.43
        },
        {
            "text": "carrera militar nuestra motivaci\u00f3n",
            "start": 1373.71,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "radica fundamentalmente en la",
            "start": 1376.32,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "oportunidad que tenemos para formarnos",
            "start": 1379.86,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "como l\u00edderes de las peque\u00f1as unidades",
            "start": 1382.38,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "que cumplir\u00e1n diversas actividades",
            "start": 1384.74,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "relacionadas con la seguridad de las",
            "start": 1387.38,
            "duration": 4.9
        },
        {
            "text": "personas el auxilio de la poblaci\u00f3n",
            "start": 1389.76,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "civil la labor social la producci\u00f3n de",
            "start": 1392.28,
            "duration": 7.61
        },
        {
            "text": "\u00e1rboles y reforestaci\u00f3n entre otras",
            "start": 1396.51,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "buscando coadyuvar en el desarrollo y el",
            "start": 1399.89,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "bienestar de nuestros conciudadanos",
            "start": 1402.87,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "es menester expresar que nuestro origen",
            "start": 1406.55,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "es el pueblo ingresamos a las fuerzas",
            "start": 1409.37,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "armadas y dejamos atr\u00e1s a nuestros",
            "start": 1412.7,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "padres hermanos esposas e hijos ellos",
            "start": 1415.19,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "siguen siendo parte de ese pueblo a",
            "start": 1420.68,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "quien respetamos y nos comprometimos a",
            "start": 1422.99,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "trabajar en su beneficio decidimos",
            "start": 1425.72,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "ingresar a la instituci\u00f3n convencidos de",
            "start": 1429.02,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "servir al pa\u00eds desde una trinchera",
            "start": 1431.66,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "diferente pero sabedores de que la paz",
            "start": 1434.27,
            "duration": 6.17
        },
        {
            "text": "el progreso y el bienestar de m\u00e9xico",
            "start": 1437.26,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "ser\u00e1n siempre los objetivos en com\u00fan que",
            "start": 1440.44,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "pueblo y fuerzas armadas",
            "start": 1443.96,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "estaremos persiguiendo",
            "start": 1445.79,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "compa\u00f1eros de la antig\u00fcedad 2019",
            "start": 1448.87,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "los invito a conducirnos con",
            "start": 1452.87,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "profesionalismo honestidad honradez y",
            "start": 1454.75,
            "duration": 5.47
        },
        {
            "text": "firmeza",
            "start": 1458.6,
            "duration": 3.45
        },
        {
            "text": "siempre garantes de los preceptos",
            "start": 1460.22,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "establecidos en nuestra carta magna y",
            "start": 1462.05,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "respetuosos de los derechos humanos que",
            "start": 1464.63,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "nuestro liderazgo sirva para contribuir",
            "start": 1467.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "y fortalecer la confianza de la",
            "start": 1470.57,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n civil hacia sus fuerzas",
            "start": 1472.43,
            "duration": 3.839
        },
        {
            "text": "armadas",
            "start": 1474.62,
            "duration": 5.299
        },
        {
            "text": "hoy en esta ceremonia de graduaci\u00f3n",
            "start": 1476.269,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "manifestamos nuestro sincero",
            "start": 1479.919,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "agradecimiento a nuestras apreciables",
            "start": 1481.459,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "familias y amistades ya que su apoyo",
            "start": 1484.279,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "invaluable nos permiti\u00f3 alcanzar este",
            "start": 1487.849,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "importante logro en nuestra carrera",
            "start": 1490.429,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "profesional militar",
            "start": 1492.229,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "de igual manera queremos reconocer a los",
            "start": 1494.69,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "directivos docentes instructores y tropa",
            "start": 1497.78,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "de apoyo de la educaci\u00f3n su valioso",
            "start": 1502.19,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "apoyo paciencia profesionalismo y",
            "start": 1503.81,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "entrega puestos de manifiesto en cada",
            "start": 1507.02,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "actividad lo que nos permiti\u00f3 alcanzar",
            "start": 1509.72,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "los objetivos en cada una de las",
            "start": 1512.15,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "actividades de nuestro quehacer",
            "start": 1514.55,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "formativo y desarrollo profesional",
            "start": 1515.81,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "al graduarnos de esta escuela sabemos",
            "start": 1519.84,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "que el trabajo a realizar no ser\u00e1 f\u00e1cil",
            "start": 1522.929,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "pero nos vamos convencidos de que la",
            "start": 1525.049,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "preparaci\u00f3n contin\u00faa a lo largo de la",
            "start": 1528.059,
            "duration": 5.521
        },
        {
            "text": "ruta profesional militar por ello invito",
            "start": 1530.37,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "a todos mis compa\u00f1eros que",
            "start": 1533.58,
            "duration": 4.219
        },
        {
            "text": "orgullosamente formamos la antig\u00fcedad",
            "start": 1535.38,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "2019 a redoblar esfuerzos para seguir",
            "start": 1537.799,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "construyendo un ej\u00e9rcito profesional y",
            "start": 1541.38,
            "duration": 7.049
        },
        {
            "text": "confiable tengan siempre presente que",
            "start": 1544.529,
            "duration": 7.13
        },
        {
            "text": "los argentos hemos sido somos y seremos",
            "start": 1548.429,
            "duration": 6.331
        },
        {
            "text": "el alma y la columna vertebral del",
            "start": 1551.659,
            "duration": 6.01
        },
        {
            "text": "ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos muchas",
            "start": 1554.76,
            "duration": 4.1
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 1557.669,
            "duration": 3.971
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1558.86,
            "duration": 5.929
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1561.64,
            "duration": 3.149
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1591.55,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n el personal de la escuela",
            "start": 1597.309,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "militar de sargentos realizar\u00e1 un",
            "start": 1599.799,
            "duration": 5.031
        },
        {
            "text": "desfile de honor",
            "start": 1602.049,
            "duration": 2.781
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1606.03,
            "duration": 3.039
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 1618.919,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1644.08,
            "duration": 4.869
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1653.26,
            "duration": 5.629
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1656.32,
            "duration": 2.569
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1659.77,
            "duration": 19.42
        },
        {
            "text": "donde estudia",
            "start": 1673.79,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "para orlando",
            "start": 1682.54,
            "duration": 3.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1687.86,
            "duration": 3.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1693.38,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "2009",
            "start": 1699.49,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1705.75,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1716.63,
            "duration": 4.169
        },
        {
            "text": "dice",
            "start": 1721.179,
            "duration": 4.251
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1723.33,
            "duration": 2.85
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1725.43,
            "duration": 2.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1726.18,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1727.53,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "de los datos",
            "start": 1729.71,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "los fondos y vivo de este error pues",
            "start": 1736.32,
            "duration": 8.13
        },
        {
            "text": "todos nuestros ojos",
            "start": 1741.48,
            "duration": 8.329
        },
        {
            "text": "vamos contentos o formas",
            "start": 1744.45,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1751.56,
            "duration": 9.039
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1757.53,
            "duration": 3.069
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1761.89,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "es hora de parar",
            "start": 1763.46,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1770.66,
            "duration": 3.129
        },
        {
            "text": "adem\u00e1s de crecer",
            "start": 1778.32,
            "duration": 13.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1784.31,
            "duration": 9.64
        },
        {
            "text": "dt",
            "start": 1791.55,
            "duration": 3.94
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1793.95,
            "duration": 6.669
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1795.49,
            "duration": 5.129
        },
        {
            "text": "nunca sobre tus hijos de la naci\u00f3n",
            "start": 1804.789,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "desarrollo observan de su grandeza en",
            "start": 1812.5,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "escuela de sargentos a estudios",
            "start": 1816.559,
            "duration": 11.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1820.48,
            "duration": 7.359
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1829.88,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "d\u00edgitos",
            "start": 1831.58,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1834.71,
            "duration": 6.819
        },
        {
            "text": "la idea",
            "start": 1849.16,
            "duration": 3.57
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1854.23,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "lo que me llama",
            "start": 1856.19,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1859.25,
            "duration": 2.509
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1859.47,
            "duration": 5.289
        },
        {
            "text": "caminando",
            "start": 1861.759,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "conmigo disponer por miedo s\u00f3lo dos de",
            "start": 1870.24,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "tus muros",
            "start": 1875.47,
            "duration": 11.379
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1877.32,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 1889.84,
            "duration": 4.07
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1891.03,
            "duration": 12.72
        },
        {
            "text": "con la vida",
            "start": 1893.91,
            "duration": 9.84
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1905.57,
            "duration": 3.22
        },
        {
            "text": "a las 7 30",
            "start": 1909.71,
            "duration": 12.52
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1920.48,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1922.23,
            "duration": 3.49
        },
        {
            "text": "\u00e9l",
            "start": 1926.24,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1929.34,
            "duration": 31.34
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 1961.74,
            "duration": 19.1
        },
        {
            "text": "y finalizar esta ceremonia con los",
            "start": 1978.26,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "honores al presidente de los estados",
            "start": 1980.84,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "unidos mexicanos y comandante supremo de",
            "start": 1982.37,
            "duration": 5.49
        },
        {
            "text": "las fuerzas armadas se les invita a",
            "start": 1985.43,
            "duration": 5.01
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 1987.86,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "himno nacional",
            "start": 1990.44,
            "duration": 23.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1991.7,
            "duration": 21.829
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2014.88,
            "duration": 2.45
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2024.62,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "si vienes",
            "start": 2031.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2032.56,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "s\u00ed no nada ser\u00e1 tan g\u00e9lido en el cielo",
            "start": 2038.6,
            "duration": 19.97
        },
        {
            "text": "te lo pido por dios estudio m\u00e1s extra\u00f1o",
            "start": 2047.99,
            "duration": 10.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2060.78,
            "duration": 4.27
        },
        {
            "text": "el inah",
            "start": 2062.55,
            "duration": 4.539
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2065.05,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "hijo",
            "start": 2067.089,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2070.67,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "me he sentido bien",
            "start": 2073.59,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2076.63,
            "duration": 5.93
        },
        {
            "text": "a pesar del ruido y retiemble en sus",
            "start": 2078.09,
            "duration": 7.46
        },
        {
            "text": "centros la tierra",
            "start": 2082.56,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "no tienen dientes",
            "start": 2088.79,
            "duration": 9.76
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2089.87,
            "duration": 8.68
        },
        {
            "text": "aqu\u00ed",
            "start": 2102.39,
            "duration": 3.28
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2103.4,
            "duration": 4.929
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 2105.67,
            "duration": 2.659
        },
        {
            "text": "se agradece la asistencia en esta",
            "start": 2109.01,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "ceremonia del presidente de mexico de",
            "start": 2110.9,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "los secretarios de la defensa nacional y",
            "start": 2113.6,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "de marina del gobernador del estado de",
            "start": 2115.97,
            "duration": 4.65
        },
        {
            "text": "puebla distinguidos secretarios de",
            "start": 2118.31,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estado funcionarios y generales de esta",
            "start": 2120.62,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "secretaria ex directores de la escuela",
            "start": 2123.05,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "militar de sargentos respetables",
            "start": 2125.36,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "familias del personal graduado",
            "start": 2127.43,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 2129.22,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "y p\u00fablico en general que tengan todos un",
            "start": 2131.14,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "excelente d\u00eda",
            "start": 2135.05,
            "duration": 12.23
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2137.96,
            "duration": 9.32
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 2148.2,
            "duration": 4.979
        },
        {
            "text": "por la guerra",
            "start": 2149.96,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "ya",
            "start": 2153.179,
            "duration": 3.531
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2155.48,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "apertura libertad",
            "start": 2156.71,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2160.18,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "la vida",
            "start": 2161.38,
            "duration": 2.81
        },
        {
            "text": "una lucha",
            "start": 2167.14,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2170.43,
            "duration": 5.869
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2173.339,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2181.04,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "salgado",
            "start": 2186.39,
            "duration": 2.87
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2190.63,
            "duration": 19.48
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2211.299,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2216.869,
            "duration": 2.511
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2223.98,
            "duration": 12.29
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2231.92,
            "duration": 56.7
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2236.27,
            "duration": 54.41
        },
        {
            "text": "ah",
            "start": 2288.62,
            "duration": 2.06
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2291.83,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2301.17,
            "duration": 4.949
        },
        {
            "text": "es culpa de madera para despedirse de",
            "start": 2307.04,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "nuestro l\u00e1baro patrio",
            "start": 2310.44,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2325.47,
            "duration": 3.06
        }
    ],
    "transcription_text": "preside esta ceremonia de graduaci\u00f3n de la escuela militar de sargentos antig\u00fcedad 2019 el presidente de mexico y comandante supremo de las fuerzas armadas licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador lo acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina licenciado lu\u00eds miguel ger\u00f3nimo barbosa huerta gobernador del estado de puebla distinguidos secretarios de estado funcionarios y generales de esta secretaria autoridades militares de este mando territorial autoridades civiles de esta entidad federativa director de la escuela militar de sargentos tambi\u00e9n nos distinguen con su presencia ex directores de la escuela militar de sargentos apreciables familias del personal graduado representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general reciban todos la m\u00e1s cordial bienvenida hace uso de la palabra el general brigadier diplomado de estado mayor jorge antonio maldonado que van al director de la escuela militar de sargentos [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas general lu\u00eds crescencio sandoval gonz\u00e1lez secretario de la defensa nacional almirante jose rafael ojeda dur\u00e1n secretario de marina licenciado lu\u00eds miguel ger\u00f3nimo barbosa huerta gobernador del estado de puebla distinguidos secretarios de estado respetables integrantes del pres\u00eddium se\u00f1ores generales en activo y en la honrosa situaci\u00f3n de retiro ex directores de este plantel que nos acompa\u00f1an jefes oficiales decentes y tropa de apoyo a la educaci\u00f3n distinguidas familias del personal graduado que nos honran con su presencia representantes de los medios de comunicaci\u00f3n damas y caballeros sean todos bienvenidos muy buenos d\u00edas es un honor darles la m\u00e1s cordial bienvenida a la escuela militar de sargentos y en especial a esta ceremonia de graduaci\u00f3n del ciclo lectivo 2019 con esta nueva generaci\u00f3n de sargentos se a\u00f1ade un eslab\u00f3n m\u00e1s a la historia de este plantel cuyo legado se inici\u00f3 un primero de marzo de 1948 con el nacimiento de la escuela militar de clases con sede en el cuarto batall\u00f3n de zapadores la evoluci\u00f3n de este plantel ha sido constante desde hace m\u00e1s de 70 a\u00f1os desde su fundaci\u00f3n ha tenido como misi\u00f3n formar sargentos de las armas y de diversas especialidades con habilidades suficientes para desempe\u00f1arse como comandantes de unidades de nivel pelot\u00f3n o como ayudantes de compa\u00f1\u00eda batall\u00f3n y brigada as\u00ed como sus equivalentes en los organismos de arma fuerza a\u00e9rea fusileros paracaidistas y polic\u00eda militar del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea adem\u00e1s de la importante misi\u00f3n que como asistentes administrativos en el extranjero cumplen actualmente nuestros sargentos primeros la visi\u00f3n del plantel es consolidarse como una instituci\u00f3n educativa militar con reconocida excelencia acad\u00e9mica y valores s\u00f3lidos con un alto nivel de competitividad y calidad de la ense\u00f1anza acorde a la doctrina militar avances tecnol\u00f3gicos y al desarrollo de las fuerzas armadas nacionales con esta filosof\u00eda desde su fundaci\u00f3n orgullosamente han egresado 57 mil 391 sargentos y con la misma responsabilidad institucional estos l\u00edderes son desplegados en las unidades dependencias e instalaciones que se ubican en las diferentes regiones geogr\u00e1ficas del pa\u00eds sum\u00e1ndose con decidida voluntad y valent\u00eda a las m\u00faltiples tareas asignadas a las fuerzas armadas siempre con lealtad y comprometidos con los esfuerzos que nuestro presidente de la rep\u00fablica el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador realiza para preservar la paz y la tranquilidad de todos los mexicanos culmina satisfactoriamente sus estudios 733 discentes de los cuales 250 ingresan como sargentos primeros y 483 como sargentos segundos destac\u00f3 que en este selecto grupo se encuentran 30 mujeres cabe mencionar que la escuela militar de sargentos est\u00e1 participando activamente en la preparaci\u00f3n profesional de los mandos de la guardia nacional con el desarrollo de los cursos de sargento primero de polic\u00eda militar con especialidad en seguridad p\u00fablica para 72 militares y marinos y con el curso de sargentos segundos para 476 militares y marinos esto tiene como fin que adquieran los conocimientos habilidades y cualidades \u00e9tico morales que les permitan identificar evaluar y dar soluci\u00f3n a situaciones relacionadas con la seguridad p\u00fablica y la protecci\u00f3n civil adem\u00e1s ante la necesidad de capacitar a diversos efectivos de la guardia nacional provenientes de la polic\u00eda federal en aspectos t\u00e9cnicos de la funci\u00f3n policial y el fortalecimiento de la disciplina \u00e9tica donde mand\u00f3 liderazgo a partir del pr\u00f3ximo 14 de octubre se impartir\u00e1 el primer curso de liderazgo para agentes y agentes mayores de la guardia nacional para un grupo de 100 agentes en la cena internacional el mes de enero pasado dimos la bienvenida a un grupo de 50 militares de la rep\u00fablica de hait\u00ed quienes fueron formados como sargentos primeros y segundos del arma de ingenieros con esta amplia visi\u00f3n del se\u00f1or presidente y del secretario de la defensa nacional nuestra instituci\u00f3n a trav\u00e9s de la escuela mixta de sargentos ha dado un impulso mayor a la educaci\u00f3n militar al compartir nuestros valores y experiencias con fuerzas armadas amigas robusteci\u00e9ndose as\u00ed el liderazgo y la solidaridad de mexico allende sus fronteras la preparaci\u00f3n de nuestros egresados es preocupaci\u00f3n permanente de la direcci\u00f3n general de educaci\u00f3n militar y rector\u00eda de la universidad del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea por ello gracias al nuevo modelo educativo basado en competencias a la reestructuraci\u00f3n constante de planes y programas de estudios que convergen en un s\u00f3lido ejercicio l\u00f3gico conjugado con firmes valores y disciplina a nuestros educandos se les brinda la preparaci\u00f3n que les permite fortalecer su formaci\u00f3n militar y les proporciona herramientas adecuadas para afrontar con determinaci\u00f3n los cometidos que aqu\u00ed se les encomiendan ese es el compromiso de los directivos docentes jefes oficiales y tropas de apoyo la educaci\u00f3n que conformamos esta escuela nuestra tarea es seguir formando sargentos que sean l\u00edderes de excelencia con profundo amor a la patria respetuosos de los derechos humanos y de las instituciones y que con su actitud fomenten la confianza que la sociedad deposita en sus fuerzas armadas se\u00f1or presidente de la rep\u00fablica le agradecemos el tiempo que se ha tomado para presidir esta ceremonia su presencia representa un alto honor para cada uno de los que integramos la escuela militar de estar juntos aprovechamos la oportunidad para patentizarle el compromiso que tenemos con su proyecto de naci\u00f3n entendemos su preocupaci\u00f3n por la seguridad y el bienestar de la poblaci\u00f3n sabemos que sus acciones diarias se encaminan a alcanzar una convivencia plena en donde la paz y la armon\u00eda en todos los que orgullosamente habitamos este pa\u00eds le manifestamos que seguiremos trabajando con tes\u00f3n en cada una de las actividades que su gobierno realiza para engrandecer la paz la seguridad y el bienestar de los mexicanos a usted mi general secretario le reconocemos las acciones concretas que ha implementado para fortalecer la moral la disciplina el esp\u00edritu de cuerpo el trabajo en equipo y la preparaci\u00f3n profesional de los que integramos el ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea acciones que sin duda han impactado en la moral y bienestar de los militares y de sus familias hoy nuestra instituci\u00f3n se encuentra m\u00e1s fortalecida y mejor preparada para hacer frente a los retos presentes y futuros nos sentimos orgullosos de llevar el cumplimiento del deber hasta el sacrificio estamos comprometidos con todos los mexicanos tambi\u00e9n nosotros confiamos en cada ciudadano sabedores que est\u00e1n conscientes de los esfuerzos conjuntos que debemos realizar en beneficio de este gran pa\u00eds hago un reconocimiento al personal docente por su noble vocaci\u00f3n de servicio al contribuir con la formaci\u00f3n profesional de nuestros argentos se\u00f1ores generales en la rosa situaci\u00f3n de retiro ex directores de este plantel el \u00edmpetu y profesionalismo de cada uno de ustedes fue y ha sido pieza fundamental para consolidar el prestigio que actualmente goza nuestra instituci\u00f3n menci\u00f3n especial merecen las respetables familias del personal graduado por acompa\u00f1arles siempre a\u00fan en la distancia el apoyo respaldo de padres esposas hijos familiares y amigos ha sido factor fundamental para que alcanzaran esta meta sargentos que hoy se grad\u00faan me honr\u00e9 expresarles nuestro reconocimiento y felicitaci\u00f3n por su esfuerzo y dedicaci\u00f3n para concluir exitosamente este objetivo la escuela militar de sargentos les ha dotado de valiosas herramientas que les ser\u00e1n de gran utilidad en su misi\u00f3n diaria de velar por el bienestar de nuestra sociedad promoviendo y practicando los valores institucionales que nos permitan brindarle la paz y estabilidad anheladas el ejercicio del mando como sargentos l\u00edderes les traer\u00e1 mayores responsabilidades pero tambi\u00e9n grandes satisfacciones que su conducta sea siempre con estricto apego y con respeto a los derechos humanos act\u00faen con disciplina y profesionalismo en todo acto del servicio que se les encomiende y que la lealtad y patriotismo sean el estandarte que los gu\u00ede en cada tarea que cumplan sean dignos depositarios de la confianza de sus superiores y ejemplo e inspiraci\u00f3n de sus subordinados y a trav\u00e9s de sus acciones hagan eco con las palabras que encierran nuestro lema la patria es primero muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] el presidente de la republica e integrantes del pres\u00eddium har\u00e1n entrega de documentos a sargentos primeros y segundos de las armas y cuerpos especiales que obtuvieron alto rendimiento acad\u00e9mico recibir alejandro palmas nada emanuel alejandro d\u00edaz landa jos\u00e9 trinidad eliserio calder\u00f3n adri\u00e1n p\u00e9rez gonz\u00e1lez daniela alonso d\u00edaz emilio contreras s\u00e1nchez israel patricio arriaga efr\u00e9n \u00e1lvarez gonz\u00e1lez gilberto herrera casta\u00f1\u00f3n carlos garc\u00eda orozco jos\u00e9 \u00e1ngel reyes veras absalon hern\u00e1ndez s\u00e1nchez eduardo mart\u00ednez baeza nehem\u00edas mar\u00edn contreras m\u00f3nica mons\u00f3n mogoll\u00f3n mat\u00edas d\u00edaz hern\u00e1ndez william n\u00fa\u00f1ez g\u00f3mez cristian alejandro gonz\u00e1lez fern\u00e1ndez miguel \u00e1ngel torres-- requejo rodolfo antonio cayetano andrade eric felipe mart\u00ednez cruz daniel isidoro chagala y gustavo enrique mart\u00ednez jacobo [Aplausos] de igual forma se har\u00e1 entrega de diplomas y presentes al personal que obtuvo los tres primeros lugares de cada curso del curso de formaci\u00f3n de sargentos primeros primer lugar fernando alfonso mora cisneros segundo lugar carlos emanuel jacques 1 santiago y tercer lugar efr\u00e9n con de salda\u00f1a del curso de formaci\u00f3n de sargentos segundos primer lugar lu\u00eds antonio montes l\u00f3pez segundo lugar antonio de jes\u00fas p\u00e9rez guti\u00e9rrez y tercer lugar juan carlos gonz\u00e1lez torres [Aplausos] yo por tanto yo no yo en reconocimiento al esfuerzo y dedicaci\u00f3n del personal que culmina sus estudios la banda de guerra ejecutar\u00e1 el toque militar al 3 de diana [M\u00fasica] y [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [Aplausos] el director de la escuela militar de sargentos realizar\u00e1 la toma de protesta institucional al personal graduado personal de sargentos integrantes de la antig\u00fcedad 2019 protestan emplear los conocimientos basados en el desarrollo de las capacidades humanas habilidades valores y destrezas adquiridas promoviendo y observando el marco normativo constitucional la doctrina militar el respeto a los derechos humanos y la igualdad entre mujeres y hombres constituy\u00e9ndose en aut\u00e9nticos gu\u00edas de tropas bajo su mando acrecentando en ellas la lealtad honor patriotismo valor y admiraci\u00f3n [Aplausos] si no los tienen as\u00ed que la naci\u00f3n se lo demande [Aplausos] se les invita a tomar asiento escuchemos el sentir del personal graduado en la voz del sargento primero de infanter\u00eda fernando alfonso mor\u00e1n cisneros quien obtuvo el primer lugar general en aprovechamiento acad\u00e9mico [Aplausos] licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente de la rep\u00fablica y comandante supremo de las fuerzas armadas mexicanas secretarios de la defensa nacional y de marina gobernador del estado de puebla distinguidos secretarios de estado respetables integrantes del pres\u00eddium se\u00f1ores generales jefes oficiales dicentes tropa de apoyo a la educaci\u00f3n distinguidas familias que nos honran con su presencia representantes de los medios de comunicaci\u00f3n muy buenos d\u00edas es para m\u00ed un honor dirigirme ante ustedes en representaci\u00f3n de quienes integramos la antig\u00fcedad 2019 de los cursos de formaci\u00f3n de sargentos primeros y segundos de las armas fuerza a\u00e9rea fusileros paracaidistas y polic\u00eda militar quienes el pasado 4 de marzo arribamos a esta instituci\u00f3n educativa militar con la firme convicci\u00f3n de emprender una etapa trascendental en nuestra ruta profesional militar este d\u00eda tan importante quedar\u00e1 marcado en nuestra mente y alma puesto que a la par que hemos alcanzado los objetivos establecidos en los planes y programas de estudio tambi\u00e9n hemos contra\u00eddo una gran responsabilidad con nuestro instituto armado ser l\u00edderes y conductores de los soldados que integran las peque\u00f1as unidades tarea que involucra un enorme compromiso con el pueblo de mexico la escuela militar de sargentos recibe soldados cabos y sargentos de las unidades que se encuentran establecidas en todo el territorio nacional con el firme compromiso de formarnos con las capacidades suficientes para desempe\u00f1arnos como comandantes de pelot\u00f3n o como ayudantes de compa\u00f1\u00eda batall\u00f3n o brigada han pasado siete meses desde que llegamos a esta gran instituci\u00f3n y como olvidar los sue\u00f1os que cada uno de nosotros albergaba en sus mentes y en sus corazones so\u00f1\u00e1bamos con alcanzar un grado m\u00e1s en la carrera militar sin embargo hoy puedo expresar con mucho orgullo que no fue solo eso lo alcanzado tuve la oportunidad de convivir con muchos compa\u00f1eros con diferente color de piel problemas aspiraciones dudas emociones pero con un solo objetivo y prepararse cada d\u00eda m\u00e1s para servir con \u00e9tica profesionalismo lealtad honestidad y transparencia a nuestro pa\u00eds ahora comprendo que cada desvelo y cada gota de sudor valieron la pena para los que tenemos la dicha de ingresar a esta prestigiada instituci\u00f3n el plantel representa el primer escal\u00f3n de una larga exigente y apasionante carrera militar nuestra motivaci\u00f3n radica fundamentalmente en la oportunidad que tenemos para formarnos como l\u00edderes de las peque\u00f1as unidades que cumplir\u00e1n diversas actividades relacionadas con la seguridad de las personas el auxilio de la poblaci\u00f3n civil la labor social la producci\u00f3n de \u00e1rboles y reforestaci\u00f3n entre otras buscando coadyuvar en el desarrollo y el bienestar de nuestros conciudadanos es menester expresar que nuestro origen es el pueblo ingresamos a las fuerzas armadas y dejamos atr\u00e1s a nuestros padres hermanos esposas e hijos ellos siguen siendo parte de ese pueblo a quien respetamos y nos comprometimos a trabajar en su beneficio decidimos ingresar a la instituci\u00f3n convencidos de servir al pa\u00eds desde una trinchera diferente pero sabedores de que la paz el progreso y el bienestar de m\u00e9xico ser\u00e1n siempre los objetivos en com\u00fan que pueblo y fuerzas armadas estaremos persiguiendo compa\u00f1eros de la antig\u00fcedad 2019 los invito a conducirnos con profesionalismo honestidad honradez y firmeza siempre garantes de los preceptos establecidos en nuestra carta magna y respetuosos de los derechos humanos que nuestro liderazgo sirva para contribuir y fortalecer la confianza de la poblaci\u00f3n civil hacia sus fuerzas armadas hoy en esta ceremonia de graduaci\u00f3n manifestamos nuestro sincero agradecimiento a nuestras apreciables familias y amistades ya que su apoyo invaluable nos permiti\u00f3 alcanzar este importante logro en nuestra carrera profesional militar de igual manera queremos reconocer a los directivos docentes instructores y tropa de apoyo de la educaci\u00f3n su valioso apoyo paciencia profesionalismo y entrega puestos de manifiesto en cada actividad lo que nos permiti\u00f3 alcanzar los objetivos en cada una de las actividades de nuestro quehacer formativo y desarrollo profesional al graduarnos de esta escuela sabemos que el trabajo a realizar no ser\u00e1 f\u00e1cil pero nos vamos convencidos de que la preparaci\u00f3n contin\u00faa a lo largo de la ruta profesional militar por ello invito a todos mis compa\u00f1eros que orgullosamente formamos la antig\u00fcedad 2019 a redoblar esfuerzos para seguir construyendo un ej\u00e9rcito profesional y confiable tengan siempre presente que los argentos hemos sido somos y seremos el alma y la columna vertebral del ej\u00e9rcito y fuerza a\u00e9rea mexicanos muchas gracias [Aplausos] [M\u00fasica] [M\u00fasica] a continuaci\u00f3n el personal de la escuela militar de sargentos realizar\u00e1 un desfile de honor [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] [M\u00fasica] no [M\u00fasica] donde estudia para orlando [M\u00fasica] [Aplausos] 2009 [M\u00fasica] [M\u00fasica] dice por qu\u00e9 [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] de los datos los fondos y vivo de este error pues todos nuestros ojos vamos contentos o formas [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] es hora de parar [M\u00fasica] adem\u00e1s de crecer [Aplausos] dt e [M\u00fasica] nunca sobre tus hijos de la naci\u00f3n desarrollo observan de su grandeza en escuela de sargentos a estudios [M\u00fasica] [Aplausos] d\u00edgitos [M\u00fasica] la idea no lo que me llama [Aplausos] [M\u00fasica] caminando conmigo disponer por miedo s\u00f3lo dos de tus muros [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] con la vida [Aplausos] a las 7 30 [Aplausos] [M\u00fasica] \u00e9l [M\u00fasica] [Aplausos] y finalizar esta ceremonia con los honores al presidente de los estados unidos mexicanos y comandante supremo de las fuerzas armadas se les invita a ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional [M\u00fasica] ah [M\u00fasica] si vienes [M\u00fasica] s\u00ed no nada ser\u00e1 tan g\u00e9lido en el cielo te lo pido por dios estudio m\u00e1s extra\u00f1o [M\u00fasica] el inah [M\u00fasica] hijo [M\u00fasica] me he sentido bien [M\u00fasica] a pesar del ruido y retiemble en sus centros la tierra no tienen dientes [M\u00fasica] aqu\u00ed [M\u00fasica] ahora se agradece la asistencia en esta ceremonia del presidente de mexico de los secretarios de la defensa nacional y de marina del gobernador del estado de puebla distinguidos secretarios de estado funcionarios y generales de esta secretaria ex directores de la escuela militar de sargentos respetables familias del personal graduado representantes de medios de comunicaci\u00f3n y p\u00fablico en general que tengan todos un excelente d\u00eda [Aplausos] d por la guerra ya [Aplausos] apertura libertad [Aplausos] la vida una lucha [Aplausos] gracias [Aplausos] salgado [M\u00fasica] ah ah [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] ah [Aplausos] [Aplausos] es culpa de madera para despedirse de nuestro l\u00e1baro patrio [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ38m6IBt5IljAiD6LaT6_Vn",
    "playlist_title": "Cuarta Transformaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:24:30.608661"
}