{
    "video_id": "6SZQPpK1iyg",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6SZQPpK1iyg/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLAiNf2qrbW0RznRO3TLVJT8h2sjqg",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6SZQPpK1iyg",
    "video_title": "Sistema Nacional de B\u00fasqueda de Personas | Resumen",
    "video_length_seconds": 399,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "el pasado 4 de Febrero dimos a conocer",
            "start": 0.28,
            "duration": 5.039
        },
        {
            "text": "en este mismo espacio el plan de",
            "start": 3.0,
            "duration": 4.439
        },
        {
            "text": "implementaci\u00f3n de la ley general en",
            "start": 5.319,
            "duration": 3.961
        },
        {
            "text": "materia de desaparici\u00f3n de",
            "start": 7.439,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "personas una ley que es resultado de la",
            "start": 9.28,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "lucha de las familias de las personas",
            "start": 12.2,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "desaparecidas y la sociedad civil que se",
            "start": 14.32,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "public\u00f3 oficialmente en noviembre de",
            "start": 16.96,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "2017 a 47 d\u00edas de haber anunciado este",
            "start": 20.199,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "plan hoy cumplimos con el compromiso de",
            "start": 23.56,
            "duration": 5.4
        },
        {
            "text": "Reinstalar El Sistema Nacional de",
            "start": 27.279,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda en el cual participar\u00e1n las",
            "start": 28.96,
            "duration": 5.96
        },
        {
            "text": "v\u00edctimas colectivos organizaciones de la",
            "start": 32.079,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "sociedad civil La Academia y autoridades",
            "start": 34.92,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "de diversos \u00f3rdenes de",
            "start": 37.36,
            "duration": 5.199
        },
        {
            "text": "gobierno este sistema deber\u00e1 cumplir con",
            "start": 39.36,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "la disposici\u00f3n de la ley as\u00ed como los",
            "start": 42.559,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "objetivos que se le plantean",
            "start": 45.44,
            "duration": 5.599
        },
        {
            "text": "particularmente el de dise\u00f1ar evaluar de",
            "start": 47.96,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "manera eficiente y arm\u00f3nica los recursos",
            "start": 51.039,
            "duration": 4.721
        },
        {
            "text": "del estado mexicano para establecer las",
            "start": 53.12,
            "duration": 5.279
        },
        {
            "text": "pol\u00edticas y procedimientos entre todos",
            "start": 55.76,
            "duration": 5.56
        },
        {
            "text": "los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda",
            "start": 58.399,
            "duration": 5.401
        },
        {
            "text": "la localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de",
            "start": 61.32,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y no localizadas",
            "start": 63.8,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "as\u00ed como para la prevenci\u00f3n",
            "start": 66.84,
            "duration": 3.84
        },
        {
            "text": "investigaci\u00f3n y sanci\u00f3n de estos",
            "start": 68.28,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "delitos usted se\u00f1or presidente nos ha",
            "start": 70.68,
            "duration": 6.6
        },
        {
            "text": "instruido Elevar los caes de",
            "start": 74.36,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "comunicaci\u00f3n entre las familias de las",
            "start": 77.28,
            "duration": 5.799
        },
        {
            "text": "personas desaparecidas y los",
            "start": 80.24,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "gobiernos por eso estamos aqu\u00ed reunidos",
            "start": 83.079,
            "duration": 7.481
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estamos reunidos por motivo",
            "start": 87.6,
            "duration": 7.0
        },
        {
            "text": "por un motivo en com\u00fan insistir en la",
            "start": 90.56,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "importancia de hacer visible esta",
            "start": 94.6,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "violaci\u00f3n cotidiana de Derechos Humanos",
            "start": 97.88,
            "duration": 5.879
        },
        {
            "text": "que es la desaparici\u00f3n de de personas en",
            "start": 101.04,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y de ayudar con una base",
            "start": 103.759,
            "duration": 6.801
        },
        {
            "text": "humanitaria a todas las familias que hoy",
            "start": 107.2,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "sufren por estar separados de sus seres",
            "start": 110.56,
            "duration": 7.72
        },
        {
            "text": "queridos estamos aqu\u00ed todas y todos con",
            "start": 114.28,
            "duration": 6.519
        },
        {
            "text": "la convicci\u00f3n de que juntos podemos",
            "start": 118.28,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "lograr que M\u00e9xico cuente con un Sistema",
            "start": 120.799,
            "duration": 4.761
        },
        {
            "text": "Nacional de b\u00fasqueda que verdaderamente",
            "start": 122.96,
            "duration": 5.359
        },
        {
            "text": "responda a las familias de nuestros",
            "start": 125.56,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "desaparecidos para lograr este objetivo",
            "start": 128.319,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "en el Gobierno Federal nos hemos",
            "start": 131.08,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "concentrado principalmente en el",
            "start": 133.64,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Nacional",
            "start": 136.239,
            "duration": 5.161
        },
        {
            "text": "de b\u00fasqueda y al respecto se han",
            "start": 138.16,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "asignado recursos",
            "start": 141.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "necesarios para mejorar el desempe\u00f1o",
            "start": 143.64,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "operativo de la comisi\u00f3n hagamos un",
            "start": 146.16,
            "duration": 4.48
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 149.16,
            "duration": 4.719
        },
        {
            "text": "humanitario de manera respetuosa hago",
            "start": 150.64,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "este llamado para que fijemos el",
            "start": 153.879,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compromisos de que para el tercer",
            "start": 156.28,
            "duration": 4.959
        },
        {
            "text": "trimestre del a\u00f1o todos los estados de",
            "start": 158.68,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "la rep\u00fablica cuenten con una comisi\u00f3n de",
            "start": 161.239,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "b\u00fasqueda funcional y efectiva que est\u00e9",
            "start": 163.84,
            "duration": 4.44
        },
        {
            "text": "cerca de las",
            "start": 166.519,
            "duration": 4.281
        },
        {
            "text": "familias que no le quede duda a la",
            "start": 168.28,
            "duration": 5.319
        },
        {
            "text": "sociedad demostraremos que podemos",
            "start": 170.8,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "cerrar filas y construir un frente com\u00fan",
            "start": 173.599,
            "duration": 5.441
        },
        {
            "text": "para lograr salir de esta crisis por la",
            "start": 176.92,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "que atraviesa M\u00e9xico en materia de",
            "start": 179.04,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "desapariciones Este es un acto como aqu\u00ed",
            "start": 183.04,
            "duration": 6.04
        },
        {
            "text": "se ha",
            "start": 187.0,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "dicho",
            "start": 189.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "trascendente",
            "start": 192.36,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "importante porque se",
            "start": 195.48,
            "duration": 6.319
        },
        {
            "text": "trata",
            "start": 199.2,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 201.799,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "asumir el compromiso de la b\u00fasqueda de",
            "start": 203.799,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "desaparecidos",
            "start": 208.599,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y lo estamos",
            "start": 212.68,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "haciendo",
            "start": 216.08,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 219.799,
            "duration": 7.601
        },
        {
            "text": "absoluta conciencia y",
            "start": 222.36,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "responsabilidad es muy triste muy",
            "start": 227.48,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "doloroso",
            "start": 232.879,
            "duration": 5.841
        },
        {
            "text": "este tema este",
            "start": 235.599,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "asunto",
            "start": 238.72,
            "duration": 5.159
        },
        {
            "text": "de",
            "start": 240.879,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "desaparecidos y del",
            "start": 244.079,
            "duration": 7.761
        },
        {
            "text": "sufrimiento de los familiares vamos a",
            "start": 247.04,
            "duration": 7.24
        },
        {
            "text": "apoyar a",
            "start": 251.84,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "familiares",
            "start": 254.28,
            "duration": 6.959
        },
        {
            "text": "para encontrar a los",
            "start": 256.4,
            "duration": 4.839
        },
        {
            "text": "desaparecidos los queremos",
            "start": 262.04,
            "duration": 8.36
        },
        {
            "text": "vivos Ese es el deseo",
            "start": 265.199,
            "duration": 6.961
        },
        {
            "text": "y vamos",
            "start": 270.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 272.16,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "dedicar todo lo que se necesite el",
            "start": 275.919,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "estado",
            "start": 280.039,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "Mexicano se va a dedicar a la b\u00fasqueda",
            "start": 281.759,
            "duration": 6.401
        },
        {
            "text": "de los",
            "start": 285.759,
            "duration": 2.401
        },
        {
            "text": "desaparecidos no solo es asunto de una",
            "start": 288.28,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "comisi\u00f3n que ya se integr\u00f3",
            "start": 293.039,
            "duration": 8.521
        },
        {
            "text": "que estoy seguro lo van a hacer muy bien",
            "start": 297.0,
            "duration": 8.759
        },
        {
            "text": "sino es una responsabilidad de",
            "start": 301.56,
            "duration": 7.639
        },
        {
            "text": "estado es",
            "start": 305.759,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "decir todas las",
            "start": 309.199,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "instituciones todo el",
            "start": 311.639,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "gobierno Ese es el",
            "start": 313.759,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "compromiso",
            "start": 316.919,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "recapitulando",
            "start": 318.639,
            "duration": 6.041
        },
        {
            "text": "primero lo de las instalaciones forenses",
            "start": 320.479,
            "duration": 7.201
        },
        {
            "text": "para la identificaci\u00f3n de cuerpos",
            "start": 324.68,
            "duration": 6.639
        },
        {
            "text": "segundo la instalaci\u00f3n las comisiones",
            "start": 327.68,
            "duration": 11.88
        },
        {
            "text": "en todos los estados y tercero que",
            "start": 331.319,
            "duration": 11.961
        },
        {
            "text": "evaluemos aqu\u00ed en tres meses reunirnos",
            "start": 339.56,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "de nuevo para saber c\u00f3mo",
            "start": 343.28,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 346.19,
            "duration": 7.81
        },
        {
            "text": "avanzamos y un compromiso que es muy",
            "start": 349.4,
            "duration": 6.799
        },
        {
            "text": "importante de",
            "start": 354.0,
            "duration": 4.0
        },
        {
            "text": "fondo el",
            "start": 356.199,
            "duration": 4.801
        },
        {
            "text": "compromiso de no",
            "start": 358.0,
            "duration": 5.919
        },
        {
            "text": "enfrentar el grave problema de",
            "start": 361.0,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "inseguridad y de",
            "start": 363.919,
            "duration": 3.761
        },
        {
            "text": "violencia con el uso de la",
            "start": 367.72,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "fuerza no se puede enfrentar la",
            "start": 371.0,
            "duration": 4.199
        },
        {
            "text": "violencia con la",
            "start": 373.36,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "violencia la Paz es fruto de la justicia",
            "start": 375.199,
            "duration": 10.081
        },
        {
            "text": "si se lleg\u00f3 a estos extremos de",
            "start": 380.16,
            "duration": 8.439
        },
        {
            "text": "violencia en el pa\u00eds fue porque se",
            "start": 385.28,
            "duration": 8.0
        },
        {
            "text": "desatendi\u00f3 al pueblo",
            "start": 388.599,
            "duration": 4.681
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 395.33,
            "duration": 3.129
        }
    ],
    "transcription_text": "el pasado 4 de Febrero dimos a conocer en este mismo espacio el plan de implementaci\u00f3n de la ley general en materia de desaparici\u00f3n de personas una ley que es resultado de la lucha de las familias de las personas desaparecidas y la sociedad civil que se public\u00f3 oficialmente en noviembre de 2017 a 47 d\u00edas de haber anunciado este plan hoy cumplimos con el compromiso de Reinstalar El Sistema Nacional de b\u00fasqueda en el cual participar\u00e1n las v\u00edctimas colectivos organizaciones de la sociedad civil La Academia y autoridades de diversos \u00f3rdenes de gobierno este sistema deber\u00e1 cumplir con la disposici\u00f3n de la ley as\u00ed como los objetivos que se le plantean particularmente el de dise\u00f1ar evaluar de manera eficiente y arm\u00f3nica los recursos del estado mexicano para establecer las pol\u00edticas y procedimientos entre todos los \u00f3rdenes de gobierno para la b\u00fasqueda la localizaci\u00f3n e identificaci\u00f3n de personas desaparecidas y no localizadas as\u00ed como para la prevenci\u00f3n investigaci\u00f3n y sanci\u00f3n de estos delitos usted se\u00f1or presidente nos ha instruido Elevar los caes de comunicaci\u00f3n entre las familias de las personas desaparecidas y los gobiernos por eso estamos aqu\u00ed reunidos y tambi\u00e9n estamos reunidos por motivo por un motivo en com\u00fan insistir en la importancia de hacer visible esta violaci\u00f3n cotidiana de Derechos Humanos que es la desaparici\u00f3n de de personas en nuestro pa\u00eds y de ayudar con una base humanitaria a todas las familias que hoy sufren por estar separados de sus seres queridos estamos aqu\u00ed todas y todos con la convicci\u00f3n de que juntos podemos lograr que M\u00e9xico cuente con un Sistema Nacional de b\u00fasqueda que verdaderamente responda a las familias de nuestros desaparecidos para lograr este objetivo en el Gobierno Federal nos hemos concentrado principalmente en el fortalecimiento de la Comisi\u00f3n Nacional de b\u00fasqueda y al respecto se han asignado recursos necesarios para mejorar el desempe\u00f1o operativo de la comisi\u00f3n hagamos un compromiso humanitario de manera respetuosa hago este llamado para que fijemos el compromisos de que para el tercer trimestre del a\u00f1o todos los estados de la rep\u00fablica cuenten con una comisi\u00f3n de b\u00fasqueda funcional y efectiva que est\u00e9 cerca de las familias que no le quede duda a la sociedad demostraremos que podemos cerrar filas y construir un frente com\u00fan para lograr salir de esta crisis por la que atraviesa M\u00e9xico en materia de desapariciones Este es un acto como aqu\u00ed se ha dicho trascendente importante porque se trata de asumir el compromiso de la b\u00fasqueda de desaparecidos y lo estamos haciendo con absoluta conciencia y responsabilidad es muy triste muy doloroso este tema este asunto de desaparecidos y del sufrimiento de los familiares vamos a apoyar a familiares para encontrar a los desaparecidos los queremos vivos Ese es el deseo y vamos a dedicar todo lo que se necesite el estado Mexicano se va a dedicar a la b\u00fasqueda de los desaparecidos no solo es asunto de una comisi\u00f3n que ya se integr\u00f3 que estoy seguro lo van a hacer muy bien sino es una responsabilidad de estado es decir todas las instituciones todo el gobierno Ese es el compromiso recapitulando primero lo de las instalaciones forenses para la identificaci\u00f3n de cuerpos segundo la instalaci\u00f3n las comisiones en todos los estados y tercero que evaluemos aqu\u00ed en tres meses reunirnos de nuevo para saber c\u00f3mo [Aplausos] avanzamos y un compromiso que es muy importante de fondo el compromiso de no enfrentar el grave problema de inseguridad y de violencia con el uso de la fuerza no se puede enfrentar la violencia con la violencia la Paz es fruto de la justicia si se lleg\u00f3 a estos extremos de violencia en el pa\u00eds fue porque se desatendi\u00f3 al pueblo [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:19.596829"
}