{
    "video_id": "6U_Lg7lhcuo",
    "video_thumbnail_url": "https://i.ytimg.com/vi/6U_Lg7lhcuo/hqdefault.jpg?sqp=-oaymwEcCNACELwBSFXyq4qpAw4IARUAAIhCGAFwAcABBg==&rs=AOn4CLC89XvQs3cCsWoNbQOqGREkWpqNZw",
    "video_url": "https://www.youtube.com/watch?v=6U_Lg7lhcuo",
    "video_title": "Clausura del Foro Estrategia Banorte 2019 | Gobierno de M\u00e9xico",
    "video_length_seconds": 3009,
    "transcription_with_timestamps": [
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 0.0,
            "duration": 10.79
        },
        {
            "text": "daba la m\u00e1s cordial bienvenida a las",
            "start": 39.93,
            "duration": 3.39
        },
        {
            "text": "autoridades que nos acompa\u00f1an en el",
            "start": 41.61,
            "duration": 3.81
        },
        {
            "text": "pres\u00eddium el licenciado andr\u00e9s manuel",
            "start": 43.32,
            "duration": 4.32
        },
        {
            "text": "l\u00f3pez obrador presidente constitucional",
            "start": 45.42,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de los estados unidos mexicanos",
            "start": 47.64,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "el licenciado carlos hank gonz\u00e1lez",
            "start": 58.48,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "presidente de grupo financiero banorte",
            "start": 60.82,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "el actuario marcos ram\u00edrez ligue el",
            "start": 70.78,
            "duration": 3.99
        },
        {
            "text": "director general del grupo financiero",
            "start": 73.299,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "banorte",
            "start": 74.77,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "asimismo damos la bienvenida a",
            "start": 82.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "autoridades empresarios representantes",
            "start": 84.7,
            "duration": 4.14
        },
        {
            "text": "de c\u00e1maras sociedad civil as\u00ed como",
            "start": 86.95,
            "duration": 4.11
        },
        {
            "text": "representantes de medios de comunicaci\u00f3n",
            "start": 88.84,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "p\u00fablico en general sean todos ustedes",
            "start": 91.06,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "bienvenidos pedimos a todos los",
            "start": 93.58,
            "duration": 5.86
        },
        {
            "text": "asistentes favor de ocupar sus asientos",
            "start": 95.74,
            "duration": 5.8
        },
        {
            "text": "y a continuaci\u00f3n llevaremos a cabo la",
            "start": 99.44,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "presentaci\u00f3n del v\u00eddeo foro banorte",
            "start": 101.54,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "sean bienvenidos al foro estrategia",
            "start": 110.88,
            "duration": 6.089
        },
        {
            "text": "banorte 2019 nuestro evento anual que se",
            "start": 113.61,
            "duration": 5.16
        },
        {
            "text": "ha consolidado como un referente de",
            "start": 116.969,
            "duration": 4.29
        },
        {
            "text": "di\u00e1logo y discusi\u00f3n de los temas m\u00e1s",
            "start": 118.77,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "relevantes para m\u00e9xico",
            "start": 121.259,
            "duration": 5.481
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 123.57,
            "duration": 3.17
        },
        {
            "text": "inaugurar el foro estrategia banorte",
            "start": 127.59,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "2019 recibamos en este escenario",
            "start": 129.989,
            "duration": 6.091
        },
        {
            "text": "actuario marcos ram\u00edrez miguel director",
            "start": 132.41,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "general del grupo financiero banorte",
            "start": 136.08,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "nuestro foro de este a\u00f1o busca responder",
            "start": 138.09,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "a la pregunta si existe un reto social",
            "start": 140.7,
            "duration": 5.849
        },
        {
            "text": "para las empresas y en especial si",
            "start": 143.519,
            "duration": 6.3
        },
        {
            "text": "existe ese reto especial para nosotros y",
            "start": 146.549,
            "duration": 5.541
        },
        {
            "text": "para la banca la respuesta",
            "start": 149.819,
            "duration": 3.421
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 152.09,
            "duration": 3.19
        },
        {
            "text": "y como empresarios nos corresponde hacer",
            "start": 153.24,
            "duration": 4.5
        },
        {
            "text": "m\u00e1s por nuestra gente",
            "start": 155.28,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "yo creo que el futuro para banorte es un",
            "start": 157.74,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "futuro brillante en la medida que ha",
            "start": 160.23,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "estado centrando todas sus acciones en",
            "start": 162.42,
            "duration": 8.42
        },
        {
            "text": "el cliente interno de uruguay",
            "start": 165.36,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "en el camping",
            "start": 171.96,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 174.8,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "i",
            "start": 179.4,
            "duration": 7.519
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 182.07,
            "duration": 4.849
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 190.07,
            "duration": 6.029
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 192.93,
            "duration": 3.169
        },
        {
            "text": "con crear empleos no basta con pagar los",
            "start": 201.52,
            "duration": 6.09
        },
        {
            "text": "p\u00f3sitos los empresarios debemos",
            "start": 204.43,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "preguntarnos a nosotros mismos cu\u00e1l es",
            "start": 207.61,
            "duration": 4.75
        },
        {
            "text": "el rol que tenemos",
            "start": 210.88,
            "duration": 4.66
        },
        {
            "text": "las comunidades en que operamos cual es",
            "start": 212.36,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "la huella que estamos en camino",
            "start": 215.54,
            "duration": 6.03
        },
        {
            "text": "y yo creo que es un foro con mucho valor",
            "start": 218.6,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "agregado para la econom\u00eda es un foro",
            "start": 221.57,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n que creemos tiene mucho valor",
            "start": 223.52,
            "duration": 4.299
        },
        {
            "text": "agregado para nosotros como gobierno",
            "start": 225.08,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "los exitosos",
            "start": 227.819,
            "duration": 5.261
        },
        {
            "text": "y la cooperaci\u00f3n pero compartamos la",
            "start": 230.35,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "pobreza a fondo no dejemos a nadie fuera",
            "start": 233.08,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "muchas gracias buenas tardes",
            "start": 235.57,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 237.12,
            "duration": 3.47
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 239.61,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 240.59,
            "duration": 4.479
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 242.12,
            "duration": 5.979
        },
        {
            "text": "a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje",
            "start": 245.069,
            "duration": 5.551
        },
        {
            "text": "del licenciado carlos hank gonz\u00e1lez",
            "start": 248.099,
            "duration": 6.59
        },
        {
            "text": "presidente de grupo financiero banorte",
            "start": 250.62,
            "duration": 4.069
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 255.5,
            "duration": 10.309
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente es un verdadero honor",
            "start": 265.99,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "que nos acompa\u00f1e esta tarde en la que",
            "start": 269.819,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "reafirmamos nuestra convicci\u00f3n de que",
            "start": 273.669,
            "duration": 7.231
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico necesita una nueva banca m\u00e1s",
            "start": 277.18,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "cercana e incluyente y con mayor",
            "start": 280.9,
            "duration": 5.949
        },
        {
            "text": "compromiso social",
            "start": 283.93,
            "duration": 7.539
        },
        {
            "text": "el d\u00eda de hoy quiero refrendar ante todo",
            "start": 286.849,
            "duration": 7.59
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico nuestro firme compromiso con",
            "start": 291.469,
            "duration": 7.801
        },
        {
            "text": "usted con su gobierno con la gente y con",
            "start": 294.439,
            "duration": 6.891
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 299.27,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "bienvenido al coro banorte su casa si no",
            "start": 301.33,
            "duration": 5.179
        },
        {
            "text": "precisen",
            "start": 304.03,
            "duration": 2.479
        },
        {
            "text": "estamos llegando al fin de nuestro foro",
            "start": 306.689,
            "duration": 6.621
        },
        {
            "text": "muchas gracias a los se\u00f1ores consejeros",
            "start": 310.23,
            "duration": 6.61
        },
        {
            "text": "autoridades empresarios",
            "start": 313.31,
            "duration": 6.889
        },
        {
            "text": "a los j\u00f3venes de m\u00e1s de 35 universidades",
            "start": 316.84,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "que nos siguieron v\u00eda streaming ya los",
            "start": 320.199,
            "duration": 4.861
        },
        {
            "text": "amigos de los medios por habernos",
            "start": 323.23,
            "duration": 4.13
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ado",
            "start": 325.06,
            "duration": 2.3
        },
        {
            "text": "gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios",
            "start": 327.43,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y expertos que dieron vida a nuestras",
            "start": 329.86,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "conferencias hispanas",
            "start": 333.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente este d\u00eda quiero decirle",
            "start": 336.61,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "tres cosas que nos gustar\u00eda que recuerde",
            "start": 340.15,
            "duration": 7.21
        },
        {
            "text": "siempre de sus amigos en vano nos",
            "start": 343.75,
            "duration": 5.889
        },
        {
            "text": "la primera",
            "start": 347.36,
            "duration": 5.72
        },
        {
            "text": "banorte cree en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 349.639,
            "duration": 6.261
        },
        {
            "text": "que usted lidera",
            "start": 353.08,
            "duration": 11.6
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 355.9,
            "duration": 13.79
        },
        {
            "text": "usted inici\u00f3 un cambio profundo",
            "start": 364.68,
            "duration": 7.09
        },
        {
            "text": "transformador",
            "start": 369.69,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "un verdadero cambio de r\u00e9gimen",
            "start": 371.77,
            "duration": 7.41
        },
        {
            "text": "usted lleva consigo",
            "start": 376.37,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "la esperanza de millones de mexicanos",
            "start": 379.18,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "que quieren un cambio para el pa\u00eds",
            "start": 381.97,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "se ha sabido ganar la confianza de la",
            "start": 386.48,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "gente recorriendo al ras de tierra miles",
            "start": 388.94,
            "duration": 7.14
        },
        {
            "text": "de comunidades y escuchando las",
            "start": 393.23,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "necesidades los temores",
            "start": 396.08,
            "duration": 7.809
        },
        {
            "text": "los anhelos de tantas y tantas familias",
            "start": 399.37,
            "duration": 4.519
        },
        {
            "text": "ha sido un largo trayecto desde que",
            "start": 403.94,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "sali\u00f3 de macuspana donde se embarcaba en",
            "start": 407.06,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "los caminos",
            "start": 409.58,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "un largo trayecto desde que el poeta",
            "start": 411.28,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "carlos pellicer inspir\u00f3 a que el joven",
            "start": 414.46,
            "duration": 5.17
        },
        {
            "text": "tabasque\u00f1o",
            "start": 417.46,
            "duration": 5.98
        },
        {
            "text": "un largo trayecto hasta llegar a",
            "start": 419.63,
            "duration": 7.099
        },
        {
            "text": "alcanzar la silla que hoy",
            "start": 423.44,
            "duration": 8.319
        },
        {
            "text": "y el verdadero camino apenas en 10",
            "start": 426.729,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "y confiamos en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 432.03,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque entendemos que hay millones de",
            "start": 434.66,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes",
            "start": 438.36,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "que no han tenido oportunidades de",
            "start": 439.55,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "trabajar ni estudiar y necesitan",
            "start": 442.19,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "opciones para formarse y salir adelante",
            "start": 445.88,
            "duration": 7.37
        },
        {
            "text": "porque nuestro campo es uno de los m\u00e1s",
            "start": 450.22,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "ricos del mundo y nuestros campesinos",
            "start": 453.25,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "de los m\u00e1s trabajadores pero necesitaban",
            "start": 457.26,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "que el estado les diera la oportunidad u",
            "start": 460.44,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "oportunidad de recibir los beneficios",
            "start": 463.08,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "que esta tierra parecido",
            "start": 465.81,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "confiamos porque hay millones de",
            "start": 469.23,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "compatriotas vulnerables excluidos del",
            "start": 472.08,
            "duration": 7.44
        },
        {
            "text": "desarrollo y que necesitan una mano que",
            "start": 475.77,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los pongan as\u00ed al frente de las",
            "start": 479.52,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "prioridades del pa\u00eds",
            "start": 482.49,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "en banorte creemos en la cuarta",
            "start": 486.21,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y por ello participamos",
            "start": 488.49,
            "duration": 7.859
        },
        {
            "text": "con toda convicci\u00f3n y entusiasmo en los",
            "start": 492.18,
            "duration": 8.07
        },
        {
            "text": "programas sociales m\u00e1s importantes de su",
            "start": 496.349,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "gesti\u00f3n as\u00ed como en el financiamiento de",
            "start": 500.25,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "la infraestructura que tanto requiere",
            "start": 503.849,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds",
            "start": 506.52,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 509.529,
            "duration": 4.95
        },
        {
            "text": "confiamos en usted",
            "start": 512.089,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "porque compartimos la visi\u00f3n de un",
            "start": 514.479,
            "duration": 7.541
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico m\u00e1s justo con esto",
            "start": 518.139,
            "duration": 7.721
        },
        {
            "text": "fraterna y que deseamos tenga mayor",
            "start": 522.02,
            "duration": 6.53
        },
        {
            "text": "desarrollo",
            "start": 525.86,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "la segunda idea que queremos se lleve de",
            "start": 529.19,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "este foro es que somos el mejor aliado",
            "start": 531.62,
            "duration": 7.69
        },
        {
            "text": "de los mexicanos",
            "start": 536.24,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "compartimos con usted se\u00f1or presidente",
            "start": 539.31,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "algo esencial",
            "start": 543.55,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "algo que muy pocos pueden afirmar",
            "start": 545.62,
            "duration": 9.279
        },
        {
            "text": "banorte es el banco mexicano",
            "start": 550.11,
            "duration": 7.79
        },
        {
            "text": "esta es nuestra casa",
            "start": 554.899,
            "duration": 5.851
        },
        {
            "text": "no nos tienen que explicar qui\u00e9nes son",
            "start": 557.9,
            "duration": 6.72
        },
        {
            "text": "los huicholes ni d\u00f3nde est\u00e1 con cutler y",
            "start": 560.75,
            "duration": 7.38
        },
        {
            "text": "entendemos claramente cu\u00e1l es el legado",
            "start": 564.62,
            "duration": 6.88
        },
        {
            "text": "de ju\u00e1rez o de madera",
            "start": 568.13,
            "duration": 7.39
        },
        {
            "text": "no vamos a empacar maletas ni a irnos a",
            "start": 571.5,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "ning\u00fan lado aqu\u00ed estamos llevamos m\u00e1s de",
            "start": 575.52,
            "duration": 8.19
        },
        {
            "text": "120 a\u00f1os en el pa\u00eds en las buenas y en",
            "start": 579.69,
            "duration": 9.34
        },
        {
            "text": "las malas y vamos por m\u00e1s de 120 a\u00f1os",
            "start": 583.71,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "tampoco tampoco enviamos nuestras",
            "start": 589.03,
            "duration": 5.67
        },
        {
            "text": "utilidades a otros pa\u00edses nuestras",
            "start": 591.49,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "ganancias se quedan aqu\u00ed para generar",
            "start": 594.7,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "empleos y desarrollo para nuestra gente",
            "start": 598.33,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "conocemos cada regi\u00f3n y cada rinc\u00f3n del",
            "start": 602.8,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "pa\u00eds",
            "start": 606.73,
            "duration": 2.21
        },
        {
            "text": "apoyamos a las empresas a las grandes a",
            "start": 609.37,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "las medianas ya las peque\u00f1as",
            "start": 612.97,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n estamos ah\u00ed en los momentos",
            "start": 616.15,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "m\u00e1s importantes de cada familia",
            "start": 618.61,
            "duration": 6.34
        },
        {
            "text": "cuando compran su primera casa o su",
            "start": 622.4,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "primer coche cuando necesitan apoyo para",
            "start": 624.95,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "atender alguna enfermedad o para mandar",
            "start": 628.13,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "sus hijos a la escuela",
            "start": 630.68,
            "duration": 6.08
        },
        {
            "text": "somos aliados de los mexicanos porque",
            "start": 633.17,
            "duration": 7.969
        },
        {
            "text": "compartimos sus sue\u00f1os",
            "start": 636.76,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "la tercera idea que queremos recuerden",
            "start": 641.3,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "es que banorte tiene un compromiso",
            "start": 643.64,
            "duration": 5.87
        },
        {
            "text": "social",
            "start": 647.57,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "en congruencia con lo que la gente exige",
            "start": 649.51,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "y que usted ha sabido entender que las",
            "start": 652.18,
            "duration": 8.46
        },
        {
            "text": "necesidades sociales son el reto de",
            "start": 656.62,
            "duration": 9.29
        },
        {
            "text": "nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n de la banca",
            "start": 660.64,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 667.11,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "en banorte sabemos que no basta con",
            "start": 669.22,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "hacer bien nuestro trabajo",
            "start": 673.42,
            "duration": 6.22
        },
        {
            "text": "con invertir con crear empleos con pagar",
            "start": 675.62,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "impuestos y cuidar el medio ambiente",
            "start": 679.64,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "por ello en mi mensaje de ayer en la",
            "start": 683.67,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "noche afirme que ante la pobreza y la",
            "start": 686.28,
            "duration": 8.76
        },
        {
            "text": "exclusi\u00f3n que existen en nuestro pa\u00eds es",
            "start": 690.87,
            "duration": 8.1
        },
        {
            "text": "necesario que los empresarios asumamos",
            "start": 695.04,
            "duration": 8.75
        },
        {
            "text": "un mayor compromiso social",
            "start": 698.97,
            "duration": 8.08
        },
        {
            "text": "un compromiso con la gente",
            "start": 703.79,
            "duration": 7.36
        },
        {
            "text": "un compromiso con nuestras comunidades",
            "start": 707.05,
            "duration": 8.74
        },
        {
            "text": "y un compromiso con nuestro pa\u00eds",
            "start": 711.15,
            "duration": 7.62
        },
        {
            "text": "necesitamos pasar de ser las mejores",
            "start": 715.79,
            "duration": 6.94
        },
        {
            "text": "empresas de mexico a hacer las mejores",
            "start": 718.77,
            "duration": 6.84
        },
        {
            "text": "empresas para m\u00e9xico",
            "start": 722.73,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "y empecemos por casa",
            "start": 725.61,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "aunque usted se\u00f1or presidente",
            "start": 728.41,
            "duration": 6.77
        },
        {
            "text": "en banorte nos comprometemos a apoyarlo",
            "start": 731.4,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "para enfrentar los grandes rezagos que",
            "start": 735.18,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "tiene nuestro pa\u00eds",
            "start": 738.87,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "somos la econom\u00eda n\u00famero 13 en el mundo",
            "start": 741.45,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "pero la 49 en el desarrollo de",
            "start": 745.1,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "infraestructura",
            "start": 748.43,
            "duration": 2.69
        },
        {
            "text": "nos comprometemos a apoyar el",
            "start": 751.76,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "financiamiento de la infraestructura que",
            "start": 754.13,
            "duration": 6.73
        },
        {
            "text": "tanto requiere nuestro pa\u00eds y su gente",
            "start": 756.89,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "estamos preparados para sumarnos a los",
            "start": 760.86,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "grandes proyectos de infraestructura que",
            "start": 764.4,
            "duration": 4.85
        },
        {
            "text": "usted ha planteado",
            "start": 767.37,
            "duration": 4.49
        },
        {
            "text": "pero con el mismo entusiasmo para",
            "start": 769.25,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "tambi\u00e9n sumarnos a impulsar la",
            "start": 771.86,
            "duration": 5.13
        },
        {
            "text": "infraestructura b\u00e1sica para atender las",
            "start": 774.44,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "necesidades de las comunidades y de la",
            "start": 776.99,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "poblaci\u00f3n",
            "start": 779.72,
            "duration": 4.23
        },
        {
            "text": "vamos a financiar caminos rurales y",
            "start": 781.4,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "puentes que unan a las comunidades hoy",
            "start": 783.95,
            "duration": 5.35
        },
        {
            "text": "aisladas",
            "start": 787.01,
            "duration": 4.57
        },
        {
            "text": "plantas de tratamiento de agua que",
            "start": 789.3,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "lleven agua potable a mexicanos que hoy",
            "start": 791.58,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "est\u00e1n en riesgo de padecer enfermedades",
            "start": 794.16,
            "duration": 6.63
        },
        {
            "text": "vamos a financiar la construcci\u00f3n de",
            "start": 798.54,
            "duration": 4.89
        },
        {
            "text": "hospitales y cl\u00ednicas para que los",
            "start": 800.79,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "mexicanos no tengan que caminar horas",
            "start": 803.43,
            "duration": 7.08
        },
        {
            "text": "para tener un tratamiento m\u00e9dico",
            "start": 806.76,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n las escuelas que necesitan los",
            "start": 810.51,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "maestros y los alumnos para tener una",
            "start": 813.54,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "educaci\u00f3n de calidad",
            "start": 816.9,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "conocemos m\u00e9xico al igual que usted a",
            "start": 820.22,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "ras de tierra",
            "start": 824.0,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente en s\u00edntesis nuestros",
            "start": 826.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "tres mensajes",
            "start": 830.45,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "creemos en la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 832.17,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "somos aliados de los mexicanos y tenemos",
            "start": 835.52,
            "duration": 6.27
        },
        {
            "text": "un gran compromiso social",
            "start": 839.81,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 841.79,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "somos su aliados y como usted sabe",
            "start": 843.39,
            "duration": 6.05
        },
        {
            "text": "siempre lo hemos sido",
            "start": 847.04,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "desde que usted era jefe de gobierno de",
            "start": 849.44,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "esta ciudad de mexico y mi abuelo don",
            "start": 851.84,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "roberto era presidente de valor te",
            "start": 854.51,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "apoyamos sus programas sociales y sus",
            "start": 856.84,
            "duration": 6.4
        },
        {
            "text": "acciones de gobierno hoy lo seguimos y",
            "start": 859.76,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "lo seguiremos haciendo",
            "start": 863.24,
            "duration": 2.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente",
            "start": 866.86,
            "duration": 5.22
        },
        {
            "text": "los hombres de estado que han pasado a",
            "start": 869.32,
            "duration": 5.569
        },
        {
            "text": "la historia de nuestro pa\u00eds",
            "start": 872.08,
            "duration": 5.689
        },
        {
            "text": "se caracterizan por haber hecho lo que",
            "start": 874.889,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "hab\u00eda que hacer en el momento necesario",
            "start": 877.769,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "por pensar no en los pr\u00f3ximos a\u00f1os sino",
            "start": 882.01,
            "duration": 7.22
        },
        {
            "text": "en las pr\u00f3ximas generaciones",
            "start": 885.94,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hoy ante los desaf\u00edos que enfrenta",
            "start": 889.58,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico usted ha tomado la oportunidad",
            "start": 892.7,
            "duration": 7.76
        },
        {
            "text": "hist\u00f3rica de iniciar una nueva etapa",
            "start": 896.27,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "dejar su legado",
            "start": 900.46,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "usted decidi\u00f3 pasar a la historia como",
            "start": 904.499,
            "duration": 5.1
        },
        {
            "text": "un presidente que verdadera y",
            "start": 907.349,
            "duration": 5.821
        },
        {
            "text": "genuinamente ayudo al pueblo",
            "start": 909.599,
            "duration": 6.721
        },
        {
            "text": "siguiendo los ideales de ir a algo de",
            "start": 913.17,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ju\u00e1rez de madera y de c\u00e1rdenas",
            "start": 916.32,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "para lograr ese m\u00e9xico por el que han",
            "start": 919.43,
            "duration": 5.37
        },
        {
            "text": "luchado desde que inici\u00f3 su camino en",
            "start": 921.95,
            "duration": 6.65
        },
        {
            "text": "macuspana hace 50 das",
            "start": 924.8,
            "duration": 7.31
        },
        {
            "text": "pero lograrlo no es cuesti\u00f3n de un solo",
            "start": 928.6,
            "duration": 7.96
        },
        {
            "text": "hombre es tarea de todos",
            "start": 932.11,
            "duration": 7.6
        },
        {
            "text": "usted ha afirmado que no basta con la",
            "start": 936.56,
            "duration": 6.12
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n del gobierno sino que requiere",
            "start": 939.71,
            "duration": 6.24
        },
        {
            "text": "de la inversi\u00f3n privada tanto nacional",
            "start": 942.68,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "como internacional",
            "start": 945.95,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "ha convocado la participaci\u00f3n de los",
            "start": 949.66,
            "duration": 4.06
        },
        {
            "text": "empresarios",
            "start": 952.21,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "para cerrar filas y lograr esta",
            "start": 953.72,
            "duration": 6.659
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n y aqu\u00ed tiene a cientos de",
            "start": 956.42,
            "duration": 8.719
        },
        {
            "text": "ellos que estoy seguro quieren apoyarlo",
            "start": 960.379,
            "duration": 8.06
        },
        {
            "text": "se\u00f1or presidente d\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1n las",
            "start": 965.139,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "prioridades y sabremos acompa\u00f1arlo yo",
            "start": 968.439,
            "duration": 5.971
        },
        {
            "text": "pero fresco mis manos para trabajar",
            "start": 971.829,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "juntos y estoy seguro que aqu\u00ed",
            "start": 974.41,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "encontrar\u00e1 otras manos",
            "start": 976.899,
            "duration": 6.481
        },
        {
            "text": "hago un llamado en este momento a los",
            "start": 979.66,
            "duration": 5.99
        },
        {
            "text": "empresarios que estamos aqu\u00ed reunidos",
            "start": 983.38,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "para que nos sumemos a la cuarta",
            "start": 985.65,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n que usted encabeza",
            "start": 988.66,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para que seamos aliados de los mexicanos",
            "start": 992.0,
            "duration": 6.9
        },
        {
            "text": "y para que impulsemos un verdadero",
            "start": 995.45,
            "duration": 6.36
        },
        {
            "text": "cambio social",
            "start": 998.9,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "en definitiva",
            "start": 1001.81,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "hago un llamado a los empresarios de",
            "start": 1003.82,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico para apoyar al presidente de la",
            "start": 1006.07,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "rep\u00fablica en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds",
            "start": 1009.28,
            "duration": 6.95
        },
        {
            "text": "muchas gracias notaciones",
            "start": 1012.58,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "damas y caballeros escuchemos el mensaje",
            "start": 1032.28,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "que nos dirige el presidente",
            "start": 1035.79,
            "duration": 3.36
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos",
            "start": 1036.87,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez",
            "start": 1039.15,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "obrador",
            "start": 1041.7,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "amigas y amigos me da mucho gusto",
            "start": 1056.23,
            "duration": 6.52
        },
        {
            "text": "participar en este foro",
            "start": 1058.14,
            "duration": 8.29
        },
        {
            "text": "de banorte",
            "start": 1062.75,
            "duration": 3.68
        },
        {
            "text": "con mucho",
            "start": 1067.04,
            "duration": 7.64
        },
        {
            "text": "gusto satisfacci\u00f3n estoy aqu\u00ed en la",
            "start": 1069.58,
            "duration": 6.68
        },
        {
            "text": "clausura",
            "start": 1074.68,
            "duration": 4.41
        },
        {
            "text": "de este evento",
            "start": 1076.26,
            "duration": 4.72
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1079.09,
            "duration": 2.96
        },
        {
            "text": "tengo",
            "start": 1080.98,
            "duration": 4.329
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1082.05,
            "duration": 3.259
        },
        {
            "text": "mucho que agradecer",
            "start": 1086.6,
            "duration": 3.86
        },
        {
            "text": "a banorte",
            "start": 1089.26,
            "duration": 2.41
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1090.46,
            "duration": 4.82
        },
        {
            "text": "como aqu\u00ed lo mencion\u00f3",
            "start": 1091.67,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "el presidente del consejo de banorte",
            "start": 1095.28,
            "duration": 6.02
        },
        {
            "text": "carlos hank gonz\u00e1lez",
            "start": 1097.59,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "conoc\u00ed a",
            "start": 1101.37,
            "duration": 3.89
        },
        {
            "text": "o abuelo roberto gonz\u00e1lez barrera",
            "start": 1105.51,
            "duration": 9.95
        },
        {
            "text": "y tuve una muy buena relaci\u00f3n",
            "start": 1110.23,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "con \u00e9l",
            "start": 1115.46,
            "duration": 2.78
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1116.41,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "desde que fui jefe del gobierno en la",
            "start": 1118.24,
            "duration": 7.97
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 1123.1,
            "duration": 3.11
        },
        {
            "text": "pero tambi\u00e9n",
            "start": 1126.5,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "despu\u00e9s ya",
            "start": 1128.96,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "en la",
            "start": 1132.809,
            "duration": 5.051
        },
        {
            "text": "oposici\u00f3n",
            "start": 1134.93,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "ah\u00ed es donde",
            "start": 1139.73,
            "duration": 6.199
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1141.43,
            "duration": 8.249
        },
        {
            "text": "pueden aquilatar mejor las cosas ah\u00ed es",
            "start": 1145.929,
            "duration": 5.281
        },
        {
            "text": "donde se ve",
            "start": 1149.679,
            "duration": 4.25
        },
        {
            "text": "si hay",
            "start": 1151.21,
            "duration": 2.719
        },
        {
            "text": "la amistad sincera",
            "start": 1154.0,
            "duration": 3.71
        },
        {
            "text": "y no la hay",
            "start": 1158.04,
            "duration": 5.29
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1161.53,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "en la pol\u00edtica suele pasar",
            "start": 1163.33,
            "duration": 7.459
        },
        {
            "text": "que se tiene",
            "start": 1167.71,
            "duration": 3.079
        },
        {
            "text": "amigos de mentira y enemigos de verdad",
            "start": 1170.93,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1176.83,
            "duration": 5.79
        },
        {
            "text": "2 roberto en un amigo",
            "start": 1179.77,
            "duration": 5.27
        },
        {
            "text": "de verdad",
            "start": 1182.62,
            "duration": 7.9
        },
        {
            "text": "y quiero aqu\u00ed recordar algo",
            "start": 1185.04,
            "duration": 5.48
        },
        {
            "text": "es importante",
            "start": 1191.08,
            "duration": 2.94
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1192.59,
            "duration": 3.56
        },
        {
            "text": "a nosotros",
            "start": 1194.02,
            "duration": 6.44
        },
        {
            "text": "estamos en la posici\u00f3n",
            "start": 1196.15,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "asediados",
            "start": 1201.38,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1204.14,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "se pasaron momentos dif\u00edciles",
            "start": 1207.69,
            "duration": 3.829
        },
        {
            "text": "para mantenernos despu\u00e9s",
            "start": 1212.269,
            "duration": 3.201
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1214.3,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "la elecci\u00f3n",
            "start": 1215.47,
            "duration": 4.99
        },
        {
            "text": "del 2006",
            "start": 1217.2,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 una asociaci\u00f3n civil",
            "start": 1221.58,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "para obtener fondos",
            "start": 1227.6,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "mantener el movimiento",
            "start": 1233.08,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "acababa de pasar la elecci\u00f3n del 2016",
            "start": 1236.86,
            "duration": 8.96
        },
        {
            "text": "fue muy dif\u00edcil porque nosotros",
            "start": 1239.91,
            "duration": 5.91
        },
        {
            "text": "sostenemos que hubo fraude",
            "start": 1246.41,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "que nos robaron la presidencia",
            "start": 1249.07,
            "duration": 6.69
        },
        {
            "text": "respetamos a quienes piensan",
            "start": 1252.3,
            "duration": 6.509
        },
        {
            "text": "de otra forma",
            "start": 1255.76,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "y fuimos v\u00edctimas adem\u00e1s de que nos",
            "start": 1258.809,
            "duration": 7.291
        },
        {
            "text": "robaron la presidencia de toda una",
            "start": 1263.19,
            "duration": 5.28
        },
        {
            "text": "guerra sucia",
            "start": 1266.1,
            "duration": 6.64
        },
        {
            "text": "de una campa\u00f1a de desprestigio",
            "start": 1268.47,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "se cre\u00f3 una especie",
            "start": 1272.74,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "un ambiente de linchamiento pol\u00edtico",
            "start": 1278.6,
            "duration": 8.84
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9 protestamos",
            "start": 1285.21,
            "duration": 3.459
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1287.44,
            "duration": 3.78
        },
        {
            "text": "lo hicimos de manera pac\u00edfica no se",
            "start": 1288.669,
            "duration": 5.24
        },
        {
            "text": "rompi\u00f3 un vidrio",
            "start": 1291.22,
            "duration": 2.689
        },
        {
            "text": "pero de todas maneras",
            "start": 1293.94,
            "duration": 7.04
        },
        {
            "text": "este se nos lanzaron muy fuertes",
            "start": 1296.64,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "bueno luego de eso",
            "start": 1300.98,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "y empezamos",
            "start": 1303.98,
            "duration": 4.679
        },
        {
            "text": "de abajo",
            "start": 1306.48,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "por qu\u00e9",
            "start": 1308.659,
            "duration": 4.261
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1310.86,
            "duration": 5.88
        },
        {
            "text": "afectaron mucho en la imagen",
            "start": 1312.92,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "y distorsionaron",
            "start": 1316.74,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "todo lo que nosotros buscamos y lo que",
            "start": 1318.86,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "queremos",
            "start": 1322.94,
            "duration": 2.48
        },
        {
            "text": "acababa de pasar aquella campa\u00f1a de un",
            "start": 1325.7,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "publicista estadounidense que a cambio",
            "start": 1329.33,
            "duration": 5.579
        },
        {
            "text": "la frase de que yo era un peligro para",
            "start": 1332.059,
            "duration": 4.241
        },
        {
            "text": "m\u00e9xico",
            "start": 1334.909,
            "duration": 7.241
        },
        {
            "text": "luego esa misma frase se la aplicaron al",
            "start": 1336.3,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "presidente obama no tuvo el mismo efecto",
            "start": 1342.15,
            "duration": 9.629
        },
        {
            "text": "porque aqu\u00ed en ese tiempo",
            "start": 1345.35,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya estoy hablando",
            "start": 1351.779,
            "duration": 2.431
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1352.64,
            "duration": 3.65
        },
        {
            "text": "d",
            "start": 1354.21,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "hace mucho",
            "start": 1356.29,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "hab\u00eda un control casi absoluto de los",
            "start": 1358.49,
            "duration": 6.06
        },
        {
            "text": "medios de informaci\u00f3n",
            "start": 1362.12,
            "duration": 4.309
        },
        {
            "text": "entonces",
            "start": 1364.55,
            "duration": 7.3
        },
        {
            "text": "se aplicaba y ten\u00eda eficacia la m\u00e1xima",
            "start": 1366.429,
            "duration": 8.011
        },
        {
            "text": "de goebbels",
            "start": 1371.85,
            "duration": 5.12
        },
        {
            "text": "el principal",
            "start": 1374.44,
            "duration": 5.19
        },
        {
            "text": "propagandista hitler",
            "start": 1376.97,
            "duration": 5.63
        },
        {
            "text": "seg\u00fan la cual una mentira que se repite",
            "start": 1379.63,
            "duration": 7.5
        },
        {
            "text": "muchas veces puede convertirse en verdad",
            "start": 1382.6,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "y eso nos afect\u00f3 mucho",
            "start": 1387.13,
            "duration": 7.66
        },
        {
            "text": "en eeuu cuando le aplican esta frase",
            "start": 1390.23,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "para obama pues no tiene el mismo efecto",
            "start": 1394.79,
            "duration": 7.55
        },
        {
            "text": "porque no hab\u00eda ese monopolio que",
            "start": 1397.28,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "exist\u00eda en nuestro pa\u00eds y que",
            "start": 1402.34,
            "duration": 7.92
        },
        {
            "text": "afortunadamente ya no lo padecemos",
            "start": 1404.99,
            "duration": 8.02
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1410.26,
            "duration": 2.75
        },
        {
            "text": "encima de todo",
            "start": 1413.45,
            "duration": 3.979
        },
        {
            "text": "presenta un",
            "start": 1418.04,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "ambiente de acoso se abre la cuenta",
            "start": 1420.12,
            "duration": 10.65
        },
        {
            "text": "fijamos las reglas para que no se fuesen",
            "start": 1425.39,
            "duration": 9.529
        },
        {
            "text": "a depositar cantidades",
            "start": 1430.77,
            "duration": 7.19
        },
        {
            "text": "grandes de dinero",
            "start": 1434.919,
            "duration": 8.431
        },
        {
            "text": "y que se nos fuese a cruzar",
            "start": 1437.96,
            "duration": 5.39
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 recibiendo dinero il\u00edcito",
            "start": 1443.36,
            "duration": 9.93
        },
        {
            "text": "ya saben ustedes que existe una oficina",
            "start": 1447.77,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de inteligencia financiera en la",
            "start": 1453.29,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "hacienda",
            "start": 1454.79,
            "duration": 5.229
        },
        {
            "text": "que le da seguimiento",
            "start": 1456.58,
            "duration": 3.439
        },
        {
            "text": "los fondos que se manejan en la banca",
            "start": 1460.07,
            "duration": 10.2
        },
        {
            "text": "y entonces pues todos los opositores",
            "start": 1463.71,
            "duration": 6.56
        },
        {
            "text": "eran los muy cuidados",
            "start": 1470.83,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "en todo lo que sea as\u00ed",
            "start": 1476.46,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "y se pusieron estas reglas para que no",
            "start": 1479.71,
            "duration": 8.15
        },
        {
            "text": "est\u00e9 se abusara creo que se permit\u00eda",
            "start": 1483.12,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "depositar hasta 20 mil pesos",
            "start": 1487.86,
            "duration": 8.09
        },
        {
            "text": "y mucha gente del pueblo depositado a la",
            "start": 1491.6,
            "duration": 5.97
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 1495.95,
            "duration": 4.559
        },
        {
            "text": "jubilados pensionados",
            "start": 1497.57,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "y as\u00ed obten\u00edamos somos y mantuvimos el",
            "start": 1500.509,
            "duration": 5.781
        },
        {
            "text": "movimiento",
            "start": 1504.979,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "bueno",
            "start": 1506.29,
            "duration": 5.04
        },
        {
            "text": "ten\u00edamos la cuenta en un banco",
            "start": 1508.559,
            "duration": 4.771
        },
        {
            "text": "que no apoyan",
            "start": 1511.33,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "mencionas",
            "start": 1513.33,
            "duration": 4.67
        },
        {
            "text": "no",
            "start": 1516.13,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 1518.0,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "a",
            "start": 1569.74,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "no voy a decir no no",
            "start": 1575.64,
            "duration": 3.38
        },
        {
            "text": "en casas que sin ninguna explicaci\u00f3n",
            "start": 1580.659,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "m\u00e1s y de manera arbitraria se cancela la",
            "start": 1585.639,
            "duration": 6.41
        },
        {
            "text": "cuenta",
            "start": 1589.479,
            "duration": 2.57
        },
        {
            "text": "no quer\u00eda este ninguna relaci\u00f3n con",
            "start": 1593.53,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "nosotros",
            "start": 1598.09,
            "duration": 2.42
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1600.71,
            "duration": 5.209
        },
        {
            "text": "roberts",
            "start": 1602.919,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "nos",
            "start": 1606.559,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "pero la cuenta",
            "start": 1608.169,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "van a ortiz",
            "start": 1611.549,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "y as\u00ed continuamos recibiendo las",
            "start": 1613.46,
            "duration": 5.34
        },
        {
            "text": "aportaciones",
            "start": 1617.059,
            "duration": 5.361
        },
        {
            "text": "verdad que si merece un reconocimiento",
            "start": 1618.8,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "porque era un empresario con",
            "start": 1630.49,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "dimensi\u00f3n c\u00edvica y social entonces",
            "start": 1634.34,
            "duration": 8.52
        },
        {
            "text": "aprovecho para recordarlo y por eso con",
            "start": 1639.02,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "gusto estoy aqu\u00ed",
            "start": 1642.86,
            "duration": 4.049
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1645.82,
            "duration": 5.429
        },
        {
            "text": "vengo pues a decirles que estamos",
            "start": 1646.909,
            "duration": 7.681
        },
        {
            "text": "llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n",
            "start": 1651.249,
            "duration": 5.321
        },
        {
            "text": "de la vida p\u00fablica del pa\u00eds que debemos",
            "start": 1654.59,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "de felicitarnos los mexicanos",
            "start": 1656.57,
            "duration": 6.89
        },
        {
            "text": "porque estamos llevando a cabo esta",
            "start": 1659.47,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin",
            "start": 1663.46,
            "duration": 4.68
        },
        {
            "text": "violencia",
            "start": 1667.36,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1668.14,
            "duration": 4.35
        },
        {
            "text": "las tres transformaciones que se han",
            "start": 1670.46,
            "duration": 4.8
        },
        {
            "text": "realizado en nuestro pa\u00eds por las",
            "start": 1672.49,
            "duration": 5.68
        },
        {
            "text": "circunstancias se tuvieron que hacer con",
            "start": 1675.26,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "las armas",
            "start": 1678.17,
            "duration": 5.03
        },
        {
            "text": "ahora",
            "start": 1680.77,
            "duration": 4.379
        },
        {
            "text": "se est\u00e1n llevando a cabo cambios",
            "start": 1683.2,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "profundos",
            "start": 1685.149,
            "duration": 6.14
        },
        {
            "text": "y lo estamos haciendo",
            "start": 1687.309,
            "duration": 3.98
        },
        {
            "text": "en embargo vamos al cambio por el camino",
            "start": 1691.51,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de la concordia",
            "start": 1695.98,
            "duration": 6.289
        },
        {
            "text": "esto lo tenemos que celebrar",
            "start": 1698.53,
            "duration": 8.05
        },
        {
            "text": "y son cambios profundos porque",
            "start": 1702.269,
            "duration": 6.611
        },
        {
            "text": "necesitamos",
            "start": 1706.58,
            "duration": 4.969
        },
        {
            "text": "dispuestos a",
            "start": 1708.88,
            "duration": 5.26
        },
        {
            "text": "erradicar",
            "start": 1711.549,
            "duration": 5.711
        },
        {
            "text": "a desterrar la corrupci\u00f3n",
            "start": 1714.14,
            "duration": 7.34
        },
        {
            "text": "que es el principal problema de bilic",
            "start": 1717.26,
            "duration": 4.22
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 1721.97,
            "duration": 4.38
        },
        {
            "text": "pues pueden",
            "start": 1723.71,
            "duration": 7.88
        },
        {
            "text": "sentirse afectados algunos",
            "start": 1726.35,
            "duration": 10.39
        },
        {
            "text": "pero se est\u00e1 avanzando sin",
            "start": 1731.59,
            "duration": 7.319
        },
        {
            "text": "sobre sala",
            "start": 1736.74,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "estamos limpiando de corrupci\u00f3n el",
            "start": 1738.909,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "gobierno de arriba para abajo como se",
            "start": 1742.57,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "barren las escaleras",
            "start": 1745.299,
            "duration": 6.191
        },
        {
            "text": "y eso es muy positivo",
            "start": 1747.59,
            "duration": 6.33
        },
        {
            "text": "porque no s\u00f3lo es moralizar la vida",
            "start": 1751.49,
            "duration": 3.77
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1753.92,
            "duration": 4.33
        },
        {
            "text": "est\u00e1n bien",
            "start": 1755.26,
            "duration": 2.99
        },
        {
            "text": "todo lo que se fuga que todo lo que se",
            "start": 1761.94,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "va por el canal de la corrupci\u00f3n se",
            "start": 1766.47,
            "duration": 6.8
        },
        {
            "text": "utilice para financiar el desarrollo",
            "start": 1768.72,
            "duration": 7.12
        },
        {
            "text": "y no es poco",
            "start": 1773.27,
            "duration": 4.39
        },
        {
            "text": "es bastante",
            "start": 1775.84,
            "duration": 7.01
        },
        {
            "text": "lo que se obtiene cuando no se permite",
            "start": 1777.66,
            "duration": 7.35
        },
        {
            "text": "la corrupci\u00f3n",
            "start": 1782.85,
            "duration": 5.0
        },
        {
            "text": "lo otro",
            "start": 1785.01,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "llevar a cabo un gobierno austero sobrio",
            "start": 1789.35,
            "duration": 8.54
        },
        {
            "text": "que no haya lujos en el gobierno",
            "start": 1793.58,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "porque no se puede caer en la",
            "start": 1798.73,
            "duration": 4.86
        },
        {
            "text": "contradicci\u00f3n de ser",
            "start": 1800.14,
            "duration": 7.49
        },
        {
            "text": "un gobierno rico con un pueblo pobre",
            "start": 1803.59,
            "duration": 4.04
        },
        {
            "text": "es muy importante",
            "start": 1808.06,
            "duration": 5.08
        },
        {
            "text": "la austeridad no solo es un asunto",
            "start": 1810.21,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "administrativo es un asunto de",
            "start": 1813.14,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "principios",
            "start": 1815.52,
            "duration": 2.24
        },
        {
            "text": "lo practican las buenas empresas",
            "start": 1819.41,
            "duration": 8.899
        },
        {
            "text": "los bancos y desde luego que lo tiene",
            "start": 1823.99,
            "duration": 7.87
        },
        {
            "text": "que practicar",
            "start": 1828.309,
            "duration": 6.181
        },
        {
            "text": "con m\u00e1s",
            "start": 1831.86,
            "duration": 2.63
        },
        {
            "text": "ain con el gobierno",
            "start": 1834.61,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "podemos quedarnos en el gobierno con el",
            "start": 1839.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "presupuesto no nos podemos en s\u00ed misma",
            "start": 1843.269,
            "duration": 4.981
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1846.39,
            "duration": 4.7
        },
        {
            "text": "presupuestos",
            "start": 1848.25,
            "duration": 2.84
        },
        {
            "text": "impulsar el desarrollo y para bienestar",
            "start": 1851.72,
            "duration": 4.4
        },
        {
            "text": "del pueblo",
            "start": 1853.97,
            "duration": 6.46
        },
        {
            "text": "no se puede quedar el presupuesto",
            "start": 1856.12,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "mantener un aparato burocr\u00e1tico oneroso",
            "start": 1860.87,
            "duration": 6.31
        },
        {
            "text": "costos\u00edsimo",
            "start": 1866.18,
            "duration": 2.95
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1867.18,
            "duration": 5.379
        },
        {
            "text": "porque entonces",
            "start": 1869.13,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "ya no",
            "start": 1872.559,
            "duration": 3.291
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 1874.15,
            "duration": 4.87
        },
        {
            "text": "pueden liberar fondos para el desarrollo",
            "start": 1875.85,
            "duration": 10.22
        },
        {
            "text": "10 bienestar esto tambi\u00e9n significa",
            "start": 1879.02,
            "duration": 7.05
        },
        {
            "text": "fue un cambio de fondo",
            "start": 1886.35,
            "duration": 5.89
        },
        {
            "text": "el qu\u00e9",
            "start": 1890.59,
            "duration": 5.58
        },
        {
            "text": "no tengamos lujos que no haya gastos",
            "start": 1892.24,
            "duration": 9.559
        },
        {
            "text": "sup\u00e9rfluos se ahorra much\u00edsimo dinero",
            "start": 1896.17,
            "duration": 10.28
        },
        {
            "text": "les pongo el ejemplo del gasto en la",
            "start": 1901.799,
            "duration": 6.731
        },
        {
            "text": "presidencia",
            "start": 1906.45,
            "duration": 4.109
        },
        {
            "text": "el a\u00f1o pasado",
            "start": 1908.53,
            "duration": 5.18
        },
        {
            "text": "3000 millones de pesos",
            "start": 1910.559,
            "duration": 6.171
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o hasta ahora",
            "start": 1913.71,
            "duration": 8.69
        },
        {
            "text": "'llevamos ejercidos 350 millones",
            "start": 1916.73,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "va a terminar el a\u00f1o",
            "start": 1922.4,
            "duration": 4.28
        },
        {
            "text": "con",
            "start": 1925.22,
            "duration": 7.18
        },
        {
            "text": "un presupuesto ejercido de 600 millones",
            "start": 1926.68,
            "duration": 6.79
        },
        {
            "text": "para 3000",
            "start": 1932.4,
            "duration": 3.1
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 1933.47,
            "duration": 6.2
        },
        {
            "text": "nada m\u00e1s en la presidencia 2.400",
            "start": 1935.5,
            "duration": 7.33
        },
        {
            "text": "millones de pesos de ahorro",
            "start": 1939.67,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y as\u00ed podr\u00eda",
            "start": 1942.83,
            "duration": 7.63
        },
        {
            "text": "hablar de otros",
            "start": 1945.67,
            "duration": 4.79
        },
        {
            "text": "gastos que sean eliminados",
            "start": 1951.09,
            "duration": 8.4
        },
        {
            "text": "y que nos permite contar con m\u00e1s",
            "start": 1955.77,
            "duration": 5.94
        },
        {
            "text": "presupuesto",
            "start": 1959.49,
            "duration": 6.309
        },
        {
            "text": "sin corrupci\u00f3n y con austeridad",
            "start": 1961.71,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "se puede",
            "start": 1965.799,
            "duration": 5.191
        },
        {
            "text": "en los precios de las gasolinas",
            "start": 1967.97,
            "duration": 6.32
        },
        {
            "text": "no ha crecido los reales la pregunta",
            "start": 1970.99,
            "duration": 5.9
        },
        {
            "text": "p\u00fablica",
            "start": 1974.29,
            "duration": 2.6
        },
        {
            "text": "no basta con mi combate a la corrupci\u00f3n",
            "start": 1977.19,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "esa es la para que no haya corrupci\u00f3n",
            "start": 1979.98,
            "duration": 6.78
        },
        {
            "text": "que no hay dos que es muy importante",
            "start": 1983.69,
            "duration": 6.23
        },
        {
            "text": "esto abajo",
            "start": 1986.76,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "esto se logra",
            "start": 1989.92,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "b\u00e1sicamente de tres maneras",
            "start": 1996.03,
            "duration": 7.119
        },
        {
            "text": "primero por el trabajo de la cl\u00ednica",
            "start": 1999.539,
            "duration": 6.43
        },
        {
            "text": "lo que puede ser la econom\u00eda de",
            "start": 2003.149,
            "duration": 4.131
        },
        {
            "text": "autosuficiencia",
            "start": 2005.969,
            "duration": 2.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2007.28,
            "duration": 3.66
        },
        {
            "text": "la econom\u00eda",
            "start": 2008.59,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "familiar",
            "start": 2010.94,
            "duration": 6.42
        },
        {
            "text": "porque la gente se busca la vida y",
            "start": 2013.02,
            "duration": 7.42
        },
        {
            "text": "siembra a\u00fan",
            "start": 2017.36,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "cuando lo tenga que hacer",
            "start": 2020.44,
            "duration": 6.29
        },
        {
            "text": "en situaciones dif\u00edciles y depende de",
            "start": 2023.52,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "que llueva o no llueva pero siempre el",
            "start": 2026.73,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "ma\u00edz siembre el frijol lo que necesita",
            "start": 2030.75,
            "duration": 4.73
        },
        {
            "text": "para su consumo",
            "start": 2033.9,
            "duration": 3.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2035.48,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "o se dedican a las artesan\u00edas",
            "start": 2036.92,
            "duration": 5.02
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2039.91,
            "duration": 5.38
        },
        {
            "text": "y al tejido",
            "start": 2041.94,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "igual est\u00e1 ayer",
            "start": 2045.29,
            "duration": 4.12
        },
        {
            "text": "todo eso",
            "start": 2047.44,
            "duration": 5.59
        },
        {
            "text": "es muy importante esto se complementa",
            "start": 2049.41,
            "duration": 7.039
        },
        {
            "text": "con algo que",
            "start": 2053.03,
            "duration": 6.369
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2056.449,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "ha sido una bendici\u00f3n",
            "start": 2059.399,
            "duration": 3.53
        },
        {
            "text": "y las remesas",
            "start": 2063.41,
            "duration": 2.93
        },
        {
            "text": "son h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos",
            "start": 2067.28,
            "duration": 6.25
        },
        {
            "text": "migrantes",
            "start": 2071.75,
            "duration": 3.949
        },
        {
            "text": "porque se fueron",
            "start": 2073.53,
            "duration": 6.16
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2075.699,
            "duration": 6.18
        },
        {
            "text": "por no tener aqu\u00ed oportunidades de",
            "start": 2079.69,
            "duration": 3.51
        },
        {
            "text": "trabajo",
            "start": 2081.879,
            "duration": 5.05
        },
        {
            "text": "fueron a buscarse la vida d\u00e1ndolo todo",
            "start": 2083.2,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "a sufrir",
            "start": 2086.929,
            "duration": 4.901
        },
        {
            "text": "a buscar algo que mitigar a su hambre y",
            "start": 2088.98,
            "duration": 7.679
        },
        {
            "text": "su pobreza y ahora est\u00e1n enviando a sus",
            "start": 2091.83,
            "duration": 7.32
        },
        {
            "text": "familiares en mexico",
            "start": 2096.659,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "este a\u00f1o se calcula que esas remesas van",
            "start": 2099.15,
            "duration": 9.86
        },
        {
            "text": "a ascender a 35 mil millones de d\u00f3lares",
            "start": 2103.619,
            "duration": 5.391
        },
        {
            "text": "principal fuente de ingresos que tienen",
            "start": 2109.35,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "nosotros se distribuye",
            "start": 2111.42,
            "duration": 3.64
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2113.61,
            "duration": 4.71
        },
        {
            "text": "por todo m\u00e9xico",
            "start": 2115.06,
            "duration": 6.35
        },
        {
            "text": "eso ayuda mucho la econom\u00eda popular",
            "start": 2118.32,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "y lo tercero es lo que estamos haciendo",
            "start": 2121.41,
            "duration": 6.96
        },
        {
            "text": "de destinar m\u00e1s fondos",
            "start": 2124.1,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "para el bienestar",
            "start": 2128.37,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "ya puedo decir que",
            "start": 2130.61,
            "duration": 8.24
        },
        {
            "text": "de cada diez hogares",
            "start": 2135.66,
            "duration": 7.65
        },
        {
            "text": "el pa\u00eds en c\u00ednico estoy dando un apoyo",
            "start": 2138.85,
            "duration": 7.4
        },
        {
            "text": "de un programa de bienestar",
            "start": 2143.31,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "y en el caso de las comunidades",
            "start": 2146.25,
            "duration": 6.15
        },
        {
            "text": "ind\u00edgenas de las colonias m\u00e1s pobres",
            "start": 2148.77,
            "duration": 7.23
        },
        {
            "text": "hasta ahora de cada 10 hogares",
            "start": 2152.4,
            "duration": 4.76
        },
        {
            "text": "8",
            "start": 2156.0,
            "duration": 5.5
        },
        {
            "text": "est\u00e1n recibiendo un apoyo y vamos a",
            "start": 2157.16,
            "duration": 8.21
        },
        {
            "text": "llegar a los 10 hogares pobres",
            "start": 2161.5,
            "duration": 5.82
        },
        {
            "text": "porque vamos a aprender a todos vamos a",
            "start": 2165.37,
            "duration": 4.05
        },
        {
            "text": "escuchar a todos vamos a respetar a",
            "start": 2167.32,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "todos pero le vamos a dar preferencia a",
            "start": 2169.42,
            "duration": 4.92
        },
        {
            "text": "la gente humilde porque por el bien de",
            "start": 2171.94,
            "duration": 5.55
        },
        {
            "text": "todos primero los pobres",
            "start": 2174.34,
            "duration": 6.11
        },
        {
            "text": "entonces de esta manera",
            "start": 2177.49,
            "duration": 7.52
        },
        {
            "text": "se fortalece la econom\u00eda popular abajo",
            "start": 2180.45,
            "duration": 9.77
        },
        {
            "text": "esa es una acci\u00f3n lo segundo",
            "start": 2185.01,
            "duration": 9.08
        },
        {
            "text": "es el que se pueda promover el",
            "start": 2190.22,
            "duration": 8.48
        },
        {
            "text": "desarrollo que el estado",
            "start": 2194.09,
            "duration": 4.61
        },
        {
            "text": "cumpla con su funci\u00f3n",
            "start": 2199.61,
            "duration": 5.6
        },
        {
            "text": "de promover el desarrollo que haya",
            "start": 2202.33,
            "duration": 5.07
        },
        {
            "text": "proyectos",
            "start": 2205.21,
            "duration": 4.17
        },
        {
            "text": "del estado",
            "start": 2207.4,
            "duration": 4.98
        },
        {
            "text": "impulsados",
            "start": 2209.38,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "y el estado",
            "start": 2213.42,
            "duration": 3.08
        },
        {
            "text": "e",
            "start": 2216.62,
            "duration": 3.58
        },
        {
            "text": "qu\u00e9",
            "start": 2218.44,
            "duration": 4.88
        },
        {
            "text": "se hagan obras se construya",
            "start": 2220.2,
            "duration": 6.579
        },
        {
            "text": "infraestructura como",
            "start": 2223.32,
            "duration": 7.769
        },
        {
            "text": "se hizo durante mucho tiempo en el pa\u00eds",
            "start": 2226.779,
            "duration": 4.31
        },
        {
            "text": "la \u00e9poca de el desarrollo est\u00e1",
            "start": 2231.32,
            "duration": 7.94
        },
        {
            "text": "organizador que se hicieron las grandes",
            "start": 2234.89,
            "duration": 4.37
        },
        {
            "text": "presas",
            "start": 2239.53,
            "duration": 2.9
        },
        {
            "text": "s\u00ed",
            "start": 2243.19,
            "duration": 4.64
        },
        {
            "text": "construyeron",
            "start": 2244.93,
            "duration": 6.49
        },
        {
            "text": "peter electrificadas",
            "start": 2247.83,
            "duration": 3.59
        },
        {
            "text": "hospitales las carreteras",
            "start": 2251.95,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "que ese impulso",
            "start": 2255.92,
            "duration": 7.409
        },
        {
            "text": "el desarrollo del sector energ\u00e9tico",
            "start": 2259.4,
            "duration": 6.87
        },
        {
            "text": "todo esto fue promovido por el estado de",
            "start": 2263.329,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "repente",
            "start": 2266.27,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "te planteo de que no hac\u00eda falta que el",
            "start": 2267.77,
            "duration": 7.56
        },
        {
            "text": "estado interviniera que todo lo pod\u00eda",
            "start": 2272.81,
            "duration": 4.43
        },
        {
            "text": "hacer el mercado",
            "start": 2275.33,
            "duration": 5.3
        },
        {
            "text": "y eso fue una misi\u00f3n una concepci\u00f3n",
            "start": 2277.24,
            "duration": 6.7
        },
        {
            "text": "equivocada desde mi punto de vista",
            "start": 2280.63,
            "duration": 7.45
        },
        {
            "text": "porque se requiere la participaci\u00f3n del",
            "start": 2283.94,
            "duration": 6.45
        },
        {
            "text": "estado en la promoci\u00f3n del estado as\u00ed",
            "start": 2288.08,
            "duration": 6.39
        },
        {
            "text": "est\u00e1 establecido en el art\u00edculo 25 de",
            "start": 2290.39,
            "duration": 7.1
        },
        {
            "text": "nuestra constituci\u00f3n",
            "start": 2294.47,
            "duration": 5.69
        },
        {
            "text": "ahora el estado est\u00e1 promoviendo el",
            "start": 2297.49,
            "duration": 5.64
        },
        {
            "text": "desarrollo y por eso los proyectos como",
            "start": 2300.16,
            "duration": 4.59
        },
        {
            "text": "inter en maya",
            "start": 2303.13,
            "duration": 4.91
        },
        {
            "text": "el desarrollo del mismo",
            "start": 2304.75,
            "duration": 3.29
        },
        {
            "text": "y la construcci\u00f3n",
            "start": 2308.829,
            "duration": 5.881
        },
        {
            "text": "de una nueva refiner\u00eda la rehabilitaci\u00f3n",
            "start": 2311.23,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "de las refiner\u00edas",
            "start": 2314.71,
            "duration": 5.84
        },
        {
            "text": "se tienen y que hab\u00edan quedado en el",
            "start": 2316.98,
            "duration": 7.889
        },
        {
            "text": "abandono el resolver el problema de la",
            "start": 2320.55,
            "duration": 6.75
        },
        {
            "text": "saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la",
            "start": 2324.869,
            "duration": 4.311
        },
        {
            "text": "ciudad de mexico",
            "start": 2327.3,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "todos esos proyectos",
            "start": 2329.18,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "van a ayudar mucho para que haya",
            "start": 2333.04,
            "duration": 7.89
        },
        {
            "text": "crecimiento y haya empleos",
            "start": 2335.94,
            "duration": 7.27
        },
        {
            "text": "y si est\u00e1n creciendo con la",
            "start": 2340.93,
            "duration": 4.21
        },
        {
            "text": "participaci\u00f3n",
            "start": 2343.21,
            "duration": 4.809
        },
        {
            "text": "no solo del sector p\u00fablico tambi\u00e9n del",
            "start": 2345.14,
            "duration": 6.54
        },
        {
            "text": "sector privado y el sector social lo",
            "start": 2348.019,
            "duration": 9.421
        },
        {
            "text": "tercero es lo que pueda llevar a cabo la",
            "start": 2351.68,
            "duration": 7.8
        },
        {
            "text": "iniciativa privada",
            "start": 2357.44,
            "duration": 6.51
        },
        {
            "text": "lo que est\u00e1n haciendo los empresarios de",
            "start": 2359.48,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "mexico",
            "start": 2363.95,
            "duration": 5.51
        },
        {
            "text": "acabo de estar hace relativamente poco",
            "start": 2365.09,
            "duration": 10.84
        },
        {
            "text": "reunido con los empresarios del pa\u00eds",
            "start": 2369.46,
            "duration": 9.05
        },
        {
            "text": "han hecho el compromiso de invertir este",
            "start": 2375.93,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "a\u00f1o",
            "start": 2378.51,
            "duration": 4.859
        },
        {
            "text": "30.000 millones de d\u00f3lares",
            "start": 2379.94,
            "duration": 5.45
        },
        {
            "text": "mail",
            "start": 2383.369,
            "duration": 4.531
        },
        {
            "text": "y ya hay proyectos",
            "start": 2385.39,
            "duration": 6.679
        },
        {
            "text": "de inversi\u00f3n en el pa\u00eds que tienen que",
            "start": 2387.9,
            "duration": 6.389
        },
        {
            "text": "ver con empresas que tienen que ver con",
            "start": 2392.069,
            "duration": 5.581
        },
        {
            "text": "la participaci\u00f3n y el financiamiento de",
            "start": 2394.289,
            "duration": 5.151
        },
        {
            "text": "los bancos",
            "start": 2397.65,
            "duration": 6.5
        },
        {
            "text": "entonces esto tambi\u00e9n va a ayudar al",
            "start": 2399.44,
            "duration": 8.94
        },
        {
            "text": "prop\u00f3sito de que m\u00e9xico pueda crecer",
            "start": 2404.15,
            "duration": 8.219
        },
        {
            "text": "y por \u00faltimo es muy importante",
            "start": 2408.38,
            "duration": 7.29
        },
        {
            "text": "seguir promoviendo la inversi\u00f3n",
            "start": 2412.369,
            "duration": 5.311
        },
        {
            "text": "extranjera",
            "start": 2415.67,
            "duration": 7.53
        },
        {
            "text": "ayer se dio a conocer un dato bueno en",
            "start": 2417.68,
            "duration": 7.78
        },
        {
            "text": "seis meses",
            "start": 2423.2,
            "duration": 5.83
        },
        {
            "text": "se obtuvo de inversi\u00f3n extranjera en el",
            "start": 2425.46,
            "duration": 7.71
        },
        {
            "text": "mismo periodo del a\u00f1o pasado de 1.5 por",
            "start": 2429.03,
            "duration": 6.13
        },
        {
            "text": "ciento",
            "start": 2433.17,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "y est\u00e1 creciendo tambi\u00e9n el comercio",
            "start": 2435.16,
            "duration": 6.649
        },
        {
            "text": "exterior",
            "start": 2438.93,
            "duration": 6.859
        },
        {
            "text": "esto se va a consolidar desinstalaci\u00f3n",
            "start": 2441.809,
            "duration": 7.441
        },
        {
            "text": "porque hay indicios",
            "start": 2445.789,
            "duration": 4.621
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2449.25,
            "duration": 3.26
        },
        {
            "text": "y estamos tambi\u00e9n haciendo lo que nos",
            "start": 2450.41,
            "duration": 6.81
        },
        {
            "text": "corresponde para que se apruebe el",
            "start": 2452.51,
            "duration": 8.49
        },
        {
            "text": "tratado de libre comercio en estados",
            "start": 2457.22,
            "duration": 6.359
        },
        {
            "text": "unidos y en canad\u00e1 y espero que sea",
            "start": 2461.0,
            "duration": 5.76
        },
        {
            "text": "pronto esto va a significar m\u00e1s",
            "start": 2463.579,
            "duration": 6.161
        },
        {
            "text": "inversi\u00f3n para el pa\u00eds",
            "start": 2466.76,
            "duration": 7.839
        },
        {
            "text": "m\u00e1s creaci\u00f3n de empleos m\u00e1s",
            "start": 2469.74,
            "duration": 8.339
        },
        {
            "text": "el crecimiento econ\u00f3mico",
            "start": 2474.599,
            "duration": 7.43
        },
        {
            "text": "estas cuatro acciones",
            "start": 2478.079,
            "duration": 3.95
        },
        {
            "text": "a consolidarse con el tiempo y vamos a",
            "start": 2482.36,
            "duration": 5.31
        },
        {
            "text": "crecer",
            "start": 2485.81,
            "duration": 4.499
        },
        {
            "text": "y tambi\u00e9n quiero aclarar",
            "start": 2487.67,
            "duration": 7.02
        },
        {
            "text": "de que ahora aunque poco",
            "start": 2490.309,
            "duration": 7.361
        },
        {
            "text": "se est\u00e1 creciendo no",
            "start": 2494.69,
            "duration": 6.99
        },
        {
            "text": "ca\u00edmos en recesi\u00f3n",
            "start": 2497.67,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "aunque es poco el crecimiento hay una",
            "start": 2503.36,
            "duration": 4.94
        },
        {
            "text": "mejor distribuci\u00f3n",
            "start": 2506.06,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "del ingreso",
            "start": 2508.3,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "porque no basta",
            "start": 2510.07,
            "duration": 3.97
        },
        {
            "text": "c\u00f3mo quieres ser",
            "start": 2512.02,
            "duration": 7.48
        },
        {
            "text": "hay que crecer y tambi\u00e9n distribuir el",
            "start": 2514.04,
            "duration": 9.71
        },
        {
            "text": "ingreso as\u00ed como no se puede distribuir",
            "start": 2519.5,
            "duration": 6.98
        },
        {
            "text": "lo que no se tiene",
            "start": 2523.75,
            "duration": 6.0
        },
        {
            "text": "y por eso se tiene que crear la riqueza",
            "start": 2526.48,
            "duration": 5.71
        },
        {
            "text": "as\u00ed tambi\u00e9n",
            "start": 2529.75,
            "duration": 4.599
        },
        {
            "text": "la creaci\u00f3n de la riqueza tiene que ir",
            "start": 2532.19,
            "duration": 5.7
        },
        {
            "text": "acompa\u00f1ada de la distribuci\u00f3n del",
            "start": 2534.349,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "ingreso se tiene que distribuir la",
            "start": 2537.89,
            "duration": 3.75
        },
        {
            "text": "riqueza",
            "start": 2540.079,
            "duration": 5.611
        },
        {
            "text": "eso significa que haya crecimiento con",
            "start": 2541.64,
            "duration": 5.78
        },
        {
            "text": "bienestar",
            "start": 2545.69,
            "duration": 3.03
        },
        {
            "text": "porque el progreso",
            "start": 2547.42,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2548.72,
            "duration": 3.69
        },
        {
            "text": "sin justicia",
            "start": 2549.93,
            "duration": 5.66
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2552.41,
            "duration": 3.18
        },
        {
            "text": "retroceso",
            "start": 2555.78,
            "duration": 6.26
        },
        {
            "text": "nosotros queremos crecer con bienestar y",
            "start": 2557.75,
            "duration": 6.82
        },
        {
            "text": "queremos la modernidad",
            "start": 2562.04,
            "duration": 7.07
        },
        {
            "text": "forjada desde abajo y para todos",
            "start": 2564.57,
            "duration": 8.11
        },
        {
            "text": "por eso tambi\u00e9n estamos dando mucha",
            "start": 2569.11,
            "duration": 7.11
        },
        {
            "text": "atenci\u00f3n a todo lo que tiene que ver con",
            "start": 2572.68,
            "duration": 7.51
        },
        {
            "text": "el bienestar porque la justicia social",
            "start": 2576.22,
            "duration": 7.98
        },
        {
            "text": "no solo tiene rostro humano",
            "start": 2580.19,
            "duration": 4.01
        },
        {
            "text": "es tambi\u00e9n la mejor forma de conseguir",
            "start": 2584.99,
            "duration": 6.66
        },
        {
            "text": "la paz",
            "start": 2589.57,
            "duration": 4.36
        },
        {
            "text": "y la tranquilidad",
            "start": 2591.65,
            "duration": 6.48
        },
        {
            "text": "si se rescata el campo",
            "start": 2593.93,
            "duration": 7.47
        },
        {
            "text": "si se generan empleos",
            "start": 2598.13,
            "duration": 7.2
        },
        {
            "text": "si hay bienestar si se atiende a los",
            "start": 2601.4,
            "duration": 8.909
        },
        {
            "text": "j\u00f3venes vamos a hacer en las atr\u00e1s",
            "start": 2605.33,
            "duration": 8.34
        },
        {
            "text": "vamos a vivir todos en paz y con",
            "start": 2610.309,
            "duration": 7.461
        },
        {
            "text": "tranquilidad y nos vamos a sentir adem\u00e1s",
            "start": 2613.67,
            "duration": 6.91
        },
        {
            "text": "espiritualmente muy bien",
            "start": 2617.77,
            "duration": 6.83
        },
        {
            "text": "porque vamos a tener esa dimensi\u00f3n",
            "start": 2620.58,
            "duration": 6.92
        },
        {
            "text": "significa esa dimensi\u00f3n social",
            "start": 2624.6,
            "duration": 8.57
        },
        {
            "text": "no s\u00f3lo de pan vive el hombre se",
            "start": 2627.5,
            "duration": 8.35
        },
        {
            "text": "requiere tambi\u00e9n",
            "start": 2633.17,
            "duration": 5.52
        },
        {
            "text": "el amor",
            "start": 2635.85,
            "duration": 4.62
        },
        {
            "text": "al pr\u00f3jimo",
            "start": 2638.69,
            "duration": 4.56
        },
        {
            "text": "el no darle la espalda al que sufre",
            "start": 2640.47,
            "duration": 5.46
        },
        {
            "text": "tenemos que darle la mano al que se",
            "start": 2643.25,
            "duration": 5.92
        },
        {
            "text": "qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y",
            "start": 2645.93,
            "duration": 5.75
        },
        {
            "text": "caminemos",
            "start": 2649.17,
            "duration": 2.51
        },
        {
            "text": "y esto es lo que me llena de",
            "start": 2652.18,
            "duration": 11.72
        },
        {
            "text": "satisfacci\u00f3n el saber que en banorte hay",
            "start": 2657.15,
            "duration": 8.53
        },
        {
            "text": "este",
            "start": 2663.9,
            "duration": 6.19
        },
        {
            "text": "deseo este af\u00e1n",
            "start": 2665.68,
            "duration": 11.13
        },
        {
            "text": "de poner el barco tambi\u00e9n al servicio de",
            "start": 2670.09,
            "duration": 9.66
        },
        {
            "text": "la sociedad que el banco sea un",
            "start": 2676.81,
            "duration": 6.93
        },
        {
            "text": "instrumento para el desarrollo y el",
            "start": 2679.75,
            "duration": 7.17
        },
        {
            "text": "bienestar del pueblo de m\u00e9xico de modo",
            "start": 2683.74,
            "duration": 8.25
        },
        {
            "text": "que felicidades a todas a todos muchas",
            "start": 2686.92,
            "duration": 5.73
        },
        {
            "text": "gracias",
            "start": 2691.99,
            "duration": 3.96
        },
        {
            "text": "carlos por la invitaci\u00f3n",
            "start": 2692.65,
            "duration": 8.33
        },
        {
            "text": "yo recomendar\u00eda a todos los",
            "start": 2695.95,
            "duration": 8.03
        },
        {
            "text": "usuarios",
            "start": 2700.98,
            "duration": 3.0
        },
        {
            "text": "el sistema",
            "start": 2704.01,
            "duration": 3.62
        },
        {
            "text": "de bancos",
            "start": 2705.77,
            "duration": 5.61
        },
        {
            "text": "que no dejen de optar por banorte es un",
            "start": 2707.63,
            "duration": 7.58
        },
        {
            "text": "buen banco muchas gracias",
            "start": 2711.38,
            "duration": 3.83
        },
        {
            "text": "enseguida se llevar\u00e1 a cabo la entrega",
            "start": 2723.89,
            "duration": 4.52
        },
        {
            "text": "de un reconocimiento al presidente",
            "start": 2726.049,
            "duration": 4.441
        },
        {
            "text": "constitucional de los estados unidos-",
            "start": 2728.41,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "mexicanas",
            "start": 2730.49,
            "duration": 2.629
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2743.51,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "un fuerte aplauso por favor",
            "start": 2744.71,
            "duration": 5.25
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2746.66,
            "duration": 3.3
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2756.79,
            "duration": 7.629
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2767.43,
            "duration": 3.72
        },
        {
            "text": "solicitamos a todos los presentes",
            "start": 2775.39,
            "duration": 4.26
        },
        {
            "text": "ponerse de pie para entonar nuestro",
            "start": 2777.579,
            "duration": 5.121
        },
        {
            "text": "himno nacional mexicano",
            "start": 2779.65,
            "duration": 3.05
        },
        {
            "text": "y",
            "start": 2785.06,
            "duration": 4.119
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2786.09,
            "duration": 3.089
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2793.94,
            "duration": 10.779
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2807.7,
            "duration": 17.8
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2828.0,
            "duration": 24.469
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2856.16,
            "duration": 3.14
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2862.54,
            "duration": 3.15
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2866.05,
            "duration": 8.589
        },
        {
            "text": "[M\u00fasica]",
            "start": 2867.13,
            "duration": 7.509
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2875.5,
            "duration": 8.72
        },
        {
            "text": "se\u00f1oras y se\u00f1ores se despide de ustedes",
            "start": 2881.91,
            "duration": 4.709
        },
        {
            "text": "el presidente constitucional de los",
            "start": 2884.22,
            "duration": 4.74
        },
        {
            "text": "estados unidos mexicanos el licenciado",
            "start": 2886.619,
            "duration": 3.751
        },
        {
            "text": "andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador",
            "start": 2888.96,
            "duration": 4.83
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2890.37,
            "duration": 3.42
        },
        {
            "text": "[Aplausos]",
            "start": 2898.26,
            "duration": 4.609
        }
    ],
    "transcription_text": "[Aplausos] daba la m\u00e1s cordial bienvenida a las autoridades que nos acompa\u00f1an en el pres\u00eddium el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado carlos hank gonz\u00e1lez presidente de grupo financiero banorte el actuario marcos ram\u00edrez ligue el director general del grupo financiero banorte asimismo damos la bienvenida a autoridades empresarios representantes de c\u00e1maras sociedad civil as\u00ed como representantes de medios de comunicaci\u00f3n p\u00fablico en general sean todos ustedes bienvenidos pedimos a todos los asistentes favor de ocupar sus asientos y a continuaci\u00f3n llevaremos a cabo la presentaci\u00f3n del v\u00eddeo foro banorte sean bienvenidos al foro estrategia banorte 2019 nuestro evento anual que se ha consolidado como un referente de di\u00e1logo y discusi\u00f3n de los temas m\u00e1s relevantes para m\u00e9xico [Aplausos] inaugurar el foro estrategia banorte 2019 recibamos en este escenario actuario marcos ram\u00edrez miguel director general del grupo financiero banorte nuestro foro de este a\u00f1o busca responder a la pregunta si existe un reto social para las empresas y en especial si existe ese reto especial para nosotros y para la banca la respuesta [M\u00fasica] y como empresarios nos corresponde hacer m\u00e1s por nuestra gente yo creo que el futuro para banorte es un futuro brillante en la medida que ha estado centrando todas sus acciones en el cliente interno de uruguay en el camping [M\u00fasica] i [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] con crear empleos no basta con pagar los p\u00f3sitos los empresarios debemos preguntarnos a nosotros mismos cu\u00e1l es el rol que tenemos las comunidades en que operamos cual es la huella que estamos en camino y yo creo que es un foro con mucho valor agregado para la econom\u00eda es un foro tambi\u00e9n que creemos tiene mucho valor agregado para nosotros como gobierno los exitosos y la cooperaci\u00f3n pero compartamos la pobreza a fondo no dejemos a nadie fuera muchas gracias buenas tardes [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] a continuaci\u00f3n escucharemos el mensaje del licenciado carlos hank gonz\u00e1lez presidente de grupo financiero banorte [Aplausos] se\u00f1or presidente es un verdadero honor que nos acompa\u00f1e esta tarde en la que reafirmamos nuestra convicci\u00f3n de que m\u00e9xico necesita una nueva banca m\u00e1s cercana e incluyente y con mayor compromiso social el d\u00eda de hoy quiero refrendar ante todo m\u00e9xico nuestro firme compromiso con usted con su gobierno con la gente y con nuestro pa\u00eds bienvenido al coro banorte su casa si no precisen estamos llegando al fin de nuestro foro muchas gracias a los se\u00f1ores consejeros autoridades empresarios a los j\u00f3venes de m\u00e1s de 35 universidades que nos siguieron v\u00eda streaming ya los amigos de los medios por habernos acompa\u00f1ado gracias tambi\u00e9n a todos los funcionarios y expertos que dieron vida a nuestras conferencias hispanas se\u00f1or presidente este d\u00eda quiero decirle tres cosas que nos gustar\u00eda que recuerde siempre de sus amigos en vano nos la primera banorte cree en la cuarta transformaci\u00f3n que usted lidera [Aplausos] usted inici\u00f3 un cambio profundo transformador un verdadero cambio de r\u00e9gimen usted lleva consigo la esperanza de millones de mexicanos que quieren un cambio para el pa\u00eds se ha sabido ganar la confianza de la gente recorriendo al ras de tierra miles de comunidades y escuchando las necesidades los temores los anhelos de tantas y tantas familias ha sido un largo trayecto desde que sali\u00f3 de macuspana donde se embarcaba en los caminos un largo trayecto desde que el poeta carlos pellicer inspir\u00f3 a que el joven tabasque\u00f1o un largo trayecto hasta llegar a alcanzar la silla que hoy y el verdadero camino apenas en 10 y confiamos en la cuarta transformaci\u00f3n porque entendemos que hay millones de j\u00f3venes que no han tenido oportunidades de trabajar ni estudiar y necesitan opciones para formarse y salir adelante porque nuestro campo es uno de los m\u00e1s ricos del mundo y nuestros campesinos de los m\u00e1s trabajadores pero necesitaban que el estado les diera la oportunidad u oportunidad de recibir los beneficios que esta tierra parecido confiamos porque hay millones de compatriotas vulnerables excluidos del desarrollo y que necesitan una mano que los pongan as\u00ed al frente de las prioridades del pa\u00eds en banorte creemos en la cuarta transformaci\u00f3n y por ello participamos con toda convicci\u00f3n y entusiasmo en los programas sociales m\u00e1s importantes de su gesti\u00f3n as\u00ed como en el financiamiento de la infraestructura que tanto requiere nuestro pa\u00eds se\u00f1or presidente confiamos en usted porque compartimos la visi\u00f3n de un m\u00e9xico m\u00e1s justo con esto fraterna y que deseamos tenga mayor desarrollo la segunda idea que queremos se lleve de este foro es que somos el mejor aliado de los mexicanos compartimos con usted se\u00f1or presidente algo esencial algo que muy pocos pueden afirmar banorte es el banco mexicano esta es nuestra casa no nos tienen que explicar qui\u00e9nes son los huicholes ni d\u00f3nde est\u00e1 con cutler y entendemos claramente cu\u00e1l es el legado de ju\u00e1rez o de madera no vamos a empacar maletas ni a irnos a ning\u00fan lado aqu\u00ed estamos llevamos m\u00e1s de 120 a\u00f1os en el pa\u00eds en las buenas y en las malas y vamos por m\u00e1s de 120 a\u00f1os tampoco tampoco enviamos nuestras utilidades a otros pa\u00edses nuestras ganancias se quedan aqu\u00ed para generar empleos y desarrollo para nuestra gente conocemos cada regi\u00f3n y cada rinc\u00f3n del pa\u00eds apoyamos a las empresas a las grandes a las medianas ya las peque\u00f1as y tambi\u00e9n estamos ah\u00ed en los momentos m\u00e1s importantes de cada familia cuando compran su primera casa o su primer coche cuando necesitan apoyo para atender alguna enfermedad o para mandar sus hijos a la escuela somos aliados de los mexicanos porque compartimos sus sue\u00f1os la tercera idea que queremos recuerden es que banorte tiene un compromiso social en congruencia con lo que la gente exige y que usted ha sabido entender que las necesidades sociales son el reto de nuestro pa\u00eds y tambi\u00e9n de la banca se\u00f1or presidente en banorte sabemos que no basta con hacer bien nuestro trabajo con invertir con crear empleos con pagar impuestos y cuidar el medio ambiente por ello en mi mensaje de ayer en la noche afirme que ante la pobreza y la exclusi\u00f3n que existen en nuestro pa\u00eds es necesario que los empresarios asumamos un mayor compromiso social un compromiso con la gente un compromiso con nuestras comunidades y un compromiso con nuestro pa\u00eds necesitamos pasar de ser las mejores empresas de mexico a hacer las mejores empresas para m\u00e9xico y empecemos por casa aunque usted se\u00f1or presidente en banorte nos comprometemos a apoyarlo para enfrentar los grandes rezagos que tiene nuestro pa\u00eds somos la econom\u00eda n\u00famero 13 en el mundo pero la 49 en el desarrollo de infraestructura nos comprometemos a apoyar el financiamiento de la infraestructura que tanto requiere nuestro pa\u00eds y su gente estamos preparados para sumarnos a los grandes proyectos de infraestructura que usted ha planteado pero con el mismo entusiasmo para tambi\u00e9n sumarnos a impulsar la infraestructura b\u00e1sica para atender las necesidades de las comunidades y de la poblaci\u00f3n vamos a financiar caminos rurales y puentes que unan a las comunidades hoy aisladas plantas de tratamiento de agua que lleven agua potable a mexicanos que hoy est\u00e1n en riesgo de padecer enfermedades vamos a financiar la construcci\u00f3n de hospitales y cl\u00ednicas para que los mexicanos no tengan que caminar horas para tener un tratamiento m\u00e9dico y tambi\u00e9n las escuelas que necesitan los maestros y los alumnos para tener una educaci\u00f3n de calidad conocemos m\u00e9xico al igual que usted a ras de tierra se\u00f1or presidente en s\u00edntesis nuestros tres mensajes creemos en la cuarta transformaci\u00f3n somos aliados de los mexicanos y tenemos un gran compromiso social [M\u00fasica] somos su aliados y como usted sabe siempre lo hemos sido desde que usted era jefe de gobierno de esta ciudad de mexico y mi abuelo don roberto era presidente de valor te apoyamos sus programas sociales y sus acciones de gobierno hoy lo seguimos y lo seguiremos haciendo se\u00f1or presidente los hombres de estado que han pasado a la historia de nuestro pa\u00eds se caracterizan por haber hecho lo que hab\u00eda que hacer en el momento necesario por pensar no en los pr\u00f3ximos a\u00f1os sino en las pr\u00f3ximas generaciones hoy ante los desaf\u00edos que enfrenta m\u00e9xico usted ha tomado la oportunidad hist\u00f3rica de iniciar una nueva etapa dejar su legado usted decidi\u00f3 pasar a la historia como un presidente que verdadera y genuinamente ayudo al pueblo siguiendo los ideales de ir a algo de ju\u00e1rez de madera y de c\u00e1rdenas para lograr ese m\u00e9xico por el que han luchado desde que inici\u00f3 su camino en macuspana hace 50 das pero lograrlo no es cuesti\u00f3n de un solo hombre es tarea de todos usted ha afirmado que no basta con la inversi\u00f3n del gobierno sino que requiere de la inversi\u00f3n privada tanto nacional como internacional ha convocado la participaci\u00f3n de los empresarios para cerrar filas y lograr esta transformaci\u00f3n y aqu\u00ed tiene a cientos de ellos que estoy seguro quieren apoyarlo se\u00f1or presidente d\u00edganos d\u00f3nde est\u00e1n las prioridades y sabremos acompa\u00f1arlo yo pero fresco mis manos para trabajar juntos y estoy seguro que aqu\u00ed encontrar\u00e1 otras manos hago un llamado en este momento a los empresarios que estamos aqu\u00ed reunidos para que nos sumemos a la cuarta transformaci\u00f3n que usted encabeza para que seamos aliados de los mexicanos y para que impulsemos un verdadero cambio social en definitiva hago un llamado a los empresarios de m\u00e9xico para apoyar al presidente de la rep\u00fablica en la transformaci\u00f3n del pa\u00eds muchas gracias notaciones damas y caballeros escuchemos el mensaje que nos dirige el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador amigas y amigos me da mucho gusto participar en este foro de banorte con mucho gusto satisfacci\u00f3n estoy aqu\u00ed en la clausura de este evento [M\u00fasica] tengo [M\u00fasica] mucho que agradecer a banorte [M\u00fasica] como aqu\u00ed lo mencion\u00f3 el presidente del consejo de banorte carlos hank gonz\u00e1lez conoc\u00ed a o abuelo roberto gonz\u00e1lez barrera y tuve una muy buena relaci\u00f3n con \u00e9l [M\u00fasica] desde que fui jefe del gobierno en la ciudad de mexico pero tambi\u00e9n despu\u00e9s ya en la oposici\u00f3n ah\u00ed es donde [M\u00fasica] pueden aquilatar mejor las cosas ah\u00ed es donde se ve si hay la amistad sincera y no la hay por qu\u00e9 en la pol\u00edtica suele pasar que se tiene amigos de mentira y enemigos de verdad [M\u00fasica] 2 roberto en un amigo de verdad y quiero aqu\u00ed recordar algo es importante [M\u00fasica] a nosotros estamos en la posici\u00f3n asediados por qu\u00e9 se pasaron momentos dif\u00edciles para mantenernos despu\u00e9s [M\u00fasica] la elecci\u00f3n del 2006 se cre\u00f3 una asociaci\u00f3n civil para obtener fondos mantener el movimiento acababa de pasar la elecci\u00f3n del 2016 fue muy dif\u00edcil porque nosotros sostenemos que hubo fraude que nos robaron la presidencia respetamos a quienes piensan de otra forma y fuimos v\u00edctimas adem\u00e1s de que nos robaron la presidencia de toda una guerra sucia de una campa\u00f1a de desprestigio se cre\u00f3 una especie un ambiente de linchamiento pol\u00edtico por qu\u00e9 protestamos [M\u00fasica] lo hicimos de manera pac\u00edfica no se rompi\u00f3 un vidrio pero de todas maneras este se nos lanzaron muy fuertes bueno luego de eso y empezamos de abajo por qu\u00e9 nos afectaron mucho en la imagen y distorsionaron todo lo que nosotros buscamos y lo que queremos acababa de pasar aquella campa\u00f1a de un publicista estadounidense que a cambio la frase de que yo era un peligro para m\u00e9xico luego esa misma frase se la aplicaron al presidente obama no tuvo el mismo efecto porque aqu\u00ed en ese tiempo ya estoy hablando [M\u00fasica] d hace mucho hab\u00eda un control casi absoluto de los medios de informaci\u00f3n entonces se aplicaba y ten\u00eda eficacia la m\u00e1xima de goebbels el principal propagandista hitler seg\u00fan la cual una mentira que se repite muchas veces puede convertirse en verdad y eso nos afect\u00f3 mucho en eeuu cuando le aplican esta frase para obama pues no tiene el mismo efecto porque no hab\u00eda ese monopolio que exist\u00eda en nuestro pa\u00eds y que afortunadamente ya no lo padecemos bueno encima de todo presenta un ambiente de acoso se abre la cuenta fijamos las reglas para que no se fuesen a depositar cantidades grandes de dinero y que se nos fuese a cruzar y est\u00e1 recibiendo dinero il\u00edcito ya saben ustedes que existe una oficina de inteligencia financiera en la hacienda que le da seguimiento los fondos que se manejan en la banca y entonces pues todos los opositores eran los muy cuidados en todo lo que sea as\u00ed y se pusieron estas reglas para que no est\u00e9 se abusara creo que se permit\u00eda depositar hasta 20 mil pesos y mucha gente del pueblo depositado a la cuenta jubilados pensionados y as\u00ed obten\u00edamos somos y mantuvimos el movimiento bueno ten\u00edamos la cuenta en un banco que no apoyan mencionas no e a no voy a decir no no en casas que sin ninguna explicaci\u00f3n m\u00e1s y de manera arbitraria se cancela la cuenta no quer\u00eda este ninguna relaci\u00f3n con nosotros y roberts nos pero la cuenta van a ortiz y as\u00ed continuamos recibiendo las aportaciones verdad que si merece un reconocimiento porque era un empresario con dimensi\u00f3n c\u00edvica y social entonces aprovecho para recordarlo y por eso con gusto estoy aqu\u00ed [M\u00fasica] vengo pues a decirles que estamos llevando a cabo la cuarta transformaci\u00f3n de la vida p\u00fablica del pa\u00eds que debemos de felicitarnos los mexicanos porque estamos llevando a cabo esta transformaci\u00f3n de manera pac\u00edfica sin violencia [M\u00fasica] las tres transformaciones que se han realizado en nuestro pa\u00eds por las circunstancias se tuvieron que hacer con las armas ahora se est\u00e1n llevando a cabo cambios profundos y lo estamos haciendo en embargo vamos al cambio por el camino de la concordia esto lo tenemos que celebrar y son cambios profundos porque necesitamos dispuestos a erradicar a desterrar la corrupci\u00f3n que es el principal problema de bilic y pues pueden sentirse afectados algunos pero se est\u00e1 avanzando sin sobre sala estamos limpiando de corrupci\u00f3n el gobierno de arriba para abajo como se barren las escaleras y eso es muy positivo porque no s\u00f3lo es moralizar la vida p\u00fablica est\u00e1n bien todo lo que se fuga que todo lo que se va por el canal de la corrupci\u00f3n se utilice para financiar el desarrollo y no es poco es bastante lo que se obtiene cuando no se permite la corrupci\u00f3n lo otro llevar a cabo un gobierno austero sobrio que no haya lujos en el gobierno porque no se puede caer en la contradicci\u00f3n de ser un gobierno rico con un pueblo pobre es muy importante la austeridad no solo es un asunto administrativo es un asunto de principios lo practican las buenas empresas los bancos y desde luego que lo tiene que practicar con m\u00e1s ain con el gobierno podemos quedarnos en el gobierno con el presupuesto no nos podemos en s\u00ed misma [M\u00fasica] presupuestos impulsar el desarrollo y para bienestar del pueblo no se puede quedar el presupuesto mantener un aparato burocr\u00e1tico oneroso costos\u00edsimo [M\u00fasica] porque entonces ya no s\u00ed pueden liberar fondos para el desarrollo 10 bienestar esto tambi\u00e9n significa fue un cambio de fondo el qu\u00e9 no tengamos lujos que no haya gastos sup\u00e9rfluos se ahorra much\u00edsimo dinero les pongo el ejemplo del gasto en la presidencia el a\u00f1o pasado 3000 millones de pesos este a\u00f1o hasta ahora 'llevamos ejercidos 350 millones va a terminar el a\u00f1o con un presupuesto ejercido de 600 millones para 3000 [M\u00fasica] nada m\u00e1s en la presidencia 2.400 millones de pesos de ahorro y as\u00ed podr\u00eda hablar de otros gastos que sean eliminados y que nos permite contar con m\u00e1s presupuesto sin corrupci\u00f3n y con austeridad se puede en los precios de las gasolinas no ha crecido los reales la pregunta p\u00fablica no basta con mi combate a la corrupci\u00f3n esa es la para que no haya corrupci\u00f3n que no hay dos que es muy importante esto abajo esto se logra b\u00e1sicamente de tres maneras primero por el trabajo de la cl\u00ednica lo que puede ser la econom\u00eda de autosuficiencia [M\u00fasica] la econom\u00eda familiar porque la gente se busca la vida y siembra a\u00fan cuando lo tenga que hacer en situaciones dif\u00edciles y depende de que llueva o no llueva pero siempre el ma\u00edz siembre el frijol lo que necesita para su consumo [M\u00fasica] o se dedican a las artesan\u00edas [M\u00fasica] y al tejido igual est\u00e1 ayer todo eso es muy importante esto se complementa con algo que [M\u00fasica] ha sido una bendici\u00f3n y las remesas son h\u00e9roes vivientes nuestros paisanos migrantes porque se fueron [M\u00fasica] por no tener aqu\u00ed oportunidades de trabajo fueron a buscarse la vida d\u00e1ndolo todo a sufrir a buscar algo que mitigar a su hambre y su pobreza y ahora est\u00e1n enviando a sus familiares en mexico este a\u00f1o se calcula que esas remesas van a ascender a 35 mil millones de d\u00f3lares principal fuente de ingresos que tienen nosotros se distribuye [M\u00fasica] por todo m\u00e9xico eso ayuda mucho la econom\u00eda popular y lo tercero es lo que estamos haciendo de destinar m\u00e1s fondos para el bienestar ya puedo decir que de cada diez hogares el pa\u00eds en c\u00ednico estoy dando un apoyo de un programa de bienestar y en el caso de las comunidades ind\u00edgenas de las colonias m\u00e1s pobres hasta ahora de cada 10 hogares 8 est\u00e1n recibiendo un apoyo y vamos a llegar a los 10 hogares pobres porque vamos a aprender a todos vamos a escuchar a todos vamos a respetar a todos pero le vamos a dar preferencia a la gente humilde porque por el bien de todos primero los pobres entonces de esta manera se fortalece la econom\u00eda popular abajo esa es una acci\u00f3n lo segundo es el que se pueda promover el desarrollo que el estado cumpla con su funci\u00f3n de promover el desarrollo que haya proyectos del estado impulsados y el estado e qu\u00e9 se hagan obras se construya infraestructura como se hizo durante mucho tiempo en el pa\u00eds la \u00e9poca de el desarrollo est\u00e1 organizador que se hicieron las grandes presas s\u00ed construyeron peter electrificadas hospitales las carreteras que ese impulso el desarrollo del sector energ\u00e9tico todo esto fue promovido por el estado de repente te planteo de que no hac\u00eda falta que el estado interviniera que todo lo pod\u00eda hacer el mercado y eso fue una misi\u00f3n una concepci\u00f3n equivocada desde mi punto de vista porque se requiere la participaci\u00f3n del estado en la promoci\u00f3n del estado as\u00ed est\u00e1 establecido en el art\u00edculo 25 de nuestra constituci\u00f3n ahora el estado est\u00e1 promoviendo el desarrollo y por eso los proyectos como inter en maya el desarrollo del mismo y la construcci\u00f3n de una nueva refiner\u00eda la rehabilitaci\u00f3n de las refiner\u00edas se tienen y que hab\u00edan quedado en el abandono el resolver el problema de la saturaci\u00f3n del actual aeropuerto de la ciudad de mexico todos esos proyectos van a ayudar mucho para que haya crecimiento y haya empleos y si est\u00e1n creciendo con la participaci\u00f3n no solo del sector p\u00fablico tambi\u00e9n del sector privado y el sector social lo tercero es lo que pueda llevar a cabo la iniciativa privada lo que est\u00e1n haciendo los empresarios de mexico acabo de estar hace relativamente poco reunido con los empresarios del pa\u00eds han hecho el compromiso de invertir este a\u00f1o 30.000 millones de d\u00f3lares mail y ya hay proyectos de inversi\u00f3n en el pa\u00eds que tienen que ver con empresas que tienen que ver con la participaci\u00f3n y el financiamiento de los bancos entonces esto tambi\u00e9n va a ayudar al prop\u00f3sito de que m\u00e9xico pueda crecer y por \u00faltimo es muy importante seguir promoviendo la inversi\u00f3n extranjera ayer se dio a conocer un dato bueno en seis meses se obtuvo de inversi\u00f3n extranjera en el mismo periodo del a\u00f1o pasado de 1.5 por ciento y est\u00e1 creciendo tambi\u00e9n el comercio exterior esto se va a consolidar desinstalaci\u00f3n porque hay indicios [M\u00fasica] y estamos tambi\u00e9n haciendo lo que nos corresponde para que se apruebe el tratado de libre comercio en estados unidos y en canad\u00e1 y espero que sea pronto esto va a significar m\u00e1s inversi\u00f3n para el pa\u00eds m\u00e1s creaci\u00f3n de empleos m\u00e1s el crecimiento econ\u00f3mico estas cuatro acciones a consolidarse con el tiempo y vamos a crecer y tambi\u00e9n quiero aclarar de que ahora aunque poco se est\u00e1 creciendo no ca\u00edmos en recesi\u00f3n aunque es poco el crecimiento hay una mejor distribuci\u00f3n del ingreso porque no basta c\u00f3mo quieres ser hay que crecer y tambi\u00e9n distribuir el ingreso as\u00ed como no se puede distribuir lo que no se tiene y por eso se tiene que crear la riqueza as\u00ed tambi\u00e9n la creaci\u00f3n de la riqueza tiene que ir acompa\u00f1ada de la distribuci\u00f3n del ingreso se tiene que distribuir la riqueza eso significa que haya crecimiento con bienestar porque el progreso [M\u00fasica] sin justicia [Aplausos] retroceso nosotros queremos crecer con bienestar y queremos la modernidad forjada desde abajo y para todos por eso tambi\u00e9n estamos dando mucha atenci\u00f3n a todo lo que tiene que ver con el bienestar porque la justicia social no solo tiene rostro humano es tambi\u00e9n la mejor forma de conseguir la paz y la tranquilidad si se rescata el campo si se generan empleos si hay bienestar si se atiende a los j\u00f3venes vamos a hacer en las atr\u00e1s vamos a vivir todos en paz y con tranquilidad y nos vamos a sentir adem\u00e1s espiritualmente muy bien porque vamos a tener esa dimensi\u00f3n significa esa dimensi\u00f3n social no s\u00f3lo de pan vive el hombre se requiere tambi\u00e9n el amor al pr\u00f3jimo el no darle la espalda al que sufre tenemos que darle la mano al que se qued\u00f3 atr\u00e1s para que se empareje y caminemos y esto es lo que me llena de satisfacci\u00f3n el saber que en banorte hay este deseo este af\u00e1n de poner el barco tambi\u00e9n al servicio de la sociedad que el banco sea un instrumento para el desarrollo y el bienestar del pueblo de m\u00e9xico de modo que felicidades a todas a todos muchas gracias carlos por la invitaci\u00f3n yo recomendar\u00eda a todos los usuarios el sistema de bancos que no dejen de optar por banorte es un buen banco muchas gracias enseguida se llevar\u00e1 a cabo la entrega de un reconocimiento al presidente constitucional de los estados unidos- mexicanas [M\u00fasica] un fuerte aplauso por favor [Aplausos] [Aplausos] [Aplausos] solicitamos a todos los presentes ponerse de pie para entonar nuestro himno nacional mexicano y [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [M\u00fasica] [Aplausos] [M\u00fasica] [Aplausos] se\u00f1oras y se\u00f1ores se despide de ustedes el presidente constitucional de los estados unidos mexicanos el licenciado andr\u00e9s manuel l\u00f3pez obrador [Aplausos] [Aplausos]",
    "transcription_source": "YouTube auto-generated captions",
    "playlist_id": "PL-wEE8VmWaJ3862jTHZzMtaoD2DG9Ev4e",
    "playlist_title": "Colaboraci\u00f3n Presidencial",
    "published_time_text": "Streamed 5 years ago",
    "retrieved_time": "2024-10-18 16:22:55.337026"
}